<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>成都国际车展一汽-大众全系5号馆恭候您的光临！</title><source>http://www.wccdaily.com.cn/shtml/hxdsb/20140828/237050.shtml</source><newspaper>华西都市报</newspaper><page>a50： 车视界</page><publishtime>20140828-2</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

作为国内汽车企业排头兵，一汽-大众的品牌力和产品力得到巨大释放和认可，这几乎全部仰仗它为市场提供的值得信赖的高质量产品。从消费者层面，在汽车满足了他们最基本的出行需求后，个性需求便应运而生，速度、操控、节能环保、舒适等等，每一个消费者的侧重点均不同。随着汽车产业“迁徙”，从东到西，西部市场越来越重要，而与成都有着深厚渊源的一汽-大众品牌势必将取得不俗业绩。 
新CC：更加成熟大气的“最美大众车” 
众所周知，CC自入世便有着“有史以来最美的大众汽车”的赞誉。它扩展延伸了大众品牌的精神内涵，充分展示大众汽车深厚的设计功力。成为一种优雅生活态度、高品质生活理念的代表。一汽-大众新CC外观在延续现款CC优雅身形的同时，更平添了几分成熟商务的质感。内饰及配置上的全面提升，以及2.0T、3.0L V6等动力选择，更使新CC在拥有优雅与动感的同时，兼得大气与成一汽-大众新CC搭载了大众最先进的TSI涡轮增压缸内直喷发动机和著名的VR系列自然吸气发动机。上海车展上，新CC向公众展示了其配备2.0L TSI增压发动机的至尊型车型，以及配备3.0L V6自然吸气发动机顶级运动车型。 
得益于TSI+DSG的领先动力科技，新CC在平均油耗和瞬间加速上都有了明显提升。由DSG双离合自动变速器提供顺畅的动力输出，又保证了车辆在提速时的平稳与舒适。 迈腾2013款：缔造B级车领导者 
迈腾2013款凭借大设计、新科技、高品质的产品优势，不仅全面刷新国内B级车豪华标准，重新定义B级车，更诠释出“高品质汽车”这一定位。迈腾2013款是一款集中了众多人性化科技的高级轿车，领先于同级别车型的静谧舒适空间、行李箱自动开启功能等都是突出的体现；除此，第二代自动泊车系统也是一个非常值得“炫耀”的资本。拥有人性化科技的迈腾2013款不仅方便，而且更加安全。电子差速锁XDS虽然不像行李箱自动开启那样有明显的体验，但是电子差速锁却是一个默默保护行车安全的“英雄”。作为一款创新豪华的德系高级轿车，迈腾2013款按照C级车生产标准制造，无论是对新技术的采用还是豪华的程度，都达到细分市场前所未有的高度。 
作为大众汽车品牌B级车的第七代产品，无论是表面还是内在，无论是整体还是细节，迈腾2013款都继承了德国大众优秀的产品基因，事无巨细追求品质，将B级车的行业标准推向更高水平。 
全新高尔夫：唯你・为我的“科技领导者” 
全新高尔夫为第七代车型，是大众汽车MQB平台国内首秀。同时，该车搭载了代号为EA211的1.6L和1.4T两个排量，共7款车型，其中搭载1.6L发动机的车型匹配了5速手动和6速手自一体变速箱，1.4T车型则提供5速手动和7速双离合变速箱。 
MQB平台是大众集团最新的横置发动机模块化平台，借鉴了大众集团多个新平台的研发成果，MQB将大量的汽车零部件实现标准化，令它们可以在不同品牌和不同级别的车型中实现共享。 
对于全新高尔夫而言，MQB平台的应用则将众多高科技配置集成应用到了全新高尔夫车型中，集成化的优势也令全新高尔夫实现了车身减重，从而达到降低油耗的诉求。 
作为大众汽车品牌的代表，高尔夫自诞生之日起，就代表了大众汽车发展的方向与趋势，同时更影响着全球两厢车的设计潮流，它的价值，已远远超越了一款普通的汽车产品。 
新速腾：成大气者，A+级市场标杆 
即使没有任何市场推广，好的产品自己会说话，速腾就是这样一款产品。在A+级轿车中，新速腾是唯一一款全系标配了ESP电子稳定系统的轿车。此外，全新速腾的科技含量也成为各大品牌争相学习的对象，不仅全方位考虑行车安全，更将“包豪斯”注重实用的理念得以完全展现。新速腾采用了46项主动安全措施、27项被动安全措施保障驾乘者安全，这样的安全配置在同级车中保持领先。 
汽车制造技术的进步不仅依靠高科技，更依赖于严谨的造车工艺，在这一点上，德国一直是世界的榜样。在汽车行业，德国大众拥有热成型钢板、激光焊接技术等多种“独门秘籍”，让大众汽车的品质和安全赢得全世界人民信赖。全新速腾虽然是一款A级车，但采用的却是B级车的工艺技术――热成型钢板、激光焊接技术、水性无中涂工艺，车身材料65%以上属于超高强度和高强度，机械安全性得到极大保障。同时，车身重要部位采用的是无缝激光焊接结束，使得钢板之间达到分子结合，碰撞时能吸收能量，同时保持驾乘空间不变形，以保障驾乘者生命安全。 
速腾GLI：时代精英，释放自我个性 
速腾GLI是一款“激情天成”的A+级三厢高性能车，它不仅拥有与高尔夫GTI一样的极致运动基因，更加优化了整车的舒适性，使用户在激情驾驭的过程中也能尽享舒适愉悦。速腾GLI是追求内在品质且热衷驾驶年轻人的不二之选。他们不仅积极进取、乐于分享，更热爱生活、钟情超越；他们对待生活与事业，喜欢在平和中进取，精益求精；他们在享受激情的同时，更加注重品质。他们用自己诠释出什么是时代精英，同时他们更用速腾GLI释放出属于自己的个性。 
速腾GLI的诞生，更标志着一汽-大众“双线产品”战略走出了重要的一步。速腾GLI不仅传承了GLI车系的高性能基因，开创了A+级高性能车的细分市场，更以传承30年的品牌内涵、极致完美的驾驶乐趣、点燃激情的专属设计以及德系经典的至高品质，成就个性超凡、极富激情的高性能运动轿车，进一步巩固了速腾品牌在A+级领域的崇高地位。 
新宝来：趣动生活最佳选择 
作为一款家用A级车而言，全新宝来为消费者带来了更为人性化的人机工程学设计，以及丰富的科技型配置应用，不仅营造了美好的视觉空间，更兼顾了舒适乘用体验，提升了全新宝来的乘用乐趣。除此之外，全新宝来搭载的1.6L和1.4TSI发动机，完美融合了澎湃动力与驾控乐趣，将“充满驾乘乐趣的高品质轿车”的定位展现得淋漓尽致。 
依靠着人性化的设计以及丰富的科技型配置，全新宝来进一步巩固了以消费者需求为目标的出发点，树立了A级轿车的典范，同时也刷新了中国A级轿车市场的标准。环顾中国A级车市场，全新宝来一直以高品质、强劲动力、完美操控、前沿设计以及贴心关怀为诉求，一次又一次地刷新了中国A级轿车标准，证明了一汽-大众一直在为中国消费者制造高品质轿车而努力。 
作为A级车市场中的经典之作，全新宝来的销量数据与累计超过百万的庞大用户群体不无关系，在品牌口碑与大众造车的理念下，全新宝来必将会延续品牌辉煌，在为市场注入活力的同时，更将为一汽-大众赢得更多的市场份额及广泛赞誉。 
全新捷达：中国家轿第一品牌 
作为其成立后的第一款轿车，新捷达无疑是一汽-大众的根。作为第一批走进百姓家中的轿车，捷达身上承载了太多人回忆。捷达对于中国人绝对不仅仅是一台冰冷的机器，它更是一种精神和文化，早已化为一个时代的“符号”。 
新捷达身上体现的是一汽-大众不断的创新精神和对中国家庭负责的造车态度。据一汽-大众内部人士介绍，其实早在10年前，一汽-大众就开始了捷达更新换代的设计工作，历经数款设计，均因无法延续捷达品牌精神而最终没有投产。之所以对捷达如此深重，恰恰是因为一汽-大众对捷达品牌、对消费者以及对每一个中国家庭的负责。 
老捷达的实力毋庸多言，新捷达外形漂亮，但实力如何？诞生于一汽-大众技术最先进的成都工厂，大众旗下全球最新的全铝发动机――EA211首先应用于捷达，更将同级车中难以见到的CEPS电动随速助力转向、定速巡航、ESP电子稳定程序等等装备加于一身。而制造工艺上，更是借力全新成都工厂先进的制造技术和工艺，不仅有最先进的冷铆接，还采用了德国大众在业界引以为傲的激光焊接技术。让新捷达为家用轿车树立了最高安全标准，一汽-大众在技术方面可谓实力雄厚，稳定又坚实。 
华西都市报记者王晓鸥
<img>http://www.wccdaily.com.cn/hxdsb/20140828/m_65728339e3b90f4eecf4bffef5922a6d.jpg</img></body></root>