<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>一汽-大众将携重磅车型亮相2014成都车展</title><source>http://www.wccdaily.com.cn/shtml/hxdsb/20140828/237049.shtml</source><newspaper>华西都市报</newspaper><page>a50： 车视界</page><publishtime>20140828-2</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

8月29日，一汽-大众将以“创新，为生活更美好”为主题，携旗下大众品牌全系车型盛装亮相深受期待的捷达Sportline将首次亮相，凭借动力操控性、经济环保性和安全舒适性的完美平衡，将为消费者带来更多的购车选择一汽-大众携旗下产品隆重亮相2014成都车展，进一步彰显了企业在国内市场强劲的综合实力 
2014年8月29日-9月7日，第十七届成都国际汽车博览会将在成都世纪城新国际会展中心举行。据悉，一汽-大众将以“创新，为生活更美好”为主题，携旗下大众品牌全系车型盛装亮相，为消费者带来一场美轮美奂的汽车盛宴。一直以来，一汽-大众坚持“创・享高品质”的企业核心品牌发展理念，不仅将这一理念贯彻到产品生命周期的每一个环节，更精细布局于国内汽车市场，不断延伸和丰富旗下产品线，进一步推动企业实现跨越式发展。据介绍，本届成都车展一汽-大众大众品牌将首发捷达Sportline车型，其时尚动感的设计理念，兼具功能性、实用性的领先技术，必将引领运动版车型的发展趋势。作为捷达家族的最新成员，捷达Sportline将进一步覆盖A级车市，在为消费者带来更多车型选择的同时，更将加强捷达品牌的市场竞争力。此外，全新高尔夫、速腾GLI、速腾蓝驱、迈腾、新CC、宝来2014款、宝来Sportline、捷达等多款热销车型也将悉数亮相车展，彰显各自在细分市场的领先风范。可以预见，在成都新国际会展中心5号馆的1550平米展台上，一汽-大众全力打造的感官冲击必将为每一位前来的观众带来无与伦比的感受与震撼。 
作为国内乘用车市场的领军者，一汽-大众始终以优秀的产品和服务质量，深受广大消费者和市场的肯定。据统计，截至今年7月，一汽-大众两大品牌国产车型累计销量达到994,868辆，位居国内车企销量第一；其中3-7月，一汽-大众连续5个月夺得乘用车市场销量冠军。 
随着全新高尔夫、捷达Sportline等全新产品的上市以及迈腾、速腾、宝来等经典车型的持续热销，一汽-大众必将在2014年取得产品与市场的双丰收。 满足年轻消费者需求 捷达Sportline即将亮相成都车展 ●作为“东道主”的一汽-大众将在本次车展首次带来捷达Sportline车型，彰显年轻活力 ●捷达Sportline是一汽-大众大众品牌“双线产品战略”的进一步完善，并针对年轻用户的需求，在外观、内饰、动力、操控等方面进行了全面升级 ●捷达Sportline将于今年年底正式上市，必将一如既往地得到年轻用户青睐和好评，继续领跑国内A级家轿市场 
以“缤纷车展炫动蓉城”为主题的2014成都车展即将于8月29日开幕，而“东道主”一汽-大众也将在本次车展首次带来捷达Sportline车型，彰显年轻活力。 
近年来，一汽-大众大众品牌积极推进“双线产品战略”，从A级到B级的各款产品都在陆续推出针对年轻群体的运动版车型。捷达Sportline则是这一战略的进一步完善。作为捷达品牌的运动版，捷达Sportline不仅继承了捷达品牌“皮实耐用、稳定可靠、经济性好”的优良品质，更瞄准年轻用户的需求，在外观、内饰、动力、操控等方面进行了全面升级。 
据悉，捷达Sportline的整车设计采用全新的欧洲造型风格，并引入了蜂窝状格栅、熏黑尾灯、镀铬双排气管等运动元素，打造出十足的个性风格。内饰方面，黑色调与镀铬、碳纤维风格银色装饰等细节的搭配，也将迎合众多追求速度、时尚的年轻消费者的品位。此外，捷达Sportline将搭载全新的动力总成，以更高性能、更强劲的动力为驾驶者营造出与众不同的绝佳驾控感。 
作为拥有23年历史的“中国家轿第一品牌”，捷达在消费者中一直有着良好的口碑，销量亦居高不下。今年1-7月，捷达终端销量达到179,183辆，同比增长23.8%，月均销量近2.6万辆，并连续5个月位列细分市场前列，足见其在家轿车市场中的地位。而捷达Sportline是一汽-大众对捷达品牌内涵的扩展和延伸，在丰富捷达品牌产品系列的同时，更加突出捷达品牌青春、动感的基因。据悉，捷达Sportline将于今年第四季度投产，预计年底将正式上市。可以预见，准确把握市场需求的捷达Sportline必将赢得更多年轻用户青睐和好评。 记者王晓鸥 绽放蓉城 真情回馈 车展购车获大奖 香港丽星邮轮 等你来! 一汽大众成都工厂 投产三周年特别献礼 
最早装备自动挡、最早配备ABS、最开始配置气囊、最早标配ESP、最早搭载TSI+DSG、最早引入性能版、最早使用蓝驱技术……作为国内汽车企业排头兵，一汽-大众的品牌力和产品力得到巨大释放和认可，这几乎全部仰仗它为市场提供的值得信赖的高质量产品。 
第十七届成都国际车展来临之际，正值一汽大众成都工厂投产三周年，一汽-大众启动了多重项目来为四川消费者提供服务与实惠，凭本届车展门票可享全系购车款抵用，还有机会获得丽星邮轮国际之旅名额，赢香港游邮轮套票等大礼。
</body></root>