<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>越级而发 新一代408驾临蓉城</title><source>http://www.wccdaily.com.cn/shtml/hxdsb/20140828/237021.shtml</source><newspaper>华西都市报</newspaper><page>a40： 车视界</page><publishtime>20140828-2</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
售价：12.97万到18.97万 
8月27日，全新一代东风标致408在成都国际非物质文化遗产博览园越级上市。作为东风标致十年磨一剑、“技术升蓝”的集大成者，新一代408是应用了东风标致几年来诸多更新技术成果。可选1.8L CVVT和1.6THP两款发动机，售价12.97万到18.97万。 核心提示： 
●新一代408基于全新308的平台打造，车身尺寸为4750/ 1820/1488mm，轴 距达到了2730mm。 
●新一代东风标致408携“T+STT高效动力”、“All in One集成触控”、“3D Safety三维安全”三大产品卖点高调亮相。 
●以“技术派”自称的新一代东风标致408凭借在动力、智能、安全全方位的技术提升，实现了中级车更全面的“越级”。 越级而生 有的不仅仅是超长轴距 
新一代408北京车展一亮相，就以2730mm的超大轴距冲击中级车市场，让业内人士对其“中级车开创者”的“越级”表现十分期待。但真正的“越级”时代，并不仅仅是超大的轴距。深知此趋势的新一代408，自亮相以来，就在不停的刷新消费者对于中级车的定义，在动力、智能、安全全方位的技术表现为驾乘者提供了超出预期的驾乘体验。 
它的前脸采用标致全新的设计风格，狮标从前引擎盖移到前格栅处，这种设计源于标致的Onyx概念车。此外，新一代408基于全新308的平台打造，车身尺寸为4750/ 1820/1488mm，轴 距 达 到 了2730mm。内饰方面，全新标致408相比现款车更有质感，内饰强调简洁与细致，细边的镀铬装饰在车内营造了一种恰如其分的品位，而内饰造型在保持较为传统的布局。除了“T+STT高效动力”之外，All in One集成触控和3D Safety 三维安全将是东风标致最核心的技术优势。其中，3D Safety三维安全中的盲区探测和胎压监测是同级别车型中很少配备的高科技技术。类似的还有Blue-i车载互联等东风标致专属的品牌特色，都将有力提升新一代408的品牌和产品形象，并将推动同级别市场被动升级，进而成为东风标致品牌的形象化标签。 越级挑战 新一代408重新定义中级车 
纵观中国车市，经过前几年“高歌猛进式”的增长，整个汽车业的发展正逐渐放慢节奏，2013年汽车销量同比增长超出预期，达到了13.9％。与逐渐变缓的增速相反，消费者的用车需求却呈现“爆发式”增长。消费者对汽车产品“物超所值”的期望越来越高。于是主流汽车品牌开启了“田忌赛马”式的“越级”竞技，各细分市场“越级”成风。 
什么才是满足消费者需求的“越级”？什么才是“越级”的真谛？在竞争最为白热化的中级车市场，新一代东风标致408携“T+STT高效动力”、“All in One集成触控”、“3D Safety三维安全”三大产品卖点高调亮相，似乎给了整个车市一些启示。足够的诚心、诚信和诚意，才是打动消费者的关键。 越级竞技 东风标致开启“田忌赛马”模式 
得中级车市者得天下，这是业内共识。根植于中国庞大的中产阶层，中级车市成为了销量最多、竞争最为惨烈的市场区间。仅2013年，中级车市就有20余款新车上市，今年也有全新卡罗拉、全新明锐、雷凌等多款极具竞争力的新车登场，竞争的激烈程度可想而知。大众旗下，速腾作为领跑销量的中级车杰出代表，拥有统一家族式设计的外观，精于细节的舒适空间、全系配备ESP电子稳定系统等，加之大众强大的品牌力，已为速腾赢得了大批拥趸。一直在销量上表现不俗，大打“越级”牌的中级车东风日产轩逸不得不提。 
轩逸以“越级款待”为情感诉求，赚得不错口碑。“越级”牌的确让车企尝到了一些甜头，但越来越多的“越级”产品，也让消费者的胃口越来越大。当下大多产品的“越级”一般只顾及某一或某几方面，而以“技术派”自称的新一代东风标致408凭借在动力、智能、安全全方位的技术提升，实现了中级车更全面的“越级”。以中级车市越级者的身份出现的新一代东风标致408，也实实在在的为消费者带来“物超所值”的体验。 
华西都市报记者陈旭 记者观察 超凡魅力 征战中级车市场 陈旭 
新一代408价格在12.97万到18.97万之间，主攻中级车市场。近年来中级车细分市场正逐渐形成“越级”的错位竞争状态，众多A+级车型与入门B级车短兵相接，大有越俎代庖之势。中级车市场竞争环境复杂，历来是硬碰硬的战场。新一代408以越级表现，凭借“T+STT高效动力”、“All in One集成触控”、“3D Safety三维安全”的全能魅力征战中级车市场，开创中级车新纪元指日可待！
<img>http://www.wccdaily.com.cn/hxdsb/20140828/m_06a5e1dff256c611227d86a46387f16e.jpg</img><img>http://www.wccdaily.com.cn/hxdsb/20140828/m_d3c5bc6a88fab9f45cb49925f1302d32.jpg</img><img>http://www.wccdaily.com.cn/hxdsb/20140828/m_60dcab609c5545e23d8c4e5a381a2c7b.jpg</img></body></root>