<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>慈善商店接力冰桶挑战入蓉 借力圈子文化、豪车俱乐部拉拢客户</title><source>http://www.wccdaily.com.cn/shtml/hxdsb/20140828/236988.shtml</source><newspaper>华西都市报</newspaper><page>a27： 财富潮</page><publishtime>20140828-2</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

打高尔夫、沙漠拉练、读EMBA、品红酒……成都富豪圈子的流行文化从不缺少话题。刚给慈善商店捐了个几万块的包、把出国旅游产品捐给慈善商店了、不用的iPhone手机随手捐给了慈善商店……冰桶挑战热度不减，在美国盛行的慈善商店模式就将传入成都。华西都市报记者获悉，成都本土豪车俱乐部将在高端购物中心开出成都首个慈善商店。 模式 商品利润全部捐赠 
无论是店面形象、商品陈列还是销售过程，慈善商店和普通商店一模一样。“慈善商店不以盈利为目的。”慈善商店创始人、某豪车俱乐部总经理向以伟介绍说，所有商品都由爱心人士捐赠，销售后的收入扣除税费后，将全部捐献给需要帮助的人。 商品不乏奢侈品包 
“店租、装修一分钱都没花。”慈善商店理念赢得的认可让向以伟很欣慰，我们和购物中心签订了一年的协议，他们会免费提供一个店铺，甚至物管费、水电费都免了。慈善商店的设计、装修也是由成都一家本土企业捐赠。 
“提供了另外一种做慈善的方式。”向以伟发现，大众对“捐款式”慈善的质疑之声不绝于耳。他认为，把自己用不上的物品捐赠出来，不会给爱心人士带来经济负担；购买慈善商品，又在日常生活中践行了慈善。 
“我们希望收到具有一定销售价值的物品，确保能够成功销售。”向以伟也有不小压力，担心收到价值参差不齐的商品影响销售。“当慈善商店正常运营一段时间后，我们会逐渐放开捐献物品种类。” 
慈善商店还未开业，已经收到不少各类捐赠物品。“目前，我们收到的捐赠物品中，不乏价值几万的名牌包、也有一些高档珠宝、高档数码电子产品、出国旅游产品等种类丰富的商品。”向以伟表示，所有商品都将经过价格评估，参考原价和折旧程度确定适合销售的价格。 
慈善商店开业后，大规模商品征集就将启动。向以伟告诉记者：“每一位爱心人士捐出商品后，都会得到感谢信和商品收据。”没能成功销售的商品，经过整理、分类重新包装，将被直接捐赠给有需要的人。 管理工作将交给义工 
每个月，捐赠信息、运营情况、详细账目等各项情况，都将在该豪车俱乐部官网毫无保留地公布。向以伟表示，正式开业后，还将邀请各界人士组成监督团，监督慈善商店的运行。 
“销售收入不是直接捐献，我们会通过实地考查，确定资助项目。”向以伟希望把钱送到真正需要的地方，边远地区需要修路、贫困大学生急需学费、需要修建希望小学，根据实际需求来做一些实在的慈善项目，不是把钱捐出去就不管了。 
目前，慈善商店的运营工作都由该豪车俱乐部工作人员承担，12个人断断续续参与到筹建工作中来。接下来，我们将启动义工招募，寻找愿意付出时间的爱心人士，参与销售、管理工作。 对话 未能成功注册为公益组织 
华西都市报：慈善商店是公益组织还是企业？ 
向以伟：我们试图注册成为公益组织，但是慈善商店的模式很新颖，由于涉及商品销售，最终没能成功注册为公益组织。随后我们在工商局注册成为了一家企业，用企业的名义进行商品的慈善销售。 
华西都市报：既然是慈善销售为何要扣税？ 
虽然我们的所有利润都用作慈善，但因为没有相应的税收减免政策，所以需要把销售总额扣除税费。 求证 省工商局：难以鉴定 无优惠政策 
省工商局告诉记者，目前，以公司名义在工商局注册的慈善机构并不多见。尽管这些公司都声称自己全部收益都用于慈善，但实际运营中很难进行鉴定，因此无法给这些公司提供配套的优惠措施。一旦破例开出先河，就可能激发部分公司打擦边球的企图。 
成都市民政局也表示，目前民政部门主要针对两类群体进行注册，其一是社会团体，其二则是民营非企业。但是，慈善商店本身从事了经营活动，并不属于民营非企业范畴，因此无法通过民政部门进行注册。无法辨别商店售卖所获得的收益，最终是用作了慈善用途，还是用于盈利。目前成都市约有十余家已经在民政部门注册的慈善机构，都属于募集资金从事慈善的团体，并不涉及经营。 记者调查 圈子经济创造巨大盈利空间 
慈善商店并不能直接为创办者带来收益，但是通过慈善活动聚集的高端客户，却是该豪车俱乐部努力争取的对象。 
作为中国最早的豪车俱乐部，该豪车俱乐部的会员至少拥有一辆价值200万元的车辆，宾利、兰博基尼、玛莎拉蒂、蝰蛇、布加迪……能叫出名字的豪车就有会员拥有。 
俱乐部的经营渠道广泛，首次入会需缴纳3.9万元会费，包括1.9万元会籍费和2万元年会费，入会后每年都需要缴纳当年年费，甚至还会根据市场情况进行调整。会员之间潜在的商务合作可能也成为入会的目的。 
租赁一台豪车价格高达1.5万/天、12000平米的卡丁车国际赛车场，每一项服务都价格不菲。 
“玩腻了红酒、高尔夫、豪车，做慈善也成为不少富豪的爱好。”业内人士表示，慈善商店不赚钱不重要，而在于通过给目标客户做慈善的渠道，拉拢更多潜在客户。慈善商店投入不高，三五个客户带来的收益就可能把成本抵消。 慈善、豪车、奢侈品组成大噱头 
“慈善超市”最早起源于美国，1902年成立的“好意慈善事业组织”，至今有上百年历史，2012年，慈善收入达到48.9亿美元。国内的慈善商店先后在上海、广州、苏州等地出现，但经营状况都不如人意。 
“一些慈善行为传到国内，部分内容就出现了变味。”四川大学教授李蔚认为，就像现在时髦的冰桶挑战，国内不少人都拿来做噱头、做营销，在国外，做慈善是一个很严肃的事。之所以慈善在国内会出现变味，中国慈善起步较晚，相关的规则仍缺失或不成熟。 
此外，慈善、豪车、奢侈品、高端购物中心，这些吸引眼球的事物，组合到一起就成为了巨大的营销噱头，参与的各方都有收获。 
华西都市报记者李臣 
见习记者张舟
<img>http://www.wccdaily.com.cn/hxdsb/20140828/m_ffb4acf2de862441948337213905a6cc.jpg</img></body></root>