<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>中奖4070万，如何花？ 最佳建议方案火热出炉</title><source>http://www.wccdaily.com.cn/shtml/hxdsb/20140828/237106.shtml</source><newspaper>华西都市报</newspaper><page>f05： 川东北读本</page><publishtime>20140828-2</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

近日，南充“新彩王”已将4070万元的大奖领回家中。这4000多万元的奖金，如果是你，又要怎么花呢？经过数十天的网友、读者的投票，十佳方案也已火热出炉。 方案 1 购房，深造，投资 
彩票中奖，完税后，实际到手3256万元。作为一名普通的上班族，当出现一笔巨款时，第一件事是在成都购置两套房产，一套给父母，一套自己住。两套房花费大致300万，另外花50万购买两辆汽车。最后，给父母100万元。 
剩余大概2806万。我将拿出500万的钱，用于自己和恋人出国深造。在游学期间，进行全球性的旅游，玩耍之余也为未来商机的寻觅埋下伏笔。 
在各项开 销后，剩余的钱拿1000万出来，用于自主创业的启动资金，再拿出500万用于公司的流动资金，最后还剩余800万左右，其中400万存银行，作为备用资金。最后的400万作为流动投资资金，达到一个循环挣钱的过程。 方案 2 称重，抱着睡3天3夜 
如果有一天我中了4070万，除去将要扣掉的814万税，还剩下3256万。第一，我要称一下它有好重，然后抱到睡三天三夜。第二，我要给爸妈买一套别墅，一辆跑车，大概花去600万。给他们一张银行卡，大方的说，随便刷！第三，我要拿800万买银行理财产品。第三，给爱我的人每人10万。第四，到香港维多利亚港去一次，到中环血拼。第五，我要把我想去的地方都去一次，新西兰、意大利……第六，花钱请很好的英语老师学习英语，我要出国留学！ 方案 3 捐给灾区100万 
如果我有4070万，首先捐100万给云南灾区，然后买一辆兰博基尼给自己，再在老家修一栋别墅。最后带着全家出国旅行。剩下的钱，我会先将40%左右的资金存入银行，然后，用20%的资金购买一些股票，用20%的资金购买固定资产，最后的15%将用于自主创业。剩下的5%，我就拿来吃喝玩乐享受吧。 方案 4 创业，孝敬父母 
前段时间有彩民中了4070万啊，要是我中了，该怎么花啊？我这样规划：一、先交税，奖金还剩下3200多万。二、拿出其中的5%，做公益慈善活动。三、拿出其中的20%，购买银行低风险理财，作为父母的养老保障，以及孩子的教育经费。四、拿出320万在南充买一套不错的小洋房，外加一部100万左右的汽车。五、其中的10%用于股票等投资。六、其中的50%约1600万用于创业。七、还剩下5%，一部分将继续用于购彩，另一部分，就带着亲爱的，来一场浪漫的环球旅行吧。 方案 5 自建别墅，享受生活 
如果我有那么多钱啊，我就要在我热爱的城市的郊区找一块好地盘，和自己心爱的人一起，建一幢心目中小清新别墅，开辟一个大园子。我要和爱人生好多娃娃，看着他们慢慢长大。等到傍晚，我要开始为一家人准备可口晚餐，烹煮丰盛营养的食材大多取自我们的园子的食物。傍晚，食物摆在餐桌上，轻松缓慢的乡村民谣响起，我们习惯的美妙的夜晚缓缓升起。 方案 6 投资，建图书馆，捐赠 
假如我中了4700万，存1000万定期，买1000万国债。其次拿300万投资股票，拿200万分给亲朋好友，200万捐赠穷人。花100万在城里买套更大的房子，好好装修一下，再买一辆稍微好一点的车。拿500万建一个小图书馆，收藏孩子们爱看的书。悄悄给我女儿留100万备用。剩余的钱慢慢用于周游世界。 方案 7 继续维持原本的生活 
如果真的有4千万的大奖砸中自己，我想我会按照自己的生活计划继续走，只是有些想完成的理想会因为这意外之财，提前实现。比如环游世界、让父母过上衣食无忧的生活。 方案 8 得到大奖回报社会 
如果真的中了4千万，我想我会拿着这些钱到中国很多偏远的山区去修建学校和福利院。 
在一些偏远的农村，小朋友没有地方上学，老人没有地方养老。很多农村、包括一些小城市，福利院运转相当困难。这些毕竟是意外之财，用于回报社会，应该是最好的决定。 方案 9 深造，投资，周游世界 
如果有一天我时来运转，中了4070万，扣税后，还剩下3256万。作为一名大学生，首先我会出国留学深造。其次，我会将钱拿去投资理财产品。然后是给爸妈买一套别墅，一辆跑车，大概花去600万。给他们一张银行卡，大方的说，随便刷。最后，我要拉着行李箱来一场说走就走的旅行，我要去佛罗伦萨寻找心中的翡冷翠。 方案 10 捐赠，银行理财 
俗话说，有所得必有所失，那么中奖后首先要履行纳税人义务，上缴税务，同时，意外之财不可独得，特向云南灾区捐赠1000万。然后200万购买我在2013年冬天就看中的那套房子，同时1000万购买旺铺三间，给孩子留下祖业，余下1000万交由银行理财，存本取息，满足家庭一切开支所需。
<img>http://www.wccdaily.com.cn/hxdsb/20140828/m_d02a7481e816b6061a0a4c6cf4fd98b9.jpg</img></body></root>