<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>没想到离成都这么近的地方 有这么纯净的川西湿地风光</title><source>http://www.cdrb.com.cn/html/2014-08/28/content_2106089.htm</source><newspaper>成都日报</newspaper><page>第11版：现代农业</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  曾经杂乱无章的河道变成了稻香花美的生态湿地，游客如织；曾经坑洼不平的道路走出了健康食地，产业兴旺……作为第三轮第一批农村扶贫开发重点帮扶村之一，崇州市白头镇五星村被纳入扶贫对象后，我市整合多个扶贫单位和部门，共同设计了精准的五星村扶贫方案。经过两年的扶贫开发，五星村人用自己的智慧和汗水，把生态建设和产业发展紧密结合起来，充分保留村庄风貌的自然之美，建设成为了扶贫开发精品村，村民过上了“五星级”的乡村生活。
  启动道路建设工程
  修建致富之路
  “晴天一把灰，下雨一身泥”是过去五星村道路的真实写照。2012年前，五星村仅有水泥路、砂石路各3条，共8.3公里。“道路窄得两辆火三轮都要选位置错车，农业生产的机耕道到处是坑坑凼凼。”说起村里过去的路，5组村民姜建伟至今记忆犹新。2013年6月，随着五星村启动了道路建设工程，新规划建设了崇王路白头五星村段和稻香旅游环线五星村段两条高等级乡村道路。崇王路白头五星村段由安仁连接线经湿地公园至新村小区到王场，贯穿全村，路面宽18米，砂石路面。稻香旅游环线五星村段由成温邛高速路口经五星村村民委员会至五星循环养殖场到光华大道，贯穿全村，路面宽18米，砂石路面。
  如今，两条道路已全线建成投入使用，极大地方便了村民的出行和产业的快速发展。夏季，道路两旁的向日葵花开得正艳，即将成熟的水稻沉甸甸，稻蟹、稻鱼共养，一派丰收之景。
  启动新村建设
  731户将入住新居
  五星村幅员面积3.6平方公里，下辖26个村民小组，总户数878户，总人口3066人。2013年以前，村民主要以小聚居的方式散居在各处林盘。2013年6月，五星村启动了新村建设，新居规划和建设风貌一出来，短短时间，800余户村民中就有731户村民参加了新村建设。五星村农民新居规划了3个点位，采用川西民居风格，公共配套设施齐全（包括水、电、气、路、绿化、健身广场、民俗广场等）。项目于2013年9月开始动工建设，如今，3个点位的建设已经基本完成，正在进行统一的风貌装饰和配套基础设施完善。
  村民龚学贵一家5口在新居建设中分得了240平方米的居住面积，从房子开始建设起，龚学贵每天都要去看一下。“规划得好，建设得好。你看吧，屋子空间大，楼上楼下的。小区道路就在我家门口环绕，还有小菜园子。”看着已经建成即将搬入的新居，龚学贵对未来生活充满了希望。
  引进两个农业项目
  人均收入增至8460元
  五星村地理位置偏僻，基础设施落后，过去主要以种植传统农业粮油为主。由于全村缺乏主导产业支撑，产值不高，种植模式单一，缺少有力的经济增长点，村民增收难度较大。
  2012年全村农民人均纯收入仅4800元。2013年，五星村引进了“盘古”和“柏萃”两个农业项目，开始了产业的转型。
  在传统农业种植方面，五星村成立了“五星土地股份合作社”。如今，土地入社面积1078.6亩，入社户数537户，合作社以优质粮油为主要产业，大力发展认养农业、观光农业、体验农业等创意农业，并成功打造了“五星品牌”这一特色农产品品牌，产业升级，农民增收。2013年，五星村人均收入在2012年的基础上增加76%，由4800元增加到8460元。
  “生态湿地、健康食地”
  以人气带动商机
  “没想到离成都这么近的地方有这么纯净的川西湿地风光，崇州人真的很幸福！”走进五星村段桤木河湿地公园，来自成都的摄影爱好者张女士说。五星村段桤木河湿地公园按照“生态湿地、健康食地”的理念，以绿道串联镇域产业和新农村聚居点、林盘、湿地景观，形成翡翠项链般的景观生态系统，打造桤木河畔的水韵田园小镇。以2.7公里的桤木河河道为中心，以景区的标准和规格进行全镇的景观设计，通过林盘、水系、湿地、绿道等共同构成全镇的景观生态系统，同时对镇域内的河流、水渠进行生态化驳岸处理。今年3月动工，短短几个月的建设，湿地在这个夏天露出了惊人的美丽。60万平方米的总面积中，水面约占三分之一。
  “这个夏天，这里应该是崇州最火的一个乡村旅游景点。白天，从稻香环线一路走过来赏花、戏水的人络绎不绝。到了傍晚，城里的许多人都在这里纳凉、散步。”五星村村支部书记王纪说，以人气带动商机，根据成都市级扶贫部门的规划，以五星村为核心，白头镇还将引入快乐家庭小镇项目，该园区由成都柏萃旅游开发有限公司投资建设，项目总投资8亿元，内容包括风靡全球的“愤怒的小鸟”主题乐园、稻田酒店、精品植物园、高科技农业生产体验园等。
  刘朝伟 廖亚雯 本报记者 粟新林 文/图
  延伸阅读&gt;&gt;&gt;
  今年让新一轮
  100个贫困村脱贫
  记者昨日从成都市农委了解到，我市去年启动了第三轮第一批农村扶贫开发工作，通过一年来的扶贫开发，第一批启动村的产业发展和基础设施建设取得明显进步，农民人均纯收入达到7319元，同比增长18.1%；扶持和改善了10.39万相对贫困人口的生产生活条件，超额13.7%完成了省、市下达的民生工程目标任务，成效明显。力争到今年底，实现全市100个相对贫困村农民人均纯收入同比增幅高于全市两个百分点，全面消除农民人均纯收入低于7000元的相对贫困村；扶持和改善3.08万相对贫困人口的生产生活条件。
</body></root>