<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>金融匹配科技创业是难题</title><source>http://paper.people.com.cn/gjjrb/html/2014-08/25/content_1468937.htm</source><newspaper>国家金融报</newspaper><page>第18版：金洽会</page><publishtime>2014-08-25</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

　　据悉，上海金洽会期间，上海金融业联合会将与上海市科创中心签署《关于共同发起成立“科技金融服务平台”的战略合作协议》。这个平台将成为未来全市几万家科技中小微企业发展的助推器。
　　根据协议，双方搭建的科技金融服务平台将为科技中小微企业提供科技信贷、科技保险、科技担保、股权质押、创业投资、项目评估等服务。同时，双方将共同举办相关信息发布会、新产品推介会、融资对接会等活动。此外，科创中心还会积极向联合推荐有融资需求的优质科技企业，平台机构也会提供一揽子金融服务对接。
　　8月18日，中共中央总书记、国家主席习近平主持召开中央财经领导小组第七次会议，研究实施创新驱动发展战略。
　　习近平在会上发表重要讲话表示，实施创新驱动发展战略，就是要推动以科技创新为核心的全面创新，坚持需求导向和产业化方向，坚持企业在创新中的主体地位，发挥市场在资源配置中的决定性作用和社会主义制度优势，增强科技进步对经济增长的贡献度，形成新的增长动力源泉，推动经济持续健康发展。
　　在推动科技创新方面，需要金融作为后盾。此次，金融联合会和科创中心共建的科技金融服务平台不仅加快实现并深化金融科技服务创新合作，同时也将显著提高金融服务实体经济水平。
　　优质资源对接
　　上海市科技创业中心创建于1988年4月，是国家科技部批准的国家级高新技术创业服务中心、上海科技企业孵化协会的挂靠单位以及上海国际企业孵化器的牵头单位。
　　上海金融业联合会成立于2009年4月，是由上海各金融同业公会、金融市场、大型金融机构及有关中介服务行业组织共同发起成立的跨部门、跨行业、联合性的非营利性机构。
　　26岁的科创中心和5岁的金融联合会携手会迸发出怎样的火花？
　　“科创中心拥有大量科技创新创业的资源，服务全市几万家科技中小微企业，如何为这些企业提供金融服务，与金融机构对接是近年来科技创业中心在做科技金融服务工作中经常思考的。”科创中心相关负责人在接受《国际金融报》记者采访时表示。
　　在电商颠覆一切行业的格局下，与拥有大量金融机构资源的联合会搭建一个平台应该是最“时髦”、也是最高效的方法。
　　一个平台，最重要的就是渠道建设、资源整合的作用，因此，这个“科技金融服务平台”最大的特点就是能为科技企业提供股权、信贷等方面的支持，实现资金供求双方的有效需求对接。
　　据了解，科创中心和金融联合会除了搭建平台外，更重要的是如何通过平台使需求有效对接，这需要加大服务的力度，这个服务第一体现在帮助企业了解金融产品、了解金融机构的风险偏好、帮助企业提升管理能力等方面，第二是让金融机构更加了解科技企业的特性，帮助金融机构判断科技企业的价值，创新金融产品以期更好地服务于科技企业。
　　科技贷款升级
　　全国政协副主席、科技部部长万钢近日撰文指出，围绕制约科技金融结合的关键体制机制问题，着力从培育和服务科技创新的金融组织体系、科技信贷和产品服务模式创新、拓展科技企业融资渠道等方面出实招、求突破。各地密集出台300多项政策措施，涉及创新财政支持方式、支持科技企业进入多层次资本市场等多个关键环节，科技金融政策体系日益完善。
　　万钢表示，新阶段，实施创新驱动发展战略对科技金融结合提出了更高的要求，迫切需要实现产业链、创新链、资金链更加高效的衔接和互动。当前，要围绕产业链部署创新链、围绕创新链完善资金链，围绕不同发展模式、不同成长阶段的企业，提供更具针对性的科技金融产品和工具，着力突破企业技术创新的融资瓶颈。
　　作为致力于“转化科技成果、孵化科技企业、培育科技企业家”的机构来说，科创中心在科技信贷方面探索建立了“3+X”科技信贷体系。
　　所谓“3”是指围绕企业发展不同阶段，开发了服务小微初创期企业的“科技微贷通”，服务于中小发展阶段企业的“科技履约责任保证保险（担保）贷款”以及服务于发展中后期稳定期企业的“小巨人信用贷”。“X”则是指和银行合作推出针对科技企业特点的诸如：知识产权质押、合同能源管理等产品。
　　据介绍，“微贷通”向担保公司支付贷款本息和2.5%的保费，由担保公司出具保单，银行“见保即贷”，贷款利率为基准利率上浮不超过20%，当企业按时还本付息后，市科委补贴企业50%的担保费用。若发生坏账，政府和担保公司按照70%和30%的比例承担损失。
　　“履约贷”是一种为销售规模在1000万元到1.5亿元间的企业度身定制的产品，企业可选择担保或购买保险（放心保），继而向银行申请200万元到500万元不等的贷款，而政府则参与风险共担。
　　科技小巨人信用贷产品针对本市小巨人工程2006年实施以来的历届科技小巨人及其培育企业，通过专属化的流程，确保产品的拓展效率。它主要考察企业自身的生产经营情况，对于信用状况达到一定标准的企业，以纯信用的方式发放贷款，真正做到了无抵押无担保。
　　据了解，2013年全年，通过整个科技信贷体系，服务科技企业近千家，贷款金额近50亿元。
　　由此来看，整个科技信贷体系如同一张贷款福利大网，实现了科技企业的融资需求全阶段覆盖。在这个体系中，科创中心就变成了一只手，拉拢了银行与中小微企业的关系。解决了科技企业、金融机构和政府三方之间信息不对称的问题，并将科技信贷产品的申请工作电子化，缩短企业贷款时间。
　　事实上，随着改革的不断深入，符合科技型中小企业成长规律的新型科技金融产品、组织机构和服务模式不断涌现。
　　资料显示，2013年全国专利质押融资达到254亿元。科技支行、科技担保等科技金融专营服务机构规模不断扩大，相关试点地区已设立科技分（支）行等共计174家。
　　突破融合难度
　　虽然有关部门努力探索发挥金融在优化配置科技创新资源中的突出作用，为科技创新营造良好投融资环境，取得了很好的效果。但具体来看，在科技和金融融合过程中，仍然存在等待解决的难题。
　　在实践中，科创中心发现，科技企业需要的金融服务往往比较个性化，是短平快的需求，而银行的产品都是制度化的，灵活度比较低，这就导致科技企业从申请到获得资金支持的过程中可能就错过了不少商机；而科技企业尤其是真正符合新技术、新模式、新产品的企业，绝大多数是轻资产企业，而金融机构偏好“重资产”企业，因此科技企业通过银行获得信贷支持如没有政府或第三方担保比较困难。
　　“这主要是因为银行对于科技企业价值判断缺乏依据，银行对于企业价值的判断基于报表，‘净资产’是多少就是多少，而科技企业拥有的是无形资产，这块资产在银行眼中是难以估量价值的，虽然现在有专业机构对无形资产进行估价并出具报告，但是无形资产的流通变现目前仍是一大难题，那么银行对于这类资产的价值认定来说就比较低。”科创中心相关负责人表示。
　　上述担忧或许能通过资本市场来解决。加速发展的场外交易市场，正在成为中小企业的融资新平台。场外市场主要解决中小企业初创期及成长过程中的资金筹措、资产定价、股份转让等问题。
　　万钢也表示，应该推进科技企业进入创业板、新三板、区域性股权市场等融资，加强科技信用体系建设，鼓励科技金融服务中心发展。同时，支持天使投资和互联网金融发展，引导带动金融资本、民间投资等支持科技创新成果的资本化、产业化。此外，引导风险投资和信贷资金等更多支持前沿技术、应用基础的研究。
<img>http://paper.people.com.cn/gjjrb/res/2014-08/25/18/B100825001_b.jpg</img></body></root>