<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>上海清算所金融衍生品弥补场外市场空白（投资者须知）</title><source>http://paper.people.com.cn/gjjrb/html/2014-08/25/content_1468938.htm</source><newspaper>国家金融报</newspaper><page>第18版：金洽会</page><publishtime>2014-08-25</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　8月4日，上海清算所在现有的人民币远期运费协议（人民币FFA）中央对手清算业务平台上，正式开展国内首批场外大宗商品金融衍生品清算业务——人民币铁矿石掉期和人民币动力煤掉期中央对手清算业务。数据显示，截至8月15日，上海清算所共清算人民币铁矿石掉期24056个月度协议，合240.56万吨；人民币动力煤掉期17272个月度协议，合345.44万吨，清算金额32.47亿元。
　　自2012年12月10日，上海清算所推出人民币FFA中央对手清算业务以来，上海清算所场外金融衍生品发展迅猛。
　　灵活性较差是期货市场的遗憾，在境外成熟市场，这一缺陷由场外市场来弥补。无论商品掉期交易还是远期合约，都是对现货市场、期货市场有益的补充。不过，场外市场没有交易所，合约也是非标准的，有违约风险，而上海清算所推出中央对手方业务即在双边询价、双边交易达成一致后，把合约过渡给清算所，让清算所成为“买方的卖方、卖方的买方”，逐日盯市，进行风险敞口监控，为企业提供了风险管理平台。
　　以下问题将概括地介绍上海清算所人民币FFA、铁矿石、动力煤掉期产品。
　　何为掉期
　　问：什么是人民币远期运费协议（人民币FFA）、铁矿石、动力煤掉期？
　　答：是指交易双方通过上海清算所指定的经纪公司达成交易，以人民币计价、清算、结算，以指定的现货价格指数作为最终结算标的的，通过上海清算所进行中央对手清算的航运及大宗商品金融衍生品，是相关实体经济用以对冲运费、铁矿石、动力煤价格风险的套期保值工具。
　　问：人民币FFA、铁矿石和动力煤掉期的结算指数分别是什么？指数由谁发布？
　　答：人民币FFA结算指数和国际市场一致，分别是波罗的海交易所发布的5条海岬型船、4条巴拿马型船和6条超灵便型船的期租价格平均值。
　　人民币铁矿石掉期的结算指数为中国联合钢铁网（中联钢）、北京铁矿石交易中心（北矿所）、上海钢联（我的钢铁）三家独立机构发布的62%码头铁矿石当月含税、含8%水份的湿吨价格的算术平均值。
　　人民币动力煤掉期的结算指数是秦皇岛煤炭网发布的环渤海动力煤5500大卡价格指数，反映环渤海港口动力煤的离岸平仓价格水平。
　　为何参与
　　问：掉期与期货产品有什么区别？有什么优势？
　　答：主要区别和优势有：
　　1.结算方式：掉期为指数月均值现金结算；期货为实物交割。
　　2.交易方式：掉期为场外经纪人报价达成交易，没有涨跌停板，交易时间灵活；期货为电子盘集中竞价场内交易，有涨跌停板，规定交易时间。
　　3.清算方式：掉期通过清算会员（建行、交行、浦发等）为客户清算资金；期货通过期货公司为客户清算，资金放在期货公司。
　　问：企业已经签订定船、货物供应或者销售长期协议，或者企业已经在期交所/新交所有套期保值交易，还有必要参与掉期产品么？
　　答：三个市场的交易产品有相关性，跨市场定价，增加了对价格的敏感和对行情的把握度，您可以选择最有利的价格锁定你的收益或对冲风险，又或做跨市套利。
　　我们的产品报价最长达2年，可指导企业订立长期计划、辅助长期开采、采购策略。
　　M+1主力月，Q+1为主力季度，操作不确定性小，套保更贴合。
　　若有一方市场存在信息滞后，基差套利的空间存在。
　　开通业务无需任何成本，但可以通过网银查询到当天交易行情，也可以通过经纪公司了解当天行情。
　　合约类型
　　问：人民币FFA、铁矿石和动力煤掉期有哪些期限的协议？
　　答：人民币FFA有当月起连续5个月度协议、未来4个季度协议和未来2个年度协议；铁矿石、动力煤掉期有当月起连续6个月度协议、未来4个季度协议和未来2个年度协议。
　　问：人民币FFA、铁矿石和动力煤掉期保证金比例大概是多少？
　　答：上海清算所根据实际产品价格波动情况和协议远近等因素分段收取保证金，近月协议稍高而远月协议稍低。比如FFA对清算会员保证金收取比例在20%-30%；铁矿石掉期平均在6%-7%，比境外低；动力煤掉期平均在3%-4%左右，比期货交易所低。清算会员会根据客户不同的资信状况相应提高保证金收取比例。
　　问：人民币FFA、铁矿石和动力煤掉期与境外的同类产品有什么区别？有什么优势？
　　答：主要区别和优势有：
　　1.结算货币：上海清算所上述产品以人民币计价和结算，国内直接可以交易；境外产品以美元计价和结算，需境外开立清算账户，美元交易
　　2.交易标的：FFA的交易标的国内外市场一致。人民币铁矿石掉期是国内对应的码头含税人民币在岸价格；境外产品为美元不含税未到岸货物的价格。人民币动力煤掉期是环渤海港口发货的内贸煤价格，含税离岸价；境外产品是华南地区不含税美元到岸价。
　　如何参与
　　问：投资者开户需要什么准备，怎么样才能开始交易？
　　答：在境内注册的企业法人，携带预留印鉴（公章）、营业执照、组织机构代码证、税务登记证、开户许可证、信用机构代码证、法人代表身份证、经办人身份证、金融许可证（金融机构需提供）的原件开户。已有一般账户的，可直接签署《中央对手清算业务代理清算协议》、《投资人编码申请表》等文件。此外，企业还需选取一家上海清算所指定的经纪公司签署经纪协议等文件后，通过经纪公司达成交易。
　　问：投资者有没有交易客户端？投资者的资金安全吗？
　　答：人民币FFA、铁矿石和动力煤掉期交易是场外交易，通过经纪公司报价帮助达成，没有统一的电子交易屏幕。目前经纪公司主要通过电子报价客户端、电话、即时通讯工具等为客户提供报价和成交。客户可以通过多个经纪公司询价，择优交易，透明性高。客户也可以通过清算会员的保证金账户了解最新成交价格，并且自身的交易资金可通过银行网银、手机银行等查询。资金存在银行，安全性高。
　　问：场外交易价格和交易不透明，怎么确保我的价格信息和成交情况的安全性，以及价格不被操纵呢？交易过程中怎么确认我的交易已经确认？
　　答：虽然是场外交易，但您可以和多个经纪公司同时报价和询盘，择优成交；上海清算所会有实时监控并有权拒绝异常交易以防止价格操纵；由于市场是通过现货价格指数最终结算，最后的结算价格避免了实货逼仓风险，实现最终结算价和现货价格的收敛，反而不容易被操纵。
　　交易过程中，由经纪公司通过邮件或者录音电话等双方约定的形式与客户确认成交并提交上海清算所系统，由清算会员、上海清算所确认。一旦清算会员确认，会向你发出交易确认的消息，并且不可撤销。
　　问：如价格波动剧烈，银行和经纪人如何帮助交易者迅速应对保证金交纳、追缴或寻找对家进行减仓等多项交易指令？
　　答：银行将提供7×24小时的网银服务，并有专人进行盯市，随时根据市场变化通知客户保证金的调整情况，以便帮助客户在最短时间内完成保证金交纳、追缴或减仓等多项交易指令；同时经纪人将积极帮助客户寻找对家实现交易或者减仓。上海清算所也有相应的强行平仓和强行结算制度。
　　问：投资者能通过哪些清算会员和经纪公司参与清算所的交易？
　　答：上海清算所航运及大宗商品金融衍生品代理清算会员包括：建设银行、交通银行、浦发银行。
　　上海清算所人民币FFA经纪公司包括：上海汇锝利投资管理有限公司、上海津洋航运经纪有限公司、运投商务咨询（上海）有限公司（FIS）、上海辛浦森航运经纪有限公司（SSY）、百利航运经纪（上海）有限公司（BRS）、上海菁英航运经纪有限公司、北京澳海船务咨询服务有限公司。
　　上海清算所人民币铁矿石、动力煤掉期经纪公司包括：上海汇锝利投资管理有限公司、上海辛浦森航运经纪有限公司（SSY）、上海索索投资管理有限公司、华泰长城资本管理有限公司、上海新湖瑞丰金融服务有限公司、石家庄誉道经济咨询有限公司。具体可在上海清算所官网查询。未来还有更多银行、经纪公司可以为客户提供清算和经纪服务。
　　问：目前上海清算所收费标准如何？
　　答：上海清算所不向企业客户直接收费而向清算会员收费，再由清算会员向企业收取清算费用。通常前３个月免收清算费和结算费，第四到第六个月优惠收取。
　　目前向清算会员收费标准为：FFA清算费率50元/天，结算费率5元/天；铁矿石清算费率8元/手，结算费率5元/手；动力煤清算费率6元/手，结算费率为5元/手。
　　客户除了向清算会员支付清算费外，还需向经纪公司缴付佣金，由客户和经纪公司自行商谈。
</body></root>