<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>小配饰大品位</title><source>http://paper.people.com.cn/gjjrb/html/2014-08/25/content_1468967.htm</source><newspaper>国家金融报</newspaper><page>第32版：奢侈品</page><publishtime>2014-08-25</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


　　“细节决定一切”——是时尚界最重要的口号之一。细节透露品位，影响着形象，是生活态度和品质的体现。
　　精致的礼杯，炫目的吊坠，随身配带的手表……那些熠熠生辉的饰品，或许是一次生日的礼物，或许是一次临别的相赠……它们点缀着我们青春年华的点点滴滴，也是记忆着我们人生中的美好。如果没有它们，人生或许并不会有什么改变，但有了这些配饰的点缀，生活无疑更加精彩。
　　服装灵魂
　　细节决定品位。
　　一双鞋子可以告诉别人你的性格，一款手包可以告诉别人你的心情，配饰游离在服装的周围，却赋予了服装的灵魂……
　　千万不要以为配饰不会说话，越小的配饰越能说明你的时尚品位。即使是穿再昂贵的衣服，只要在细节上出现纰漏，照样与时尚无缘。任何红毯或者活动上，让明星成为焦点的，除了穿对适合自己的礼服之外，细节的配饰也是至关重要的。
　　“自从威廉王子与凯特王妃2011年大婚以及亲眼目睹英王室的年轻一代频繁穿戴帽子以来，越来越多的明星名流对帽子产生了浓厚的兴趣。”伦敦女帽设计师吉娜·福斯特（Gina Foste）说，她为凯特王妃设计了红色礼帽。此前，凯特王妃就戴着这顶帽子对新西兰进行了国事访问。“我认为女帽永远不会过时，只不过如今的关注者更多了”。
　　而在达芙妮·吉尼斯（Daphne Guinness）、安娜·戴洛·罗素（Anna Dello Russo）以及帕洛玛·费丝（Paloma Faith）等众多喜爱帽子的时尚名媛推波助澜下，传达出了这样的时尚信息：“对不起，没有帽子的点缀，您的行头真是美中不足。”
　　其实，在我们身边就有很多时尚达人，对随身小配件具有着强烈的喜好和高标准的要求。他们可以穿打折时买的几十上百元一件的T恤，却不能容忍在细节处的装饰上随意降格。因为他们相信，细节决定一切，可以让真正有光彩的人散发出更加迷人的魅力。
　　与梅艳芳、张曼玉、巩俐等明星有过多次合作的香港著名形象顾问刘天兰在接受采访时指出，“品位不在于价格，而在于配饰设计本身与穿戴者激发出的化学作用，那才是真正的价值所在。”刘天兰说，她每次到世界各地挑选不同的时尚配饰时，都一定会先去了解品牌的背景和故事、饰品的特点和制作过程，因此搜寻回来的独特配饰，都是设计师和工匠的精心创作，不一定昂贵，但肯定独特，能发挥时尚别致的美化作用。
　　点睛之笔
　　一对精致优雅的袖扣，对优雅的男士来说，远远不只是衬衣的装饰那么简单。
　　一件简单的衬衣，只需把袖扣轻轻一扣，便在不经意间让原本平淡的造型变得优雅动人、绅士情怀尽显。
　　比如，宝格丽将古代钱币造型融入到袖扣的设计之中。在对腓尼基、罗马和希腊钱币的基础上进行改造后，Monete Antiche系列袖扣将多种金属排列在一起，刻意强调了一种不完美的主题。
　　当然，也有一些袖扣发烧友把袖扣当成家族或者军团徽章。但袖扣的价值远不止于此，它们存在的真正原因在于别具一格的设计风格。相比腕表和其他一些男士配饰，袖扣的欣赏价值更具亲密性，因为欣赏者要足够亲近才能观察到如此私人化的装饰品。
　　与此同时，袖扣作为西装的重要组成部分，能起到画龙点睛的作用。对于常要穿着正装的专业人士来说，袖扣的更换能帮助取得权威与个性之间的平衡。
　　Eden毕业后进入伦敦一家投行，个性跳脱的他在客户会议时会一丝不苟地佩戴着质地精良、图案高雅的袖扣，而在偶得悠闲的周末，则佩戴蜻蜓、卡通人脸，甚至小猪图案的袖扣，流露出一股轻松诙谐、玩世不恭的态度。Eden认为，这样既放松了自己的心情，也在举手投足间展示出性格的另一面。
　　其实，袖扣最初并不是我们现在经常见到的背面有一根小棍的样子，而是带有一条链子。因此，当时袖扣更多地被称作“袖链”。与一般的缎带相比，袖扣能更加明显地显示出个人的身份和品位。
　　据了解，袖扣这一小玩意，最早起源自古希腊。大约在14至17世纪文艺复兴时期，方寸之间的魅力获得了欧洲绅士名流的青睐，成为了非常流行的装扮艺术。对于当时的男士来说，除了指环以外，袖扣便是最奢华、珍贵的装饰品。因其材质多选用贵重金属，有的还镶嵌钻石、宝石等，所以从诞生起就被戴上了贵族的光环。袖扣也因此成为人们衡量男人品位的不二单品，而挑选、搭配和使用，都是男人的一门学问。
　　特别是不同场合袖扣的选择，更能传达特殊的意义。2013年7月22日，英国王妃凯特诞下小王子，英国举国欢庆。首相卡梅伦出现在唐宁街10号时，特意佩戴了有着英国国旗图案的银袖扣以示祝福。
　　调整袖扣也是查尔斯王子的标志性动作。这位曾在“绅士最佳着装”排行榜上压倒美国总统奥巴马的王储，以严格遵守传统西装标准而著称。
　　据称，当年戴安娜王妃正是通过卡米拉赠送给查尔斯的一对刻有字母“C”的袖扣，发现了他们的恋情的蛛丝马迹。查尔斯虽解释这不过是朋友间寻常的礼物馈赠，但戴安娜却明白袖扣传情的隐义。
　　而在《了不起的盖茨比》中，黛西送给盖茨比的那对袖扣，虽小却蕴含着一个男人割舍不下的感情。
　　如今，袖扣是男士服装最重要的饰物之一。它除了具有固定衣袖位置和美化服装的实际功能外，还彰显着身分地位，甚至进入了收藏的领域，被称作时尚男士的个性收藏。“在19世纪80年代，当晚礼服出现了之后，随即流行起来的还有用于套装中的纽饰和袖扣。”珠宝历史学家兼《如何消费》的特约编辑Vivienne Becker说。
　　苏富士拍卖行经常拍卖一些“血统高贵”和历史悠久的袖扣。这些古董袖扣可以卖出3000英镑的高价。2013年7月，一批袖扣和纽饰被法国奢侈品品牌Van Cleef &amp; Arpels以高出估价一倍的价格拿下。
　　伦敦Mayfair的古董珠宝商Sandra Cronan在谈到关于袖扣在市场中的地位时指出，“袖扣在我们的交易中确实扮演着一个很重要的角色。并且，就我所知，收藏家们确实会去佩戴那些袖扣。”Cronan钟爱20世纪30年代之前的袖扣，“在那个时期，袖扣上的珠宝并没有经过额外的加工，也不曾采用特别的款式设计和制作工艺，但是它们的品质都相当出色”。
　　飘逸之美
　　俗话说，丝巾是女人的第二件衣服，薄如蝉翼，形若流云，舞动于颈项，犹如踮着脚的舞者，旋转、跳跃，让人沉醉痴狂……于微风中飞舞，于茫茫人海中点缀你的魅力。
　　而丝巾也是女性最千变万化的配饰，很少有女人能抗拒它的魅力。那些或古典优雅，或色彩斑斓的图案跃然于丝巾之上，就好比一件可以戴在身上的艺术品，让人欲罢不能。
　　可可·夏奈尔说过，不用香水的女人最没有前途。伊丽莎白·泰勒则认为，不系丝巾的女人最没有前途。
　　奥黛丽·赫本曾是电影银幕上优雅时尚的化身。她带动的除了风靡全球的赫本头以外，领间简单俏皮的条纹小方巾也让很多人痴迷。《罗马假日》是赫本首次在银幕上与丝巾结缘，其后她陆续在电影《甜姐儿》、《偷龙转凤》等片中，以佩戴不同丝巾的造型出现在银幕上。而最著名的形象则出现在电影《谜中谜》中，赫本戴着白色头巾和大型太阳眼镜，成为时尚人群的效仿样本。
　　奥黛莉·赫本曾经感叹：“当我戴上丝巾的时候，我从没有那样明确地感受到我是一个女人，美丽的女人。”
　　丝巾虽说只是一块布，但如果与女人对美与生俱来的智慧产生化学反应，那这块简单的布就会神奇地在女人的头颈间、腰间，甚至包包上变幻出各种美丽的光景。丝巾还是女人飘动的情绪，总在不经意间轻轻流露，每条丝巾、每种打法都反映着不同女人的不同心态和情怀。
　　其实早在公元前3000年，埃及人所采用的缠腰布、有流苏的长裙、古希腊时代的缠布服装等都能找到类似领巾的痕迹。丝巾最初并不作为装饰用，而是以御寒为主要功能。大约在中世纪以前，始于北欧或古时的北法兰西等地，这些布巾被认为是现代丝巾的始祖。16世纪中期以后，原本的保暖功能逐渐被装饰所取代，轻薄的绢丝成为主流，后来渐渐演变为所谓的三角领巾、饰巾等。
　　美国著名女设计师唐娜·卡伦将丝巾比喻为“万能配饰”，丝巾可以是丝巾，也可以是头巾、领带、腰带、胸衣，还可以做成完整的衣服、长裙、手袋、腰包，而挂在墙上便成了一幅独特的装饰画。
　　从20世纪30年代开始，丝巾在花色的运用上就十分大胆，且极具设计感，一些知名的设计师和品牌也非常重视丝巾的开发，成为各大牌里不可或缺的配饰。
　　而论起丝巾的品牌，最有名的还要数爱马仕。有人说，它就如同一件值得收藏的艺术品。的确，古典优雅的图案是爱马仕丝巾特有的风格。1937年，一条名叫 “女士与巴士”的爱马仕丝巾问世。据说这条丝巾的诞生是由骑师外套引发的灵感，这也是爱马仕的第一款丝巾，当时采用的是木雕版印制，图案内容取材于当时世界流行的一款古老游戏。
　　爱马仕的丝巾在制作上，可谓是汇集了无数精美绝伦的工艺，从设计到制作完成，必须经过严谨的七道工序。而在丝巾的印刷上，是用丝网的方法印刷，一种颜色就需要一种不同网点的钢架。爱马仕的一条丝巾往往最多可用到40种颜色，并且还要绝对精确，才能呈现出完美无瑕、层次分明的效果。所以爱马仕的每条丝巾都需要通过层层的关卡，耗时18个月才能完成。
　　1972年，英国女王伊丽莎白二世访问法国时，旅行队伍途经福宝大道24号爱马仕总公司时，爱马仕的所有员工遍撒玫瑰花瓣欢迎女王，并献上特别制作的丝巾。这款丝巾的图案是用英国四地的名花花束所组成。后来，在一款伊丽莎白二世的肖像邮票上，脖子就系着爱马仕为她特制的这款丝巾。
　　丝巾的流行故事就像一部部断代史般陆续上演，经过百年的发展，丝巾的功能性已经超乎想象。而到21世纪，丝巾的革命仍在继续。可以说丝巾早已变成一种文化，它承载着女人时尚的历史。
　　吸金神器
　　配饰在服装设计中实用的范围极其广泛，形式和功能多种多样，使服装风格千变万化。有的是服装造型的主要手段，作用关键；有的则画龙点睛，强调装饰；有的与服装主题相连，是服装的延伸；有的与服装主体相分离，运用自如；有的简单，有的复杂，除了上衣下裳、鞋包等独立服装附属物，首饰、帽子、领带、手机、腰带等样式也在现代服装设计中加以应用。
　　据英国商业调查公司Mintel的一份报告显示，配饰其实比服饰更能“吸金”。2006年，英国女性花在买包上的钱是3.6亿英镑。5年来，英国手袋市场的销售额增加了146%。英国女性拥有的手袋数量少则4个多达14个，并愿意为下一个手袋花费至少380英镑……而在对鞋子等配饰的消费上，大致也有如此的趋势。
　　其实，从实际一点的角度上说，衣服挑人的气质，但配饰不怎么挑；更实际一点来说，相对价格高高在上的定制时装、高级成衣，配饰无疑更“平民化”一些。伦敦皇家艺术学院配饰专业的老师罗琳一语道破了其中的秘密：“配饰，尤其是包包，不像衣服和鞋有尺码之分，一个尺码适合所有，生产过程几乎没有技术含量”，但是，它能让人感觉到能消费得起这个高级品牌，得到心理上的满足。大牌们在配饰上的成功就是很好的证明。
　　据悉，配饰也成为了新兴市场追求时尚人士的必备品，而配饰市场的火爆对于正在下滑的奢侈品行业其他类型产品的销量起到了弥补作用。意大利家族皮具公司芙拉的首席执行官Eraldo Poletto表示，“我们去年的营业额增幅达到7%。”他同时表示，公司最强劲的市场在亚洲，但在欧洲的主要旅游城市，其产品同样受欢迎。
　　芙拉还将目光转向了2014-2015秋冬米兰时装周，并将于场外举办展示会。Poletto称，他周围都是从世界各地而来争相向他采购手袋、钱包、手抓包及挎包的买家。“现在正是我们的大好时机”Poletto难掩笑意。
　　对于国外配饰品牌生意的火爆，法国高级时装公会主席迪迪埃·戈巴克（Didier Grumbach）则对中国的设计师提出了要求。他在其新书《亲临风尚》中表示，中国设计师想要更快成熟起来，让“Design in China”实现得更快更有力，对除时装之外的配饰设计也不可忽略。
　　事实上，随着生产工艺和技术的不断提高，中国已经形成生产时尚饰品及配件的完整产业链。不过，品牌意识的缺失，让中国产品只能暂时屈居国际市场的中低档次的地位。
<img>http://paper.people.com.cn/gjjrb/res/1/20140824/1408889863750_1.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/gjjrb/res/2014-08/25/32/D080825002_b.jpg</img></body></root>