<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>揭秘受益“深港通”的三个板块</title>
  <source>http://wwhuahuay.blog.sohu.com/307584983.html</source>
  <publishdate>2015-01-16 22:22</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>揭秘受益“深港通”的三个板块 声明：本文归玉名博客所有，各位如果要是转载，请注明出处和相关链接。股民想要参与解套课堂和金股课堂，可加玉名微博 　　深交所于1.6日晚表示，“我所与香港联交所正在对开展深港通进行研究，方案成熟时我们将按程序报请两地监管部门审批。”而在此之前，李克强总理指示“沪港通后应该有深港通”，港特区行政长官梁振英也表态“深港通对香港的发展、对国家的金融改革都有好处”，有了高层的支持，那么深港通进入加速状态，尤其是由于已经有了沪港通的经验作为铺垫，其会顺利很多，未来6个月有望正式推出。玉名认为从行情角度来说，深港通正式推出前也会形成一波炒作，而一旦推出后则相关洼地已经被填平，将很难在出现估值修复的机会。 哪些股票会受益？ 　　参考沪港通，深港通的标的股应该是在深证100、深证300、沪深300中深圳交易所股票，以及AH 同时上市的股票。目前共有309只股票，其中118只属于沪深300股票，17只属于AH同时上市股票。不过，股民一定要明确，那就是如今A股已经从当初的2000点变成了3400点，涨幅近70%，估值和股价都发生了重大改变。玉名认为两市溢价与折价的不同将改变投资模式，沪港通开通时沪市A股相对于H股有12%的折价，上证50的PE约为7.4倍，但是当前深市中小板、创业板PE高企，AH股溢价指数已经达到130%，这也将带来投资方向的不同。目前恒生AH溢价率已经达到31.8%，沪港AH 溢价率已经达到34%， A股相对港股并不便宜。在深市17只A+H股票中，截至2015年第一周收盘，仅万科A一只股票相对H股折价，而且折价率也不足3%。因此，深港通方面不存在类似当初沪港通那样的折价个股补涨，那么只能变换思路，找寻那些港股缺乏，而深市中存在的行业龙头股。 消费类个股是深港通挖掘的重点 　　从2013年年报和2014年三季度报对比发现，深市前10名主要包括平安银行、万科A、格力电器、五粮液、洋河股份、美的集团、长安汽车、宁波银行、双汇发展和华侨城A。这些公司都属于白马股，符合港股资金偏好，因此绩优股还是股民挖掘的重点。而从板块角度来看，金融、科技等板块是港股方面的优势，而深市拥有而港股缺乏的是消费类个股。尤其是在之前《三条线索破解当下选股难题》文中，玉名也分析过，市场中资金喜欢抱团取暖消费股，使得该板块可以超越牛熊周期的，并回顾2011年以来消费品中表现最好的行业已经经历了一轮轮动，从2011年到2012年上半年的白酒，到2012年下半年以后的医药，再到2013年的食品加工，而2014年白酒再次回归，最关键的是消费板块呈现出来白酒——医药——食品的规律。 　　白酒企业方面，五粮液、洋河股份、古井贡酒等，其特点就是净资产高，类似洋河股份净资产高达16元/股，最少的古井贡也有8元/股，另外业绩方面也普遍良好，拥有良好的市场占有率，是纯正的白马股，这是港股方面相对稀缺的。医药方面，绩优股更为丰富，云南白药、东阿阿胶、华润三九等是老字号的商铺，信誉好，拥有秘方，业绩增长性突出，也是港股资金所钟爱的品种。而食品股方面由于近几年频繁出现食品安全的黑天鹅事件，建议还是以规避为主。 深证100ETF实现不选股赢利模式 　　如今市场毕竟处于牛市中，牛市中交易所是大赢家，香港交易所自身也是上市公司，沪港通的开通曾给其股价带来一波上涨行情，而深港通利好消息的刺激下，港交所股价今年初以来连续3天上涨，累计涨幅接近4.5%。此外，从2014年4月传出开通消息到11月实际开通，港交所股价涨幅超过50%。这期间相关ETF品种受到追捧，南方A50和博时FA50的份额规模增长惊人。南方A50基金份额从4月初的29.18亿份猛增至50亿份。博时FA50的份额从年初的1.41亿份一度猛增至超过18亿份。从这两个角度来看，玉名认为深证100ETF值得关注，首先其有些类似于港交所，是直接受益市场活跃度提升的，毕竟深证100指数是深市知名度最高的指数，涵盖深市市值最大、流动性最好的100只股票；其次是深100指数成分股涵盖了深市A/H折价股票，具有估值优势银行、地产、家电、食品饮料等行业在指数中的权重均较高。因此，如果想要避开选股难题，同时受益如今行情牛市的话，那么直接选择深证100ETF入手也是很好的策略。想了解个股盘后点评，股市个股每日简评供您检索参考，股市最新内参（早盘、收盘、晚间三次更新），点击研究为您操作个股提供工具。 博文是我个人的思路和观点，难免有些不合适您口味，投资就是个性化的事情，见仁见智，博客是记录我自己的点滴，以及和大家交流、探讨的地方，希望大家从文章中各取所需吧。无论文章观点如何，博您一笑一乐也是好的。玉名一家之言，供您娱乐^_^谢谢大家，欢迎去微博或邮件探讨，也可到本博首页去看看其他文章，再次祝福大家投资有好运，玉名拜上 1.《股民十大赢家实战系统》 2.《解套1、2合集》 3.《主体思维选股法》 搜狐新闻媒体平台开放，欢迎大家参与订阅http://mp.k.sohu.com</content>
</root>
