<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>其实股市越跌越有风险</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307649293.html</source>
  <publishdate>2015-01-22 07:05</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>其实股市越跌越有风险 股市早8点 1月22日（周四） 每日开盘必读     □ 李克强今日将在达沃斯论坛开幕式做特别致辞     当地时间20日下午，国务院总理李克强抵达瑞士，参加世界经济论坛年会并对瑞士进行工作访问。达沃斯论坛21日至24日在瑞士达沃斯举行。李克强率团出席年会并发表特别致辞。此次大会主题是“全球新局势：我们如何应对”。作为唯一在此次大会开幕式上发表特别致辞的外国领导人，李克强的应对方案备受瞩目。     根据日程安排，李克强在21日论坛开幕式上发表特别致辞。邀请与会的国家领导人在开幕式上发表致辞，是每年达沃斯论坛最重要的一场活动。    （沙：“世界经济风向标”期待中国声音，中国证券市场也期待总理声音！相信总理面向世界发出的声音对A股市场只会产生利好，绝不会产生利空！）         □ 道指涨39点     道琼斯工业平均指数上涨39.05点，报17,554.28点，涨幅为0.22%；     标准普尔500指数上涨9.57点，报2,032.12点，涨幅为0.47%；     纳斯达克综合指数上涨12.58点，报4,667.42点，涨幅为0.27%。     黄金期货价格下跌50美分，收于每盎司1293.70美元；     原油期货价格上涨1.31美元或2.82%，收于每桶47.78美元。     （沙：欧洲央行执行委员会已提议推行量化宽松方案，每月注入500亿欧元的宽松资金，直至2016年底，总额最高可达1.1万亿欧元。这一消息刺激欧美股市上行。）         □ 千点豪赚3000亿 基金满仓跨年     截至今日，2014年基金四季报全部披露完毕。季报显示，在去年四季度波澜壮阔的“千点行情”下，基金大幅回补金融地产板块，成就了公募近3000亿元的利润，创2010年四季度以来最高盈利水平。     今年一季度继续看好蓝筹股估值修复行情。    （沙：满仓跨春节将会有更大收益！      建议最近在股市赚了大钱的新生儿父母、爷爷奶奶或外公外婆，给新生儿起个“很旧很旧”的名字：张满仓、李满仓或牛满仓……）         □ 周小川：中国央行无意向市场注入过多流动性     中国人民银行行长周小川在瑞士达沃斯论坛表示，中国央行一直在尽力保证市场资金流动性不要过量，但来自海外资金流入仍然在不断改变中国的流动性，这会给资本市场带来影响，包括国际大宗商品价格和中国股市。但他相信中国股市更关注上市公司的基本面。中国经济增速依然相对较高。     （沙：周小川关于流动性、股市“不痛不痒”的这番话，听起来像是外交辞令。）       □ 申万宏源下周一挂牌 券商股有望再迎兴奋点     深交所21日晚间公告，申万宏源集团股份有限公司人民币普通股股票将于2015年1月26日在本所上市。证券简称为“申万宏源”，证券代码为“000166”。公司人民币普通股股份总数为14,856,744,977股，其中本次公开发行8,140,984,977股。本次公开发行的股票中3,254,680,459股自上市之日起开始上市交易。     申万宏源合并是继方正证券合并民族证券、国泰君安收购上海证券之后，发生的一次大型券商并购，本次重组涉及总资产千亿，是目前为止中国证券市场最大的并购案例。     分析认为，申万宏源下周一挂牌，能给身处两融监管漩涡的证券行业带来正面意义。广发证券某分析师指出，新公司挂牌将再次引发市场对于证券行业的关注，其方案也具有标杆性意义，激发市场对于行业未来整合并购的预期。短期而言，有望给券商股带来新的兴奋点。    （沙：对于券商板块我的观点是“且买且谨慎”！）              □ 上交所：正研究调整沪港通额度     上交所总经理黄红元昨日在香港举行的亚洲金融论坛上透露，上交所与港交所一个月前已开始讨论沪港通机制优化方案，运行半年左右会有比较完整的评估；目前已在研究允许投资者融资融券方案、解决名义持股人问题对国际基金公司的阻碍、改善实时行情和研究报告推送等。沪港通额度调整也在探讨中，未来可能纳入债券和ETF等投资产品。    （沙：“沪港通标的股”将迎来增量资金！）         □ 下一批新股最快有望本月底下发 或达20家     大智慧阿思达克通讯社1月21日讯，多位业内人士向大智慧通讯社表示，下一批新股最快本月底有望下发，数量或最高达20家。业内人士表示，目前新股发行有加速之势，且发行数量较之前也会略有增加。大智慧通讯社统计，目前过会未发行的企业共38家，下一批新股将从这些企业中产生。    （沙：这个“阿思达克通讯社”的“前世今生”是怎么回事待查。     如果真的如此，那么20家新股将在2月上半月发行，因为2月19日就是春节了；证监会在春节前再来“1周20只”，可能吗？拭目以待吧！）   老沙的感觉     □ 在未来的20个多个交易日中，中国股市很可能会令世人震惊！     □ 3400点绝不是春节前的“顶”     □ 依然期盼“让股民在3800点上方过春节”！     □ 理论界都不知道，唯有俺老沙明白：股票越涨越没有风险！股市越跌越有风险！     □ 当然这是针对拥有底部筹码的投资者而言的！因此，在2000点附近，老沙大声疾呼“底部筹码从来就不属于散户”！     □ 我在2006年5月12日即2007年大牛市到来之前就写过一篇家书《其实越涨风险越小》，文章是这么写的——          在老沙看来，从某种意义上说，涨得越高风险反而越来越小——     1、先用反证法：当初股市若真的跌破1000点，股市就存在着崩盘的危险；若继续往下跌，跌破800点、500点、300点，那就存在“停市”的可能！很多ST股票跌得只剩几毛钱，不仅没有释放掉做空能量，反倒存在退市的巨大风险！     2、对此轮行情持有强势股的投资者来说，越涨就距离成本区越远。好比现在的茅台已经快涨到100块，假如它涨到150块、200块甚至300块，那对于在50块买进的人来说岂不是更安全了吗？再打个比方，假如股指上升到3000点，那现在持股的投资者不都生活在3000点的保护伞之下吗？     3、股价在上涨的过程中，往往伴随着成交量的放大，这既有可能是庄家在撤庄，也有可能是庄家在建仓、加仓，如果是后者的话，那么筹码就在更高的价位上进行了换手，成交量越大换手就越充分，股票的均价也就在不断提高，“打回原形”的可能就越来越小。     4、本轮行情中的一个重要特点是“强者恒强”，那些不断上涨的牛股运行在上升通道中，涨势确立后涨易跌难；而动不动就回调的熊股属于“弱势群体”，在下降通道中涨难跌易，存在着随时有可能破位的风险！     □ “1.19股市踩踏事件”又一次证明：股市越跌越有风险！     □ 须知：当今的中国经济，存在着滑坡的风险，这时候，更不希望股市跌！     □□□□□□□□□□□   一起来泡博    《春节前打折股票大扫货》     请关注老沙的微信公众平台     请加我的微信订阅号     这是我的微信免费订阅号（永久免费）的二维码     请拿出智能手机对着它“扫一扫”!     或者在微信的“放大镜”上搜“shaminnong519”！    </content>
</root>
