<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>淘气天尊：1月23日周五搜狐直播！（下午版） 右下角请点击“分享”！F5使劲刷新吧！ </title>
  <source>http://tqtz888.blog.sohu.com/307669414.html</source>
  <publishdate>2015-01-23 11:24</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:40</crawldate>
  <content>右下角请点击“分享”！F5使劲刷新吧！  淘气天尊：85后新生代著名财经名博！新浪、牛仔网、和讯、网易、搜狐、腾讯、同花顺等主流财经网站知名股市评论家！具有独立的个性、有思想、有强烈的进取精神、敢为人先、不怕失败！操作以短线实盘为主，选股以低位蓄势潜力股为主，并且从中小投资者角度思考问题，从不主动带领投资者冒险追涨！实盘直播具有很强的观赏性和可借鉴性！——让我们一起跟随这位阳光勤奋的“85后”年轻人，在股市中继续翱翔，打出自己的一片天地，实现自己的梦想！淘气敢说：如果你有幸看到淘气盘中解盘，那是你在股市中最幸运的一天！ 12:56 淘粉们，下午好！感谢小伙伴们的关注和支持！来到淘气直播第一件事情，那就是留下脚印，证明你的存在！淘气不需要小伙伴们的任何赞美，只需要小伙伴们一句真诚的问候，“下午好”、“报道”、“我来了”或者一个表情等等均可，淘气只想知道有多少人关注着淘气！这个要求过分吗？——淘气在这里，你们在哪里？ 13:01 分时线高点，级别大！主板的！ 13:02 石化双雄等权重股，午盘前拉升、午后惯性拉升，导致指数站上3400点，诱多很明显！因为创业板继续新低，中小板也不理会！ 13:03 不要看指数新高了，但大部分个股纹丝不动！淘气感觉主力可能真的知道周末有利空，所以疯狂拉升指数诱多！风险啊！ 13:06 目前两市下跌个股1500家左右，上涨个股900家不到！指数如此疯狂，个股大部分下跌！这又是一次大级别的高位诱多，一旦调整，三个字：死翘翘！ 13:20 创业板直逼1700点了，中小板也很一般， 主板大级别分时线高点后， 其实这里只是局部少数权重板块个股的拉升作用而已， 目前也摇摇欲坠，随时可能大级别跳水！ 追涨主板权重个股的，这波调整要站岗了！ 相仿的，创业板、中小板可能会稍微好一点点！但最好都等分时线低点！ 13:28 午盘前后，主力利用部分权重个股拉抬指数，目的很明确，让投资者追涨！还好，我们定力足，不会上主力当！目前主板指数只是小级别的回踩，还没有真正大级别的跳水！淡定！现在行情，指数大涨或大跌100点，都是毛毛雨！ 13:34 山雨欲来风满楼，疑是银河落九天！要的就是这个结果！地球人都知道，两句诗词不相干！ 13:39 这里没有分时线低点级别，淘气继续淡定！ 13:44 机会留给有准备的人，风险留给急躁的人！淡定！ 13:48 人社部新闻发言人李忠针对近日有媒体报道中国的社会保险费率全球第一的说法进行了回应，他表示此说法并不准确，同时他还指出，随着社会保障制度的进一步完善，按照三中全会确定的改革方向，社会保险费率还是会适时下调的！——这并不是好消息！ 13:52 社会保险费率还会适时下调的！充分说明了，社会保险费率确实高的离谱，跟油价同理，涨起来容易，调起来难上难！ 13:53 创业板跌破1700点了，主板分时线大级别高点急跌60点了！这里可能会缓口气！ 14:00 医药板块异动，淘气前面就说了，年底过年人类大迁徙，医药板块个股会有很好的波段行情！ 14:01 刚才低位支撑没有分时线低点，充其量应该是主板快要翻绿，创业板跌破1700点后的技术性反抽！淡定！ 14:09 周一大盘盘尾大级别的分时线低点，连涨3天，主板连涨4天，今天才开始调整，还没有分时线低点，有些人就急不可耐了！这样的人，真的在股市中成不了气候！看结果吧！淘气休息中！喊你们亮剑的时候，到时候不犹豫就行！现在淡定！ 14:12 主板反复红绿盘附近支撑引诱你，创业板再次跌破1700点后貌似企稳给你希望！淘气仍然不建议瞎动！ 14:14 今天主力疯狂拉升主板，打压创业板、中小板，淘气觉得周末可能会有利空，即使没有利空，技术上下周一或下周二应该才有较大级别的低点！如果周末有利空，像本周周一的那种打压，就一步到位了！ 14:20 觉得这里是机会的，自己可以把握！淘气根据自己的技术看盘和思维走，淘气没有强求你也这样！凡事最终决定的是你自己！ 14:25 别人疯狂割肉我们抄底；别人疯狂抢反弹，我们淡定等待！耐心等待市场先生给我们答案！ 14:32 目前主板反复不直接翻绿，就是引诱你，使劲引诱你！好比很多戏子那样，引诱你，最后就出轨了！股市同理，引诱你进套，最后关门打狗！创业板、中小板则还在日线新低附近苦苦挣扎！ 14:37 中小板快大跌百点了，创业板也快半百了！虽然主板指数还没有跌，但跌起来，那可以用“秒杀”来形容！淡定！ 14:39 纵观今天主力操盘手法，今天收盘后到周末，市场出利空的概率大！——淘气无论从技术面、还是预判性方面，都是提前说的，不会对了说自己天下第一，错了怪市场消息！ 14:41 盘尾，就是“绿了”和“新低”的代名词！淡定！ 14:45 无话可说了，盘尾就是大家享受的时间了！这份自信哪里来的？小伙伴们都见证了！淘气从不自夸，让大家都能在股市里赚到钱，这才是淘气希望看到的！淡定！淘气最近几年，还没有止损过的股票，全部都是止盈出局的，这就是自信！ 14:47 午后大级别的分时线高点，大盘跌了78点，创业板、中小板则全天就是调整行情！盘尾这里的反抽，淘气依然不建议去抢！当然，你想抢的话，没人阻止你，自己对自己负责！ 14:49 盘尾这里，技术上只是级别不大的分时线低点，但由于级别不大，所以周末两天到周一的延续性肯定很弱，因而淘气刚才没有实时给出，目的就是不希望大家刀口舔血！淡定！继续等待！ 14:52 时间过得很快，还以为今天是周三还是周四，没想到已经周五了！跟淘气一起炒股，感觉时间过的飞快！相反，周末时间却觉得异常漫长！有同感的小伙伴吗？ 14:57 这个周末，有什么好看的节目吗？浙江卫视的《一路上有你》，淘气会看的！《我是歌手》，淘气不会看！为什么？因为后期修改再强了，原本唱次的很多选手都能让你感觉完美无暇，以至于最后淘汰的时候，你会觉得，凭什么淘汰他（她）？其实，很多毛病都被处理了！你看，那个李祥祥、吴莫愁最后决胜现场直播唱成那样都能大红大紫，关键还是听话的留下！ 15:01 本周行情就这样了，周一利空杀跌，淘气盘尾给出大级别的分时线高点，呼吁投资者大胆抢反弹，结果各大指数周二、周三、周四强势上涨！在周五，创业板、中小板提前符合预判进行调整，主板疯狂诱多，但没有逃过淘气的发言，以少数权重板块领涨的诱多是很容易发现的，结果大级别的分时线高点附近，大盘急跌了近80点，虽然盘尾企稳红盘报收，但仍然还没有接触危险！感谢小伙伴们一周以来的关注和支持！周末愉快！ 【谨防骗子】：记住了：淘气不会主动加任何人；记住了：淘气不会主动和你联系；记住了：淘气不会和你谈股票、谈合作、谈分成！百度“淘气天尊”，就是我的名片，我为自己代言！</content>
</root>
