<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>静待节后“牛市第二季”</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307601776.html</source>
  <publishdate>2015-01-19 06:03</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>静待节后“牛市第二季”                                          祝愿……（祝愿我，也祝愿你！摄于张家界） 股市早8点 1月19日（周一） 每日开盘必读     □ 上周五道指涨191点 油价大涨5.3%     上周五道琼斯工业平均指数上涨190.86点，报17511.57点，涨幅为1.10%，    标准普尔500指数上涨26.71点，报2019.13点，涨幅为1.34%。     纳斯达克综合指数上涨63.56点，报4634.38点，涨幅为1.39%。 　黄金上涨0.9% 报1276.90美元     纽约原油期货暴涨5.3%，报每桶48.69美元    （沙：油价强劲反弹的主要原因是国际能源署发布月度报告称，油价暴跌可能会令非欧佩克成员国今年产量增长减速。）     □ 三大券商被暂停新开两融账户三个月     证监会决定，对中信证券、海通证券和国泰君安暂停新开融资融券客户信用账户3个月；对招商证券、广发证券责令限期改正；对安信证券、中投证券责令增加内部合规检查次数；对民生证券、广州证券、新时代证券、齐鲁证券、银河证券采取警示措施。     不得向证券资产低于50万元的客户融资融券。    （沙：“5.30半夜鸡叫”是增加印花税，“1.16傍晚鸡叫”是拿进入股市的资金开刀！     蓄意操控鸡又叫，     证妈又操股民心！     “牛市第一季”戛然而止突兀结束！     静待“牛市第二季”节后飘然而至！）     □ 肖钢：推进注册制改革是头等大事     2015年度全国证券期货监管工作会议15、16日在证监会机关召开，证监会主席肖钢在会上作了题为《聚焦监管转型 提高监管效能》的讲话。     肖钢在会上提出，推进股票发行注册制改革，是2015年资本市场改革的头等大事，是涉及市场参与主体的一项“牵牛鼻子”的系统工程，也是证监会推进监管转型的重要突破口。    （沙：注册制渐行渐近，“壳”将越来越不值钱！     今日媒体又报道：“2015年，是资本市场找准掣肘、谋求关键领域实质性突破的“深改关键年”，注册制将充当这场深改战役的统领与核心。     另，今日《中国证券报》头版头条：《上交所：抓紧做好注册制改革准备》。）     □ 中信股份减持中信证券难言内幕交易     因两融业务违规而领受证监会处罚的中信证券今日迅速公告整改措施。不过，市场同时还关注到另一现象：就在证监会宣布处罚措施前几日，中信证券大股东中信股份连续数日大举减持，合计套现逾百亿。时间点上如此巧合，令不少人质疑其内幕交易之嫌。对此，来自中信建投的两位研究员撰文指出，内幕交易之说“不合逻辑”，因中信股份在减持前要履行内部审批程序，且其是多日分步减持，所以应不是获悉处罚“利空”后的临时决定。     （沙：今日券商板块恐是“重灾区”！）     □ 多家券商被处罚 基金或减持券商股     今日《证券时报》报道——     上周五，中信证券、海通证券、国泰君安等券商被处罚，再加上中信证券大股东减持套现100多亿元，券商一时处在暴风口。对此，深圳有基金经理透露，目前市场情绪高涨，券商股又是这轮行情的龙头，基金等机构可能会减持券商股。     深圳一位基金经理表示，由于近段时间监管机构一直在对证券公司检查，近期券商股表现萎靡，银行、保险大幅跑赢券商，因此，对于监管机构出台这个处罚措施，市场可能已经有所预期，但是石头落地，券商股可能继续下跌，基金等机构可能继续减持，以规避调整。     （沙：人为制造券商板块“踩踏事件”！）     □ 祁斌：推动A股纳入MSCI和FTSE指数     证监会国际合作部主任祁斌17日在由中国人民大学金融与证券研究所、华融证券股份有限公司、《中国证券报》共同主办的第十九届（2015年度）中国资本市场论坛上表示，证监会将稳步推进资本市场对外开放，深化沪港通机制，推动深港通，推动A股市场纳入MSCI和FTSE指数。     （沙：算是今天的一条好消息，但，这，必须要两厢情愿！）     □ 群雄逐鹿新三板 基金公司加速进场     岁末年初，新三板（全国股转系统）市场迎来了基金公司密集捧场，宝盈、前海开源、招商、财通、九泰等基金公司先后通过子公司或母公司专户方式发行投资新三板的资管产品，红土创新基金公司的产品也在酝酿中。    （沙：新三板，一个基本上没有交易的市场！     注册制若实行，新三板更是“空板”！最多是“跳板”！）   老沙的感觉     □ 在我的印象中，咱们党取得政权没多久就“跨过鸭绿江”，而后没安稳几年就“三面红旗大跃进”，而后没搞几年建设又开展“文化大革命”……     □ 股市熊冠全球多年没人救，才涨了两个月就又是“处罚券商”又是“注册制”！     □ 早就隐隐地担心这帮人会这么做，于是上周五还呼吁《让老百姓3800点以上过大年！》，现在看来要“慢牛”“慢牛”“慢牛”……     □ 不知“慢牛”是什么一种什么“牛”？“慢”了还叫“牛”么？     □ 及时转变观念、在大盘股上打了翻身仗的要调整好心态！最可怜股价只相当于2100点水准且融资加仓的人……     □ “牛市第一季”戛然而止突兀结束！静待“牛市第二季”节后飘然而至！     □□□□□□□□□□   一起来泡博        穿什么“新衣”暖羊羊？     买什么“年货”过大年？     将你的手机连上老沙的手机！     赶紧加入老沙的“朋友圈”！     目前已有近15万人的手机连着老沙的手机！     很多重要讯息将在“朋友圈”里发布！     下图是我的微信免费订阅号（永久免费的公众号平台）的二维码。     请拿出智能手机对着它“扫一扫”!（不会搞，请年青人帮帮忙！）     或者在微信的“放大镜”上搜“shaminnong519”！     这样，无论你在哪里，您手机在，老沙就在！   </content>
</root>
