<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪收评：缩量收星 后市如何掌控大势和把握机会？</title>
  <source>http://huzhanhao.blog.sohu.com/307531591.html</source>
  <publishdate>2015-01-13 15:36</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>这几天李嘉诚撤离中国的消息很热，一些评论认为这是李嘉诚高明，马上人民币和人民币资产就会暴跌。真的这样吗？占豪评论在最新占豪微信（微信号：占豪）。 今天大盘延续了昨天的节奏，探底回升后维持了一个窄幅震荡格局，量能继续大幅萎缩，沪市成交只有2700多亿。这意味着，市场在3200点附近做空动能已经显得不足，这说明市场继续大幅做空的空间并不大，正常回调到20日线附近，极端回调到30日线附近应该是合理的判断。基于这种情况，在当前行情下，投资者应该寻找的是短线调整差不多到位的股票关注，寻找短线低吸时机。后市，随着企稳反弹，后市还会有板块的轮动机会，大盘至少现在还没确认前面高点就是顶部，在这种情况下轮动机会都值得把握。 从板块上看，以金融股为首的蓝筹股后市还会有向上冲击的机会，但随着相关指数的拉锯胶着和后进板块能量的释放，当这些蓝筹板块再向上拉升到强压位时，一旦大盘冲高回落就会有更大的调整。后市，这些板块应该在后进板块差不多补涨完成进入一个中级调整，而且相关板块进入中级调整的时间要早于大盘，这一点要非常注意。譬如，券商股下跌明显比大盘大，后市如果再有反弹向上遇阻，接下来跌幅更大。到那时，也是投资者短线做空时机。 操作上，注意补涨股的机会，同时要知道大盘越来越接近中级调整的现实。未来，随着向上动能释放，投资者的机会在于两方面：一方面是后进步的最后补涨机会，另一方面是涨幅巨大的股票的做空机会。     另：还有很多问《黄金游戏》签名书事宜的，请点击下方淘宝特约店链接，那里有签名书。 再另:关于李嘉诚最近撤资大陆和香港的新闻很惹眼。其实，李嘉诚撤资大陆和香港是过去几年一直在做的事，最近将旗下两个大集团合并，并将注册地改到开曼群岛，其背后有很深的原因。对此，占豪微信（微信号：占豪）最新文章进行了详细分析，给出了5个根本原因。   看独立思想的文章加微信(微信号：zhanhao668)，实时交流加微博微博地址：http://weibo.com/822998189   《黄金游戏》系列、《大博弈 中国之危与机》系列、《货币战争背景  中国经济与应对方略》购买地址： 淘宝特约店有签名版，地址：http://goldengame.taobao.com/ 当当网地址： http://www.dangdang.com (进当当搜占豪)   卓越网发售地址：http://www.amazon.cn/大博弈-中国之危与机-占豪/dp/B00HEVGQAG/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1389629968&amp;sr=1-2&amp;keywords=大博弈中国之危与机   【战友交流】： 提示：《黄金游戏》交流平台（《黄金游戏》交流邮箱：goldgamebook@sina.com。平台交流宗旨：平等、没有门槛，大家一起游戏的技术交流平台。这里没有老师，只有朋友和“战友”。三类问题不回答：1、直接咨询个股；2、过度敏感问题；3、私人问题。 来信： 战友，新年好！  客气的话就不多说了， 您的博客、微博和微信是我每天的必须的精神食粮。 跟博已经有5年了，一直有个问题想请教， 正好昨天看到微信里的关于中国于12月29日起对林吉特、卢布和纽币远期和掉期交易， 因我本人在新西兰居住了8年并取得了当地的身份， 我十分好奇为什么这次会有纽币在里面，新西兰是一个经济体量很小的国家。 我一直想问您的问题是，美元加息在即，那么非美货币就意味着要贬值，例如纽币，所以我有今年回新西兰买房子的打算。 我身边的不少朋友前几年（4万亿放水的时候）扎堆去墨尔本买房、购地，结果现在汇率（澳元兑人民币1:6）加上房价双杀，已经只剩当初的半价了，所以我想是不是到了该出手的时候了。我本人一直未在奥克兰买房。 前几年股票做的不太好，现在中国启动股市，又想抓住这次机会，所以十分犹豫，故十分想听听豪哥的意见。 *请豪哥勿将小弟的私信放在博客里，谢谢                           祝全家生活愉快！                                    JACK 交流： 事实上，新西兰是第一个和中国签署自贸协议的国家，对中国有很重要的意义。新西兰地处南太平洋，对中国发展太平洋经济是具有很强的示范效应。而且，中国和新西兰在经济上互补性很强，深入合作时间已经很长。如今，中国和新西兰在政治和军事方面的合作也越来越多，两国关系不一般。 一直说美元在今年年中加息，但到底是否能如期加息，恐怕并不能那么准确。因为，客观上美国要的根本不是加息，而是加息预期，为的是让美元回流。正是这种预期，让美元不断上涨。如果现在你持有的是人民币或美元，还可以再等等，特别是美元应该还有一定升值空间。如果买房自住，其实也差不太多，买了又不是立刻卖掉，又不套现，其实差别并不算太大。 如果想做中国股市，未来一段应该是牛市，所以机会还是可以的，值得把握。</content>
</root>
