<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>将很快收复“1.19踩踏事件”失地</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307633537.html</source>
  <publishdate>2015-01-21 06:37</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>将很快收复“1.19踩踏事件”失地 股市早8点 1月21日（周三） 每日开盘必读     □ 原油暴跌4.7% 报46.39美元 伊朗说跌破25美元        纽约原油期货价格周二收盘大幅下跌4.7%，报每桶46.39美元，主要由于国际货币基金组织下调了全球经济增长前景预期，且中国GDP增长速度放缓。     另据报道，前几天看上去还有希望和委内瑞拉在一起抱团抑制油价下跌的伊朗，分分钟就出现了180度的大转弯，伊朗石油部长原来也不怕油价下跌，甚至比沙特更狠——他说油价跌破25美元也没事儿。     (沙：这是对中国绝大多数企业尤其是海运、航空、汽车制造业、高速公路板块、旅游板块……的重大利好！     希望发改委让利于民，可不能真的“油价再下跌就只剩下税了”！     昨晚我去加油，原先500元一箱，现在不到400元就加满了……）         □ 道指微涨了不到4个点     道琼斯工业平均指数上涨3.66点，报17,515.23点，涨幅为0.02%；     标准普尔500指数上涨3.13点，报2,022.55点，涨幅为0.15%；     纳斯达克综合指数上涨20.46点，报4,654.85点，涨幅为0.44%。     黄金期货上涨17.30美元或1.4%，收于每盎司1294.20美元。     (沙：原油价格下跌令能源板块普遍下滑，也拖累股指欲振乏力。）          □ 国企改革顶层设计方案出台在即    《中国证券报》今日头版头条——        记者20日获悉，国企改革顶层设计中，已经成熟的包括关于深化国有企业改革的指导意见在内的几个方案会争取在春节前推出，目前方案正上报国务院国企改革领导小组审批，并最终报中央全面深化改革领导小组讨论。     据悉，目前四项改革试点方案已下发至相关企业开始部署实施，下一步在总结第一批经验的基础上会进一步扩大；员工持股将选择部分央企试点后推开，有可能会选择原来部分试点企业或其他一些竞争领域的企业进行试点。    （沙：国企股尤其是“中”字头股票又逢重大利好！）         □ 沪港通望成为资本市场上的一种“生活方式”        在日前举行的“2015亚洲金融论坛”上，包括中国证监会主席肖钢、香港特别行政区行政长官梁振英、上交所总经理黄红元、港交所行政总裁李小加在内的多位业内“重量级”人物予以高度评价。（沙：1.19那天，肖钢在香港开会……）     肖钢给出的评价是“总体运行非常好”，但依然缺乏经验，未来要继续完善、扩大这一机制。     梁振英称，沪港通进一步提升了内地在资本项下可兑换进程的向前推进，而且也能够更好地助力于中国内地经济良性发展。同时，它能够直接建立起在上海证券交易所和香港交易所之间股票交易和结算的实时联系。     黄红元给出的评价是，沪港通已成功架起了两地市场互联互通的桥梁。     “其实，沪港通可能就像京沪高铁一样，从刚开通的时候车厢里经常空空荡荡到现在高峰期竟然会一票难求。”黄红元说，“所以，坚信沪港通会像京沪高铁一样，以高效、便捷的特点吸引越来越多的客流，直至成为资本市场上的一种‘生活方式’。”    （沙：本月17日证监会国际合作部主任祁斌表示要“推动A股纳入MSCI和FTSE指数”，“沪港通”乃是“推动A股纳入MSCI和FTSE指数”的前奏！从这个意义上来说，放远目光，A股升破6124点也就是近一两年内的事！）         □ 港交所：力争今年推出深港通     香港交易所行政总裁李小加20日出席2015年亚洲金融论坛时表示，沪港通相关优化措施会与深港通的推出同步进行，努力争取在今年推出深港通。深港通将是沪港通的升级版，但目前尚无时间表。    （沙：“今年”还“力争”，也太迟了吧！） 　　     □ 股民申请证监会公开处罚中信信息    【财新网】独家新闻——     证监会重罚中信余波未平。财新记者获悉，目前已有股民于先生以个人名义向证监会申请政府信息公开，申请公开中信证券被处罚的现场检查报告以及证监会做出处罚的事实依据。     在接受财新记者采访时，于先生认为，中信违法违规的事实和依据，证券公司的自查整改情况材料，证监会检查处理过程中制作的违规行为告知、约谈、责令改正、暂停新开户措施文书及其送达手续等信息都是证监会处罚中信的事实依据，均在他此次申请公开之列。     按照《政府信息公开条例》规定，行政机关收到政府信息公开申请，能够当场答复的，应当当场予以答复。不能当场答复的，应当自收到申请之日起15个工作日内予以答复。    （沙：证监会“任性执法”受到挑战！）          □ 去年券商净利润增长近120%     中国证券业协会20日公布的证券公司2014年度经营数据显示，证券公司多项经营指标较2013年大幅增长。其中，营业收入增长63.45%，融资融券业务利息收入增长141.7%，净利润增长119.34%。2014年仅1家证券公司未实现盈利，而2013年有11家公司未实现盈利。    （沙：券商股在“1.19踩踏事件”中对利空反应过度！     相信证券业今年一季度的行业利润同比将翻两番！）          □ 今年A股不会急剧大扩容     《证券日报》今日载文——     “大扩容时代来临”——来自市场的声音其实是今年A股发行的一种误解。      的确，随着注册制的到来，企业上市门槛降低、企业上市步伐加快，2015年股市扩容是肯定的，但不会是市场想象的急剧扩容。“在稳定市场预期的基础上，适时适度增加新股供给，促进资本形成。”这是证监会主席肖钢在2015年全国证券期货监管工作会议上对IPO做出的最新表态。     “适时适度”意味着今年A股扩容不是无节制地进行，监管层依然要把握发行的节奏和效率。即便是今年年底之前能够实现注册制发行，也并不意味A股会急剧大扩容，因为市场的承受能力是股市扩容的基本前提。如果无节制扩容，势必造成股市下跌，而股市下跌意味新股发行将陷入困境，当新股无人购买，股市低迷成一潭死水，投资者就会纷纷撤离股市，股市最终将失去融资功能。     据统计，2014年全年共计有125只新股发行上市，累计募资786.5亿元。     今年A股IPO会有多少家？安永会计师事务所研究报告认为，今年A股IPO节奏将加快，全年有220家企业实现IPO，总筹资规模约1350亿元。国泰君安预测，2015年新股发行公司数量在180家至-240家，年内最多应该不会超过350家。业内研究机构对今年A股发行的预测，从数据的角度对肖钢的“适时适度增加新股供给”做了一个解读。换句话说，今年A股不会急剧大扩容。    （沙：完成这样的扩容计划必须以3500点以上的股市作为“平台”！）          □ 马云有望捧场新华保险混改大戏     《上海证券报》今日头版报道——     新华保险停牌已引发各路猜想。上证报记者独家获悉，新华保险大股东中央汇金，将让渡所持的部分新华保险股权给阿里巴巴。由此，中央汇金将兑现投资新华保险的部分收益，并为新华保险引入有实力的民营资本股东。     新华保险20日公告称，有涉及公司股份的重大事项正在讨论过程中。该公司股票自19日起停牌。     据一位正参与并购案件的有关人士透露，新华保险的大股东中央汇金有望出售部分股权，将所持股权让渡给阿里巴巴。    （沙：久违的“阿里概念”今日有望闻“机”起舞！     另有报道，1月20日，中国国务院副总理汪洋参观了四大“中国淘宝村”之一的浙江临安白牛村，马云全程陪同。淘宝村是指活跃网店数量达到当地家庭户数10%以上、电子商务年交易额达到1000万元以上的村庄。）      祝您2015年骑上黑马！牛市是一场马拉松！老沙与您同在！老沙的感觉     □ 将很快收复“1.19踩踏事件”失地，你不信我信！     □ 股民仍有可能在3800点上方过春节！     □ 经过“1.19”的“洗礼”，一部分股票又跌至低位，赶紧扫货！     □ 坚定地看好“一带一路”、坚定地看好“601兵团”、坚定地看好“中字头”！     □ 先消灭5元以下的优质股！“满仓踏空者”、“打新踏空者”天赐的良机、天赐的选择！或是最后的机会！     □ 这几天就买“白菜”、买“白菜价”的股票！便宜是股市最大的利好、最大的题材、最大的盈利空间！     □ 从今天开始重新建仓、加仓，满仓过大年！     □ 2015年将收拾“终极大老虎”，中国社会的政治层面将发生天翻地覆的良好变化，中国股市必然会做出最强烈的正面反应！到那时，中国股市将会更加受到环球投资者的热情追捧！     □ “没有民主就没有真正的大牛市”，中国社会民主进程的推进才是中国股市走牛的坚实基础！     □□□□□□□□□   一起来泡博        哥哥的长篇小说《张大千》由湖南出版社出版，厚达520页！     下月7号我将去上海，将与哥哥一道在上海大剧院欣赏张火丁的京剧《锁麟囊》，届时我将会得到《张大千》，哥哥等待着我的“读后感”，说我的意见可供他写第二部自传体长篇小说时参考。我好骄傲哦！     前不久，话剧《邓丽君》轰动大马……；     我坚信，哥哥的一系列话剧迟早会在中国大陆上演！     比如，他上个世纪70年代就写出、演出并受到时任中共中央总书记胡耀邦关爱的反腐名剧《假如我是真的》现在为什么就不能再大陆上演？     哥哥这些年始终笔耕不缀，陆续创作出大型话剧剧本《马克思秘史》、《孔子●耶稣●披头士列侬》、《幸遇先生蔡（蔡元培）》、《江青与她的丈夫们》、《邓丽君》、《……》、《……》……     现在，他正在写一部更为重要的话剧，今年有可能在大陆上演！     三天前，我去南京回民公墓祭扫父母的坟墓，在墓前，我打通居住在上海、正在奋笔疾书的哥哥的电话，让他通过手机对爹妈讲几句话……   沙叶新心血之作 话剧《邓丽君》      邓丽君逝世20周年纪念演出     细腻描写一代天后最赤裸真实的一面     主演：焦媛     演出地点：香港新光剧院大剧场    （位于香港岛北角英皇道423号侨辉大厦）     共演4场：     2015年     1月30晚上8:00、     1月31日晚上8:00     2月1日下午3:00、晚上8:00     票价：150、200、280港币     购票热线：00852-21115333     （我想沙叶新会在剧院门前签名售书的，还没来得及问他会带上什么著作去呢……        我因为春节前事务多，加之我一年前已去香港看过《邓丽君》，这次就不去了……       你若去看这场演出，绝不会失望的！焦媛的演技实在是好啊！）   </content>
</root>
