<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>深入理解黑周四 做好下步策略规划——1月8日盘后日记</title>
  <source>http://qga666.blog.sohu.com/307473720.html</source>
  <publishdate>2015-01-08 16:52</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>今日（周四）微幅低开，小幅上冲后震荡回落，10点后开始跳水，尽管上下午均有盘中上拉，但效果有限，尾盘还击穿上午低点。最终，沪指收盘3293，收大跌80点、略带上下影阴，成交量比昨日（周三）有所萎缩，创今年也是去年12月26日以来地量。 对今日黑周四，我有如下几点深入理解： 1、技术面原因：沪指今年初留下08年1664以来最大一个分时盘口缺陷，机构博弈系统背离严重，中大盘股群体这两月整体超涨严重，有前期多头变为今日空头，本周周线关键点3494一直无法攻克，本周五、下周一日线关键点较高、较不利。这些调整隐患前几日已预示短线剧烈调整随时会来，只是选择了今日。 2、基本面原因：下周5个交易日高达20余家新股发行，对二级市场资金形成抽离压力；沪港通已有做空机制。这些均体现高层调控意图。且想想，过度价值发现后，过度上涨的部分中大盘股价值在哪里？未来还会看到它们中部分个股的仍有价值发现潜力，现在看不到。 3、性质：因今日上午就双死叉，且下午2点前未收起，结合技术面、基本面调整原因，应可认为黑周四预示2014年10月27日沪指四线开花牛市信号产生后的第一个重要阶段高点已产生。     4、后续影响：是春节攻势前的合理调整，也是今年沪指完成上攻4100附近区域的合理调整；整体仍是牛市；而前期一直做空的空方和未表现的个股群体也会随时加入多头阵营（今日创业板、中小板众多超跌股和大连港等即是。） 上述1、2、4点看法不是今日才有，已在前几日博文做了善意警告；第3点今日上午微博做了大体表述。朋友们可参考看法，做好下步策略规划，为调整后的春节攻势做准备！ （秦国安新微是我发表市场看法和战法/模式看法的唯一微博，是我博客的补充，朋友们可点击http://weibo.com/u/1301047350添加。除此，我再无其他任何不同网址微博和包含“秦国安”字眼的微博。我无“盘中带盘、付费荐股、分成、选股软件销售”行为及业务，也不主动加任何博友为好友，无空在微博发私信，更未委托任何公司、助手发所谓荐股短信，如有，均为假冒。） 周五（1月9日）关键点：3383,3494。 我认为可做的下步策略规划是： 1、因整体是牛市，且“前期一直做空的空方和未表现的个股群体也会随时加入多头阵营”，因此即使指数出现阶段两三百点甚至四五百点调整，也是牛市；万一调整幅度浅呢？故不空仓，只做短线、中线调仓。 2、短线、中线择机减持高位有头部迹象的个股群体，以数月来涨幅过大的部分中大盘股为主。 3、短线、中线关注两类个股群体，一个是中小盘股中的极品超跌股，一个是中大盘股中的滞涨股或调整到位股。 这3点策略规划和去年12月23日以来的4点仓位配置策略一致。朋友们回头看看，12月15日向上海特训朋友们战法举例中国石油，就是出于它中大盘股中的滞涨股。当时滞涨，9元一带，随便就是机会，今日最高上攻到13元以上，阶段涨幅达50%左右；中科云网、美罗药业等12月23日向上海特训朋友们举例，则是从极品超跌股这角度出发，不要小视极品超跌股，2014年1月11日深圳特训的经典七喜控股就是极品超跌股，短短一个月涨幅达80以上！ 遵循上述规划，我正在为2015年1月的深圳特训做最新操盘选股模型准备，以及极品超跌、滞涨极品两类模拟极品股票池准备。目前指数调整是绝佳时机，朋友们可做好参与准备！ 【喜讯：深圳特训时间为1月10日～15日（本周六至下周四），2日授课、4日实盘模拟，还有旅游、互动及特训后的交流。 这是2015年我的第一场特训，同在深圳，同在1月，却处牛市，希望超越2014年1月11日后深圳特训模拟极品七喜控股5到9元惊喜，赢在牛市再度起涨点，带给新老朋友们更大惊喜！ 详情可点击http://www.caifu108.com/newsdetails.aspx?id=396 或点击http://weibo.com/u/1301047350 咨询、问路电话：18510628398,13366192614。】 《秦氏战法/6大最强赢利模式》选股结果预示：周五个股活跃度尚可，分化极大，发出战法/模式追跌伏击信号的个股较多，注意择优。 周五计划：深入理解黑周四，做好下步策略规划；逢涨退出获利品种，逢跌关注最强热点中达到战法、6大最强赢利模式打击点的极品龙头！</content>
</root>
