<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>老沙：我在南极“冰泳”</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307617181.html</source>
  <publishdate>2015-01-20 06:06</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>老沙：我在南极“冰泳” 股市早8点 1月20日（周二） 每日开盘必读      昨晚证监会网站发布《新闻发言人答记者问》     （沙：对此，我的看法是——      1、不排除“1.19股市踩踏事件”受到习大大、李总理的严厉批评！否则不会这么快地“纠错”！      2、老沙昨晚及时发表了微博《邓舸，你这个玩笑开大了！》——                     （以上为1月17日《中国证券报》、《上海证券报》有关报道的截图》）          3、《上海证券报》今日头版头条发表“本报观察员”文章《让市场的归市场，让监管的归监管》，对证监会予以婉转的批评，文中的“既不会”、“也不会”应该写成“既不应”、“也不应”——        “这意味着，监管层始终站在市场中性的位置履行监管职能，既不会因为行情向好就忽视市场中的违规现象及其隐含的风险，也不会主观地判断当前市场过热过冷、过高过低，甚至通过某种手段加以‘调节’”。         4、今日市场将出现“纠错行情”，但“1.19股市踩踏事件”不能仅仅由中小投资者和机构来埋单……                       祝您在2015年骑上黑马！牛市是一场马拉松！老沙与你同在！ 沙牛家书     “1.19”当天，看着一泻千里的盘面，我敲起了键盘，写下了以下这篇家书——    《我在南极“冰泳”》     一场忽至的暴风雪，把股民冻得瑟瑟发抖；冷不丁的降温，让小散们猝不及防；股市或又要经过一个漫长的冬季……     在这个寒冷的冬天里，俺老沙讲讲前不久我在南极“冰泳”的故事；或许这能够增强你抵御股市冷雪寒风的能力！     2014年11月1日，我与数十名“沙粒”从祖国飞往南美洲；游览过阿根廷的首都后便从世界上最南端的一个异常美丽的小镇乌斯怀亚登上了“海钻石号”游轮，开始了真正意义上的南极破冰之旅。     在穿越世界上最危险的航道——德雷克海峡时，我们才真正体会到什么叫做“惊涛骇浪”，大部分团员被颠簸得晕头转向、连连呕吐，而我却若无其事，只是觉得被船体颠得有点累，因此就躺在床上休息；由于船体各个衔接的部分被颠得吱吱喳喳地叫，根本就睡不着……     在随后几天里，我们每天都会乘坐橡皮艇在南极的海面上巡游，看游动的冰山、看万年冰……；或是登上冰雪覆盖的南极大陆，与企鹅近距离接触……     我去过30来个国家，无数个景点，南极之美可称之为“绝美”，与那些有着“斧凿之痕”的景色比起来，南极绝对是一位“天然去雕饰”的“纯美之地”；能够与其相提并论的或只有非洲肯尼亚的马赛马拉大草原……     每位团友都带着照相机拍下无数的佳片，我请大家不仅要把这些照片保存好，更要把相机保存好，永远地保存好；我说“没有去过南极的照相机再贵也不是好相机”，其实我的意思是，没有去过南极的旅行家不算旅行家……     那天上午，只听房间外想起一片喧哗声，很多人都登上了游轮最上层或第二层，无数的相机对着一片洋面，原来他们在等着拍“冰泳”。        我走到大约是在第五层的楼梯口，看到十来个人穿着泳衣又蹦又跳、在做着冰泳前的准备活动；我问了问，他们之中有的是南极探险队的加拿大人，有的是咱们东北的冬泳爱好者，大部分是年轻人或中年人，跟我年纪差不多甚至比我还大的也有好几个……     我自小在南方长大，这大半辈子都住在江苏，而且从来都没有冬泳过；可就是在那一刻，我突然产生了一个也要跳进南极冰海的冲动，感谢我夫人由于晕船这次没有随我来南极，没有人能够阻拦我……         当时我的想法非常简单，这可是人生的一个经历、一个极其难得的经历，错过了这一时刻，花千金、万金也要不回来！     我回到船舱，脱掉沉重的衣裤，没有泳裤，我只穿着平时睡觉时穿的内裤就来到了下海的舱门口！     “泳友”们看到我一片叫好，“沙老师也来啦！”，莫非是我参加到他们这一“愚蠢的行为”中使“愚蠢的行为”不再愚蠢？     跳下去一个，又跳下去一个……；尽管披着毛巾被的我在楼梯口给冻得瑟瑟发抖，我还是盼望着尽快得轮到我“出海”，免得我突然改变主意！                轮到我了，我扔下毛巾被，走出舱门，哇…呀…，又是寒风又是小雪，身子整个儿忽地被冻成一根冰棒的感觉，我正要走下悬梯，工作人员拦住了我，示意要等下面的人上来……；在那一两分钟等人的时间里，我给冻得吃不消了，我转过身来准备进舱门，我真的后悔了、真的、后悔了！     也就是在这时，工作人员轻推了我一下，示意我可以下去了！     没办法，我只好硬着头皮走下悬梯，而后闭着眼睛就往冰海里一跳！其实我也不怎么会游泳，反正腰上系着一根像乘飞机时的安全带，一根长长的绳子牵着我……                         （与其说我在冰海里游泳，不如说我在冰海里挣扎）     我没有听到风的叫嚣声，也没有听到举着相机为我拍照的团友们的惊叹声或欢呼声，更没有听到见我渐渐地“不再动荡”而喊我赶快回仓的呼唤声；尽管当时腰间的安全带开始拽着我，我也毫无知觉；很快的，有只有力的臂膀伸向了我，把我从冰海里拉了上来……     从冰海里浮出水面到进舱门，有一个10来级的悬梯，我左手拽着悬梯的扶手，手臂一点感觉都没有；四肢或是已经被冻僵，两条腿根本无力支撑自己的整个身躯……；可是我凭靠着个人的毅力，竟然一步步登上了悬梯，而且独自走进了舱门！     有人赶紧给我披上了毛巾被，我扶着“墙”走进了我的房间；我赶紧趟倒在床上，并用棉被裹紧了全身；由于潮湿的内裤没来得及脱，身上也没擦干，褥单被浸湿了……     躺了10来分钟，感觉四肢渐渐有了知觉，于是走进盥洗室，先用温水、渐渐用热水浇着全身……     很快的，竟然感到什么事也没有了，于是换上一套衣裤，“趾高气昂”地走出房间，迎接我的团友们对我的“点赞”！     中午开饭了，餐厅里有姜葱空心面熬成的汤，我一连吃了七小碗，吃到第四碗时额头就冒汗了哈！     整个一个下午，我感到非常兴奋，压抑不住自己对自己的崇拜，关上房门对着镜子大叫几声：“你赢了！”     我赢了谁呢？我赢了自己！在跟自己的挑战中，我赢了！虽然赢得有点狼狈，但总算还是赢了！     晚上，很多人都睡觉了，我迟迟地坐在大厅里品茶，响起了欢快的音乐声，我走上了舞台中央；在吉特巴节奏中，我带着一位金发碧眼的女探险队员跳起了“南京小拉”；在她的头顶上，我的手牵着她的手，使她的身子在我的臂膀下不停地360度地旋转……那种感觉真的很好、很好……     不久，我收到了《冰泳证书》和《成就证书》，我荣幸地成为“南极游泳俱乐部的重要成员”，证书行文非常幽默，让我非常喜欢——        我既有过“5.19”的经历，也有过“5.30”、“1.19”的经历，一如我有过“南极冰泳”的经历；这些经历都变成了我亲切的回忆！</content>
</root>
