<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国有很多股票现在还很便宜！</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307664953.html</source>
  <publishdate>2015-01-23 07:14</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>中国有很多股票现在还很便宜！ 股市早8点 1月23日（周五） 每日开盘必读     □ 欧版QE启动 总规模逾万亿欧元     欧洲央行22日宣布将开始购买主权债券，意味着欧洲央行正式启动全面量化宽松政策（QE）。     欧洲央行利率决议显示，将维持主要再融资利率0.05%不变，维持隔夜存款利率-0.2%不变，维持隔夜贷款利率0.30%不变，均符合预期。     欧央行行长德拉吉在今年首次货币政策会后举行的新闻发布会上宣布推出资产购买计划：从今年3月开始每月购买主权债券600亿欧元，持续至2016年9月。由此计算，本次QE将持续18个月，总规模高达1.08万亿欧元，超过市场预期。欧洲央行的购债行动将基于各成员国央行在欧洲央行的出资比率。     （沙：释放流动性成为大势所趋，且看周小川坚持到何时？）     □ 美股大涨 德国股市创历史新高 原油大跌     道琼斯工业平均指数上涨259.70点，报17,813.98点，涨幅为1.48%；     标准普尔500指数上涨31.03点，报2,063.15点，涨幅为1.53%；     纳斯达克综合指数上涨82.98点，报4,750.40点，涨幅为1.78%。     黄金期货上涨7美元，收于每盎司1300.70美元。     原油期货下跌3.1%，收于每桶46.31美元。     周四欧洲股市大幅上扬，德国股市创历史新高。     周四香港股市创4个月新高。     (沙：环球股市纷纷创历史新高，中国A股还在半山腰！）         □ 国内成品油将迎来“十三连跌”     下周一(26日)国内成品油新一轮调价窗口将如期开启，迎来史上最长的“十三连跌”，跌幅预计在400元/吨，测算到零售价格90号汽油和0号柴油(全国平均)每升分别降低0.29元和0.34元。    （沙：可不能用“加税”与“降价”对冲哦！）     □ 央行再释宽松信号     在全球一片降息潮中，央行也在公开市场打破“沉寂”，于昨日重启时隔1年的7天期逆回购，结合新年加码续作的3月期中期借贷便利（MLF），中短期结合向市场注入流动性，释放出春节前维稳资金面的宽松信号。     （沙：降准、降息一触即发！）     □ 降息降准或暂按兵不动     《中国证券报》今日头版报道——     近期央行续作MLF，昨日又重启逆回购。这些举措或表明，2015开年央行并不急于全面下调存款准备金率或再次降息。短期内，央行将主打各种创新工具及传统其他流动性管理工具。     （沙：变相的降准降息！）     □ 中证一带一路主题指数将发布     中证指数有限公司日前宣布，将于2月16日正式发布中证一带一路主题指数。该指数基日为2012年12月31日，基点为1000点。     十八届三中全会上，中央决定推进丝绸之路经济带、海上丝绸之路建设，形成全方位开放新格局。一带一路作为国家重点战略，有望在经济发展、民生改善、安全保障等多方面发挥重要作用。目前，一带一路总体规划即将出台，丝路基金等金融配套也即将投入运作，相关区域和产业面临较大发展机遇。    （沙：“一带一路”是2015年的主题投资！      “一带一路”的红利能够吃10年！      翻10倍的股票非“一带一路”莫属！）     □ “一带一路”规划即将发布 赢得近60国参与     自提出伊始，市场就对“一带一路”规划的热情不减，该规划即将于近期发布，而围绕“一带一路”即将展开的对外合作也会更加广泛。     上证报记者从一位参与规划制定的权威人士处获悉，“一带一路”战略有近60个国家参与支持。    （沙：在达沃斯论坛上“一带一路”成为李总理的“口头禅”！） 老沙的感觉     □ 美版QE启动一两年后，欧版QE接着启动，虽有巴西等“孤独加息”，但释放流动性已成为国际大势所趋！     □ 中国央行今年必然会再次降息，降准也是必然的，而且会不止一次！     □ 中国股市的资金面之宽松将会出乎很多人意料，日成交5000个亿以上将成为常态，日成交万亿将司空见惯！     □ 我最早指出“中国股市还在半山腰”，爬山山顶的日子并不遥远！     □ 我也曾指出“3000点以下是最后的买入机会”，很可惜“1.19股市踩踏事件”也没有能将股指打到3000点以下！     □ 中国有很多股票现在还很便宜！     □□□□□□□□□□□□□□ 一起来泡博    《春节前打折股票大扫货》     请关注老沙的微信公众平台     请加我的微信订阅号      这是我的微信免费订阅号（永久免费）的二维码     请拿出智能手机对着它“扫一扫”!     或者在微信的“放大镜”上搜“shaminnong519”！  </content>
</root>
