<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>周四早评：三类股成为主力下一步攻击目标</title>
  <source>http://wwhuahuay.blog.sohu.com/307648457.html</source>
  <publishdate>2015-01-21 23:07</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>三类股成为主力下一步攻击目标 声明：本文归玉名博客所有，各位如果要是转载，请注明出处和相关链接。股民想要参与解套课堂和金股课堂，可加玉名微博。 　　市场重新回归强势模式，尤其是金融股出现了报复性的反弹，指数更是创出5年来的单日涨幅纪录，市场可以说是满血强势复活，这也符合我在周初市场长阴过后博文《历史数据显露大跌之后还有大涨》中提到的，单日极端的长阴只出现于牛市，局部来看，股民感受到的是风险，但实际上这恰恰说明市场处于强势的状态。玉名认为随着受利空影响最大的金融股反弹，那么可以说市场已经完全从长阴中恢复了，技术上3200-3250点的多头跳板平台再度被验证有效，这是指数下一步继续冲击新高的主要平台，守住这里，多头就没有了后顾之忧，更为关键的是这里在2015年经历了两波规模调整后都被收复了，所以其意义还是很重大的。 　　为什么会有1.19日的大跌？根源是源于管理层加强两融市场监管，并处罚违规券商，众所周知，本波行情的关键力量就是资金杠杆。2014年12.10日文章《牛市行情中机会与风险转换规律》中，玉名分析过市场三大风险，其中第三条提到了市场一旦过热，管理层就会干预，主要一方面是资本市场的狂热掣肘了央行货币宽松的空间，毕竟央行降息的意图是将资金赶入实体经济，结果却是大量资金进入虚拟经济空转，这违背了央行的原意；另一方面，过热炒作会透支市场的空间，后续政策利好也失去作用，管理层希望得到的是慢牛和中长期牛市，但并不是疯牛，毕竟疯牛失控导致行情提前结束，在A股历史上类似5.30的走势并不少见。从这个角度来看，1.19日大跌并不是坏事，短期来看两融业务被规范和约束，那么市场中的增量资金将意味着增量资金力量缩减，存量资金也可能受到整改影响而部分撤离，这将对券商股形成全面的利空。但从未来来看，加杠杆的急涨行情营造了巨大的造富效应反而与上述目标相悖，管理层按下“牛头”为行情洒水降温，是为“慢牛”双赢行情做铺垫，更利于未来行情 。 　　从走势来看，沪指年初从2000点涨到2300点用了10个月时间，而从2300点到3000点，却只用了不到一个月时间。资金面来看，自从3000点突破以来，越来越多的资金开始进入股市。而在2015年市场两波振荡，以及两融事件，实际上都是主力资金在新年的调仓行为，玉名认为随着公私募基金的规模迎来新一波快速增长，与此同时，保险资金对股票资产的配置，从之前的7%左右，扩大一倍上升到15%以上，此外，沪港通资金通道打开以及海外资金的不断进入，都将推动2015年A股投资风格发生转变。保险资金和外资更注重价值分析。而当出现价格相比估值溢价较多的时候，这些资金肯定会调仓，这时候就要跟上市场板块轮动的节奏。 　　股指完成了长阴的修复，下一步将冲击新高，必然会有新的主流热点涌现，哪个权重热点最先集体躁动，就最有可能引领行情。玉名反复强调了调整并不可怕，因为这是一种泥沙俱下式的大幅调整，其并不改变主力的持仓结构，如果类比，其实也有些像5.30，但股民应该知道5.30之后，市场走势更为强劲，而且那些业绩支撑的白马股成为了重点。所以随着上市公司业绩即将陆续发布，会更加倾向于业绩良好，估值合理的白马股，因此投资者可予以关注相关上市公司。在标的方向上，以下三类个股或将受到资金的青睐，其一，低估值、低价，且有改革利好的蓝筹股始终是增量资金的首选，本次调整时也明显主力大举扫货之势；其二，政策题材类个股，如市场标杆一带一路、高铁、核电等；其三，年报金股，如今已经是年报时间段了，前期我也利用“股民十大赢家实战系统”书中的“年报实战系统”挖掘了今年的金股，近期走势也还是不错，市场调整过后恰恰就给予了资金运作年报股的机会。想了解个股盘后点评，股市个股每日简评供您检索参考，股市最新内参（早盘、收盘、晚间三次更新），点击研究为您操作个股提供工具。 博文是我个人的思路和观点，难免有些不合适您口味，投资就是个性化的事情，见仁见智，博客是记录我自己的点滴，以及和大家交流、探讨的地方，希望大家从文章中各取所需吧。无论文章观点如何，博您一笑一乐也是好的。玉名一家之言，供您娱乐^_^谢谢大家，欢迎去微博或邮件探讨，也可到本博首页去看看其他文章，再次祝福大家投资有好运，玉名拜上 1.《股民十大赢家实战系统》 2.《解套1、2合集》 3.《主体思维选股法》 搜狐新闻媒体平台开放，欢迎大家参与订阅http://mp.k.sohu.com</content>
</root>
