<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪收评：短线回调目标位在哪？</title>
  <source>http://huzhanhao.blog.sohu.com/307472003.html</source>
  <publishdate>2015-01-08 15:47</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:40</crawldate>
  <content>商务部取消了稀土配额，这引起了一些人对中国稀土出口的担忧。那么，中国该如何保卫稀土呢？请看占豪微信（微信号：占豪）的最新评论。 今天大盘平开，开盘后震荡下行，全天都一直维持震荡格局，尾盘最终收跌超过2%。市场在这个时候出现剧烈波动是正常现象，因为之前大盘指数已经逼近了3400点，行情在3000点到3400点区间有大量套牢盘，不可能一口气突破，这个区间出现拉锯、震荡都是正常现象，何况本周一也是本年度第一个交易日还有一个跳空缺口，这个缺口正常情况下应该很快补掉。 从技术上看，大盘应该至少要补掉缺口回踩10日线。如果大盘最终震荡下行回踩到20日线，投资者就要注意后市再向上时的技术状态。因为，大盘如果在这个位置回踩幅度太深，行情再向上突破的难度就会加大，如此市场进入一个较长周期的拉锯震荡就是一个较大概率的事情。股指跌破到20日线后再反弹无力，就会有大概率回调到3000点以下，这是需要注意未来一些时间大盘方面的风险。 从板块上看，金融股特别是券商股会经历一个高位盘整的过程，然后有较大可能会进入一个较大幅度回调，回调后进入一个较长时间的横盘整理，之后等待新的更大牛市到来后的更大幅度上涨。对于现在行情来说，大盘涨到3000多点，券商股有这样的涨幅已经是差不多完成了任务。未来，大盘如果上了四五千点以上，那么券商股再翻两三倍也正常。只是，短期内涨幅太大，在高位盘整后进入阶段性调整应该是正常节奏。 至于其他板块，由于总体行情并未结束，市场也很难直接转入大级别调整，在拉锯的阶段市场的板块转换还会不断出现，很多股票仍然处于补涨阶段。而且，在这些补涨的股票当中，还会窜出牛股。所以，近期投资者最重要的就是寻找有补涨空间的股票，同时仍可以操作短期涨幅大处在剧烈波动中的股票。波动，就有短差。同时，对于那些长线向好又有长线概念，有一定涨幅后进入中级调整的股票，在回踩到强支撑位差不多完成调整的情况下，一定要敢于用中长线的眼光去吃进。 操作上，在这种行情下，投资者要注意节奏，涨幅不大的个股差不多回调到位大盘短线空头力量也释放差不多了要敢于吃进；相反，如果个股涨幅较大，已经到了向上连续顶不上去，注意高位出，可以择机调仓换股。总体而言，近期有利于活动活动，要择机行事。       另：还有很多问《黄金游戏》签名书事宜的，请点击下方淘宝特约店链接，那里有签名书。 再另: 元旦期间占豪微信（微信号：占豪）有重磅文章，2014年重大国际事件的总结性论述一万多字，还有关于上海踩踏事件的反思、关于日本国王所谓反思9·18的评论以及美国正在试图在朝鲜半岛制造混乱针对中国的评论。   看独立思想的文章加微信(微信号：zhanhao668)，实时交流加微博微博地址：http://weibo.com/822998189   《黄金游戏》系列、《大博弈 中国之危与机》系列、《货币战争背景  中国经济与应对方略》购买地址： 淘宝特约店有签名版，地址：http://goldengame.taobao.com/ 当当网地址： http://www.dangdang.com (进当当搜占豪)   卓越网发售地址：http://www.amazon.cn/大博弈-中国之危与机-占豪/dp/B00HEVGQAG/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1389629968&amp;sr=1-2&amp;keywords=大博弈中国之危与机   【战友交流】： 提示：《黄金游戏》交流平台（《黄金游戏》交流邮箱：goldgamebook@sina.com。平台交流宗旨：平等、没有门槛，大家一起游戏的技术交流平台。这里没有老师，只有朋友和“战友”。三类问题不回答：1、直接咨询个股；2、过度敏感问题；3、私人问题。 来信： 尊敬的战友： 您好，我乐于称呼您为战友，因为我们一个特殊的群体——乙肝病毒携带或者感染者，相互也称为战友，这样的称呼倍感亲切。 看您的博客、微博已有三年多，让我视野开阔不少，也逐渐有了独立的思考。 目前仍希望就房价问题向您讨教。目前我尚未买房，全家仍在租房，一直等待房价下跌到合理价位。一直觉得房价太高估，泡沫太大，举全家之力才能勉强付首付。美国停止QE后、美元进入升值周期，导致房价下跌，确实房价也有所下跌，曾经的货币基金也有较高的收益，都反映市场上缺少资金，没有资金的推动，房价自然是下行趋势。 但是自从突然大幅度降息，观点有所改变。美元仍然是升值周期，而且是周线的多头，虽然我不赞成牛X的博客中反复唱空中国，但是美元升值周期确实能够导致热钱回流刺破某些泡沫尤其是房地产，况且大宗商品几乎都在大跌，那么房价的下跌是情理之中。但是降息后，国内货币政策明显较前宽松，从货币基金的收益也能看出来，房子的成交量也较前增加，价格貌似也开始止跌小反弹。不管降息时候对国内经济起到了预期的作用，但是目前国内外的环境貌似是矛盾的，按照美元强势、泡沫破灭的观点，我应该坚定不移的继续等待，但是按照既往降息对于房价的影响，应该果断出手买房，您也在降息的利与弊中认为降息绝对利好房地产。买与不买，实在是很多像我这样的人目前非常纠结的事情。不知道现环境下，是应该考虑买房还是继续观望？能够指点一二。     祝合家欢乐，身体健康！                小散云木 交流： 首先，大可不必因为是乙肝群体而感到特殊，其实很多人都曾感染过乙肝不知道就自愈了。其次，如果自己的乙肝还没有痊愈，应该注意和别人交往中的健康，这是对自己负责也是对别人负责，但大可不必为此感到苦恼，因为谁都会得病，谁都不愿意得病。战友在我们这里不分老少，都是战友。 中国房价直接转入大跌基本不太可能，除非世界再次爆发大的经济危机，现在看美国情况客观上还能维持，所以短期内出现剧烈经济危机的可能性并不高。在这种情况下，只要未来几个月房价不会再有大涨迹象，那么总体未来较长一段时间，房价都会维持在一个较为平稳的状态，能出现稳中有降就不错了。所以，要想房价有较大跌幅，恐怕还得等着看。 本来，如果按照正常情况，房价在今年年底到明年年初会有更大更快的下降，但由于大幅降息带来了较大变数，有了这个政策，房地产行业资金链有所缓解，销售量大增，所以说房价短期内才不会大跌。但是不是大涨存疑，我担心的正是怕房价大涨，那样对中国经济来说会非常棘手。 至于买不买房，个人建议根据自己情况，如果要急着住，房价短期内不跌等一年半载也没太大意义。如果不急着住，等等也无妨。但就个人看法，还是想办法多增加收入更好一些，经济在转型期间是有机会的。</content>
</root>
