<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>淘气天尊：后半周进入阶段密集风险区！</title>
  <source>http://tqtz888.blog.sohu.com/307649926.html</source>
  <publishdate>2015-01-22 08:58</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:40</crawldate>
  <content>【消息面集结】： 1、隔夜欧美股市普涨（市场偏好）； 2、一号文件公布在即（农业板块偏好）； 3、医疗IT企业迎来发展契机（医疗IT板块偏好）； 4、国企改革顶层设计出台在即（国改概念股偏好）； 5、国家电网大手笔布局特高压（智能电网板块偏好）； 6、农业部将建种子打假长效机制（种子概念股偏好）； 7、9家企业IPO申请过会，6新股今日上市（市场偏空）； 8、二代基因测序临床应用开闸（基因测序概念股偏好）； 9、新电改方案有望3月份后推出（电力改革概念股偏好）； 【核心提示】：  投资者可以看到，昨天主板大涨150点收盘，收于3323点，盘中最高涨至3337点，中小板大涨2.02%，创业板大涨1.28%！面对着周一突发利空后的报复性反弹，主板不但收复了周一的失地，更让周一低位割肉的投资者做反了这波行情，而创业板、中小板在淘气年前年后的看多中不断新高！那么，面对着短线如此疯狂的行情，投资者该如何抉择呢？ 对于目前的行情，淘气一直在强调，牛市还没有结束！在周一盘尾大级别的分时线低点的作用下，创业板、中小板率先在周二强势反弹，主板因为刚恢复元气，所以涨的没有创业板、中小板好；但在周三主板恢复元气后，主板大涨，创业板、中小板则相对滞涨了！这就是淘气所说的节奏！因为在大涨以后，周二市场已经有很多黑嘴见涨看涨创业板、中小板了，这跟之前蛊惑投资者追涨大盘股一样，什么大涨，就看好什么，其实这对投资者伤害很大！周二创业板、中小板大涨以后，淘气明确创业板、中小板惯性冲高后就会有风险了，而主板可能会有新的机会，昨天果然跟淘气预判的一样！ 目前牛市行情，市场永远不缺机会，就看你能否在机会来临（大级别分时线低点）的时候，敢于低位逆势加仓，因为这个时候，很多黑嘴和机构，都会见风使舵般的见跌看跌市场！正因为有了这样的无良机构和黑嘴，主力才能快速打压吸筹并立刻发动新的行情！昨天午后无论创业板、中小板还是主板，都出现了密集的分时线高点，这是短线非常危险的信号！分时线高点和分时线低点，好比汽车踩油门和踩刹车！分时线高点就是踩刹车，性能好的车，可能踩了刹车没几秒就停下来了；性能一般的车，可能有个缓冲的过程！分时线低点就是踩油门，好的车，百米加速就几秒；性能一般的车，可能时间要长一点！但你只要知道了分时线高点和分时线低点代表了什么，那就足够了，不要抱太多侥幸心理！ 展望后市，创业板、中小板阶段行情持续了3个星期了，短线会有带级别的调整！强势一点的话，高位还有几天的震荡；不是特别强势的话，最近几天创业板、中小板就会获利回吐并冲高回落的！请记住淘气今天说的，跟淘气年前年后唱多创业板、中小板一样自信！只是提前的预判很多人多半是不见棺材不落泪，或者是好了伤疤忘了疼！淘气救不了这样的人了！至于主板，其实也差不多！金融板块带来的风险，今天开始就会集中体现了，并在主板指数上反应！淘气说过，金融板块出现涨停个股，一般而言，强势的话，次日惯性冲高后就会有调整；如果不是特别强势的话，次日就直接开始调整了！总之，短线要回避创业板、中小板乃至主板的风险，避免惯性冲高后的调整！ 其实，股市操作，只有战胜自己，才能真正在股市立于不败之地！比如说一架飞机，额定升空高度是3万米，不是说3万米以上不能飞，只是超过了3万米，随时可能会有机毁人亡的风险！你是想安全的着陆，还是想为了刺激而冒险呢？所以最快今天，最迟本周五，各大指数会有调整出现！在别人疯狂割肉的时候，我们在低位加仓；当别人疯狂追涨的时候，风险也就来了！不要再上主力的当了！其他的，以淘气各大盘中直播室实时解盘为准，博文不做任何参考，请您自己对自己的操作负责！ 谣言，始于庸者，止于智者！说人是非者，必是是非人！当你成为别人仰望的对象时，恶意的诋毁、谩骂充斥着网络！淘气的成功，并不需要所有人认可，您的驻足，本身就意味着一种成功！淘气天尊，仰无愧于天，俯无愧于地，行无愧于人，止无愧于心！生气，就是拿别人的过错来惩罚自己！喜欢我的，请驻足留下！攻击我的，请不必理会！原谅别人，就是善待自己！卑微文字，请勿较真！——不管淘气说的有理无理，请一笑置之！最后，淘气再次申明：淘气不会以任何个人名义进行金钱交易，更不会主动联系任何人谈及股票合作的任何事情！如果淘气博文或微博莫名被插入广告或有人冒充淘气跟你交流，请第一时间向淘气或站方反馈信息！请投资者切勿上当受骗！ ?</content>
</root>
