<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>老沙 对一篇重要文章的推介及点评</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307493989.html</source>
  <publishdate>2015-01-10 10:47</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>对一篇重要文章的推介及点评          周五“百点上下翻飞”的巨震使人们更加忧心忡忡于股市，降息降准、T+0的并未到来让满仓重仓者大失所望，而上交所股票期权的推出又使小散们摸不清头脑……         眼下的牛市“多空之争”又起，周四一贯唱多的李大霄忽然认为“短期见顶”，很多人都“没想到啊没想到，你朱时茂这浓眉大眼的家伙也叛变了革命”！         然而，“大小之辩”甚于“多空之争”，创业板的触底回升使“跟趋势过不去的人”更加为“黑五类”愤愤不平……          今天《中国证券报》周六版的《理财周刊》头版刊登了一篇文章，或许能解开投资者心头之结……        俺老沙全文转载如下，括号内的红色字是我的点评—— 《“小票”利益链告急》     □中国证券报记者 黄莹颖        尽管创业板指近几日连续反弹，但是持续数月的大盘股行情，使得“小票”股价难以翻身，更让投行、券商等中介机构生意清淡。大量持有小票的公募、私募、牛散度日如年，部分涉嫌内幕交易的上市公司如履薄冰……股价持续下跌正在拖垮“小票”生态链上的利益攸关者。（在“大盘股”与小盘股“之争中，大盘股白线昨日穿破了3400点，而小盘股黄线依然在阶段性底部挣扎，孰强孰弱一目了然；而很多大盘股的短期翻倍行情，更是让“爱小票者”侧目。） 　掮客无米下锅 　    忙了一整年的陈律师，过去数周终于不情愿地松了口气。供职于某知名律师事务所的他过去两年一直忙于并购重组业务，客户大部分是中小板、创业板上市公司。（盘子越小越好操控，盘子越大越难把握！）“尤其是2014年下半年，真是忙疯了，连续四五个月没有双休日，都是全国各地到处飞。”陈律师回忆。事实上，2014一整年，中国证券报记者数次约访，他都在外地出差。算起来，本周的这次面访，距离上次见面已时隔一年有余。（他们在“利益链”的上游“真是忙疯了”，是为了赚整条利益链上的钱，尤其是为了赚利益链最末端之外的“小散”们的钱！） 　   “从最近两个多星期的情况看，客户做市值管理的热情明显下降，无论是上市公司，还是券商、PE等机构，他们的态度明显谨慎起来，一些原本要签的单子也无限期延迟。”深圳另一位知名并购重组律师说。（打着“市值管理”的旗号，干着掠夺市值的勾当！而且必须取得“与上市公司联手”！） 　    有同样感受的还有掮客老李。作为一名资深的财经公关，过去两年，依靠手中掌握的大量中小板、创业板上市公司及其他中小企业人脉资源，老李通过给律所、券商、PE等机构介绍项目资源，赚取了丰厚的“介绍费”。“最好的时候，一个季度能促成三单。”老李透露，过去一年，老李不仅购置了价值70多万元的豪车，还在深圳核心地段购置了一套总价近千万元的豪宅。（没有超额的利润，就不会给“掮客”、“财经公关”丰厚的“介绍费”！） 　    但是过去两个月，老李明显感到上市公司和机构参与并购重组的热情下降，“已经有三个月没做成一单，比如2014年10月，给一家公司和PE牵线，做定增项目，本来双方已经谈得妥妥的，但是由于市场变化太快，股价下跌，最终不得不延期。”老李语气遗憾地说道。（“已经有三个月没做成一单”，风云突变，所谓“并购”、“重组”是什么名堂越来越路人皆知！） 　小票利益链告急 　    过去两年，定增、大宗交易、并购重组、市值管理异常活跃，而这些是小票上涨的必备因素。小票行情被市场总结为“结构性牛市”，依附于这一结构性牛市，为数众多的PE及其他中介机构赚得盆满钵满。（“定增”，从某方面来说，就是把廉价筹码卖给“管理市值者”；“大宗交易”，从某方面来讲，就是家族企业通过上市套现现金使自己成为名副其实的亿万富翁；同时也把廉价筹码卖给“操作股价者”！有的大股东以持股至51%为底线、多次减持，上市公司成了他们的提款机！））          对于小票结构性牛市的形成原因，前海慧鑫泉投资总裁王冬从资金层面作出总结，“曾经在二级市场坐庄的资金，2010年以后损失严重，需要寻求一种新盈利模式（新坐庄模式）。他们开始做大宗交易（大宗交易实际上有违“三公原则”！），由此与上市公司勾兑（勾结）在一起，看到了上市公司大股东对股价的诉求，从而启动市值管理模式，联合进行股价操纵。”（这，必须要“狼狈为奸”！）         王冬说，“从一级市场参与者角度看，在全民PE（私募股权投资Private Equity简称PE）时代投了许多项目。此后面临IPO（initial public offerings首次公开发行股票的简称）拥堵，基本上不能退出，需要全新的与二级市场对接的方式。很多因素凑到一起，就促成了结构性牛市。”（这样的“结构性牛市”只针对“结构性人群”即利益链上的利益集团！需要指出的是，IPO也是利益集团的利益链条上的最大的一环！） 　    “先通过定增方式获取上市公司股权，然后通过签订市值管理协议，为上市公司提供战略咨询及产业并购服务，提供并购标的，通过一系列的资本运作，股价自然能上去。”有深圳PE机构这样解释定增、大宗交易、并购重组、市值管理这四者与股价上涨的关系。在具体角色上，上市公司是主体，PE或者其他大资金为主要推手，PE或者其他大资金通过参与定增、大宗交易等方式收集筹码。完成筹码收集之后，便开始帮助上市公司在上下游产业链寻找并购标的，以坐实公司业绩，刺激股价上涨。（这一段言简意赅，把利益链上的环环相扣的每个环节讲得非常清楚！这是在“一级市场”！） 　     而私募、公募及其他资金，可以视为跟风资金，处于整个生态链下游。（这是在“二级市场”！）当然，在实际操作中，参与定增的机构会与上市公司大股东或实际控制人签订保底协议、对赌协议，参照PE行业的潜规则，既可以对赌股价，也可以对赌业绩，以放大收益率水平。这种做法可以增加股价弹性、延长机构持股时间。（只有取得他们之间的“保底协议”、“对赌协议”才能坐实他们狼狈为奸的事实！而这一点只有“天知地知你知我知”！极其隐蔽！） 　    上述生态链建立的基础都在于“股价必涨”，但是现实情况是，小股票故事讲不动了，股价上不去了，小票生态链面临断裂的可能性。（把“小票”说成是“黑五类”很显然是打击一大片，是“文化大革命”的做法；对“小票”也不能一概而论，唱多“小票”不一定错！有些从未减持、而且不断增持的大股东特别值得信赖！但从总的趋势上来说，“小票生态链面临断裂的可能性”！） 　基金经理两边下注 　     事实上，市场风向已经发生微妙变化。Wind数据显示，2014年以来已披露定增预案的上市公司中，有超过50多家上市公司股价跌破发行价。此外，2014年12月，A股公司并购重组失败案例激增，终止重组的上市公司总数接近30家，创下2014年月度新高。（“定增”需要一年的时间成本，在未来的一年内，利用“定增”等手段来操纵股价将会越来越受到管理层重拳打击，谁还敢投巨资“定增”？上个月“A股公司并购重组失败案例激增”，“此路不通”了！） 　      2014年12月19日，证监会通报了18只涉嫌操纵股价和违规违法的股票，着重表示，市场上出现“以市值管理”名义内外勾结、通过上市公司发布选择性信息配合等新型手段操纵股价的案件。监管的高压正在加速撕裂小票生态链。（“加速撕裂小票生态链”！这才是本轮大行情中创业板深度下跌的最重要原因！“令狐”家族筹划企业上市而后把上市公司当作“提款机”的恶性被揭露后，更使投资者感到中国证券市场的“不安全性”！也就是在这时候，很多投资者才“迫不得已”地把目光投向、看好“中”字头股票，毕竟这些公司的前两个字写的是“中国”！） 　   “这次事件对于市场心理层面的打击更大，毕竟2014年以来，很多上市公司通过做市值管理、讲故事不断把股价推高，在此过程中多多少少（也就是百分之百！）会涉及不合规（是违法！）操作。一些勾兑（勾结！）严重的股票，参与资金出于安全性考虑，肯定会偷跑（偷跑！在二八风格的转换下偷跑）。一旦打开缺口，践踏惨剧（踩踏）不可避免。”有深圳私募人士说。 　     小票生态链的变化中断了其股价上涨的逻辑，而跟风资金的悲观情绪也会加速小票股价坍塌。“公司出了这么好的送转方案（这样的高送转不是出于公司从小公司发展成大公司的内在需要，而是为了外在“出货”！）但是股价还是跌停，真是不可理喻，让人崩溃。（崩溃的日子还在后面呢！）”本周在重仓的创业板股跌停之后，深圳一位私募气馁地表示。按照以往经验，当日开盘以前，该私募满心以为会迎来上涨行情。 　     “看不懂”、“不理解”已成为投资人士挂在嘴边的热门词汇。“急促的行情已经基本改变了市场原来的博弈格局。2014年底很多机构可能出于锁定业绩的考虑形成默契，所以小票虽然跌，但情况不严重。不过，这改变了此前市场对小票的良好预期。（最近数月我一再呼吁、提醒“这轮打牛市会与很多人无关！”）我现在的做法是大盘股拿一点、小盘成长股拿一点。”深圳一位公募基金经理说。（全文完）                 感谢写这篇文章的记者，用不多的文字揭露了一个中国股票市场最阴暗的事实；它使我警醒，也会使跟多的读者警醒！        看来，在中国这样贪腐成灾、遍地造假的大背景下，我们还是投资于最安全、稍微安全一点的上市公司为好！               这是我的微信免费订阅号（永久免费）的二维码。      请拿出智能手机对着它“扫一扫”!     或者在微信的“放大镜”上搜“shaminnong519”！    </content>
</root>
