<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>周四早间市场信息</title>
  <source>http://xiyiyi2007.blog.sohu.com/307649337.html</source>
  <publishdate>2015-01-22 07:27</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>      昨夜美股收高，道指上涨0.22%，纳指上涨0.27%，标普上涨0.47%，欧洲主要国家股市收高。纽约原油期货上涨1.31美元，涨幅为2.82%，收于每桶47.78美元；纽约黄金期货下跌50美分，收于每盎司1293.7美元。日本无人机送货实验成功；阿里巴巴入股以色列可视化二维码厂商；苹果成为首个愿接受中国网络安全审查的外国公司；台湾禽流感疫情已至最严重等级，规模为近十年最大。       市场信息：李克强称中国经济向好基本面没变；西部黄金、再升科技、万达院线、苏试试验、爱迪尔、浩丰科技新股上市日；股票期权开户下周望启动；下一批新股最快有望本月底下发，或达20家；央行续做2695亿元中期借贷便利，新增500亿元；保险公司资本补充渠道再获拓宽，资本补充债券发行办法公布；国务院要求地方政府不得新设偿债准备金；商务部续推自贸区建设，重点扩大开放金融等服务业试点；工信部发布第2批符合玻璃纤维行业准入条件企业名单；新电改方案有望3月份后推出，发售电主体将多元化；农业部将建种子打假长效机制；广东今年计划投资1100亿进行交通基本建设；上海酝酿农村土地经营权抵押贷款试点；国药集团将推员工持股（涉国药股份、国药一致、现代制药、天坛生物）；环渤海动力煤指数开年三连跌；肝素钠价格逐步走高（涉千红制药、海瑞普、常山药业等）；江西发现大型钨矿，或刷新世界最大钨矿床储量纪录；我国部分省份爆发诺如病毒；申万宏源重组完成，市值超2200亿成深交所最大（小商品城、大江股份、东方明珠、陆家嘴、上汽集团等参股）。       个股信息，利好：司尔特、雅化集团年报拟10转10派1；美亚柏科年报拟10转10并派现；新时达年报拟10转5派1.7；司尔特一季报预增；尤夫股份年报预增437-472%；北京文化、抚顺钢铁、青岛双星、通裕重工、通化东宝、宋城演艺、森远股份年报预增；安凯客车、鑫科材料、湘邮科技、科新机电、*ST新材年报扭亏为盈；电广传媒与湖南卫生计生委签署信息化建设合作协议；国金证券获上交所股票期权交易资格；渤海轮渡获得4702万元财政补贴；福田汽车定增获批。       利空：中文在线一季报预亏1100-1600万元；万润科技、快乐购一季报预降；东晶电子年报预亏1.48-1.6亿元；澳洋科技年报预亏1.03-1.13亿元；祥龙电业年报预降99%；湖南天雁年报预降75%；江苏索普年报预降50-75%；银泰资源、金花股份、台城制药年报预降；大唐发电2014年计提减值准备减利逾31亿元；威华股份被赣州稀土借壳事宜遭否；奥马电器终止定增方案；新大陆、罗莱家纺、东方电热股东减持；恒华科技股东拟减持。       其它：通源石油资产收购方案获无条件通过；御银股份拟推约500万股员工持股计划；泰禾集团控股股东协议转让近20%股份；国兴地产上调定增股价；华业地产对重大资产购买预案进行补充；西水股份拟定增募资61亿增资天安财险；华发股份拟定增募资59亿元，大股东参与认购；南洋科技拟定增11.38亿，实控人之子携员工计划认购；司尔特拟定增募资逾10亿元加码主业；泰格医药拟定增不超5亿元收购北医仁智；万鸿集团定增3.2亿补血；华夏幸福拟斥资1.5亿新设两子公司；积成电子出资9000万元发起设立军工产业基金；海南海药拟3000万增资重庆亚德，布局互联网医疗；亚太实业拟390万出售济南固锝9.36%股权；正泰电器、奥康国际、华峰氨纶、森马服饰等参与温州民商银行筹建；东阳光科拟和立敦科技合作，在韶关建腐蚀箔生产线；美达股份拟与威高集团合作，拓展军需用品等市场；东风科技携手安通林拟新设两汽车饰件公司；苏宁云商筹建手游联运平台，或于2月初上线；光迅科技高端芯片有望年内量产；*ST中富股权转让近期有望获批；华发股份、西水股份、华业地产、国兴地产、西藏天路、泰禾集团、万鸿集团、御银股份、大东南、威华股份、南洋科技、司尔特、东方财富、通源石油、泰格医药复牌。       限售股解禁：江铃汽车、哈药股份、应流股份、光洋股份、红日药业、世纪鼎利。       昨日两市板块个股的活跃性被全面激发，不光各类题材股表现活跃，超跌的券商等品种也大幅上涨，大盘周一暴跌的失地几乎被收回，有些个股甚至创新高，不由让人感慨A股牛市的任性，而当前对市场的预判几近成了猜谜，上下波动特别大。        需要明确的是，管理层希望是慢牛乃至平衡市，而非单边市，上周末管理层给市场泼冷水是表明一种态度，如果市场不听话，走势过于偏离轨道，可能还会有新的举措出来，投资者需要做的是不要太激进，去年四季度涨幅过大的品种不要参与过深，参与目标以近二个月调整相对充分乃至去年超跌品种为主，注意控制仓位，小仓应对即可，年报、区域、国企改革是几个关键词。       有人这么说：这一周期指周一消灭多头，周二、周三消灭空头，周四、周五预计消灭空翻多的；这一周消灭融资融资者，周一平仓，周二、三融券的哭了，周四、周五融资的预计要哭了。说的有些极端，但不无道理。</content>
</root>
