<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>证监会的“窗口指导”一目了然</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307507435.html</source>
  <publishdate>2015-01-12 07:30</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>   南极游精彩视频 （点开即看）上图为老沙跳入南极冰海游泳     http://v.youku.com/v_show/id_XODY1NTk2MTY4.html   赶紧加入老沙的“朋友圈”！       目前已有近13.5万人的手机连着老沙的电脑！     很多重要讯息将在“朋友圈”里发布！     这是我的微信免费订阅号（永久免费的公众号平台）的二维码。     请拿出智能手机对着它“扫一扫”! 或者在微信的“放大镜”上搜“shaminnong519”！ 证监会的“窗口指导”一目了然 股市早8点 1月12日（周一） 每日开盘必读     □ 上周五道指跌171点 原油跌至桶48.36美元     上周五道琼斯工业平均指数下跌170.50点，报17,737.37点，跌幅为0.95%；     标准普尔500指数下跌17.33点，报2,044.81点，跌幅为0.84%；     纳斯达克综合指数下跌32.12点，报4,704.07点，跌幅为0.68%；     黄金期货上涨8美元，报每盎司1216美元；     原油期货下跌43美分或0.88%，收于每桶48.36美元。     （沙：美股将在2015年不断地创历史新高，预计2015年有15%的上升空间！      油价将继续一蹶不振！      中国老百姓和中国企业承负着极大的能源使用负担，发改委应大幅降低油价！）     □ 险资输血券商两融未叫停     上周五，市场一则“保监会急召保险机构周六开会，禁止保险资金为券商融资融券业务提供资金”的传闻震动市场，更被部分业内人士抬升到“A股大利空”的高度。上证报就此求证获悉，在上周六由保监会资金运用部交易处召开的内部会议上，保监会并未直接叫停保险资金输血券商两融，而是向与会的保险资产管理公司了解业务情况，并提示相关风险。     目前，保险资金输血券商两融的主要通道是：保险资产管理公司发行以券商两融收益权为投资标的的资管产品。据上证报记者了解，目前已有若干家保险资产管理公司发行了此类产品，期限大约在半年至一年半，平均年化收益率在5.5%至6.5%之间。     据了解，这次小范围召集保险资产管理公司负责人开会的是保监会资金运用部交易处。从上述会议传来的消息显示，截至2014年底，保险资金参与证券公司两融业务的实际规模为387亿元。也就是说，在目前1万亿左右的两融盘中，保险资金的占比不足4%。     “我们认为，市场对于此次传闻的反应过度了。”受访的多位保险资管人士向记者表示，一来，目前保险资产管理公司与券商两融业务的合作规模有限；二来，总体上风险可控，即使投资两融也是投收益权的优先级，有劣后资金当安全垫。     （沙：上周五“百点上下翻飞”与“险资输血券商两融叫停”的谣言有相当大的关系！）      □ 期权来了，A股市场将迎新变革      《上海证券报》今日报道——      证监会正式批准上交所于2月9日推出上证50ETF期权，市场各方闻之兴奋，这个始于十八世纪后期最基础的场内衍生金融工具，将会为A股市场带来新的变革。多家机构分析认为，直接来看，将利好上证50ETF权重股，增加标的证券的价格弹性，提高成交量；有望提升大盘蓝筹的估值水平，特别是金融股，长期引导价格回归合理。此外，上证50ETF期权短期对融资融券产生的影响有限，长期将扩大业务需求。      ——有望提升大盘蓝筹的估值水平；      ——对融资融券影响有限，长期将扩大需求；      ——有利于改善现货市场流动性。     （沙：双休日内，有一篇《期权意味着什么？》影响甚大，文章认为“大部分小盘股最终必然都是‘仙股；！”      文章是这么写的——            由于之前国内衍生品市场不发达，资本市场又采用闭关锁国的策略，才导致了A股长期不同于成熟市场的风险偏好，即不确定性越高的股票获得的溢价越大（小市值题材股代表），反之确定性越高的股票获得的溢价越小（大市值蓝筹股代表）。现在上证50ETF期权的推出是一个信号，虽然短时间对个股资金的分流影响不大，但心理的影响肯定有，还记得2010年4月16日股指期货推出后市场是怎么走的吗？这次的50ETF的期权只是一个导火索，不用着急，未来各种衍生品都会慢慢出来的，注册制也会出来的，退市制也会完善的。      以港股过去走过的路为参考：96年香港推出认股权证以前，香港的小盘股又称为神仙股，因为小盘股大起大落，受散户欢迎，估值水平往往是大蓝筹的三至五倍。港股的这个时期就对应了A股08年后中小板和创业板，小盘股的价值在于其股价的高波动率，因为高波动率意味着小资金的散户可能会有一夜暴富的机会。从这一点看，A股成为赌场也并不完全是国家和市场体制的关系，中华民族的“优良传统”也是一部分原因。      96年后，香港的期权慢慢开始普及，炒权证比炒神仙股来的更刺激，于是小盘股慢慢被边缘化，估值从30-50倍降至最低时的3-5倍，“神仙股”变成了“仙股”，即便20年后的今天，有一半的小盘股股价仍没有回到97年的水平。那么2015年的A股会走30年前香港的老路吗？     不论小盘股是40倍PE（创业板750点），还是75倍PE（1500点），未来还会怎么走，个人始终都会一直坚持个股大熊市的观点，只有极少数个股能够脱颖而出，大部分小盘股最终必然都是“仙股”。     还有一篇文章《“期权”是一个好东西》——         “期权”是一个好东西，如同“泡沫”是一个好东西。     我们不喜欢四平八稳的12% ，我们更喜欢令人惊悚的30%，波动越大越好。这样更有机会发现好东西。     某50指数的股票看涨期权是100元，买入方赌的代价就是100元，无论将来这个股票跌到什么价格，买家就亏100元封顶。     而卖出方，一次性先得到100元，但为了这100元付出的代价可能是巨大的。因为理论上，为了这100元，存在倾家荡产的可能性。     理论上股票的终极是上涨，一个8元的股票，如果跌到6元，也许这100元看涨期权已跌完了，期权多头损失100元也就封顶了。但理论上这个股票涨到40元和50元都是有可能的。那时候，卖方只有破产。    “期权”有利于价格发现，有利于稳定，有利于长牛。快速拉升之后可以利用“看跌期权”锁定利润，而打压股价可以利用看涨期权对冲，但是打压的代价可能是巨大的。     所以我们的建议是：股市的终极是上涨，永远不要轻易做空。）     □ 证券投资者信心指数创历史新高     投保基金最新公布的投资者信心指数调查结果显示，2014年12月投资者信心指数达到71.2，同比上升28.1%，比今年9月和11月的70.5上升1.0%，创下2008年该指数有统计以来的历史新高。     近期，中央经济工作会议以及中央一号文件再度成为市场关注的焦点。在强烈改革预期、流动性继续宽松和监管层对于操纵市场行为打击力度不断增大的背景下，国企改革、“一带一路”等政策红利不断释放，以券商、银行为代表的蓝筹股强势上涨对大盘形成有力支撑，投资者信心指数再创历史新高。投资者信心指数自2014年6月重回乐观区间后已经持续在高位运行。     （沙：“牛市，开弓没有回头箭！”）     □ 跨境ETF和跨境LOF19日起实施T+0     日前，深交所发布公告称，经证监会批准，深交所决定对跟踪跨境指数的交易型开放式基金（ETF）和投资境外市场的上市开放式基金（LOF）竞价交易于1月19日起实行当日回转交易（即T+0交易），旨在进一步增强市场流动性，满足投资者交易需求。     （沙：尽管这与A股的交易无关，但或是一信号，A股实现T+0为期不远、渐行渐近！）     □ 新股发行 中止审查企业559家     《证券时报》今日报道——     近日证监会核准了20家首发企业的发行批文，这较此前月均十余家的发行节奏略有增加。这在一家在审企业的中介机构看来，是践行了此前证监会的表述“适时适度增加新股供给”。     证监会最新数据显示，截至2015年1月8日，证监会已受理且预先披露首发企业共647家，含已过会企业32家，未过会企业615家。     针对可能出现的新股密集上市对大盘带来的“失血”效应，申银万国分析师钱康宁表示，这600余家IPO排队企业的首发融资规模约为3200亿元，低于2007年及2010年的IPO融资水平，也低于近两年的增发规模。因此，从发行量上而言，密集发行不会对二级市场的资金分流产生显著影响。况且，随着未来市场容量的不断扩展，新增资金有望源源流入。     值得注意的是，上述未过会的615家企业中，属于正常审核状态企业56家，中止审查企业559家，其中，因本次财务资料过有效期中止审查的企业539家。     根据证监会此前发布的规则，发行人申请文件中记载的财务资料已过有效期的，将中止审查；发行人申请文件中记载的财务资料已过有效期且逾期3个月未更新的，将终止审查。     证监会表示，因财务资料过期而中止审查的企业，在更新财务资料时应一并提交恢复审查的申请，履行法定程序后即可恢复审查。此外，因中介机构及相关签字人员发生变更等目前暂时中止审查的企业，待中介机构及相关签字人员变更完成，履行法定程序后即可恢复审查。     根据安排，证监会发审委本周三将分别审核东兴证券、宁波弘讯科技、上海创力集团、江苏万林现代物流等4家企业的首发申请。    （沙：相信过了本周，集中发行新股的状况将有所改变；由于跨年、“财务资料已过有效期的，将中止审查”，新股大量发行或会拖延到春节之后！） 沙牛家书 《对一篇重要文章的推介及点评》上周五“百点上下翻飞”的巨震使人们更加忧心忡忡于股市，降息降准、T+0的并未到来让满仓重仓者大失所望，而上交所股票期权的推出又使小散们摸不清头脑……         眼下的牛市“多空之争”又起，周四一贯唱多的李大霄忽然认为“短期见顶”，很多人都“没想到啊没想到，你朱时茂这浓眉大眼的家伙也叛变了革命”！         然而，“大小之辩”甚于“多空之争”，创业板的触底回升使“跟趋势过不去的人”更加为“黑五类”愤愤不平……          今天《中国证券报》周六版的《理财周刊》头版刊登了一篇文章，或许能解开投资者心头之结……        俺老沙全文转载如下，括号内的红色字是我的点评——  《“小票”利益链告急》      □中国证券报记者 黄莹颖         尽管创业板指近几日连续反弹，但是持续数月的大盘股行情，使得“小票”股价难以翻身，更让投行、券商等中介机构生意清淡。大量持有小票的公募、私募、牛散度日如年，部分涉嫌内幕交易的上市公司如履薄冰……股价持续下跌正在拖垮“小票”生态链上的利益攸关者。（在“大盘股”与小盘股“之争中，大盘股白线昨日穿破了3400点，而小盘股黄线依然在阶段性底部挣扎，孰强孰弱一目了然；而很多大盘股的短期翻倍行情，更是让“爱小票者”侧目。） 　掮客无米下锅 　    忙了一整年的陈律师，过去数周终于不情愿地松了口气。供职于某知名律师事务所的他过去两年一直忙于并购重组业务，客户大部分是中小板、创业板上市公司。（盘子越小越好操控，盘子越大越难把握！）“尤其是2014年下半年，真是忙疯了，连续四五个月没有双休日，都是全国各地到处飞。”陈律师回忆。事实上，2014一整年，中国证券报记者数次约访，他都在外地出差。算起来，本周的这次面访，距离上次见面已时隔一年有余。（他们在“利益链”的上游“真是忙疯了”，是为了赚整条利益链上的钱，尤其是为了赚利益链最末端之外的“小散”们的钱！） 　   “从最近两个多星期的情况看，客户做市值管理的热情明显下降，无论是上市公司，还是券商、PE等机构，他们的态度明显谨慎起来，一些原本要签的单子也无限期延迟。”深圳另一位知名并购重组律师说。（打着“市值管理”的旗号，干着掠夺市值的勾当！而且必须取得“与上市公司联手”！） 　    有同样感受的还有掮客老李。作为一名资深的财经公关，过去两年，依靠手中掌握的大量中小板、创业板上市公司及其他中小企业人脉资源，老李通过给律所、券商、PE等机构介绍项目资源，赚取了丰厚的“介绍费”。“最好的时候，一个季度能促成三单。”老李透露，过去一年，老李不仅购置了价值70多万元的豪车，还在深圳核心地段购置了一套总价近千万元的豪宅。（没有超额的利润，就不会给“掮客”、“财经公关”丰厚的“介绍费”！） 　    但是过去两个月，老李明显感到上市公司和机构参与并购重组的热情下降，“已经有三个月没做成一单，比如2014年10月，给一家公司和PE牵线，做定增项目，本来双方已经谈得妥妥的，但是由于市场变化太快，股价下跌，最终不得不延期。”老李语气遗憾地说道。（“已经有三个月没做成一单”，风云突变，所谓“并购”、“重组”是什么名堂越来越路人皆知！） 　小票利益链告急 　    过去两年，定增、大宗交易、并购重组、市值管理异常活跃，而这些是小票上涨的必备因素。小票行情被市场总结为“结构性牛市”，依附于这一结构性牛市，为数众多的PE及其他中介机构赚得盆满钵满。（“定增”，从某方面来说，就是把廉价筹码卖给“管理市值者”；“大宗交易”，从某方面来讲，就是家族企业通过上市套现现金使自己成为名副其实的亿万富翁；同时也把廉价筹码卖给“操作股价者”！有的大股东以持股至51%为底线、多次减持，上市公司成了他们的提款机！））          对于小票结构性牛市的形成原因，前海慧鑫泉投资总裁王冬从资金层面作出总结，“曾经在二级市场坐庄的资金，2010年以后损失严重，需要寻求一种新盈利模式（新坐庄模式）。他们开始做大宗交易（大宗交易实际上有违“三公原则”！），由此与上市公司勾兑（勾结）在一起，看到了上市公司大股东对股价的诉求，从而启动市值管理模式，联合进行股价操纵。”（这，必须要“狼狈为奸”！）         王冬说，“从一级市场参与者角度看，在全民PE（私募股权投资Private Equity简称PE）时代投了许多项目。此后面临IPO（initial public offerings首次公开发行股票的简称）拥堵，基本上不能退出，需要全新的与二级市场对接的方式。很多因素凑到一起，就促成了结构性牛市。”（这样的“结构性牛市”只针对“结构性人群”即利益链上的利益集团！需要指出的是，IPO也是利益集团的利益链条上的最大的一环！） 　    “先通过定增方式获取上市公司股权，然后通过签订市值管理协议，为上市公司提供战略咨询及产业并购服务，提供并购标的，通过一系列的资本运作，股价自然能上去。”有深圳PE机构这样解释定增、大宗交易、并购重组、市值管理这四者与股价上涨的关系。在具体角色上，上市公司是主体，PE或者其他大资金为主要推手，PE或者其他大资金通过参与定增、大宗交易等方式收集筹码。完成筹码收集之后，便开始帮助上市公司在上下游产业链寻找并购标的，以坐实公司业绩，刺激股价上涨。（这一段言简意赅，把利益链上的环环相扣的每个环节讲得非常清楚！这是在“一级市场”！） 　     而私募、公募及其他资金，可以视为跟风资金，处于整个生态链下游。（这是在“二级市场”！）当然，在实际操作中，参与定增的机构会与上市公司大股东或实际控制人签订保底协议、对赌协议，参照PE行业的潜规则，既可以对赌股价，也可以对赌业绩，以放大收益率水平。这种做法可以增加股价弹性、延长机构持股时间。（只有取得他们之间的“保底协议”、“对赌协议”才能坐实他们狼狈为奸的事实！而这一点只有“天知地知你知我知”！极其隐蔽！） 　    上述生态链建立的基础都在于“股价必涨”，但是现实情况是，小股票故事讲不动了，股价上不去了，小票生态链面临断裂的可能性。（把“小票”说成是“黑五类”很显然是打击一大片，是“文化大革命”的做法；对“小票”也不能一概而论，唱多“小票”不一定错！有些从未减持、而且不断增持的大股东特别值得信赖！但从总的趋势上来说，“小票生态链面临断裂的可能性”！） 　基金经理两边下注 　     事实上，市场风向已经发生微妙变化。Wind数据显示，2014年以来已披露定增预案的上市公司中，有超过50多家上市公司股价跌破发行价。此外，2014年12月，A股公司并购重组失败案例激增，终止重组的上市公司总数接近30家，创下2014年月度新高。（“定增”需要一年的时间成本，在未来的一年内，利用“定增”等手段来操纵股价将会越来越受到管理层重拳打击，谁还敢投巨资“定增”？上个月“A股公司并购重组失败案例激增”，“此路不通”了！） 　      2014年12月19日，证监会通报了18只涉嫌操纵股价和违规违法的股票，着重表示，市场上出现“以市值管理”名义内外勾结、通过上市公司发布选择性信息配合等新型手段操纵股价的案件。监管的高压正在加速撕裂小票生态链。（“加速撕裂小票生态链”！这才是本轮大行情中创业板深度下跌的最重要原因！“令狐”家族筹划企业上市而后把上市公司当作“提款机”的恶性被揭露后，更使投资者感到中国证券市场的“不安全性”！也就是在这时候，很多投资者才“迫不得已”地把目光投向、看好“中”字头股票，毕竟这些公司的前两个字写的是“中国”！） 　   “这次事件对于市场心理层面的打击更大，毕竟2014年以来，很多上市公司通过做市值管理、讲故事不断把股价推高，在此过程中多多少少（也就是百分之百！）会涉及不合规（是违法！）操作。一些勾兑（勾结！）严重的股票，参与资金出于安全性考虑，肯定会偷跑（偷跑！在二八风格的转换下偷跑）。一旦打开缺口，践踏惨剧（踩踏）不可避免。”有深圳私募人士说。 　     小票生态链的变化中断了其股价上涨的逻辑，而跟风资金的悲观情绪也会加速小票股价坍塌。“公司出了这么好的送转方案（这样的高送转不是出于公司从小公司发展成大公司的内在需要，而是为了外在“出货”！）但是股价还是跌停，真是不可理喻，让人崩溃。（崩溃的日子还在后面呢！）”本周在重仓的创业板股跌停之后，深圳一位私募气馁地表示。按照以往经验，当日开盘以前，该私募满心以为会迎来上涨行情。 　     “看不懂”、“不理解”已成为投资人士挂在嘴边的热门词汇。“急促的行情已经基本改变了市场原来的博弈格局。2014年底很多机构可能出于锁定业绩的考虑形成默契，所以小票虽然跌，但情况不严重。不过，这改变了此前市场对小票的良好预期。（最近数月我一再呼吁、提醒“这轮打牛市会与很多人无关！”）我现在的做法是大盘股拿一点、小盘成长股拿一点。”深圳一位公募基金经理说。（全文完）                 感谢写这篇文章的记者，用不多的文字揭露了一个中国股票市场最阴暗的事实；它使我警醒，也会使跟多的读者警醒！        看来，在中国这样贪腐成灾、遍地造假的大背景下，我们还是投资于最安全、稍微安全一点的上市公司为好！ 老沙的感觉</content>
</root>
