<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>周一早间市场信息</title>
  <source>http://xiyiyi2007.blog.sohu.com/307697826.html</source>
  <publishdate>2015-01-26 08:08</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>      上周五美股震荡，道指下跌0.79%，纳指上涨0.16%，标普下跌0.55%，欧洲主要国家股市有两个点左右的涨幅。纽约原油期货下跌72美分，跌幅为1.55%，收于每桶45.59美元；纽约黄金期货下跌0.6%，报每盎司1292.6美元。奥巴马支持印度成为联合国安理会常任理事国；英特尔、微软等各大厂商将最前沿的研发聚焦在智能眼镜上；中俄今年将共同主办庆祝二战胜利70周年活动。       市场信息：李克强达沃斯上推销中国高铁核电；中央政治局召开会议审议通过了国家安全战略纲要；股票期权今日起启动开户；龙马环卫、火炬电子新股上市日；东方证券等三公司28日上会；姜洋表示今年要优化沪港通机制，研究推出深港通，便利境内企业境外发行上市，推动A股纳入国际基准指数，完善QFII和RQFII制度；一号文件正式公布，农村改革成为焦点；潘功胜称新型货币政策工具不会取代存准率；保监会等五部力挺发展信用保证保险，服务小微企业；国土部等五部委发文称农房将纳入不动产统一登记范围；2015年地方财政缺口或达3.5万亿元；发改委对地方地铁大跃进急刹车；国内油价今日下调几成定局，或下调360元/吨；徐匡迪力挺科技创新，只发展服务业不行；林业局明确优先京津风沙源治理；央企董事会试点再扩围，航天科技、航天科工、中船集团、国家电网、中国华电、中国建筑、西电集团等16家企业纳入试点；2020年中国智能家居市场规模将达到3500亿元；全国智能机器人创新联盟成立；生物柴油产业发展政策印发，资源化利用地沟油；上海率先取消GDP增长目标；北京4月将投放首批新能源车移动“充电宝”；北京新机场总体规划上半年有望获批，预计9月开工；北京通州环球影城项目今年10月开工建设；青岛蓝色硅谷规划获批；神华确定季度定价方式，一季度煤炭挂牌价每吨520元；本周两市限售股解禁市值480亿元。       个股信息，利好：楚天科技年报拟10转10派3；华宇软件、拓尔思年报拟10转10派1；南风股份年报拟10转10派0.5；国瓷材料年报拟10转10；楚天科技一季报预增；有研新材年报预增2907-3167%；长电科技年报预增1300-1350%；同花顺、西部证券、东风汽车、南风股份、华泰证券、中国高科、浙江龙盛、东华能源、大通燃气、江中药业、赛轮金宇、黑芝麻、开开实业、大庆华科、佳都科技、数码视讯、士兰微、莱茵生物、禾欣股份、福能股份、ST生化年报预增；廊坊发展、*ST中富年报扭亏为盈；中国北车近日签订逾240亿合同；万邦达与芜湖建投签署30亿环保基础设施项目；成都路桥中标4.78亿高速路基土建工程；围海股份预中标1.46亿元总承包工程项目；东湖高新预中标1.08亿道路工程项目；福田汽车签订1909辆福田欧辉客车合同；三诺生物与TISA公司签血糖监测系统大单；罗平锌电与鑫鑫采矿厂签署矿山开采合作协议；江西长运子公司166亩土地被溢价收回；隆鑫通用拟斥资3亿回购不超过2400万股。       利空：三诺生物年报拟10转3派3.6；星湖科技年报预亏3.6亿元；南宁糖业年报预亏3亿元；厦华电子年报预亏2.3亿元；六国化工年报预亏1.6-2.2亿元；申华控股年报预亏1.98亿元；国旅联合年报预亏1.3-1.4亿元；建设机械年报预亏1.26亿元；博闻科技年报预亏4200-4900万元；通产丽星年报预亏1900-3700万元；北矿磁材年报预亏2500-3100万元；美欣达年报预降1000-2000万元；中房股份年报预亏1200-1500万元；锌业股份年报预降97-98%；兰花科创年报预降93-95%；江南高纤年报预降70-90%；江苏舜天年报预降84%；金瑞矿业年报预降60-80%；时代新材年报预降50-80%；浙江医药年报预降55-75%；石岘纸业年报预降73%；东方能源、陕西煤业年报预降70%；中银绒业年报预降60-70%；开滦股份年报预降55-65%；联创节能、英力特、宝利沥青、华伍股份、克明面业、秀强股份年报预降；国瓷材料、涪陵榨菜下调业绩预告；焦作万方、佳讯飞鸿股东减持；新亚制程、梅安森、欧浦钢网、光环新网、汇金股份股东拟减持。       其它：兴业证券拟配股募资不超150亿元；腾邦国际推966万份股权激励计划；中际装备推首期员工持股计划；康芝药业首期员工持股计划出炉；誉衡药业拟募60亿，主要收购普德药业；山水文化定增募资逾40亿，变身网游开发运营；抚顺特钢拟定增募资24亿元，推员工持股计划；万科A事业合伙人近13亿购买公司股票；海立股份11.5亿元收购富生电器，成全球最大制冷压缩机电机供应商；中信国安逾10亿出售青海国安剩余49%股权，退出盐湖开发；大洲兴业拟定增募资5亿元；海得控制拟定增募资4.24亿；天顺风能拟2亿元收购宣力控股55%股权；安泰科技拟1亿设创业投资管理公司；理工监测投资5800万元涉特种机器人行业；大禹节水出资2000万投资治沙产业；中茵股份拟收购境外一家穿戴式智能设备公司；达安基因已有H7N9相关诊断试剂可供；露笑科技蓝宝石公司开始试生产；新北洋正棋机器人公司处前期筹建期；振华科技有望成为国家安全芯片整合平台；红宝丽聚氨酯保温板材将放量；申万宏源挂牌，不设涨跌幅限制；抚顺钢铁、海立股份、山水文化、大洲兴业、海得控制、康芝药业、万达信息、誉衡药业、腾邦国际、天顺风能、中际装备复牌。       限售股解禁：粤高速A、万泽股份、贵人鸟、太极股份、双环传动、东方国信、扬子新材、众信旅游。       周末消息面相对平静，市场可能会延续大盘震荡调整、板块个股轮动活跃的态势，投资者可围绕年报、区域、国企改革等主题小仓位操作，不要太激进。</content>
</root>
