<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>圣诞节百点阳 怎么看？——12月25日盘后日记</title>
  <source>http://qga666.blog.sohu.com/307293908.html</source>
  <publishdate>2014-12-25 16:35</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>今日（周四）沪指以2992开盘，略上冲后一度在9点45左右打绿，随后震荡上攻。尽管下午出现一个多小时回落，但2点10分后至尾盘一路上拉。最终，沪指收盘3072，收上涨100点阳，成交量比昨日（周三）略放大。 今天是圣诞节，指数刚好上涨100点，几以最高点收盘。对圣诞节百点阳，怎么看？先看3组我计算、归纳的数据： 1、关键点：明日（周五）日线关键点3149极高、极不利，下周（今年最后一周）、下下周（2015年首周）周线关键点均在3300区域，更高、更不利。 2、见底信号：今日大跌跌停股消失，沪指发生了单金叉，尚未双金叉，即见底信号未齐备。 3、个股表现：今日扭转昨日反二八，出现这两月常见的二八现象，大盘股整体上扬，中小盘股表现一般。 结合3组数据，对圣诞节百点阳，我的看法如下： 1、说明目前是牛市，牛市主角大盘股发力，指数快速调整后很快上涨，昨日给黑色平安夜，今日就用百点圣诞阳，以拉动圣诞消费。 2、因未来日、周关键点排列极为不利，以及两大见底信号不齐备，故无法因今日百点阳就无限看涨，暂视为调整结束前在大盘股推动下的反弹，年尾、明年初指数仍有调整压力，以便化解阶段风险，为2015年中旬左右发动春节攻势做准备。 上述数据、看法在今日微博做了部分披露。个人看法，仅供参考！ （秦国安新微是我发表市场看法和战法/模式看法的唯一微博，是我博客的补充，朋友们可点击http://weibo.com/233271456添加。除此，我再无其他任何不同网址微博和包含“秦国安”字眼的微博。我无“盘中带盘、付费荐股、分成、选股软件销售”行为及业务，也不主动加任何博友为好友，无空在微博发私信，更未委托助手发，如有，均为假冒。） 周五（12月26日）关键点：3149。 昨天反二八、大盘股整体跌/小盘股整体涨时，我认为只是暂时现象，认为“价值发现为核心的中大盘股将风云再起，推动指数出现2015年春节攻势”。因此，对于今日指数尤其大小盘股这样的反差，我不是太意外。只是，你要注意，反二八、二八，都是短期现象，对指数中长期走势无影响，也不改我们前日博文拟定的年尾6点仓位配置策略，复述如下：“ 1、既然本轮行情为跨年度牛市行情，目前调整是阶段调整不是中长期调整，市场总体氛围仍是牛市，故不建议空仓，只做短线、中线调仓。 2、如果持有已经过度挖掘、且最近一周未出现明显调整甚至还继续上冲的个股群体，即使它们是大盘股，也应做减持，防止它们中的部分不仅会形成短期头部，甚至形成中期头部。 3、如果持有未过度挖掘的个股群体，尤其它们符合本轮牛市“价值发现”导向，则可继续持有，或按战法、模式择机进行追跌伏击。 4、如果前期最强热点、极品龙头经历大幅阶段调整后，可随时注意它们不用追涨的追跌机会的悄悄到来，择机按战法、模式进行关注。 5、对高位、高价、高市盈率中小盘股，有则减持，无则继续回避。 6、不全盘否定中小盘股，注意技术面、基本面结合，寻找符合战法和模式的极品。” 有心朋友可回看这两日微博提及的我前日（周二）下午两点后对上海特训朋友们战法举例的中科云网、福建南纸、泰达股份、云煤能源等，结合今日大盘股群体的风云再起，好好体会和感悟其中包含的操盘选股理念、秦氏战法/6大最强赢利模式细节等。限篇幅，不展开，2015年1月10日~15日深圳特训，我将结合现场讲解、实盘模拟等方式，和到场朋友们做分享、交流，新老朋友们可安排好特训时间！ 【深圳特训时间为2015年1月10日～15日（周六到周四），2日授课、4日实盘模拟，还有旅游、互动及特训后的交流。  友情推荐：葡京开放了网络赌场，以后不用到澳门也能上葡京，葡京赌场是澳门的合法博彩公司，有喜欢玩百家乐的朋友可以去体验下，葡京是大赌场赢了钱也不用怕出不了款，葡京单笔出款1000万三分钟到账，详情点击进入查看：http://www.1575.cc 这是2015年我的第一场特训，同在深圳，同在1月，却处牛市，希望超越2014年1月中旬后深圳特训模拟极品七喜控股5到9元惊喜，赢在牛市再度起涨点，带给新老朋友们更大惊喜！ 详情可点击http://www.caifu108.com/newsdetails.aspx?id=396进行咨询和预约！】 《秦氏战法/6大最强赢利模式》选股结果预示：周五个股活跃度尚可，分化极大，发出战法/模式开涨追跌信号的个股较多，注意择优。 周五计划：合理看待当前市场，继续配置好年尾仓位；逢涨退出获利品种，逢跌关注最强热点中达到战法、6大最强赢利模式打击点的极品龙头！ 祝朋友们圣诞节快乐！周五再聊！</content>
</root>
