<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>图解“牛市长阴”揭示未来行情密码</title>
  <source>http://wwhuahuay.blog.sohu.com/307678919.html</source>
  <publishdate>2015-01-23 22:14</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>图解“牛市长阴”揭示未来行情密码 声明：本文归玉名博客所有，各位如果要是转载，请注明出处和相关链接。股民想要参与解套课堂和金股课堂，可加玉名微博。 　　2015年的1月19日沪深两市出现了大跌，其中沪指盘中最大跌幅接近9%，收盘时跌幅7.7%，深成指为6.6%。面对这样突发性的暴跌，股民应该如何对待呢？其实对照历史走势可以发现，单日极端大跌往往并不可怕，大跌之后往往还有大涨走势。 “牛市长阴与熊市长阳”效应 　　所谓“牛市长阴与熊市长阳”效应，历史上最大的单日涨幅不是出现于牛市，而往往出现在熊市中；同样地，历史上最大的单日跌幅并不是出现于熊市，而往往出现于牛市中。自从1996年12月26日A股市场施行涨跌停板制度后，以沪指为例，最大涨幅出现于2001年10月23日，当时管理层宣布暂停国有股减持，这让持续下跌了4个月的股市终于有了一丝暖意，当天沪指大涨9.86%，深成指大涨10%，这成为了A股历史上的最大单日涨幅，除非以后A股取消涨跌停板制度，否则注意纪录很难被刷新了。第二涨幅和第三大涨幅都出现在股指从6124点一路跌到1664点的熊市过程中，即来自于2008年的9月19日和2008年4月24日，其中沪指涨幅分别为9.45% 和9.29%，尤其是2008年9月19日，在印花税单向征收的刺激之下，沪深两市出现了全部个股、权证、封基集体涨停的走势。 　　自从1996年12月26日，A股市场施行涨停跌板制度后，A股历史上最大跌幅出现于1997年2月18日，沪指跌幅为8.91％，同年5月22日出现了A股历史上单日第三跌幅，沪指下跌8.83％，而这期间正好是股市在一波小牛市的上涨中。而在2007年的大牛市中，在2月27日和6月4日的下跌中，沪指跌幅分别为8.84％和8.26％，为历史上单日下跌排行榜上的第二跌幅和第五跌幅。为何熊市中出现单日长阳，而牛市中反而容易出现单日长阴呢？玉名认为这是源于持续的上涨之后，市场积聚了较多的风险，只是这样的风险被牛市激昂的情绪所掩盖，最后当这些风险因为外界某一个刺激而集中释放的时候，便会出现惊天动地的走势；同样地，熊市出长阳也是类似的情况。 创业板牛市长阴的启示 　　股民可能会觉得这样的数据有些老黄历了，不适合当下的股市，那么我们来看一下最近3年来走牛的创业板行情，如图所示，其出现过4%以上跌幅的单日位置是图中标注的A、B、C三个位置，尤其是在A处，因为IPO重启导致创业板出现8.26%的历史最大单日跌幅，结果呢？随后一路上行，而且与A、B、C出现长阴后反弹新高不同的是，创业板在D处，即2014年2月到5月，出现过一波阴跌，期间没有出现过长阴，但却下跌不止，一度形成了筑顶行情。玉名认为这其实是在告诉股民，单日长阴的出现，恰恰说明市场在牛市之中，牛市拥有充沛的资金流动性和丰富的赚钱效应，快速跌下来，就会给予资金再度收集筹码的机会，换句话说，牛市中最稀缺的不是钱，而是个股！ 119暴跌原因与管理层真实意图 　　为什么会有1.19日的大跌？根源是源于管理层加强两融市场监管，并处罚违规券商，众所周知，本波行情的关键力量就是资金杠杆。2014年12.10日文章《牛市行情中机会与风险转换规律》中，玉名分析过市场三大风险，其中第三条提到了市场一旦过热，管理层就会干预，主要一方面是资本市场的狂热掣肘了央行货币宽松的空间，毕竟央行降息的意图是将资金赶入实体经济，结果却是大量资金进入虚拟经济空转，这违背了央行的原意；另一方面，过热炒作会透支市场的空间，后续政策利好也失去作用，管理层希望得到的是慢牛和中长期牛市，但并不是疯牛，毕竟疯牛失控导致行情提前结束，在A股历史上类似5.30的走势并不少见。从这个角度来看，1.19日大跌并不是坏事，短期来看两融业务被规范和约束，那么市场中的增量资金将意味着增量资金力量缩减，存量资金也可能受到整改影响而部分撤离，这将对券商股形成全面的利空。但从未来来看，加杠杆的急涨行情营造了巨大的造富效应反而与上述目标相悖，管理层按下“牛头”为行情洒水降温，是为“慢牛”双赢行情做铺垫，更利于未来行情 股民做好两件事 　　1.19日的下跌中，市场28个行业全线下跌，最为引人瞩目的是，银行和非银金融两个行业分别大跌9.97%和9.27%，很显然金融股成为了重灾区，也是行情大跌的始作俑者。而玉名认为从这些数据来看，可以得出两方面的结论：第一，市场泥沙俱下，恐慌情绪浓厚，存在明显的错杀现象；第二，金融股成为下跌的主力军，而金融股是本轮反弹的风向标，管理层严格监管两融市场，并不是要终结行情，而是要将疯牛变成慢牛。股民在此时也要做好两件事：重新评估市场的风险，确定应对策略。 　　“日历买股法”中数据统计，在2006-2007年行情中，市场出现过6次典型的阶段性洗盘行情，其中最著名的是5·30行情，而总结可以发现，牛市初期市场反弹波动并不大，牛市尾声波动很大，而这些洗盘幅度平均为10%，调整时间也是2周左右，从这个规律对比来看如今的行情。股指从3400点附近调整到3100点一线，接近了10%，可以说已经基本到位了，再度向下的空间并不大；而调整时间方面，还需要一定的消化，这是需要股民耐心的时间，玉名认为当前市场还是牛市第一阶段，走势波动幅度会相对较小，动荡没那么激烈，周一的长阴过后，市场还会有调整，但股指这一轮调整的最猛烈时期已经过去，3200点下方，洗盘随时有可能结束，反攻随时可能发生，毕竟市场的资金流动性充裕，前期踏空的资金也并不少，局部快速急跌，提供了低吸的机会。所以，后期市场将逐步修复，股民不必过分恐慌，市场泥沙俱下后将逐步修复，真正需要谨慎的是哪些被市场爆炒过的个股，以及指数逐步修复过程中，明显缩量而走弱的品种，那些才是主力资金抛弃的品种。想了解个股盘后点评，股市个股每日简评供您检索参考，股市最新内参（早盘、收盘、晚间三次更新），点击研究为您操作个股提供工具。 博文是我个人的思路和观点，难免有些不合适您口味，投资就是个性化的事情，见仁见智，博客是记录我自己的点滴，以及和大家交流、探讨的地方，希望大家从文章中各取所需吧。无论文章观点如何，博您一笑一乐也是好的。玉名一家之言，供您娱乐^_^谢谢大家，欢迎去微博或邮件探讨，也可到本博首页去看看其他文章，再次祝福大家投资有好运，玉名拜上 1.《股民十大赢家实战系统》 2.《解套1、2合集》 3.《主体思维选股法》 搜狐新闻媒体平台开放，欢迎大家参与订阅http://mp.k.sohu.com</content>
</root>
