<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>肖钢，春节前莫再来“1周22”！</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307555093.html</source>
  <publishdate>2015-01-15 07:38</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>肖钢，春节前莫再来“1周22”！ 股市早8点 1月15日（周四） 每日开盘必读     □ 道指大跌187点 原油反弹5.6% 期铜大跌5.2%　     道琼斯工业平均指数下跌186.59点，收盘报17427.09点，跌幅为1.06%；     纳斯达克综合指数下跌了22.18点，报4639.32点，跌幅为0.48%；     标准普尔500指数下跌了11.76点，报2011.27点，跌幅为0.58%。     原油期货大幅上涨5.6%，报每桶48.48美元。     黄金期货微幅上涨10美分，报每盎司1234.50美元。     （沙：大宗商品继续下跌以及世界银行下调了全球经济增速预测也给市场带来压力。）     □ 伦铜暴跌 大宗商品开启新一轮跌势     《中国证券报》今日头版报道——     国际投行高盛曾预测，继铁矿石和原油后，铜可能开启与这两个品种类似的下行通道，成为下一个深跌品种。本周以来，LME铜价跌破6000美元/吨关键点位，14日更是一度跌逾8%，创五年新低。    （沙：持有有色金属股的投资者要稍加注意了！）     □ 4000万体制内人员将缴养老保险 按工资8%缴纳     养老金双轨制终结；单位按工资总额20%缴费，个人按本人缴费工资8%缴费；建立职业年金制度     近日，国务院印发《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》，决定从2014年10月1日起对机关事业单位工作人员养老保险制度进行改革，机关事业单位实行社会统筹与个人账户相结合的基本养老保险制度，由单位和个人共同缴费。     （沙：此事间接利好于股市！养老金总盘子增加就更加会寻找投资渠道，而证券市场是必然的投资选择之一！      利好于保险板块！） 　□ 国务院设400亿新兴产业创投引导基金     国务院总理李克强昨日主持召开国务院常务会议，决定设立国家新兴产业创业投资引导基金，总规模400亿元，以助力创业创新和产业升级。    （沙：战略性新兴产业又迎来重大利好！）    □ 资金回流A股 上周保证金净流入1058亿元     中国证券投资者保护基金公司最新数据显示，上周(1月5日至9日)，证券市场交易结算资金银证转账增加额为5144亿元，减少额为4086亿元，交易结算资金银证转账净流入1058亿元，结束了继续两周的净流出。其中，1月5日净转入799.55亿元。     对于元旦后保证金再次流入股市，由净流出转为净流入，分析人士表示，一方面是由于本轮新股开始密集申购，打新资金再次入场，另一方面是年初银行信贷或加速投放，市场资金面将重回宽松格局，利于资金回流股市。    （沙：A股的上涨主要看是否净流入股票二级市场。）     □ 三大因素致“打新”退烧 　昨日，随着万达院线、利民股份、爱迪尔等10只新股启动申购，本周已有14只新股面世，打新行情本周已过一半，但是从前半周打新对市场资金面的影响来看，市场资金面未现以往的紧张程度，打新热度已经有所下降。     本周打新非常密集，大部分机构预计本周打新冻结资金总量将达2万亿元以上，由于打新冻结资金规模巨大，部分市场人士预计将冲击交易所国债逆回购利率。不过，自本周一以来，交易所国债逆回购利率未见明显的大幅攀升。     另外，从机构对新股的追捧程度来看，参考指标累计询价报价倍数依然保持低位。在已经披露网下申购情况的20只新股中，仅有3只累计询价报价倍数略微超过100倍，最高也仅为万达院线的108.14倍，而最低的爱迪尔仅为19.96倍，创下自去年IPO重启以来的历史最低值。     从打新收益率来看，打新的收益率在持续下行。根据记者测算，去年11月27日至去年12月11日上市的新股平均打新收益率为0.96%，而去年12月29日至去年12月30日葵花药业、园区设计、新澳股份等7只新股打新收益率仅为0.49%。     江南证券的一份研报认为，打新收益率下滑的主要原因包括三个方面：一是市场情绪引起的累积涨跌幅下滑，市场在连续快速上涨后缺乏可持续的热点，交投冷淡降低机构持有新股意愿；二是中签率下降；三是新股发行价格有所上升，而在当前市场风格为寻找估值和价格洼地的背景下，低价股更容易受到资金热捧。     （沙：“弃老打新”实在是一种愚蠢的行为！）     □ 路透社：墨西哥高铁项目中铁建或再次中标     路透社14日引述“接近中铁建以及熟悉竞争对手投标情况的消息人士”的话称，墨西哥高铁项目14日开始重新招标，上次中标后被取消的中铁建仍有可能再次中标，因为它拥有全面的融资计划、低成本的高铁技术以及墨西哥国内政坛的支持。     （沙：势在必得，这次“煮熟的鸭子不会再飞走了”！）  老沙的感觉     □ 昨日前市银行、军工“孤独”做多，却难挡整体颓势，午后回落，大盘失去支撑随之跳水。期货市场基本金属合约跟随外盘大跌，沪铜跌停，受这些因素影响，A股有色金属板块领跌。     □ 昨天金融股在上冲时没有放量，无量能配合，招致冲高回落。     □ 昨天有10只新股密集发行，是市场资金最紧张的一天。     □ 今日仍有6只新股发行，明天有2只，预计到今日下午资金面的紧张将得到缓解。     □ 昨日讯，证监会发审委宣布东兴证券等4公司首发申请获通过；目前还没有迹象显示会在春节前再来一次“一周22”。     □ 在新股如此密集发行的重压下，3200点连续三日受支撑，这或是在表明，3200点只是牛市进行曲、交响曲中的一个暂时的休止符！     □□□□□□□□□□ 一起来泡博      赶紧加入老沙的“朋友圈”         目前已有14万多人的手机连着老沙的手机！     很多重要讯息将在“朋友圈”里发布！     这是我的微信免费订阅号（永久免费的公众号平台）的二维码。     请拿出智能手机对着它“扫一扫”! 或者在微信的“放大镜”上搜“shaminnong519”！</content>
</root>
