<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>春节前将现股票大扫购</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307697639.html</source>
  <publishdate>2015-01-26 06:55</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content> 春节前将现股票大扫购 股市早8点 1月26日（周一） 每日开盘必读     □ 上周五美股涨跌不一 德国股市再创历史新高 原油继续暴跌     上周五道琼斯工业平均指数下跌141.38点，报17,672.60点，跌幅为0.79%；     标准普尔500指数下跌11.33点，报2,051.82点，跌幅为0.55%；     纳斯达克综合指数上涨7.48点，报4,757.88点，涨幅为0.16%；     上周五黄金期货价收盘下跌0.6%，报每盎司1292.60美元；     上周五原油下跌1.6%，报45.59美元。     上周五欧股上涨1.7%，德国股市创新高。                 （道指日K线图） （沙：国内油价今天或现13连跌，机构预计下调465元/吨！）           □ 欧版QE来袭 明年1欧元只值1美元？     在欧洲央行推出欧版QE之后，立竿见影的效果就是欧元兑美元汇率连续重挫，并一举跌破1.12水平，再创近11年以来的新低。    （沙：北京时间今日凌晨消息，希腊大选结果出炉，极左反对联盟Syriza赢得大选，Syriza获得36.5%的支持率，而现任总理萨马拉斯领导的执政党“新民主党”只获得27.7%的支持率。     这样，希腊有可能退出欧元区，会不会致使欧元继续暴跌？     欧元大跌，法意奢侈品迎来扫购！     下图是美元指数——         亲，您家里是不是应该多换些美元？）          □ 严罚信披违法违规 21人被市场禁入     在上周五证监会新闻发布会上，发言人张晓军就2014年以来上市公司和中介机构在信息披露违法违规情况向市场作出了通报。     ——16家上市公司、5家中介机构和171名相关责任人员作出行政处罚；     ——出现信息披露违法违规与市场操纵、内幕交易等相互交织的新情况；     ——将加大执法打击力度，及时立案查处，触及退市条件的严格退市。    （沙：实际上这是去年一年来证监会处罚违法违规的总结，“炒冷饭”的目的是为了向上峰汇报证监会“反腐”的成绩，同时警示市场！     证监会可不是清水衙门！打铁先得自身硬！     可喜的是，我们已经看到，上周五中国证监会召开全系统党风廉政建设工作会议；肖钢表示“零容忍查腐败，加强权力运行的再监督”，人们期待着证监会“加强权力运行再监督”的情况公示！）       □ 股票期权今日开户 券商劝客户放弃:风险太大     备受关注的股票期权开户工作将于1月26日正式启动开户。     “股票期权2月9日正式推出，但是从26日开始可以提前开户，签合同，整个行业都很紧张。”一家已获业务参与资格的券商人士向记者表示。     风险控制成为券商各项准备中尤为关注的一个问题。多位券商人士向记者表示，股票期权业务风险较大，对投资者有严格的要求，公司在风控方面也较为严格。    （沙：股票期权需要有一个市场培育的长期过程……）         □ 申万宏源今日挂牌     申万宏源本周一在深交所上市，证券代码为000166，首日开盘参考价为14.88元，同日宏源证券股票摘牌。目前申万宏源总市值已超过2200亿元。     除了影子股小商品城、大江股份、东方明珠、陆家嘴等在本周内已经出现连续大涨外，根据基金四季报显示，有15只基金潜伏其中，合计持股7456.76万股，包括融通深100指数基金、申万证券分级基金、申万深成指份基金基金、易方达深100基金等。    （沙：申万宏源是否能带动整个券商板块上扬？15只基金今日是否选择套现？“影子股”是否见好就收？……值得关注！）         □ 中国北车签订总额242.58亿元合同         中国北车今日公告称，公司于近日签订了若干重大合同，合计金额约为242.58亿元，约占公司2013年度营业收入的24.95%。其中，在马来西亚、阿根廷及美国等国签订的海外合同颇为引人关注。    （沙：另，墨西哥交通和运输部23日表示，截至目前共有包括中国公司在内的五家企业有意参与墨西哥高铁项目新一轮招标。这五家企业分别来自中国、加拿大、法国、西班牙和意大利）   老沙的感觉　　     □ 由于对今年多次降息、降准的预期；     □ 由于险资、房资在急切寻找投资出路；     □ 由于多阶层民众加薪；     □ 由于沪港通；     □ 由于A股纳入MSCI和FTSE指数的预期；     □ 由于新私募、新公募基金越来越多；     □ 由于开年后“万物复苏”；     □ 由于……     □ 因此，俺老沙深切地感觉到——     □ 今年持股过年将成很多投资者不二选择！     □ 春节前将现股票大扫购！     □□□□□□□□□□□□   一起来泡博    《春节前打折股票大扫购》     请关注老沙的微信公众平台     请加我的微信订阅号     这是我的微信免费订阅号（永久免费）的二维码     请拿出智能手机对着它“扫一扫”!     或者在微信的“放大镜”上搜“shaminnong519”！</content>
</root>
