<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>解读四点盘口现象 理解当前市场状况——1月7日盘后日记</title>
  <source>http://qga666.blog.sohu.com/307458001.html</source>
  <publishdate>2015-01-07 16:48</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>今日（周三）沪指以3326低开，随后震荡拉红，10点30左右冲至3370一带震荡回落，下午1点45左右探至3312后震荡走高。最终，沪指收盘3373，收上涨22点、几已最高点收盘小阳锤头，成交量比昨日（周二）明显萎缩，创新年这三天地量。 今日盘口，有如下四点值得留意： 1、沪指最终上涨22点，沪深300指数、B股指数也均小涨，但深证成指、创业板指数、深证综指均收跌。 2、无论沪市还是深市，下跌家数均多余上涨家数，深市差距尤其大。 3、拉升沪指上涨的上午是有方正利空的证券股，下午是石化、电力等中大盘股。 4、沪指处于即将双死叉又未双死叉状。 综合我对未来几日关键点的计算以及前几日博文看法，对今日四点盘口透现象露出的当前市场状况，我的理解如下： 1、市场仍应处于短线最后上冲过程中，但多方和空方各自阵营已经产生内部分化。 2、因这个分化是在高位发生，且沪港通已引入做空机制，且下周5个交易日每日有新股发行分流资金，且本周关键点3494至今日仍未攻克，且本周五、下周一日线关键点均较高较不利，要防止拉升指数的多方突然转变为空方而引发指数短线随时出现剧烈调整。 3、而前期一直做空的空方和未表现的个股群体也会随时加入多头阵营。 上述为个人看法，部分看法在今日微博有披露，仅供参考！ （秦国安新微是我发表市场看法和战法/模式看法的唯一微博，是我博客的补充，朋友们可点击http://weibo.com/u/1301047350添加。除此，我再无其他任何不同网址微博和包含“秦国安”字眼的微博。我无“盘中带盘、付费荐股、分成、选股软件销售”行为及业务，也不主动加任何博友为好友，无空在微博发私信，更未委托任何公司、助手发所谓荐股短信，如有，均为假冒。） 周四（1月8日）关键点：3387,3494。 回想两个月前，几乎所有的大盘股，如银行、保险、证券、石化、铁路、基建、电力等都处于少有人关注的沉寂状，11月中下旬后，它们都变成香饽饽，不断成为各路资金的追捧对象，这几日指数下跌后推升指数的仍是它们。这个当然是合理现象，因为本轮牛市是“价值发现”为主导，“中大盘股是本轮牛市行情的主心骨”。 中大盘股的主心骨作用在2015年会整体一路延续下去，但不是每日、每小阶段。阶段超涨后，如果你再去追涨，是有可能继续获利，也可能迎来阶段最后一棒而被套，甚至出现阶段百分之二三十甚至更多的市值回撤。 中小盘股是不是全部一棍打死而无任何机会？不是，其它也有存在基本面有“价值发现”机会的中小盘股等待我们去挖掘，或者技术面超跌后的极品超跌中小盘股要酝酿短线乃至中线反弹。 因此，操盘选股我仍主张坚持这几日连续强调的“最好不要选择涨幅过大、已出现过度投机行为的多数大盘股群体”，“尽量选择两类群体：中小盘股群体中的极品超跌股；中大盘股中的滞涨股。”难道让我去号召大家不考虑任何风险，闭眼去追涨高位股？ 无论是金山股份、如意集团，还是中国石油、农业银行，还是深桑达、云煤能源，还是中科云网、新宁物流，还是美罗药业、豫光金铅、宁沪高速，我在12月以来向上海特训朋友们做战法举例时（非推荐），要么是极品超跌股，要么是中大盘股中的滞涨股，举例时多数处于下跌乃至几乎跌停，是不是恰好处于技术面超跌或基本面要做价值发现状？个中涉及的操盘选股理念、选股渠道、秦氏战法和6大最强赢利模式买卖点细节等，有心朋友好好体会。限篇幅，不展开，本周六至下周四深圳特训，我将结合现场讲解、模拟极品挑选认定、实盘模拟等方式和朋友们做交流、分享，希望能帮新老朋友们赢在2015年！ 【喜讯：深圳特训时间为1月10日～15日（本周六至下周四），2日授课、4日实盘模拟，还有旅游、互动及特训后的交流。 这是2015年我的第一场特训，同在深圳，同在1月，却处牛市，希望超越2014年1月11日后深圳特训模拟极品七喜控股5到9元惊喜，赢在牛市再度起涨点，带给新老朋友们更大惊喜！ 详情可点击http://www.caifu108.com/newsdetails.aspx?id=396进行咨询和预约！】 《秦氏战法/6大最强赢利模式》选股结果预示：周四个股活跃度尚可，分化极大，发出战法/模式追跌伏击信号的个股较多，注意择优。 周四计划：深入理解当前市场状况，配置好仓位；逢涨退出获利品种，逢跌关注最强热点中达到战法、6大最强赢利模式打击点的极品龙头！</content>
</root>
