<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>五域论湛早盘1月26日：四小天鹅如何飞腾</title>
  <source>http://51wuyu.blog.sohu.com/307697733.html</source>
  <publishdate>2015-01-26 07:45</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>五域论湛早盘1月26日：四小天鹅如何飞腾        23日收盘博文讲到了大盘在1月份连续四次创出新高都是长上影，在15分钟上这四次长上影均势形成双顶，颈线位分别是：3303点、3267点、3340点、3338点。因此能够突破3267-3338点区域，就是长上影这四小天鹅飞翔的信号。        23日收盘在3351点，在关键区域之上，26日的下限是3331点与关键区域的上沿3338点 很接近了。因此26日即使调整也不能跌破下限，否则向上飞翔的机会将会失去。        1月 26日空间买卖点下限3331上限3371点。 -------------------------------------------- 【直播观点】2015-01-26 09:27:50 新的一周开始了，大家好。今天低开4.51点，缺口3347---3351点，成交23亿元，弱势开盘 【直播观点】2015-01-26 09:37:24 低开后大盘开始反弹封闭了缺口，今天涨停的个股基本上都是新股，即使有老股也未见权重，所以大盘还是被小盘掌控，大盘权重自119已经失去了统治力。值得一提的是私募中期案例开盘涨停了，这是新的一周的好的开始，也是五域论湛布局中小盘的成功。 【直播观点】2015-01-26 09:54:14 大盘封闭缺口之后，下跌，最低点3332点与下限仅仅差了一个点，接着反弹不到缺口，超过3点，形成不流畅走势，所以3332点是今天的第一个脚，跌破今天收阴，好在随后围绕第一个脚成底，再次反弹回到缺口，能够缺口成底，将开始进入强势红盘区域 【私募做盘训练盘口】十点半：今天大盘低开封闭缺口之后形成第一个脚3332点，随后继续反弹多次封闭缺口但是不能上攻，围绕分时缺口形成两次顶部，下跌跌破第一个脚，按照分时模型今天将以阴线报收。实战操作上随着119大盘中期见顶与权重股同步中期见顶，中小盘出现中期见底信号之后，五域论湛提示大家应该将操作重点放到中小盘来，私募布局中小盘中期操作，因为当天我的收盘博文就是中小盘的春天到来，随后按照计划实施，不断向上，今天开盘不久就出现了涨停，这是按照模型确定操作方向，按照规划制定操作计划，然后按照技术进行实施的专业操作模式，也必然在不预测不分析的前提下得到满意回报。 【直播观点】2015-01-26 10:52:07 分时正在走着跌破 下限3331点反弹不过3331点的走势，这样今天的收盘就会出现大中阴线的状态，在投资者逐渐失去了对权重记忆的时候，我帮着大家看一下一个2014年第四季度市场出现的事实。 【直播观点】2015-01-26 11:08:18 2014年末基金配置最高的十个板块分别是非银金融、房地产、计算机、银行、医药生物、汽车、传媒、食品饮料、机械设备 【直播观点】2015-01-26 11:08:43 1 【直播观点】2015-01-26 11:14:19 这就是2014年第四季度为什么权重板块大涨的原因，而权重板块的非银金融与银行，直接就是券商与银行板块。进入2015年权重与非权重切换后，五域论湛指出电子板块为强势板块，还是2014年基金十大建仓板块中的计算机与传媒板块。这样大家就明白了，基金建仓什么，市场就涨什么，而《五域强势榜》第一时间就能够侦测出来。 而在十大增仓板块中增仓最高的前十名是平安、保利地产、民生银行、浦发、招商地产、兴业银行、中信证券、中国太保、华夏幸福、万科。也体现是银行券商与房地产是增仓首选目标。 【私募做盘训练午盘】今天上午大盘跌破了第一个脚3332点，全天收阴线，随后大盘在下限跌破之后几经反复形成的复合型分时头肩底，这样下限与第一个脚守住了，只要下午能够不破缺口位置，则有望实现逆转。当然这需要下午首先形成第一个头，并向上突破才是逆转收阳线的开始。今天虽然大盘震荡，但是自119开始非权重的春天来临之后，私募开始展开其中期操作，不断上涨，今天开盘中期案例甚至出现了涨停。做短期与中期是一样的，必须要准确确定目标，才能获得收益，按照《五域强势榜》确定了非权重的强势板块，操作中期获得了满意的收益。同时也发现一件有意思的事情，有色板块竟然跟随者非权重的节奏。 五域论湛（51wuyu.com）不预测不分析，将投资操作当做一个项目来做，制定操作计划，实施操作计划，来完成一个买入针对一个卖出的操作。这才是真正的实战，而不是与实战无关的分析预测。关键是怎么做，而不是怎么分析。请关注五域论湛微信公众平台：wylzyifan</content>
</root>
