<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>挖掘2015年报行情的第一桶金</title>
  <source>http://wwhuahuay.blog.sohu.com/307593640.html</source>
  <publishdate>2015-01-17 21:58</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>挖掘2015年报行情的第一桶金 声明：本文归玉名博客所有，各位如果要是转载，请注明出处和相关链接。股民想要参与解套课堂和金股课堂，可加玉名微博 　　又进入到了年报周期，也是每年玉名利用“年报实战系统”挖掘年报牛股群的时间了，在1月14日我正式推出了今年的年报金股。年报板块拥有三大特殊性：第一，这是一年中最早出现的行情板块，做好该板块能给一年开个了好头，对于实现一年的赢利目标来说大有裨益；第二，每年公布年报的时间往往固定（从1月中旬到4月底），这是一个固定事件；第三，炒作年报板块的资金和行情相对固定，因为年初资金盈亏归零都需要做行情来积累利润，市场又固定有年报题材，这样就形成了专门操作年报板块的资金，这为实现模式化提供了必要的条件。 年报实战系统的构成及使用 　　在《股民十大赢家实战系统》书中，我详细介绍了年报实战系统的产生的思路、系统构成、实战案例、升级战法等，简单来说就是以下几步，如图所示：首先，笔者确立了“年报第一股”这个介入点，因为每年的12月31日必然会在沪深交易所官网提前公布1月4日开始的正式公告，明确年报预计公布的顺序，这个时间和事件都是固定的，显然省去了很多的不必要的未知因素，让年报板块变得可以有章可循。其次，由于市场规模扩大之后，“年报第一股”已经是一个群体，包括沪深主板、中小板和创业板市场中最早公布年报的个股，因此需要对这些个股进行一个筛选，选出其中更具年报炒作特点的个股。然后，我们还要适当地结合一下当时的热点时政。年报是过年一年的汇总，在第二年年初公布，那么其本身就有承上启下的作用，那么如果“年报第一股”中有符合过去一年中热点政策的部分，无疑是如虎添翼的行为。该点是选股时，进行更深层次发掘的关键。 2015年“年报第一股”群体的挖掘 　　以今年为例，以下是在1月份公布年报的个股，也就是“年报第一股”群体，通过按照“年报实战系统”筛选可以发现“贸易类”板块成为集中公布业绩的板块，具有很强的代表性和联动效应。而且从时政角度分析，当下国家的战略就是要将过剩的产能走出国门，将中国的发展惠及世界，这是国家层面的大的战略。在这个大战略的指引下，贸易类个股拥有更多地发展空间，玉名认为“一带一路”战略构想不仅仅是基建类品种走强，随着行情逐步发展，将转向有实质业绩支撑的贸易类个股，尤其是全球经济复苏，外需扩大，以及人民币贬值都给出口企业带来了机会。 　　西藏珠峰：有色金属贸易　佐力药业：医药　双龙股份：化工（涨停）　圣莱达：电器 　　顺鑫农业：农业　长城影视：影视传媒　宝新能源：电力　金牛化工：化工 　　道博股份：磷矿石贸易　长青股份：农药　凤凰股份：房地产开发　金浦钛业：有色金属 　　赛为智能：计算机软件　广东明珠：贸易类　博元投资：贸易类　建新矿业：有色金属贸易 　　银泰资源：有色金属　永新股份：橡胶塑料　恒康医疗：医药　尔康制药：医药 　　顺荣股份：汽车配件　八菱科技：汽车　合肥城建：房地产　青鸟华光：网络　 年报金股的深度挖掘 　　明确“贸易类”板块就要进行深入的挖掘，仔细研究可以发现，该板块近期重组股众多，包括汇鸿股份、南纺股份、时代万恒、物产中大、金谷源等，都是强势明确。从业绩、成长性和受益国家政策角度，股民可关注以下几只个股： 　　中化国际：国企改革热点题材。中化集团是第四大化工央企，国有大型骨干企业，全球500强。集团主业分布在农业， 能源，化工，地产，金融领域，是中国最大的农业投入品(化肥，农药，种子)一体化经营企业。作为中化集团旗下的唯一A股上市平台， 中化国际有望成为集团以及化工类央企，国企改革的急先锋，此外中化国际正在整合集团旗下农化资产，拟出资9.7亿元收购实际控制人中化集团旗下5家公司股权，可以说重组已经开始了，值得重视。 　　如意集团：全球经济是在复苏的方向上，所以外需好转和人民币汇兑收益，给该公司带来了新的契机。尤其是上海自贸区设立公司，主营承办海运，陆运，空运进出口货物的国际运输代理业务，仓储管理等，未来发展潜力大。 　　江苏国泰：对外贸易龙头企业，其中锂离子电池电解液在销量上连续多年保持国内第一，并位居世界前三位；去年中国纺织品服装出口企业排名第7位，赢利能力逐年提升。 　　深圳华强：主营业务为计算机软硬件, 信息系统集成,高科技智能娱乐产品,网络通信产品,电子商务拓展了贸易平台，在贸易类板块中拥有独特的题材。 　　辽宁成大：拥有涉足金融、生物制药、能源等多重概念，尤其是页岩油开发成了新亮点，辽宁成大油页岩项目在新疆已运行四年多，其在新疆吉木萨尔县设立的成大宝明矿业有限公司， 主要从事油页岩综合开发生产，通过大量的研究和试验，目前已掌握了油页岩综合开发与利用的关键技术，达到了一定规模的量产，能源贸易前景广阔。 年报板块操作的时间 　　本周，上市公司2014年年报披露将正式开始。根据沪深交易所的安排，2014年首份年报将于1月15日出炉，是来自中小板公司沃华医药，紧随其后的是松辽汽车，将于1月21日披露年报，其也为沪市首家披露年报的公司。而深市主板和创业板第一家披露年报的公司分别为凯迪电力和楚天科技，时间分别为1月27日和1月24日。玉名认为今年的年报行情有所不同，市场大环境经历了去年四季度的冲高之后，个股正处于微妙的时间，蓝筹股和中小盘形成了明显的跷跷板，且新旧资金反复博弈拉锯，多次出现盘中快速急拉后的跳水，在这样格局下，股民不能过早挖掘年报行情，需要等待市场风格热点确定和资金调仓过后才能够介入，正如《股民十大赢家实战系统》书中的“年报实战系统”要素分析的那样，年报行情关键的是时间和资金节奏，并不是越早越好。一般来说每年的1月中下旬，尤其是春节前两周是风险最低的时间，此时股民可以放开买股；其次，关键看股民是否做好相关功课。如果股民对于当下市场趋势、资金特点，个股特征做好了研究，然后才能顺理成章地展开操作，尤其是短期指数调整后形成低点是比较好的买入时间。想了解个股盘后点评，股市个股每日简评供您检索参考，股市最新内参（早盘、收盘、晚间三次更新），点击研究为您操作个股提供工具。 博文是我个人的思路和观点，难免有些不合适您口味，投资就是个性化的事情，见仁见智，博客是记录我自己的点滴，以及和大家交流、探讨的地方，希望大家从文章中各取所需吧。无论文章观点如何，博您一笑一乐也是好的。玉名一家之言，供您娱乐^_^谢谢大家，欢迎去微博或邮件探讨，也可到本博首页去看看其他文章，再次祝福大家投资有好运，玉名拜上 1.《股民十大赢家实战系统》 2.《解套1、2合集》 3.《主体思维选股法》 搜狐新闻媒体平台开放，欢迎大家参与订阅http://mp.k.sohu.com</content>
</root>
