<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>周一早评：再次冲击敏感区间将引发新巨震</title>
  <source>http://wwhuahuay.blog.sohu.com/307600889.html</source>
  <publishdate>2015-01-18 22:50</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>再次冲击敏感区间将引发新巨震 声明：本文归玉名博客所有，各位如果要是转载，请注明出处和相关链接。股民想要参与解套课堂和金股课堂，可加玉名微博。 　　周线8连阳的走势很给力，但过程却颇为曲折，上周正如我预期的那样，形成了一个先抑后扬的态势，而整个一个月份的格局是两头高，中间低，本周低点将成为全月的低点。在经过一轮逼空上涨后，多头派发、新股申购等要素的共振是带来行情调整的关键，而调整结束后就会形成新的反弹。玉名认为本周市场还是很好地完成了这个任务，一方面是指数完成了下方3200-3250点区间的夯实，形成了多头冲击3478点前的密集成交区，另一方面是蓝筹股经过了一段时间休整后，重新回归，并且随着金融股的强势推动指数上行，也开启了新一波的蓝筹股轮涨。而 冲击这个5年多来的历史高位，势必要形成新的宽幅振荡和异动（上周市场碰触3400点后就有明显的巨震，而管理层此时又监管融资融券规范，预防行情过热），股民要做好准备，但持股做多和盯紧蓝筹股的思路不发生改变。 　　“日历买股法”书中的数据显示，历史上，每一次反弹行情的市场换手率100%之后往往会引发宽幅振荡。2014年12月份市场交易量达到创历史纪录的18万亿，以自由流通市值计算的换手率达到了134%，超过了历史上最高的2007年4、5月份120%以及2009年7月100%的换手率，而这两个阶段高换手后股市都出现了大幅震荡。玉名认为近期市场呈现高位缩量状态，显露资金调仓的意愿，降息后大量资金入市推动了本轮市场的大幅上涨，但近期流入股市的资金量开始下降。两市融资余额在突破万亿元后原地踏步，融资交易占比正在下降；机构方面，测算的基金仓位在2014年12月底已加至90%，加仓和调仓的空间不大；海外资金大幅流出的同时，产业资本12月份减持规模创历史最高，但这些利空已经过去，市场迎接的是资金回流后的利好。 　　新股申购带来资金面改变，从而影响行情走势。而从上周三、四两天（新股申购最为集中的两天）的市场表现来看，首先是资金相对宽松。前期多头主力对于以上证50成分股为首的权重股筹码惜售较为突出。所以一但新股发行过后，该部分筹码仍旧会成为主力机构优先选择的买入对象，而本周一和周二就是资金解冻最集中的诗句，这无疑会给多头带来新的转机。玉名认为在新股申购前期市场出现了量能快速萎缩，但股指表现依然较稳定。那么随着周中后期指数反弹，并且再度收出周中阳过后和新股申购资金回流会给行情带来更多地机会，对股民来说，要明确支持本轮蓝筹行情的根本逻辑还没有发生改变，尽管指数冲击3478点不会一蹴而就，但反弹向上的趋势始终明确。 　　综合来看，经过了上周的调整之后，市场走出了先抑后扬的走势，周K线也是探底回升后的阳线，并且逐步收复上周的长上影线，这样市场又回归了攻击模式。蓝筹股行情需要的是资金和轮动节奏，近期市场就显露出明显的轮涨思路，指数先是连续下探3200点获得支撑，随后金融股先行止跌尝试反弹，然后整个蓝筹股板块反弹，指数重新回归强势，而且资金面始终保持宽松状态，反弹趋势良好。玉名认为只要保证这两个要素，那么反弹持续性就会很强，尤其是对股民来说，不必对行情有担忧，可以耐心持股。热点思路方面，我个人建议是两条：第一条是从春节攻势角度来说。年报、春运、春节消费是明确的题材，其中微博的“解套金股”69期推出了利用《股民十大赢家实战系统》书中年报实战系统挖掘的金股，而由于油价持续下跌，月初玉名给大家挖掘的交运板块也进入伏击时间。第二是从政策角度出发，类似国企改革、降息周期、一带一路，乃至最新的“深港通”受益股，都是值得股民反复挖掘的，对此我也在“解套金股”中做了专题汇总，股民可参考。想了解个股盘后点评，股市个股每日简评供您检索参考，股市最新内参（早盘、收盘、晚间三次更新），点击研究为您操作个股提供工具。 博文是我个人的思路和观点，难免有些不合适您口味，投资就是个性化的事情，见仁见智，博客是记录我自己的点滴，以及和大家交流、探讨的地方，希望大家从文章中各取所需吧。无论文章观点如何，博您一笑一乐也是好的。玉名一家之言，供您娱乐^_^谢谢大家，欢迎去微博或邮件探讨，也可到本博首页去看看其他文章，再次祝福大家投资有好运，玉名拜上 1.《股民十大赢家实战系统》 2.《解套1、2合集》 3.《主体思维选股法》 搜狐新闻媒体平台开放，欢迎大家参与订阅http://mp.k.sohu.com</content>
</root>
