<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>周一早间市场信息</title>
  <source>http://xiyiyi2007.blog.sohu.com/307602077.html</source>
  <publishdate>2015-01-19 08:24</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>     证监会对45家证券公司的融资类业务现场检查结束，其中，中信、海通、国泰君安存在违规问题，采取暂停融资融券账户三个月的处理，对民生证券和广州证券、齐鲁证券等5家公司采取警示的监管措施。       证监会例行新闻发布会，不得向证券资产低于50万元的客户融资融券；正式发布公司债券发行与交易管理办法；将继续大力发展债券市场的资产管理业务；监管工作将常态化严厉打击市场失信行为；明确并购重组法规政策的咨询机制；支持证券公司进行互联网业务创新；上市公司涉及房地产业务不再由国土部事前审查；若发现南车北车存在违法违规将查处。       上周五美股大幅收高，道指上涨1.1%，纳指上涨1.39%，标普上涨1.34%，欧洲主要国家股市有一个多点的涨幅。纽约原油期货上涨5.3%，报每桶48.69美元；纽约黄金期货上涨0.9%，报每盎司1276.9美元。港交所拟引入限价交易时段，避免股市大幅升跌；中国连续三个月减持美债，至两年来新低；美国46州流感爆发45名儿童丧命；英美有望加强网络安全合作。      市场信息：今日起跨境ETF和跨境LOFT+0回转交易；39家券商获上交所首批股票期权交易参与人资格；深圳证监局排查券商资管与佳兆业勾稽关系；银监会严禁银行越位承担风险，限制资金来源及投向；国务院发文力推环境污染第三方治理，环保企业迎来800亿商机；国务院印发促进服务外包产业加快发展意见；中国在全国范围启动离境退税政策，鼓励境外游客来中国消费；首家互联网银行微众银行18日开始试营业，将使用“人脸识别”代替“面签”；外媒称中国拟斥资360亿美元在亚洲地震带深挖隧道；财政部计划房地产税明年实施；国家能源局出台指导意见鼓励社会资本投资水电站；国家电网2014年电网投资3385亿元，增长超14%； 石墨烯军工应用委员会成立；福建自贸区计划3月1日挂牌，方案有待国务院批复；天津港争当“一带一路”桥头堡；广东视频监控体系建设将加速；辽宁国资改革加速，沈煤64亿煤电资产整体上市；湖北广电将开启新一轮省内整合；首趟海铁联运进口整车专列抵达乌鲁木齐；我国地理信息产业进入快速增长时期；中国建材集团和中国医药集团已经上报混合制改革试点方案；至1月15日两融余额达到11131.97亿元。       个股信息，利好：江苏旷达年报拟10转15派1；翰宇药业年报拟10转10派1；民生控股年报预增1340-1387%；刚泰控股年报预增156-206%；舒泰神、许继电气、万邦达、聚飞光电、大西洋、红太阳、东方通、中航电测年报预增；印记传媒、吉林化纤、新中基年报扭亏为盈；中国中冶2014年新签合同额3298亿元；东方电缆中标1.2亿元海底电缆采购项目；浦东建设获1.01亿元工程合同；维尔利中标桐庐富春污水处理项目；华纺股份成为武警森林指挥部物资供应商；隆华节能再度入选国家重点节能低碳技术推广目录；聚飞光电获丰田合成白光LED专利授权；华灿光电获补助550万元；辽宁成大、西部证券定增获批。       利空：氯碱化工年报预亏5.9亿元；新疆众和年报预亏5.3-5.7亿元；华菱星马年报预亏2.8-3.8亿元；浙大网新年报预亏1.6亿元；新五丰年报预亏4895万元；松辽汽车年报预亏4800万元；高新发展年报预亏3200-4800万元；皇台酒业年报预亏4000万元；申科股份年报预亏3500-4000万元；亚太实业年报预亏910万元；圣莱达下修业绩预测，年报预亏905-983万元；青松建化年报预降85%；川大智胜年报预降75-85%；宁波富达年报预降50-75%；绿景控股、荃银高科、汇金股份、平庄能源、厦门钨业、新和成年报预降；恒泰艾普重组暂停审核；金利科技终止筹划资产重组；泸州老窖年报对5亿异常存款计提40%坏账准备；万家乐暂停涉矿计划；白云机场退出发起筹建食品保险公司；苏宁环球终止并购泓霆影业；康达新材、金谷源信披违规；郴电国际自来水业务应急预案缺失遭质疑；中信证券、海润光伏股东减持；大名城股东拟减持。       其它：江淮汽车吸并江汽集团获证监会核准；南纺股份拟重组南京证券；美罗药业、群兴玩具重大资产重组申请恢复审核；高新兴获上海复利举牌；易事特拟推1亿元员工持股计划；国海证券拟发60亿次级债，将开展股票期权业务；泰禾集团拟定增募资40亿深耕地产；浪潮信息定增29亿收购军工信息化公司；亨通光电拟逾8亿元投两公司，布局电信服务业；葛洲坝4.7亿元控股凯丹水务，布局水处理行业；节能风电拟逾4亿甘肃投建5万千瓦风电项目；扬子新材拟2.85亿元收购俄罗斯彩涂板企业；兆驰股份2.01亿转让佳兆业项目信托收益权；迪康药业拟5000万投资3D生物打印项目；冠城大通入股西安物华，进军锂电池材料行业；东方园林牵手爱建信托设立生态产业基金；乐视网确认“SEE计划”即乐视超级汽车；华智控股简称变更为华媒控股；浪潮信息、锦江股份、亨通光电、美罗药业、浔兴股份、扬子新材、金利科技、万福生科、易事特复牌。       限售股解禁：益佰制药、长江传媒、万泽股份、纽威股份、利欧股份、北纬通信、巨轮股份、扬子新材、海思科。       周末消息面利空较多，证监会处罚两融业务，且不得向低于50万元客户融资融券，杠杆风险到了，这不光利空券商股，其实也利空整个市场，除了表明管理层的态度之外，短期融资盘受惊吓后的出局对市场也将造成较大影响，大幅低开不可避免，而且不要去随便想那些低开后强势拉升收涨的好事，投资者不妨保持谨慎，观望为主，小仓位练手。</content>
</root>
