<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪收评：小流星线后市场的风险与机会在哪？</title>
  <source>http://huzhanhao.blog.sohu.com/307674539.html</source>
  <publishdate>2015-01-23 15:34</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>很多人对中国的制度、中国的模式是缺乏自信的，前段时间写了篇中国在制度上已经超越西方，很多人认同，也有些人不认同，当时占豪给出一个预估，说10年后咱们看结果，到时候相信很多国内外的机构、专家学者会认同占豪今天的说法。昨天在占豪微信（微信号：占豪），再写了一篇文章，名字叫《中国模式将成美国模式终结者！》，这篇文章把其中的逻辑讲得很清楚，再次赢得很多战友共鸣，当然也有人不认同。那么，占豪在这里再放一个话，咱们从现在开始按十年一个阶段看，看三个10年，也就是30年，相信第一个十年后趋势就会越来越明显，到第二个十年结束，估计就没人怀疑了。咱们继续走着瞧。 再说股市。 今天大盘创了新高，但之后冲高回落收了一根小流星。这根小流星如果放在平时也没什么，但放在连续调整的今天，其风险意味就开始增加了。对于今天K线，我们还需要周一再来一根才能确认，不能说这根K线后市场就进入了大幅调整，因为上影线太短了。为了更清楚，我们再看周线。从周线我们可以看到，大盘连续三周在3400点附近止步，这说明这个3400点的压力非常大。同时，我们看到3根阳线，这说明下方多头力量也很足。从三根阳线第一根有上行缺口，第二根封闭缺口后收阳，第三根大幅探底后再收阳但高点虽比上周高，收盘点位却低的情况看，说明市场向上冲击的动能在下降。但是，考虑到连续三根阳线，市场直接转入大跌的概率也不大，进入围绕5周线拉锯的可能性大，然后在拉锯后很可能会转入更大幅度的调整，再调整的目标就很可能是3000点上下了。所以，对于当前格局，总体判断是，大的行情不会结束，调整会逐渐到来，热点切换会在未来一段时间进行。这些K线的东西，建议战友们好好把《黄金游戏》的第四本关于K线的内容，这部分内容对于研判行情非常重要，特别是涉及到周线、月线时，结合量价、均线对市场的中长期走势研判意义重大。 从板块上看，以金融股为首的很多蓝筹股都是冲高回落，如此意味着后市很多涨幅较大的蓝筹股就可能进入就阶段性调整，特别是诸如券商股这种涨幅大的股票，后市需要更长时间和更大幅度的调整才能消化掉之前的涨幅，技术上才能踩扎实，等走稳了再经过一定时间酝酿，才有更大的涨幅。所以，个人判断是，2015年的1月到2月应该是热点切换的周期，春节后热点整体切换完成，那么到年中应该都是潜力个股的机会阶段。这是投资者应该关注的未来市场节奏变化的调整。特别是那些有长期潜力的、有较大概念的股票，它们之前涨幅不算大的时候，在现阶段再出现调整，那么就是介入良机，要将之前获利大的板块上将资金逐渐调整到这些板块上，为下一波行情做准备。 操作上，整体策略继续以个股为主，下周开始注意一些股票可能再次出现的较深幅度的调整风险，注意大盘在调整时局部潜力股的低吸机会。近期，以根据市场节奏调整操盘节奏为主。     另：还有很多问《黄金游戏》签名书事宜的，请点击下方淘宝特约店链接，那里有签名书。   看独立思想的文章加微信(微信号：zhanhao668)，实时交流加微博微博地址：http://weibo.com/822998189   《黄金游戏》系列、《大博弈 中国之危与机》系列、《货币战争背景  中国经济与应对方略》购买地址： 淘宝特约店有签名版，地址：http://goldengame.taobao.com/ 当当网地址： http://www.dangdang.com (进当当搜占豪)   卓越网发售地址：http://www.amazon.cn/大博弈-中国之危与机-占豪/dp/B00HEVGQAG/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1389629968&amp;sr=1-2&amp;keywords=大博弈中国之危与机   【战友交流】： 提示：《黄金游戏》交流平台（《黄金游戏》交流邮箱：goldgamebook@sina.com。平台交流宗旨：平等、没有门槛，大家一起游戏的技术交流平台。这里没有老师，只有朋友和“战友”。三类问题不回答：1、直接咨询个股；2、过度敏感问题；3、私人问题。 来信： 占豪兄，您好！     已经关注您的博客好几年了， 最近有一个问题，一直困扰着我。 希望能给指点下。 最近港股的中国稀土三天就涨了60%，是因为受到中央取消稀土出口配额许可证的利好消息刺激。 但最近大盘涨了23%多，而有些铜业股也都大涨，为何稀土板块内的几只传统稀土股都不涨。 能根据现在的行情给以指点吗？ 现阶段持有该板块股票，是否安全？                  祝占兄身体健康，家庭幸福！                        傅 交流： 有些人把中国取消稀土配额和取消稀土关税是“卖国”。其实不然，中国在2010年有对稀土出口的五年计划，通过这五年，中国稀土基本完成了5+1的整合，从原来数千家小的稀土开采商到现在最终归为5+1家，就是要便于管理，尽量避免走私，并加升稀土产业的升级。如今，经过五年的努力，已经取得了阶段性成果，就在这个时候世贸组织又判中国败诉，也就只能这样了。事实上，取消关税后，后边就会稀土规划出来，到时候资源税应该会替代关税，然后由六家企业统筹，这样稀土出口的量和对价格的控制能力就多大增强了。 在这种背景下，稀土股当然有长远发展远景，所以港股的稀土概念大涨不为怪。但是大陆这边的节奏还没赶上，一方面资金还没过于关注这块，另一方面稀土的发展规划出台还有一段时间。但是，随着整合进程的差不多结束，这些概念应该进入了一个上升期，下一波行情个人感觉稀土板块有希望。</content>
</root>
