<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>徐一真（1.20）牛市不会因为券商而结束</title>
  <source>http://xuyizhen888.blog.sohu.com/307626691.html</source>
  <publishdate>2015-01-20 15:27</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:40</crawldate>
  <content>  全日行情收官，由于昨日午间休息时撰述的收评文收到了许多投资人朋友的反馈，今日查看，纷纷留言给我最多的是，要求鄙人多撰述一些关于政策面上的内容和提示。鄙人写文，一贯不喜欢多提及政策要闻这类，原因很简单，第一，现在科技发达了，已经步入全民网络通讯时代，大家可以自己上各大金融网，甚至门户网站，或者手机上网都可以查看到每日头条的经济要闻和市场动态，实在没办法上网的，花一两块钱买个证券报都是一样可以获知的。我就不做大自然的搬运工了，把网络上发布的头条政策要闻搬入有限的文章篇幅内了。但是，我在文中可以给予重要政策要闻的解读和理解，实则也是一样的。那么接下来就引申进入这个内容环节。     大家可以看到今日盘面止跌反升，其实即便没有政策消息，行情也会因为昨日的超跌展开报复性反弹的。但是，昨日晚间确实是有政策面新闻。那就是证监会新闻发言人，又出面了。他解答，也可以理解是安抚大众，2个重点。第一，证监会是无意打压股市的，同时也不会打压股市。我专门出来辟谣，证监会打压股市是无稽之谈。第二，鄙人昨文也说到了，证监会是不会对手下券商下杀手的，只是敲山震虎罢了。他晚间再次解读，两融低于50万门槛的，也不会要求券商强制给你平仓。所以，他的发言内容全是对于股市的利好，或是是安抚大众。实际上，今日盘面即便受到这样的利好，全线板块反弹，可券商银行还是唯一翻绿领跌的板块。这是为什么？原因很简单，主力已经出货临近尾声了，证监会的出面解答、辟谣、安抚，也就是马后炮。主力出完货了，散户站高位了，证监会说券商没问题，50万以下门栏可以不强制平仓。那为什么券商银行今日不反弹，却成了唯一翻绿的两大领跌板块呢？答案是，主力都全身而退了，留在高位站岗的全是散户。     证监会确实也没有要打压股市，只是敲山震虎，给了一个警钟信号并配合券商全部出货，充其量只是扇了捞的脑满肠肥的券商一个耳刮子。让你出货，3000点后就要慢牛，而不是你一家独大，把指数一口气拉到五千点，一万点，那留这个高位市场给我还有什么用途呢？鄙人昨文说到：   “证监会此举，也是隔山打牛，敲山震虎的一招，并非是彻底对手下的券商下了杀招。只是，“勒令整改，暂时暂停，提高并规范门栏，比如明确50万融资融券业务的标准”这些，只是告诉券商，在你们出货完毕之时，就可以适当的收手了。市场还有那么多企业，指数涨了那么多，你们捞了这么多，其余8成企业融资业务等于零。按照你们这个一家独大的涨幅和速度，那么现在3000点，我可以接受，但你半年一年后给我涨到一万点，我是不允许的。所以，这轮就让券商和银行暂时嗝屁了。也只能让他们暂时收手，才能在3000点之际，给予市场8成的企业有更多的融资和获取资金的机会。毕竟，市场存在的意义是提供更多企业融资的通道，而不是金融券商银行通过杠杆谋取暴利的工具。”     而鄙人早前文章中也已经说过了，年前大幅获利的一线权重，以金融券商为首，将展开一波套人行情，原因是主力要收网结算了。而只有这轮调整出现，市场才能真正转换格局。早在1月12日文章《仍将维持调整格局》中鄙人就说到：   “鄙人已经说过了，目前的调整是非常正常的。只有这一轮回调出现后，市场才能催生新的热点版块和赚钱效应。否则，市场只能在金融券商银行一棵树上吊死。”     综合上述，投资人可以理解，券商出货和杀跌，配合证监会彻查券商两融业务，实际上只是，到底先有鸡还是先有蛋的问题。投资人不必过于纠结和拘泥于这个难解的问题。要明白的只有一点，主力资金必须从券商等一线权重身上过度出来，才能催生新一轮的合理牛市。而且，这轮牛市，不会因为券商而告终。证监会的意思说的很明白，我们不会打压股市，只是规范券商而已。那么实际上，券商因为杠杆融资效应催生，已经成为这轮牛市至今最大的庄家了。他是一方独霸，他的垮台，必将引起城内再度群雄割据争霸的局面。所以鄙人前期所言，券商银行不死，场内依旧就是一潭死水，调整格局依然继续。而目前来看，已经如期应验。     再者，我们回看场内领涨板块，IT板已经连续领涨，初露峥嵘了。这个充满二线蓝筹和题材股的板块，在券商当道的时日内，敢这样表现是不敢想象的。所以，牛市不会因为券商而结束，反而是会因为主力资金的逐步过渡出来后，催生新一轮的牛市效应与领涨板块。     最后还是引用昨文结尾收官：证监会这招也就是一个顺水推舟，既然出货差不多了，那就再帮你过度一下。对我对你都有好处，只是不明就里的散户，可能就凄惨了一点。但是，此举，总体意义上是对市场发展和后续行情是有好处的，并非瓦解券商就是遏杀牛市，毕竟市场还有超8成个股，8成企业，还没有享受到牛市带来的融资效应。     谢谢大家！     郑重声明：鄙人自写文起，从不曾开设任何形式的收费QQ群，也不会通过网络对陌生人进行任何收费形式的指导和个股咨询，不存在金钱交易。市场目前鱼龙混杂，冒名骗子横行，各位投资人谨防受骗，保护好切身利益！     徐一真的个人QQ：252428926（验证：搜狐博客）</content>
</root>
