<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>传奇人物“股民老张”：散户也有“强者基因”</title>
  <source>http://gmlz.blog.sohu.com/307642528.html</source>
  <publishdate>2015-01-21 15:22</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>　　 　　来源：中华网财经 http://finance.china.com/fin/gshq/201408/08/9079166_2.html 　　散户，几乎被视为市场弱者的代名词。而股民老张却认为，相对于机构而言，散户有强者的基因。只是这些散户的优势正分，被另外一些投资的天然负分抵消掉了。如果加以正确的训练，打掉一些导致亏损的因素，散户完全可以铸就钢铁不坏之身。为此，股民老张公开征集以往投资亏损的志愿者，以千人为单位，通过特殊的系统化训练，要打造出“铁散兵团”，希望证明一件事，散户投资者通过训练完全可以扭亏为盈。 　　散户，真的有优势吗? 　　散户的优势，是相对于机构的劣势而言的。 　　机构也有劣势?他们不是很强大吗?其实，大也有大的难处。 　　首先是船大难掉头，一经投入，修正错误的机会就远远小于散户;基金有最低持仓额度限制，即便看淡行情，也不能空仓;每个季度都要出季报，亮仓位，被别人跟踪追剿并不舒服;受各种管理规则的制约，比如单只股票当天不能做双向交易，双百分之十规则制约;必须买很多并不喜欢的大盘蓝筹股，完成标准配置，遵守圈子里的其他潜规则;受到来自投资者或基金购买者的压力，排名的压力，资金成本的压力;同时操盘手也是人，还要面对大输大赢的更大心理压力。 　　这些弱点对面，明摆着的就是散户的优势基因。 　　投资陷阱，为散户的人性而设。 　　活动是收费的吗? 　　这次活动，是股民老张对自己十年执教证券行业留下的一个特殊纪念，铁散兵团活动是回馈市场的公益活动，面对粉丝，面对普通大众，不仅培训环节不收费，甚至连最新开发的交易手软件，也提供免费的版本供铁散兵团战士使用。 　　“我们想证明一套哲学思想，在证券行业同样有效，那就是：少即是多。欢迎大家关注，跟踪我们的试验结果，更欢迎大家参与和加入，也需要每位参与者把身边亏损的投资者朋友带进来，止血、疗伤、强身、最终获胜。” 　　股民老张一直认为，做投资，实际上是搞哲学，琢磨人性。同时，也希望把这一具有历史性意义的针对普通散户的特殊投资训练，搞成一次股市慈善活动。 　　机构之所以能够生存，是因为他们在围猎游戏中，扮演着主动进攻者的角色。同时，散户的另外一些劣势基因，将自己的这些天然优势抵消掉了。这些弱点包括：经常反复犯同样的低级错误，改不掉的心理弱点、性格缺陷……等等。 　　贪婪的性格，对财富充满欲望，却因为每次都无法逃顶，而失去了抄底的资格;懒惰的习性，导致把对市场的判断权和交易的决策权拱手交给了别人，自己永远是缺乏主见的，而这些“别人”恰好又是机构的声音;恐惧的天性，导致很难一次赚出大的利润，永远赚小钱赔大钱;而各种消极心态、赌徒心态，使人在没上阵之前就注定了失败。 　　绝大多数的错误，不是因为技术，而是因为性格使然。性格没改变，犯的错误就是同样的，反复或重复的。 　　特殊训练的思路，铁散兵团跳出传统训练的思维陷阱 　　传统的训练都是做加法，认为投资的失败，是因为缺少赚钱的能力，因此，训练内容都是如何提升赚钱能力，学会各种赚钱的绝招。 　　治病不能靠吃补药，而是要解决导致疾病的原因。 　　股民老张对亏损散户进行的“铁散兵团”训练，从做减法入手。不急于增加知识，而是从减少投资中的负分因素开始。受训者开始正面审视自身的各种投资弱点，系统地梳理自己多年投资的得失经验和教训，找出需要改进的弱点，提出解决方案。同时，将市场中最常见的陷阱，一一揭示出来，像放录像一样，让投资者看看自己上次是如何掉进去的。 　　铁散兵团训练打掉多数散户常犯的低级错误 　　很多志愿者在最初的几次铁散兵团训练课之中，就大为震撼，幡然觉醒。打掉投资负分的方法之一，是让投资者了解市场的陷阱是怎样挖的，认清自己的弱点和犯错误的理由，自己努力规避纠正一些常犯的错误。 　　许多错误，是反复经常犯，多数人大面积共同犯的，比如喜欢追涨，不断换股而拿不住牛股，到斩仓出局的时候下不了决心总是心存侥幸，制定好的交易策略在执行中总是变形等。 　　也有些是技术性的错误，比如总是错把腰部当底部，提前抄底最终套牢;上升途中频繁逃顶，赚的是散碎的小利，赔钱时却结结实实从顶套到底。 　　有些股票，是从买入的时候，就已经开始犯错误了，针对这类买入的陷阱，股民老张通过一系列强制性的约束来解决，规定了若干“不买”的纪律。 　　同样，对于已经走坏的股票，铁散兵团训练也制定了几条必须卖出的标准，以保证至少不会再发生伤筋动骨而无法翻身的悲剧。 　　用工具解决人性的缺陷 　　在技术标准之外，更多的问题，是人的问题。人不执行自己的标准，或是标准太多互相干扰了，就需要解决人性的问题。选择一条技术标准，坚决贯彻执行，是需要打破性格惯性的。很多人逃命的时候，一点一点卖股票，总希望一个较大的反抽出现，能卖个好价钱，真的反抽了，又幻想是个反转，该走成大牛股了。 　　针对本性难移的问题，铁散兵团的训练方法是，不需要把肌肉练得刀枪不入，只需要穿上钢铁盔甲。 　　专为这套训练计划开发的自动交易下单软件——交易手软件，很好地解决了这个问题。盘后客观分析，提前制定好止赢或止损计划，然后把交易计划输入到交易手软件之中，由软件盯着盘面，到了卖出的标准，电脑自动执行卖出动作，就从根本上克服了人性的犹豫不决、心存幻想、多重标准等问题。 　　用工具解决改不了的性格缺陷，既快捷，也彻底。 　　最终目标：成为赚钱机器 　　培训计划中，还有梳理自己的历史经验，并检验和验证的环节，看看自己以往的看家本领，那些金科玉律，到底是赚钱的还是不赚钱的。要梳理，去除一些伪真理，依然是做减法的思路。 　　在梳理经验的过程中，有些投资者，会把真正有效、实用的经验，提炼、优化、编制成电脑数理模型，变成可以通过电脑程序简单重复的经验，辅以交易手软件工具，让电脑自己去执行全部交易。而真正做到了这一步，就已经打造出了属于自己的摇钱树，甚至可以做到，人在做着其他的事情，电脑自动在操盘赚钱。 　　铁散兵团活动免费报名入口：http://www.gmlzpx.com/reg/index.php?name=gmlzwt 　　</content>
</root>
