<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>牛市，开弓没有回头箭！</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307477626.html</source>
  <publishdate>2015-01-09 07:19</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>牛市，开弓没有回头箭！ 股市早8点 1月9日（周五） 每日开盘必读     □ 道指报复性飙涨323点　       道琼斯工业平均指数上涨323.35点，报17,907.87点，涨幅为1.84%；     标准普尔500指数上涨36.24点，报2,062.14点，涨幅为1.79%；     纳斯达克综合指数上涨85.72点，报4,736.19点，涨幅为1.84%。     黄金期货下跌2.20美元或0.2%，收于每盎司1208.50美元。     原油期货上涨14美分或0.3%，收于每桶48.79美元。     （沙：美国市场人士如此评论：“股市终于从新年宿醉中清醒过来”，“今天的反转行情打破了下跌的负面趋势线，使糟糕的市场情绪得以翻身”。左为近期油价。）     □ 英国、美国４月初以前不会加息     英国央行昨日宣布，维持基准利率在0.5%不变，并维持3750亿英镑的资产购买规模不变。     考虑到油价暴跌，英国央行很可能到今年第四季度才会加息。     另：美联储公布的最近一次货币政策例会纪要显示，市场对首次加息依旧要保持“耐心”，绝大部分官员认为美联储至少在未来两次例会期间即４月初以前不会加息。    （沙：第一季度的美欧股市还有得涨！）     □ 重磅数据今公布 去年12月份CPI料涨1.5%     9日，国家统计局将公布2014年12月份全国居民消费价格指数(CPI)等宏观经济数据，10家权威机构预测值汇总统计数据显示，10家机构对去年12月份CPI的期望值为1.5%；10家机构对去年12月PPI跌幅平均预测值为3.1%；10家机构对去年四季度GDP增速平均预测值为7.2%。     （沙：对于股市而言，这几项经济数据中性偏好！）      □ 2014年CPI今公布恐创新低 一季度可能再降息     新浪财经头条——     国家统计局今日将公布2014年12月份和全年居民消费价格指数(CPI)。专家预计，12月份CPI涨幅或在1.5%左右，全年CPI涨幅可能在2%左右，完成全年物价目标已无悬念，而全年物价涨幅可能创出近年来新低。展望2015年，物价有望继续低位运行，需警惕通缩风险。     在此情况下，不少机构和专家提醒，2015年需要警惕通缩风险。     2015年上半年尤其一季度是货币宽松的较好时间窗口，预计一季度可能再次降息。    （沙：今日周五，盘后是否会传来降息或降准的消息？）     □ 习近平：中国经济将继续保持中高速增长     中国－拉美和加勒比国家共同体论坛首届部长级会议昨日在北京人民大会堂隆重开幕。中国国家主席习近平出席开幕式并发表重要讲话。习近平指出，现在，中国经济发展进入了新常态，今后一个时期将继续保持中高速增长。这将给包括拉美和加勒比国家在内的世界各国提供更多市场机遇、增长机遇、投资机遇、合作机遇。我们要共同努力，实现10年内中拉贸易规模达到5000亿美元、中国在拉美地区直接投资存量达到2500亿美元的目标。    （沙：“中高速增长”背景下的中国股市有望积极表现！）     □ 证监会：严打虚假重组和内幕交易     证监会1月8日表示，不允许创业板上市公司借壳上市是为了有效发挥优胜劣汰的市场机制，避免创业板上市公司成为炒作对象。同时，将持续跟踪市场动态，对于市场操纵、内幕交易等违法违规行为，加大打击力度。下一步，将根据《证券法》修订适时调整完善上市公司并购重组监管制度。    （沙：这似乎是一项专门针对创业板上市公司的监管制度！） 老沙的感觉     □ “大盘股队”与“小盘股队”的“足球比赛”昨天及周四继续进行，比赛时间分上下半场各120分钟；“大盘股队”的主力前锋“大金”（金融）与“小银”（银行）一个因奔跑积极而腿部抽筋、一个因争头球起跳过高而摔地受伤，“小盘股队”趁势发起进攻，上下半场各进一球，比分改写成5:3！     □ 昨日有读者对“3478点将很快穿越”颇有微词，我的完整意思是：“2009年8月上旬创下的3478点将很快穿越！或因为新股发行而推后超越，但肯定是要穿越的！”实际上是在坚定看好后市的同时提醒“新股发行”对大盘上行的短暂负面影响！     □ 既然新股集中发行就会集中上市，为500、1000股新股而“以大博小”，实在是一种非常愚蠢的行为！更何况注册制渐行渐近，新股越来越会不稀罕！     □ 昨天肯定有很多人卖了！为什么在深度套牢时你会像鸵鸟一样把头埋在沙里装作什么也没看见，听老沙的话而“抓把盐把股票腌起来”？而一旦股票赚钱了就像一个多动症的孩子忽买忽卖、又开始为证券公司打工？     □ 老沙讲话很干脆：“牛市，开弓没有回头箭！”     □□□□□□□□□□□□ 一起来泡博         许久没有给大家看我家的园子了，家里有暖气，娇柔的花儿都搬进了二楼的阳光房里……         冬天，我们都感到很暖和……</content>
</root>
