<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪收评：逼近前高 下周需要注意盘面的一个细节</title>
  <source>http://huzhanhao.blog.sohu.com/307580728.html</source>
  <publishdate>2015-01-16 15:56</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>本周行情，首先是把前一周的周K线缺口给补了，然后又收了一根阳线。这根阳线的顶逼近上周这一波反弹的高点但未突破。从量能上看，本周量能有些小。从周线上看，大盘出现新高下周是大概率的事，但破掉前高后能不能稳健支撑突破很重要。因为，从日K线上看，周五阳线又有一个向上的缺口，这个缺口下周又会补掉。如此，就形成了一方面要出现新高，一方面又要补缺的情况。这么一来，大盘短线会有一个震荡，回踩5日线。如果大盘回踩后再次强势拉升突破，则股指将会确认突破3400点继续上行；反之，会进入更大幅度的剧烈震荡，如果再回调则目标位是30日线。所以，下周初大盘的K线运行形态将非常重要。 从板块上看，包括金融股在内的一些蓝筹股明显进入震荡拉锯状态，一些蓝筹股依然在上行中。后市，由于大盘还没有进入大级别调整的态势，板块轮动还会延续，一些后进板块还会补涨。在这种情况下，投资者重点关注的是后进补涨板块。对于一直处于震荡上行的板块，只要没有出现连续的高位盘整和拉锯，暂时仍然持有；对于涨幅巨大高位拉锯盘整的板块，逢高减仓或清仓是上策。市场还能操作一段，但终归还是会进入一个阶段性调整，而且时间应该越来越近，在这期间警惕性还是要越来越高。 操作上，注意下周初的大盘状态，如果很容易突破前高并能稳得住，则继续以做多为主；反之，如果冲高徘徊或横盘整理，要注意回补下方缺口时的状态，一旦有调整迹象就要小心手中股票跟着回调的可能，大盘要回调就会到30日线，一些股票的回调幅度不会小。       另：还有很多问《黄金游戏》签名书事宜的，请点击下方淘宝特约店链接，那里有签名书。 很多战友问早盘最近怎么不写了。其实也没完全不写，只是因为太忙身体有些吃不消，只能适当减一些工作量。如果精力和时间允许，还会写，但不能保证一定写。现在博文可以保证收评一篇，还有微信的时事分析。而且，现在的行情状况总体和收评给予的分析判断差不多，近期个人要适度休整。 最近东北亚局势有些微妙，中美韩朝很多态度上都很微妙，一方面是美国试图激化半岛局势引发朝韩对立，另一方面是中国、韩国和朝鲜试图缓和局势，这背后到底是什么逻辑？为何美国和韩国态度上存在差异？请看最新占豪微信（微信号：占豪）《美国向左，韩国向右》的文章分析点评。   看独立思想的文章加微信(微信号：zhanhao668)，实时交流加微博微博地址：http://weibo.com/822998189   《黄金游戏》系列、《大博弈 中国之危与机》系列、《货币战争背景  中国经济与应对方略》购买地址： 淘宝特约店有签名版，地址：http://goldengame.taobao.com/ 当当网地址： http://www.dangdang.com (进当当搜占豪)   卓越网发售地址：http://www.amazon.cn/大博弈-中国之危与机-占豪/dp/B00HEVGQAG/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1389629968&amp;sr=1-2&amp;keywords=大博弈中国之危与机   【战友交流】： 提示：《黄金游戏》交流平台（《黄金游戏》交流邮箱：goldgamebook@sina.com。平台交流宗旨：平等、没有门槛，大家一起游戏的技术交流平台。这里没有老师，只有朋友和“战友”。三类问题不回答：1、直接咨询个股；2、过度敏感问题；3、私人问题。 来信： 豪哥 早上好，我是您的一位新粉丝，在今年大盘飙升的时候结识你的博客，现在每天都在看你的博文，也买了《黄金游戏》一书，目前正在看第二卷，今天就是想咨询一个小问题，就是如何在工作时间管理自己的股票。 我是一个小地方的公职人员，在办公室工作，负责文案和协调的事务，平时工作时间十分紧张，只能在晚上研究股场知识。但是由于薪资较低，自己又不甘心清贫，于是趁着今年牛市入场，时间就在12月9日，当时买的第一只股票当天大跌，第二天上午回本后，我赶忙出手，谁知下午它涨停了，于是感慨万千。经过12月20天左右的苦心纠结，收益率算了一下为0.4%，但是加上每天付出的心血感觉赔了太多。 这里就是想咨询一下豪哥，在不占用工作时间的情况下，如何在股场走的更加平稳，不求快，只求稳，我的仓主要为一路一带，2支中字头股，1支西部钢铁股和1个港口股，1支农业股，请问这几个板块值得长久持有吗？ 不知道表达清楚没有，我想做中长线，实在没有时间管理，请豪哥支招。谢谢！ 英雄帖 交流： 占豪一直的主张是，如果自己做有生意，那么不要为了股市荒了主业，因为股市是有周期的，对绝大多数人来说不是每个时期都能赚钱，大部分时期都会赔钱，股市并不是那么容易挣钱，挣钱一定要抓住其阶段性。对于公职人员占豪建议也类似，就是不能因为炒股而耽误工作，那样一方面对不起自己，也对不起自己的公职。个人建议是，将操作的周期拉长，即做中长线，这样并不需要每时每刻看盘，甚至白天不看都没关系，只需要看中长线状况即可。 低估值蓝筹股长期持有风险不大，但要想获得超额利润，还需要在适当的时机配置一些涨得快的概念股，其中一带一路战略影响较大的个股是可以考虑的，还有就是新经济，农业股也是一个阶段性概念。个人建议是，主义大的板块轮动，并不是说中长线就是持有一只股票不动，完全可以根据时机找更多板块择机切换。具体细节上，建议选择10个有潜力的板块，每个板块选5只有潜力的股票，然后作为关注对象（当然也可以适当多点，但不必要超过100只），根据所关注的对象的轮动调整个人的持股对象，这样可能会更好一些。</content>
</root>
