<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>如何看待下午大涨超百点又打绿？——1月9日盘后日记</title>
  <source>http://qga666.blog.sohu.com/307487537.html</source>
  <publishdate>2015-01-09 16:38</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>今日（周五）沪指以3276低开，上午11点15前基本在昨日（周四）收盘点位3293下方小幅调整，随后尤其下午1点30至2点30左右，指数大幅拉起，最高还再刷新3394，大涨超百点，冲过3400。就在以为大红周五成定局时，2点30后指数大幅下杀。最终，沪指收盘3285，收下跌8点、上影极长、略带下影假阳星，成交量比昨日有所放大。 今日下午大涨超百点又打绿，走势极为诡异。如何看待下午大涨超百点、尾盘居然跳水打绿？对此，我的看法如下： 1、大涨超百点透视：铁路、基建等大盘股尤其保险、银行等大盘股推升；其中，保险、银行等大盘股突然集体大涨和双休降息、降准等预期有关；而所有的大盘股拉升和下周新股集中发行也有关，理论上更多市值能获配更大数量申购额度。 2、尾盘有跳水打绿透视：今日最高3404刷新本轮3394新高，但未站上本周周线关键点3494，且大涨百点沪指也未能双金叉，仍处于双死叉状；机构博弈系统今日3400以上高位不利背离越发严重；本周初留下的08年1664以来最重要分时盘口缺陷至今未弥补；且万一降息、降准消息落空呢；且下周一到五毕竟每日均有、全周20余家新股发行对二级市场资金分流压力是现实的。跳水打绿，体现了这些不利因素的综合影响。 3、下步短线走势推断：因大涨超百点更多有博消息成分，而指数面临的不利因素并未消除，故即使今日3404刷新了3394新高，反而强化了指数3400一带大体已见到本轮行情第一个重要阶段高点（若刷新3478反而越发见高点），沪指下周短线调整压力仍需化解。同时，创业板指数仍会经常和沪指走跷跷板，你涨我跌，你跌我涨。 4、下步中线走势推断：调整带来调仓、追跌机会，不是大举看空机会，整体仍是牛市；经过技术调整和下周新股发行巨大压力冲击，市场又会迎来新攻势——春节攻势；而前期一直做空的空方和未表现的个股群体也会随时加入多头阵营。 上述看法延续昨日博文，结合了今日诡异盘口，1、2部分看法在今日微博做了披露。个人看法，仅供参考！ （秦国安新微是我发表市场看法和战法/模式看法的唯一微博，是我博客的补充，朋友们可点击http://weibo.com/u/1301047350添加。除此，我再无其他任何不同网址微博和包含“秦国安”字眼的微博。我无“盘中带盘、付费荐股、分成、选股软件销售”行为及业务，也不主动加任何博友为好友，无空在微博发私信，更未委托任何公司、助手发所谓荐股短信，如有，均为假冒。） 周一（1月12日）关键点：3358（日线）,3300（周线）。 今天走势虽诡异，尤其刷新3394新高出乎几乎所有人包括我意料，但你要明白这些都是存在的、已发生的，当然是合理的。重要的是应对诡异走势的策略。这个策略仍是昨日博文谈及的：“ 1、因整体是牛市，且“前期一直做空的空方和未表现的个股群体也会随时加入多头阵营”，因此即使指数出现阶段两三百点甚至四五百点调整，也是牛市；万一调整幅度浅呢？故不空仓，只做短线、中线调仓。 2、短线、中线择机减持高位有头部迹象的个股群体，以数月来涨幅过大的部分中大盘股为主。 3、短线、中线关注两类个股群体，一个是中小盘股中的极品超跌股，一个是中大盘股中的滞涨股或调整到位股。” 像去年12月23日向上海特训朋友们战法举例的中科云网、美罗药业等，就是极品超跌股，近期出现波段上攻趋势。而今日表现的铁路、基建、保险、银行等是滞涨还是调整到位股还是高位股呢？先不说答案。极品超跌、中大盘滞涨或调整到位股，这两类模拟极品股票池，我正在做最后的构建，将在本周六至下周四深圳特训现场，结合最新秦氏战法、6大最强赢利模式讲解，和到场朋友们做分享，朋友们可锁定好最后参与时间！ 【喜讯：深圳特训时间为1月10日～15日（本周六至下周四），2日授课、4日实盘模拟，还有旅游、互动及特训后的交流。 这是2015年我的第一场特训，也是春节前最后一场大型特训，同在深圳，同在1月，却处牛市，希望超越2014年1月11日后深圳特训模拟极品七喜控股5到9元惊喜，赢在牛市再度起涨点，带给新老朋友们更大惊喜！ 详情可点击http://www.caifu108.com/newsdetails.aspx?id=396 或点击http://weibo.com/u/1301047350 咨询、问路电话：18510628398,13366192614。】 《秦氏战法/6大最强赢利模式》选股结果预示：周一个股活跃度尚可，分化极大，发出战法/模式追跌伏击信号的个股较多，注意择优。 周一计划：冷静看待市场巨幅波动，建好两类极品股票池；逢涨退出获利品种，逢跌关注最强热点中达到战法、6大最强赢利模式打击点的极品龙头！ 【我已到深圳特训现场——海边某度假酒店。今天微博和盘后博文正常更新，下周一到四因忙于特训，为确保特训质量，将不做更新或抽空偶尔更新，下周五恢复正常。请朋友们谅解并相互转告！】 祝朋友们周末愉快！明天见！</content>
</root>
