<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>对红周五的两点思考 兼谈年尾仓位配置思路——12月26日盘后日记</title>
  <source>http://qga666.blog.sohu.com/307311663.html</source>
  <publishdate>2014-12-26 17:07</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>今日（周五）沪指小幅高开，10点前小幅冲高、略有回落，10点后，指数开始震荡走强。最终，沪指收盘3157，收上涨85点、略带上下影阳，成交量比昨日（周四）明显放大。 今日红周五，我有如下两点思考： 1、连今日极高、极不利的关键点3146都已站上，越发强化了“目前是牛市”。牛市是什么特点？在低迷、绝望中产生，在等待继续回调时继续上涨，否则不是牛市。 2、尽管站上今日日线关键点，但下周（今年最后一周）、下下周（明年首周）周线关键点因今日对3146的攻克，达到3400左右区域，更高、更不利；且尽管双金叉，但大跌跌停股未消失，见底信号不齐备。故仍不能因昨日百点阳、今日再涨85点而无限看涨，暂视为对3189这一本轮行情目前阶段高点的回试，即使下周刷新3189这一新高，今年尾、明年初指数短期调整压力仍未化解，再次出现突然剧烈调整的隐患未解除。 上述看法延续昨日博文对圣诞百点阳的看法。朋友们可参考看法，采取策略！ （秦国安新微是我发表市场看法和战法/模式看法的唯一微博，是我博客的补充，朋友们可点击http://weibo.com/233271456添加。除此，我再无其他任何不同网址微博和包含“秦国安”字眼的微博。我无“盘中带盘、付费荐股、分成、选股软件销售”行为及业务，也不主动加任何博友为好友，无空在微博发私信，更未委托助手发，如有，均为假冒。） 周一（12月29日）关键点：3113（日线）,3392（周线）。 因为“目前是牛市”，所以，尽管我认为年尾、明年初短线调整压力大，但涉及到非常重要的仓位配置时从未建议“空仓”、“清仓”，近期也未谈指数止跌空间（即跌到哪里止跌），只大体谈了止跌时间。 为什么这样？因为我要尊重市场，我看不到要跌到何区域止跌为何强行拼凑一个点位区域出来去误导我自己和你呢？我清楚牛市经常出现（不是每次、永远出现）等回调却继续上涨，如果你空仓、清仓了等更低点位、价格进场，却就是不到你预期的点位、价格导致你未进场，你岂不是被踏空？我清楚牛市中，只要你打击的是真正的极品、龙头，哪怕暂时未涨或暂时被套只要不是过度追高，解套、获利乃至获大利是迟早。 没有谁是股票市场的神和先知。就是神和先知，也是因为他尊重了市场，才能经常（不是每次）做出当时看来不可思议甚至“傻”、事后回看却符合情理甚至无比智慧的决定。 以上三段就是对本周每日强调的年尾仓位配置6点策略背后的思路。这个思路如果你结合6点策略（可回看昨日博文），再结合战法举例，就会对我的理念、战法、模式有深入理解。 比如600396金山股份，周二（23日）下午2点对上海朋友们举例时，刚好达到了最强模式1某个战法追跌伏击区域，你不用追涨去追跌、成本更低、股价更便宜，何乐而不为？24、25日小涨，今日一度冲至涨停。 再如000582北部湾，12月1日~4日上海特训期间和厦门港务一起做过重点举例的模式6极品，特训后的5到11日出现波段攻势可做模拟套利，23日下午和金山股份、中科云网等一起举例，想法就是天津、广东、福建自贸区消息已兑现，广西沿海尚未兑现应有预期（个人傻看法，不做参考），且22日主动砸跌停给便宜价格，因此，自贸这一最强热点我23日未举例任何品种，仅举例它，举例后，也是昨日、前日低位徘徊好模拟追跌伏击，今日被动涨停。 限篇幅，今日不多举例。暗含的最新秦氏战法、6大最强赢利模式细节，以及我对热点、极品认定以及行业、公司基本面的判断方法，有心朋友双休好好思考，2015年1月10日~15日深圳特训，我也会就这些和朋友们做深入细致分享、交流，新老朋友们可提前安排好参与时间！  友情推荐：葡京开放了网络赌场，以后不用到澳门也能上葡京，葡京赌场是澳门的合法博彩公司，有喜欢玩百家乐的朋友可以去体验下，葡京是大赌场赢了钱也不用怕出不了款，葡京单笔出款1000万三分钟到账，详情点击进入查看：http://www.1575.cc 【深圳特训时间为2015年1月10日～15日（周六到周四），2日授课、4日实盘模拟，还有旅游、互动及特训后的交流。 这是2015年我的第一场特训，同在深圳，同在1月，却处牛市，希望超越2014年1月中旬后深圳特训模拟极品七喜控股5到9元惊喜，赢在牛市再度起涨点，带给新老朋友们更大惊喜！ 详情可点击http://www.caifu108.com/newsdetails.aspx?id=396进行咨询和预约！】 《秦氏战法/6大最强赢利模式》选股结果预示：周一个股活跃度尚可，分化极大，发出战法/模式开涨追跌信号的个股较多，注意择优。 周一计划：尊重市场，继续配置好年尾仓位；逢涨退出获利品种，逢跌关注最强热点中达到战法、6大最强赢利模式打击点的极品龙头！ 祝朋友们双休快乐！周一再聊！</content>
</root>
