<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>报复反弹背后还有一连串利好</title>
  <source>http://wwhuahuay.blog.sohu.com/307642718.html</source>
  <publishdate>2015-01-21 15:29</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>报复反弹背后还有一连串利好 声明：本文归玉名博客所有，各位如果要是转载，请注明出处和相关链接。股民想要参与解套课堂和金股课堂，可加玉名微博。 　　指数继续稳步向上收复失地，牛市每一次调整都是资金集中买入的机会，周初提出的大跌后有大涨的目标实现。与此同时，一连串基本面数据公布，值得股民重视。首先，央行近期发布了2014年社会融资规模和金融统计数据，其中引人注目的有两个：一个是全年M2同比增长为12.2%，低于年初设定的13%左右的目标；另一个则是国家外汇储备余额继第三季度减少1000亿美元之后再度下降500亿美元。因此，玉名认为资金流动性宽松还是大势所趋，支持本轮蓝筹行情的根本逻辑还没有发生改变，投资者不必担忧，因为经济“新常态”、宽松的货币政策均是在为稳增长促改革做准备，而不是促使资金从实体经济走向虚拟经济；经济改革转型、融资成本下降和资本市场走牛，均是在为推动直接融资、推进注册制改革而做准备。在这种情况下，加杠杆的急涨行情营造了巨大的造富效应反而与上述目标相悖，当前来看，短期按下“牛头”微行情洒水降温，是为“慢牛”双赢行情做准备。 　　2014年宏观经济数据已经出炉。全年国内生产总值636463亿元，按可比价格计算，比上年增长7.4%。分季度看，一季度同比增长7.4%，二季度增长7.5%，三季度增长7.3%，四季度增长7.3%。分产业看，第一产业增加值58332亿元，比上年增长4.1%；第二产业增加值271392亿元，增长7.3%；第三产业增加值306739亿元，增长8.1%。从环比看，四季度国内生产总值增长1.5%。玉名认为2014年是中国经济面临经济转型、结构调整的阵痛之年，宏观经济指标并不乐观：在连续4个月1.5%左右的CPI和连续34个月负增长的PPI使中国经济存在通缩隐忧，外贸进出口增速2.3%与年度目标相去甚远，累计投资屡现新低，工业利润出现负增长。不过伴随着一系列稳增长和微刺激政策逐步发酵，我国经济依然保持了平稳增长态势。而且在趋稳的过程当中，经济结构有了明显的改善和提升，包括产业结构、投资和消费的结构、内需和外需的结构都有了明显的改善。 　　目前经济基本面并未走坏，且存强烈二次降息预期等政策利好，牛市的根基仍牢固。首先，2015年与2013、2014年相比，2015年基本面的主要矛盾将会从基于总量的考虑切换至价格层面，表现在实体层面为长周期去杠杆的正式开启。这一时间启动点发生在2014年下半年，在2014年6月以前的利率市场整顿与表外业务清理；政策调整的重心为降低实体经济融资成本降低企业负担，经济调结构是主要目的。其次，影响市场短期波动主要为库存周期的启动与否与风险溢价的波动。始于2014年7月份的上涨其背后逻辑主要在于基本面库存周期的支撑与投资者风险偏好提升的共振，其原始推动力类似于2012年12月至2013年2月的那轮上涨。但是与那一轮上涨不同，这一轮短周期上涨的启动同时也意味着新一轮长周期的启动。 　　综合来看，市场还是处于明显的反弹周期，周一的长阴将近期市场反弹来积聚的风险集中释放了，对股民来说这是好事儿，因为牛市一个特点就是急跌慢涨，快速下跌之后资金快速流入抄底，相反如果是阴跌走势，那么反而会将行情拖入困境。技术上，3200-3250点区间还是冲击3478点前高阻力区的反弹跳板，这里也经历了多次调整考验，玉名认为这个位置对多头非常重要，在长阴过后能够快速收复这里，有利于市场信心的恢复，也利于下一步的攻击，板块和热点方面，市场近期是一个轮动的特点，创业板的反弹并不是风格切换，而是牛市中的轮涨，毕竟这个板块前期始终没有涨，错过了行情，如今有所反弹也属正常，但市场主线还是蓝筹股，这是国家政策和主力资金性质决定，今天连受到利空集中的金融股都反弹了，那么股民也就没有什么可担心的了，继续持有价值型蓝筹股，坚定做多。想了解个股盘后点评，股市个股每日简评供您检索参考，股市最新内参（早盘、收盘、晚间三次更新），点击研究为您操作个股提供工具。 博文是我个人的思路和观点，难免有些不合适您口味，投资就是个性化的事情，见仁见智，博客是记录我自己的点滴，以及和大家交流、探讨的地方，希望大家从文章中各取所需吧。无论文章观点如何，博您一笑一乐也是好的。玉名一家之言，供您娱乐^_^谢谢大家，欢迎去微博或邮件探讨，也可到本博首页去看看其他文章，再次祝福大家投资有好运，玉名拜上 1.《股民十大赢家实战系统》 2.《解套1、2合集》 3.《主体思维选股法》 搜狐新闻媒体平台开放，欢迎大家参与订阅http://mp.k.sohu.com</content>
</root>
