<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪收评：新高不断的情况下如何看待当前市场？</title>
  <source>http://huzhanhao.blog.sohu.com/307439408.html</source>
  <publishdate>2015-01-06 15:29</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:40</crawldate>
  <content>李克强总理说有了沪港通也应该有深港通，结果这两天行情深市明显强于沪市，就像之前一段行情沪市一直强于深市一样。这就是政策预期带来的效果。据报道，如果快的话深港通在年中就能成行。客观上也的确如此，有了沪港通前面准备，深港通估计技术层面根本不用半年，有个四五个月即可，所以年中开通完全有可能。有了申港通的预期，对深市的蓝筹股和绩优股一定会有刺激作用，前些时间深市弱于沪市的情况在未来行情中要改观了。 昨天跳空百点阳线，今天冲高几乎见到3400点，在这个区域再向上一口气很难上去，拉锯是必然的。从技术上也要等等5日线上来才有底气向上继续突破。当前总体格局，大盘仍然处于震荡上行中。2009年8月高点为3478点，这个点位以现在架势看这波反弹是大概率见到。如果在不调整的情况下就破掉这个点位，那么2008年5月的3786点就是这波行情的新目标。对于这波反弹，现在已经打破了整个市场对第一波行情的高点预期，第一波上涨高点到底在哪里现在看很难准确研判，只能是跟着市场走，看看到哪里出现一个明确的顶部的扣，才能确认。现在技术面没有给出这样的信号。 从板块来看，市场的轮动处于正常状态当中。一方面，在金融股基本见到阶段性顶部后，新的诸如资源股等板块又强势拉起，扛住了市场的调整压力。在这个时候，深港通的预期又对深市走强构成了预期，这又是一个市场支撑。所以，短期技术面看，行情直接转入大级别调整的节点还没到。 在这种情况下，操作上总体策略不必作出大的调整，重点仍然是在选股方面，选出潜力较大的股票，抓住补涨的机会。后市，如果出现剧烈波动，对短期有较大涨幅的股票注意抓短线剧烈波动中的高抛低吸机会。抓住这些机会，是当前行情下的重中之重。     另：还有很多问《黄金游戏》签名书事宜的，请点击下方淘宝特约店链接，那里有签名书。 再另: 元旦期间占豪微信（微信号：占豪）有重磅文章，2014年重大国际事件的总结性论述一万多字，还有关于上海踩踏事件的反思、关于日本国王所谓反思9·18的评论以及美国正在试图在朝鲜半岛制造混乱针对中国的评论。   看独立思想的文章加微信(微信号：zhanhao668)，实时交流加微博微博地址：http://weibo.com/822998189   《黄金游戏》系列、《大博弈 中国之危与机》系列、《货币战争背景  中国经济与应对方略》购买地址： 淘宝特约店有签名版，地址：http://goldengame.taobao.com/ 当当网地址： http://www.dangdang.com (进当当搜占豪)   卓越网发售地址：http://www.amazon.cn/大博弈-中国之危与机-占豪/dp/B00HEVGQAG/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1389629968&amp;sr=1-2&amp;keywords=大博弈中国之危与机   【战友交流】： 提示：《黄金游戏》交流平台（《黄金游戏》交流邮箱：goldgamebook@sina.com。平台交流宗旨：平等、没有门槛，大家一起游戏的技术交流平台。这里没有老师，只有朋友和“战友”。三类问题不回答：1、直接咨询个股；2、过度敏感问题；3、私人问题。 来信： 豪哥您好： 关注博客一年半，微信自您开通后一直看，每天不漏，也学到很多东西。现在咨询股票方面的几个问题: 一是，想请教下您平时都通过哪些媒介，来发掘一些市场中的热点和潜在热点，能帮我推荐几个吗；二是财经网比如中国证券网，我近段时间看这里的信息。有些热点新闻中，会出现证券公司对一些个股的简要评价。对于这样的评价应该怎么看待，是真，还是伪呢。对于个人选股，是否可以作为重要的参考呢。非常感谢！ 提前祝豪哥一家 元旦快乐！全家健康平安！ 小散 交流： 第一个问题。我获得信息的渠道和大家没什么区别，各大门户网站、财经媒体网站就那么几个，哪个网址导航里边都能把这几个网站给找出来。其实，对大多数人来说，根本不是获取信息的渠道问题，是解读信息的能力问题。看不出新闻背后的文章，给什么渠道都没用。在当前信息爆炸的年代，对个人投资者来说，永远不是信息来源渠道畅不畅通的问题，而是能不能从新闻背后找到市场潜在机会的问题。这，需要学习、研究和思考，需要从消息面、技术面进行综合研判，找到相应机会。《黄金游戏》教的是方法，占豪博客做的是解读。 第二个问题。对别人的评价，可以参考，但关键是自己的分析。如果自己没有分析能力，别人说什么就是什么，那不可能炒好股票。这里也压根谈不上所谓真伪，因为都是一家之言。对于高手而言，从来都不会参考这些，而是会自己找，自己找的股票还买不完，怎么会去用别人找的？ 最后，建议好好研读《黄金游戏》，从来信中可见没有任何炒股功底，这游戏就没法玩了。</content>
</root>
