<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>3478点将很快穿越</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307462498.html</source>
  <publishdate>2015-01-08 07:50</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>3478点将很快穿越 股市早8点 1月8日（周四） 每日开盘必读     □ 道指反弹213点 原油一度跌至47美元     道琼斯工业平均指数上涨212.88点，报17,584.52点，涨幅为1.23%；     标准普尔500指数上涨23.29点，报2,025.90点，涨幅为1.16%；     纳斯达克综合指数上涨57.73点，报4,650.47点，涨幅为1.26%。     黄金期货下跌8.70美元或0.7%，收于每盎司1210.70美元。     原油期货上涨72美分或1.5%，收于每桶48.65美元。          纽约原油期货价格盘中曾一度下跌逾1%，延续昨日大跌4.2%的走势，但随后转为上涨。由于最近以来遭遇沉重卖盘的缘故，已有部分交易商押注于油价可能会下跌至每桶20美元。截至上周五收盘，市场上出现了176手6月份纽约原油期货合约的20美元卖空期权的未平仓合约。    （沙：油价有所反弹的原因是“美国原油库存出人意料地下降400万桶”；“市场上出现了176手6月份纽约原油期货合约的20美元卖空期权”，这是否表明在接下来的几个月内，油价会再下一个台阶？油价每桶三、四十美元是否会成为2015年的新常态？      另，美元指数创9年新高——          □ 险资参与国家战略方案将出 参与“一带一路”和“长江经济带”建设将成为其中的组成部分           保险资金运用的监管政策，正在逐条践行保险业“新国十条”划定的蓝图，为险资运用拓展更大的空间。中国证券报记者了解到，继监管层放开保险资金投资创业投资基金，批准保险资金设立私募基金等动作后，鼓励保险业参与国家战略的方案也正在酝酿当中，而保险资金参与“一带一路”和“长江经济带”建设将成为其中的组成部分。    （沙：保险资金也不愿“存银行”了……）       □ 险资今年将给股市带来逾2700亿元增量资金         元旦之后，保险公司积极加仓权益投资的序幕正在迅速开启。     最近两个月，多数险企“坐享”前期持仓股票升值带来的浮盈，但一方面鉴于年终时节要落袋为安，另一方面也需要进一步确认牛市的到来，因此，险企主动加仓显得十分谨慎。     持续上涨的股市让保险公司再也不能淡定地观望，出手加仓的时机已到。中信证券预计，险企新配置资产的30%将投向权益资产，大约将给股市带来2700亿元的新进资金。    （沙：新资金往往都是在打压中、震荡中建仓、加仓！）         □ 美国首条高铁动工     据海外媒体报道，上世纪80年代，美国加州就提出高铁建设计划。当地时间6日，美国加州政府高铁局在该州弗雷斯诺市的高铁车站举行了加州高铁动工仪式，意味着美国铁路事业迎来一个新时代。     计划中的加州高铁通车后时速约352公里，预计全线将于2029年完工，造价680亿美元。有分析人士表示，高铁的设计和计划工作已经创造了632个工作机会，陆续还将有2万人参与建造。     （沙：一条高铁要造15年！      地球上需要高铁的空间非常大！      中国高铁大有作为！中国高铁领先世界10年！）          □ 墨西哥高铁月中重启招标 中国铁建中国南车决心不让煮熟的鸭子再飞走     《第一财经日报》报道——     曾经临时取消中国企业中标结果的墨西哥高铁项目又要重启招标了。中国铁建和中国南车已启动二度备战，决心不让煮熟的鸭子再飞走。     “目前，我们仍有团队在当地与墨西哥政府方面进行沟通。如果墨西哥政府最终确定重启招标，我们应该仍会参与投标，而且我们对再次中标充满信心。”中国铁建董秘余兴喜告诉记者。     该项目是墨西哥迄今为止最大的基础设施项目，同时被视为我国高铁“走出去”真正意义上的第一单，是我国在海外设计、承建并完全采用中国标准和装备的首条时速300公里高铁，高铁列车控制系统等核心技术均采用我国高铁成套技术。     “如果再次参与投标，一般情况下，仍会继续与中国南车等原合作伙伴组成联合体。”余兴喜告诉记者，此外，由于墨西哥方面要求竞标方需要跟当地公司组成联合体才有资格投标，因此中方仍会与墨西哥有资质的公司合作。     有消息称，目前西门子、庞巴迪、阿尔斯通和三菱四家国际公司都有意参与二次招标。不过，记者从中国铁建和中国南车方面了解到，其对二次竞标获胜仍有信心，“中国企业的竞争优势还是非常明显的”。     （沙：中国铁建、中国南车势在必得！）         □ 北京又诞生新地王 房价将进入6万元时代     北京新年连续诞生新地王。昨日，北京南四环丰台白盆窑地块以总价86.25亿元被华润-首开-平安联合体竞得，成为北京新的总价地王，折合纯商品房部分楼面价为3.5万元/平方米。     万科集团高级副总裁毛大庆在竞拍结束后对媒体表示：“这标志着2015年开始，北京普通商品房单价将进入6万元时代。”    （沙：该地块是面积最大、自住房最贵和总价最高的“三最”地王！     俺早就说过北京、上海的房价永远也不会下跌！     中国最可以“坐吃不空”的人家就在北京、上海市中心及周边地带的居民，他们的世世代代都可以以租房为生……）          □ 15家上市券商股东套现逾160亿     《证券时报》今日报道——     券商股自去年四季度开始的大幅上升，让股东们找到了减持良机。统计显示，去年四季度有15家上市券商遭股东减持，减持总计92次，涉及10.89亿股，参考市值162.96亿元。而在去年第三季度，仅有8家上市券商被减持，减持股数仅为2.47亿股，参考市值22.75亿元。     被减持次数最多的是东北证券，华泰证券则被减持总股数最多。值得一提的是，在此期间，除个别券商高管少量增持自家券商股票外，并无重要股东增持券商股。    （沙：“券商”从某种意义上来说就是“奸商”！     另据报道，与券商股东的频频减持不同，去年11月份以来，上市银行主要股东仅出现4例减持行为。）           □ 下周22只新股发行一览表      （沙：一周发22只，空前而不会绝后！      细看这些新股，发行价都不太高，中个500股、1000股也赚不到多少钱，况且像国信证券那样能有10来个涨停的股票几乎没有。      大约中一个签能赚个几千元，以几十万、几百万打新资金去博这样的利润划算吗？      集中发行就会集中上市！      所以，从某种意义上来说，新股集中发行得越多越不需恐慌！）         □ 请加我的微信订阅号     双休日期间有重要咨询共享！     这是我的微信免费订阅号（永久免费）的二维码。     请拿出智能手机对着它“扫一扫”!     或者在微信的“放大镜”上搜“shaminnong519”！     加上老沙的微信号，相当于给你的股票加上一份保险！     目前我的微信订阅号上的总用户数已超13万！ 老沙的感觉     □ 昨日说道：在大盘股与小盘股展开的“足球赛”中，“大盘股队”以4:0领先，周二“小盘股队”踢进了挽回面子的一球。     □ “大盘股队”与“小盘股队”的“足球比赛”昨天及周三继续进行，“大盘股队”的“后卫”中石化、中石油突然改打“前锋”、突袭对方禁区踢进一球，比分改写成5:1.     □ 比赛的计算时间是在降息之后的第一个星期一开始的……     □ 瞧，“小盘股队”准备换人了，教练已经让“深港通”做准备活动，看来要派他上场！     □ 双方球迷为自己喜爱的球队加油啊！     □ 这场旷日长久的比赛还要打多久呢？     □ 今天“老沙的感觉”是写给球迷看的……     □ 2009年8月上旬创下的3478点将很快穿越！或因为新股发行而退后超越，但肯定是要穿越的！ 一起来泡博     1、7月中旬学校放暑假期间组织的“莫斯科郊外的晚上”及“中国投资者走进俄罗斯”、“伏尔加河河浪漫之旅第三季”昨日报名人数激增，游轮上只有286个床位，现报名人数已超350人，不再接受报名。     2、6月初启程的“穿越西伯利亚自驾游”、8月上旬开始“英国+北欧四国尊贵游”、9月中旬的“肯尼亚马赛马拉与野生动物近距离接触超级驴友团”的报名工作过些日子再正式开始。</content>
</root>
