<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>冰冷：致投资人的一封信（2014总结版）</title>
  <source>http://hesyfd.blog.sohu.com/307399128.html</source>
  <publishdate>2015-01-04 09:14</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>2014年已过去，过去的一年里，市场发生了什么？我们的投资收益如何？以及我本人存在什么样的问题需改进？ 首先，谈谈市场，大盘由熊市转为牛市，市场风格全面转换，由2010年至2013年的成长型公司上涨转换成所谓的价值型公司的上涨，而恰好这些所谓的价值型公司清一色又是权重股，它们的上涨拉动沪综指飞一般飙升。内在的原因我认为是国家全面促进金融市场的发展，包括立法支持阳光私募基金以及股权私募基金的发展，同时放开保险公司全面进入二级市场，安邦无数次大手笔通过二级市场介入上市公司，并获得多家公司第一大股东地位，这是实例。 另外，国家促进上市公司进行市值管理，所以各个上市公司通过各种各样的方法，提升其总市值（就是上涨），而这内在的原因，本人认为是我国面临经济大转型，国内资本需要走出去，那就需要钱，另外，国内一直以来，金融市场发展缓慢，国民投资渠道偏窄，造成了一方面大量的民间资本沉淀在各个角落，而国企又极为缺钱，一旦有一种投资渠道被打开，大量的民间资本就会疯一般的涌入（这几年理财产品市场的爆发就是实例）。所以，国家出台政策，允许民间资本参股国有大型企业，一来可以帮国企解困，二来可以让民间资本找到出路，不至于影响整体经济大势，三来通过做多证券市场，达到缓解银行坏帐发生的机率。简单的说，国家想办法将民间资本赶入证券市场，拉高大型国企价值，然后绝对高位出售部份股权的同时，又不影响绝对控制权（就是现在100元的东西，拉到1000元再卖出49%的股份，相关的企业白得490元发展资金的同时，自己的价值也从100元提升到510元，而控制权还在自己手里），当然最受惠的还是银行，因为相关的企业要是破产的话，大量的坏帐将会出现，金融系统将会崩溃，如果股市走好，企业可以融资，银行资产就变安全了。 接着谈谈第二方面，关于我们的投资收益，2013年8月本人成立深圳前海冰冷睿恒投资管理有限公司，11月7日第一期产品，中信冰冷1期上线，至今已13个半月，但是2014年对于我们而言，算是很悲惨的一年，因为我习惯了熊市，突然来的牛市，首先我是不相信，再者也不习惯（毕竟熊市已六年了），所以，年初3月的创业板斩仓，之后白酒及煤炭抄底，再试水大蓝筹，最后再回创业板，思路都是偏离市场了，直到12月9日参加去三亚中信证券年会（同时整个12月份，我的助手分别参加了多场年会，包括海通证券、国泰君安、宏源证券等多家国内大型券商的年会，给了我大量的数据），我才相信牛市来了，所有的人都疯了（实际上只是我自己疯而已，别人都很正常），才第一时间转换思路，短短20天（合计仅16个交易日，基金即获得了40%的收益，净值由102涨到接近143），奇迹般生还！2014年全年，基金总收益在34%（扣除所有的费用后，净值收益为25.5%，），而成立至今的总收益为47%（总共13个半月，扣除费用后的净值为136.3，即净值收益为36.3%）。 以下是各类统计数据，其中沪综指上涨52.87%，深成指上涨35.62%，中小板上涨9.67%，创业板上涨12.83%，在全市场中，正在交易的个股2565只，下跌的259只，占10%，上涨幅度超过沪综指的935只，占36.45%，关于主力机构的收益，公募基金纳入统计的所有类型的2201只产品中，跑快于沪综指的有171只，占7.77%（可知本轮行情，不是公募基金发动的，并且它们与我一样，判断失误），收益超过本人的（即净值超过25.5%的，684只，占31%），关于私募基金（与我同样的），东财纳入统计的有1083只产品，跑快于沪综指的有107只，占9.88%，收益超过本人的有441只，占40.7%，综合，我本人的私募产品（中信冰冷1期，在全国可比的3284只产品中，排名1125名，占34.25%，相比去年以及前年，是非常差的，主要是因为全年下来，我只做到了一个月的行情，前面的11个月，根本搞不清楚状况）。 注意，以上主力机构与大盘收益对比，均是净值，实际的收益远远不止这些，比如私募要扣总资产1.5%至2.5%的管理费，还有超额业绩提成20%，而公募据说只扣3%的管理费。那么，相比之下，阳光私募的业绩远远好于公募基金，这是不可否认的。 关于我本人，2014年我最大的问题，就是平台的问题，在这之前，我都是一个小散，对于大家而言，我可能就是一个导师的角色，2013年11月，随着基金产品的发行上线，华丽转身成为一名机构投资者，一个阳光私募基金的负责人及基金经理（俗称操盘手）。而所管理资金的变化，也让我本人需要一个适应的过程（成立私募，管理的资金5000万，而随着上涨，最新直接管理的资金总额已突破9000万，基本达一亿），同时，2014年的绝大部份时间操作的都是小盘股，总市值在50个亿以下，流通市值在10个亿左右，同时很多个股单天交易额仅在1000万至2000万这样，换股时很不适应，最多的时候，一只股单天的交易，我做了50%，很多时候，都在其成交的30%这样。不过经过一年的过度期，现在完全适应了，我指的是刚开始的几个月。 关于我的性格，很多朋友说我固执，是的，我非常固执，如果我不固执，我就不是冰冷了，我今天能听别人的意见，我明天一样可以迅速的转换其它的思路，这叫什么？墙头草，变色龙，这种性格在资本市场是最可怕的，死得最惨的。所以，每一次我的思路转换总是慢别人半拍，不过一旦确认转换，就很难再随意再变。我个人认为，这是投身资本市场最基本的要素。 不管如何，虽然2014年我们过得并不好，但由于12月份奇迹的出现，也不算很差，在主力机构中，排名居三分之一，但放眼历史，我们总是活得最好的那个，多年下来，我们的复合收益总是很吓人的。而市场中的一部份人，在牛市，他们的收益可能奇高无比，可是一旦熊市来临，死得最快最惨的也总是这一类人。而我是常青树，牛熊均不倒，无论市场牛市或是熊市，我总能获得过得去的收益。虽然牛市赚不多，但在熊市时，我们一样也有30%左右的年收益，这，就是冰冷模式的威力。 最后，期待2015年，我们过得更好，大家都好才是真的好！ 附：在东方财富网私募基金网页里，有详细的净值表，欢迎查询，“中信冰冷1期”</content>
</root>
