<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪收评：在连续缩量后市场会怎么走？</title>
  <source>http://huzhanhao.blog.sohu.com/307549046.html</source>
  <publishdate>2015-01-14 15:48</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>法国发生恐怖袭击死亡17人，这是一场悲剧，恐怖主义全球扩散趋势进一步恶化。但是，放在全球范围内这起恐怖袭击规模并不算大，但令人意外的是，居然有四十多个国家领导人在巴黎街头搞“游行”活动（在一条无人的小街上领导人们走了400米，并非和大人群一起），虽然只是一场政治“秀”，但这场“秀”背后必然有原因。而且，令人奇怪的是，这么大的一次活动，奥巴马竟然缺席了，接着白宫又反悔了，这背后是什么逻辑？有什么内涵？请看占豪微信（微信号：占豪）最新分析。 今天大盘继续在3200点上方进行盘整，量能基本和昨日持平。这个时候出现这样的走势是正常的，大盘不太可能一下子转入大幅下跌，正常情况下20日线会短线的底，极端的话会到30日线，现在指数在等20日线的上行以获得支撑。对于当前行情，从技术面我们要两面看：一方面，在当前行情下，大盘获得支撑后还有向上寻求突破的动能，只有在下次无法突破的时候，才可能转入更大幅度下跌；另一方面，5日线和10日线在11月底金叉后第一次死叉，这次死叉虽然不能代表市场进入调整，但也说明行情中短线进入一个拉锯阶段，市场是选择较大幅度调整还是选择以时间换空间，还需要进一步观察，但至少可以看出不会像前段时间涨那么快。 从板块上看，金融股继续徘徊，其它有的蓝筹板块进一步调整，这种格局说明，市场在进行一个整理，包括金融股在内的蓝筹股后市还会有向上挺的机会，但之后很多前面过于强势的股票会进入一个较长周期的调整。与此同时，有些新的热点会加快酝酿，并在之后的多头过程中快速拉升，完成最后一波的多头。当这些多头力量都释放得差不多了，一波较大幅度较为剧烈的调整可能就发生了。当然，幅度和调整时间，仍需要观察。 鉴于当前这种市场态势，投资者一方面面对一些蓝筹股的时候要做好中短线最后一次多头的准备，对于涨幅很大的股票要注意中期调整风险，对于涨幅不大、技术面向好的股票仍可注意补涨机会。之后，投资者就要做好整个市场的中级调整。当然，一旦调整过后，该吃还要大胆吃，今年多头机会仍然会比较多。       另：还有很多问《黄金游戏》签名书事宜的，请点击下方淘宝特约店链接，那里有签名书。   看独立思想的文章加微信(微信号：zhanhao668)，实时交流加微博微博地址：http://weibo.com/822998189   《黄金游戏》系列、《大博弈 中国之危与机》系列、《货币战争背景  中国经济与应对方略》购买地址： 淘宝特约店有签名版，地址：http://goldengame.taobao.com/ 当当网地址： http://www.dangdang.com (进当当搜占豪)   卓越网发售地址：http://www.amazon.cn/大博弈-中国之危与机-占豪/dp/B00HEVGQAG/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1389629968&amp;sr=1-2&amp;keywords=大博弈中国之危与机   【战友交流】： 提示：《黄金游戏》交流平台（《黄金游戏》交流邮箱：goldgamebook@sina.com。平台交流宗旨：平等、没有门槛，大家一起游戏的技术交流平台。这里没有老师，只有朋友和“战友”。三类问题不回答：1、直接咨询个股；2、过度敏感问题；3、私人问题。 来信： 豪哥： 您好！     拜读您的《黄金游戏》和每天的博客多年，收获很大。感谢您这么多年来为我们这些战友做的无私的分享。对于当前这轮牛市的到来，不少人认为如果按以往的经验来分析，确实各项指标和条件都具备迎接一轮牛市的到来，但是这轮牛市到底能走多远，有多大？结合目前国内外的经济情况，很多人还是存疑的，我的主要困惑如下：     一、目前我国的实体经济情况严峻，明年将会有更多的中小企业倒闭，也将会迎来史上最高失业年。尽管我们中国的股市与实体经济是向来联系不大。但如果和05年到07年这轮牛市相比，在国外和国内宏观经济方面都比不上上一轮牛市景气，那这一轮牛市会不会因此打折扣呢？毕竟现在处于全球金融危机，实体经济又下滑，经济层面不理想。     二、您说这轮牛市国家的意图在于要融全世界的资本。但前段时间，我们看到人民币有贬值的迹象，外资也有逐步回流的迹象。2015年美元要升值，美国要加息，这都是比较确定的事情，再加上美国经济的复苏，世界资本回流美国。到时候可能会出现大量外资撤离中国，那中国的楼市和股市按道理是要下跌的？无疑这又增加了这轮牛市的不确定性？在争夺世界资本的舞台上，美国会是我们最大的对手。     三、对于国家提出的“一路一带”、“马歇尔计划”会不会成为赔钱挣吆喝的买卖。我认为一个国家经济实力的提升，应该是像美国、德国这样，科技创新提高生产力，智慧产业降低成本，这样才有竞争力。靠基建投资拉动不是长久之计。何况基建投资的回报率又那么低，都是不挣钱的买卖。因此对于习近平主席下的这盘战略大棋，还是存疑的？目前我们国家经济面对的困难还是比较大的，高端产业我们竞争不过美国，德国，日本；低端产业又竞争不过东南亚和泰国这些国家，不知如何能走出困境？ 望豪哥百忙中赐教！              最后祝豪哥新年快乐，身体健康，阖家幸福！               小散@思事顺心 交流： 第一个问题。股市和实体经济并非绝对对应关系，这一点不光中国股市如此，全世界都是如此。股市看的是投资者对市场的预期，而这个预期很多时候不仅仅是来源于实体经济，中国股市如此，华尔街也是如此。说白了，就看供求关系变化。对于这个问题，请战友仔细研究《货币战争背景  中国经济与应对方略》其中关于股市的章节以及我去年年底写的关于中国股市的一些判断文章，里边都有详细阐释，吃透了就能理解。美国过去几年从未真正走出经济危机，现在道指过了一万八了。 第二个问题。关于这个问题，请战友看我微信（微信号：占豪）关于李嘉诚撤离中国的第二篇文章。世界资本虽然回流美国，但同样在流入中国，因为中国未来经济预期比美国更美好，一定会有资金选择中国。中国的大国战略已出，经济结构转型正在形成趋势，所谓大量外资撤离中国基本不可能发生。倒是美国自己，反而可能因为美元估值高、美股同样估值高，一旦崩盘才是会有大量资本撤出，其风险可能比中国更大。中美竞争会长期持续，不是一年两年的事情。 第三个问题。一带一路战略我已经说过很多，其利益应该说得很清楚了，既不会赔本也不会赚吆喝，而是实实在在的长远战略利益。科技创新和大国战略不冲突，整个国家不能完全靠科技创新，科技创新是引领，是融入到更多基础产业当中，没有其他产业基础的科技创新是无根之树难以结果。这盘大棋不是习总的，而是全中国人民的，甚至是整个世界人民的，现在已经不是存疑与否的问题了，而是已经实施了，等你怀疑完了，时间也过了，机会也没了。所以，机会总是留给嗅觉灵敏的人，盲目存疑的结果是错过机会，就像改革开放很多聪明人都在蹉跎中度过一样。现在需要的是顺着大战略干而不是徘徊、怀疑。 中国经济困境比较大，但其他国家的困境更大，德国的经济都零增长了中国还超过7%，日本都负增长了，中国如果算得困境，那其他国家得就是困困境。中国是世界第一大进出口贸易国，人家贸易都是负增长的时候中国仍然保持正增长，中国制造如今充斥世界，正在向高端迈进，低端正在扔给一些落后国家，怎么就成了不知如何走出困境了？ 如果天天读占豪博客、微信，还能这么灰心丧气，那我也就真的没啥可说的了。谁能更积极地发现机会，谁才能勇立潮头。</content>
</root>
