<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>春运红包，交运板块迎来良机</title>
  <source>http://wwhuahuay.blog.sohu.com/307689329.html</source>
  <publishdate>2015-01-24 22:07</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>春运红包，交运板块迎来良机 声明：本文归玉名博客所有，各位如果要是转载，请注明出处和相关链接。股民想要参与解套课堂和金股课堂，可加玉名微博。  　　在“一带一路”以交通基础设施为突破，实现互联互通早期收获的积极影响下，相当数量的交通运输行业“601”字头上市公司直接受益。而“601军团”接力金融股集体起舞，也就成为近期A股的最大亮点。所以深挖“601军团”是股民在2015获利的关键，今儿就对交运板块做一个挖掘。 弃金融，选“601军团”的初衷  　　近期在指数疯涨格局下，玉名是有意规避了金融股板块，也不建议股民参考，我的依据有三：首先从政策角度来说，金融股实际上不如地产股更受益于降息等利好，而且地产股也是因政策调控跌了几年；而走势上，金融股随意性更强，或者说庄股特征过于明显，相反，其他蓝筹股则更具规律；最后一点是金融股过于招摇，这并不利于资金中长期运作。而601军团蓝筹股则没有这样的顾虑，且由于跌了几年，充满价值，又大多是次新蓝筹股，比传统蓝筹股更充满了获利。 政策受益明显，前景广阔 　　值得关注的是，“一带一路”战略将是我国未来十年的重大政策红利，初期大规模基础设施建设，紧接着资源能源开发利用，随后全方位贸易服务往来，带来多产业链、多行业的投资机会。而在“一带一路”建设中，交通运输行业实际上起到了基础和支撑作用。交通运输部已经把“一带一路”建设作为当前和今后一段时期全国交通运输工作的重要任务，重点之一是加快提升我国与周边国家交通基础设施的互联互通水平，重点之二是加快形成区域交通运输一体化。玉名认为从政策角度来看，交运板块未来前景乐观，数据显示，今年下半年以来，全国交通固定资产投资增速稳步加快。1月份至10月份，完成铁路、公路、水路固定资产投资19057亿元，同比增长15.6%，交通运输行业落实稳增长、加快推进交通基础设施建设等一系列政策措施取得明显成效。 踏空资金流入价值洼地 　　由于金融类蓝筹股短期涨幅过大，近期踏空资金开始选择上述低价蓝筹股进行布局。11月20日以来至今，上述13只个股全部实现上涨，期间累计涨幅超50%的个股包括，中国国航、招商轮船、中国远洋、中海集运，相对来说涨幅居后的宁波港、大秦铁路、吉林高速、连云港、大连港期间累计涨幅也分别达到了超过了20%。以大型央企为代表的“601军团”由于业绩好、估值低，在当前市场属于相对性价比较高的投资标的，加上国企改革等政策利好扶持，其稳健的上涨表现也已经成为此番牛市行情的独特“亮点”。从政策方面看，在无风险利率趋降的背景下，国资混改提速、“一带一路”建设和自贸区、区域一体化发展规划等预期强烈，将为下一波行情的演绎打下基础，而在这其中，“601舰队”的表现值得期待。 交运板块价格普遍偏低 　　就是这样价值潜力很大的板块，估值水平却很低。据统计显示，以“601”开头的个股中，有13只个股属于交通运输行业，除了中字头的中国国航、中国远洋、中海集运榜上有名之外，近期表现出色的唐山港、连云港、大连港、宁波港也均位列其中，此外还囊括了备受市场关注的大秦铁路、招商轮船、龙江交通、四川成渝、广深铁路、吉林高速。这13家上市公司股价普遍处于低位，除了大秦铁路，其余股价则均处于10元以下，吉林高速、广深铁路、四川成渝和龙江交通最新收盘价则均在5元附近，存在巨大的估值空间。玉名认为前期通过油价下跌，给大家挖掘过航运、航空，那么随着这些品种大涨， 实际上股民也可以关注一下陆地交运，尤其是高速、铁路等，马上迎来春运高峰，也会受益相关题材，而且选股重点也是集中于低价股，毕竟牛市中低价股的炒作更隐蔽，持续性更强。想了解个股盘后点评，股市个股每日简评供您检索参考，股市最新内参（早盘、收盘、晚间三次更新），点击研究为您操作个股提供工具。 博文是我个人的思路和观点，难免有些不合适您口味，投资就是个性化的事情，见仁见智，博客是记录我自己的点滴，以及和大家交流、探讨的地方，希望大家从文章中各取所需吧。无论文章观点如何，博您一笑一乐也是好的。玉名一家之言，供您娱乐^_^谢谢大家，欢迎去微博或邮件探讨，也可到本博首页去看看其他文章，再次祝福大家投资有好运，玉名拜上 1.《股民十大赢家实战系统》 2.《解套1、2合集》 3.《主体思维选股法》 搜狐新闻媒体平台开放，欢迎大家参与订阅http://mp.k.sohu.com</content>
</root>
