<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>让老百姓3800点以上过大年！</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307571143.html</source>
  <publishdate>2015-01-16 07:24</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>让老百姓3800点以上过大年！ 股市早8点 1月16日（周五） 每日开盘必读     □ 美国连续第五天下跌 黄金大涨2.5% 原油大跌4.6%     道琼斯工业平均指数下跌104.55点，报17320.71点，跌幅为0.61%；     纳斯达克综合指数下跌68.50点，报4570.82点，跌幅为1.48%；     标准普尔500指数下跌18.60点，报1992.67点，跌幅为0.92%；     美元走弱 黄金大涨2.5%     黄金期货大幅上涨2.5%，报每盎司1264.80美元；     原油大跌4.6%，振幅高达10%，收盘报每桶46.25美元。    （沙：瑞士国家银行意外放弃对瑞郎汇率的管制在全球外汇、大宗商品与股票市场掀起轩然大波，震惊全球金融市场。     由于“人民币不可兑换”，故而对中国几乎没有影响。）     □ 习近平：全面提升核工业核心竞争力     在我国核工业创建60周年之际，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平作出重要指示，对我国核工业取得的成就给予充分肯定，为新形势下我国核工业发展指明了方向。     习近平指出，60年来，几代核工业人艰苦创业、开拓创新，推动我国核工业从无到有、从小到大，取得了世人瞩目的成就，为国家安全和经济建设作出了突出贡献。核工业是高科技战略产业，是国家安全重要基石。要坚持安全发展、创新发展，坚持和平利用核能，全面提升核工业的核心竞争力，续写我国核工业新的辉煌篇章。     另，李克强：推动核电装备走出去，确保核安全万无一失！    （沙：核电概念股必然会在2015年持续受到投资者追捧！     核电概念股一览：一是主设备市场：上海电气（601727）、东方电气（600875）为核电主设备制造的龙头企业。此外，中国一重（601106）是国内最早开发生产核能设备的企业之一，近90%的国产锻件由该公司生产。二是辅助设备市场：辅助设备领域，中核科技（000777）、江苏神通（002438）等为重要的提供商，江苏神通是国内核级蝶阀、球阀设备的最主要供应商，此外，久立特材（002318）、南风股份（300004）、应流股份（603308）、浙富控股（002266）……）     □ 中金：今年上半年或降息1次降准4次     央行15日发布2014年金融统计数据，数据显示，2014年末M2（广义货币）增长12.2%，M1（狭义货币）增长3.2%。全年人民币贷款增加9.78万亿元，人民币存款增加9.48万亿元。年末外汇储备余额3.84万亿美元。全年跨境贸易人民币结算业务累计发生6.55万亿元。     对此，中金公司预计未来央行货币政策的重点仍将是有效降低实体经济融资成本。中金公司维持今年降息1次、降准4次的判断不变。时间点发生在今年上半年的可能性更高。     （沙：这是来自于权威机构的重要判断！中国国际金融有限公司，简称“中金公司”，是中国首家中外合资的投资银行。     倘若今年上半年就再降息1次并降准4次，那么中国A股市场必然穿破4000点甚至更高！说穿越5000点也不为过！）     □ 2014年新增贷款创历史新高     在多种因素的推动下，2014年全年新增人民币贷款达到9.78万亿，甚至超出了2009年最为宽松之时，创出历史新高。     2009年至2013年，中国历年人民币贷款增量分别为9.59万亿元、7.95万亿元、7.47万亿元、8.2万亿元和8.89万亿元。    （沙：这进一步表明“货币政策宽松只会迟到不会缺席”！）     □ 养老金2015年首次上调 最低标准增加15元     记者今天从人力资源和社会保障部获悉，2015年我国首次统一提高全国城乡居民养老保险基础养老金最低标准。同时，企业退休人员基本养老金继续上调，迎来“11连调”。     居民基础养老金最低标准从55元提高到70元，1.4亿城乡老年居民受益。 在企业退休人员养老金已实现“十连涨”的情况下，今年迎来第11次上调。     人社部宣布，按照党中央和国务院部署，从2015年1月1日起，企业退休人员基本养老金再提高10%，预计将有近8000万退休人员受益。     这不仅远远跑赢了CPI，也跑赢了GDP。    （沙：养老金最低标准的上调、企业退休人员的“10连涨”表明社会的存量资金在大幅“膨胀”，也间接告诉投资者，股票的价格实在的太低太低！）     □“白条式”定增认购被叫停    《上海证券报》今日头版头条报道——          2014年A股定增市场的井喷，在有效缓解上市公司“资渴”的同时，亦引发了“白条式”认购乱象。2015年伊始，监管层即出手整饬。     “参与非公开发行的私募产品必须完成基金备案了！”该消息近日迅速传播。上证报记者昨日向承销机构（券商）、基金公司、资产管理公司多个独立信源求证证实了这一内容。按照该政策，日后参与非公开发行询价必须先完成资金募集（优先及劣后），再进行报价，颠覆了此前先“占座上车”后“募资补票”的做法。    （沙：“获配却未按时缴纳认购款”，这是忽悠中小投资者的节奏！     定增乱象扰乱市场，必须得到遏制！）     □ 新华网：中泰铁路2015年9月开工     新华网：据泰国媒体15日报道，中国将参加修建的泰国首条标准轨铁路第一阶段工程初步定于今年9月动工，预计2017年底完工。     另，15日CCTV午间新闻:墨西哥重启高铁招标,欢迎中铁建竞标！    （沙：东西半球的这两条高铁将瞩目世界！）  老沙的感觉     □ 本周新股集中发行22只，打乱了牛市的节奏，而周三一天竟然发行10只，这必然造成二级市场的巨大压力……；正因为如此，我在周三开市前说了一句“绝对”的话《绝对不要的牛市征途上“下车”》，提醒人们不要在当天的调整市道离场！     □ 昨日我又提醒道：“今日仍有6只新股发行，明天有2只，预计到今日下午资金面的紧张将得到缓解。”结果随着“打新浪潮”逐渐“风平浪静”，昨日午后做多动能愈加凶猛！     □ 昨日我还向肖钢主席喊话：“肖钢，春节前莫再来‘1周22’”！如果春节前新股发行压力减缓，股民们今年过一个“肥年”是很有可能的！     □ 今天只有两只新股发行，已至尾声，掀不起大浪了！     □ 越来越多的投资者已经从心里深深感觉到，春节前再创阶段性新高的可能性越来越大！     □□□□□□ 一起来泡博 赶紧将你的手机连上老沙的手机！    赶紧加入老沙的“朋友圈”！ 这样，无论你在哪里，你手机在，老沙就在！      目前已有14万多人的手机连着老沙的手机！     很多重要讯息将在“朋友圈”里发布！     这是我的微信免费订阅号（永久免费的公众号平台）的二维码。     非常非常简单：请拿出智能手机对着它“扫一扫”!     或者在微信的“放大镜”上搜“shaminnong519”！</content>
</root>
