<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>绝对不要在牛市征途上“下车”</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307539137.html</source>
  <publishdate>2015-01-14 07:48</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>绝对不要在牛市征途上“下车” 股市早8点 1月14日（周三） 每日开盘必读     □ 道指宽幅震荡425点     道琼斯工业平均指数下跌27.16点，收盘报17613.68点，跌幅为0.15%；     纳斯达克综合指数下跌3.21点，报4661.50点，跌幅为0.07%；     标准普尔500指数下跌5.23点，报2023.03点，跌幅为0.26%；     黄金上涨0.1%报1234.40美元；     原油下跌0.4% 报45.89美元。     （沙：道指上午一度大涨280点，但随后逐步回落，最低下跌100多点，全天振幅高达425点，最终以小跌27点报收。      国际油价盘中跌破45美元，不能再跌了，再跌中国的油价就只剩下税了!)         □ 习近平：不断把反腐败斗争引向深入     中共中央总书记习近平13日上午在中国共产党第十八届中央纪律检查委员会第五次全体会议上发表重要讲话。他强调，要按照全面建成小康社会、全面深化改革、全面依法治国、全面从严治党的要求，坚持思想建党和制度治党，严明政治纪律和政治规矩、加强纪律建设，深化纪律检查体制改革、完善党风廉政建设法规制度，落实“两个责任”、强化监督执纪问责，持之以恒落实中央八项规定精神，坚决遏制腐败现象蔓延势头，坚守阵地、巩固成果、深化拓展，坚定不移推进党风廉政建设和反腐败斗争。     (沙：习大大敢于与虎谋皮，真正的、最大的大老虎快要被关进笼子了！      金融及证券领域里的大老虎正胆战心惊，尤其是在新股发行中那些中饱私囊的官员必然逃不脱法律的制裁！）          □ 2014外贸增速未达目标 一带一路成新增长点     据海关总署初步测算，2014年我国与“一带一路”国家或地区进出口双边贸易值接近7万亿元人民币，增长7%左右，占同期我国外贸进出口总值的四分之一。其中，我国对“一带一路”沿线国家的出口增长超过了10%，进口增长约为1.5%左右。     （沙：“一带一路”绝对是2015年的投资主题！）         □ 机构投资者上月新开账户大增     中国证券登记结算有限责任公司13日公布，上周沪深两市新增A股开户数约55万户，超过元旦前最后一个完整交易周的水平。期末A股账户数18197.19万户，期末休眠账户数4181.93万户。上周参与交易的A股账户数为2262.60万户，占比12.43%。上周末持仓A股账户数5450.64万户，占比29.95%。     中国结算13日发布的2014年12月统计月报显示，当月证券公司集合理财新开A股账户140户，证券投资基金新开534户，基金公司专户理财产品新开1093户，企业年金新开40户，QFII新开26户，RQFII新开90户，保险新开49户，信托新开893户，一般机构新开6144户。与11月相比，证券投资基金、QFII、RQFII、信托、一般机构新开户数增长显著，幅度分别达102.27%、73.33%、328.57%、89.60%、72.49%。不过，7-12月，社保基金仅在7月新开户31户，此后各月均未新开户。    （沙：“机构新开账户大增”表明场外资金进场踊跃！）          □ 27家银行获批开办信贷资产证券化业务     证券时报记者获悉，银监会近日已下发《关于中信银行等27家银行开办信贷资产证券化业务资格的批复》，27家股份制银行和城商行获得开办信贷资产证券化业务的主体资格。     （沙：所谓“信贷资产证券化”是将原本不流通的金融资产转换成为可流通资本市场证券的过程。形式、种类很多，其中抵押贷款证券是证券化的最普遍形式。      这一业务的开展对银行板块影响正面、形成利好！）         □ 11家IPO排队银行集体“中止审查”     新年伊始，11家处于IPO排队名单中的地方银行“全军覆没”。证监会网站披露的2015年首份IPO企业情况表显示，名单中的所有银行审核状态均为“中止审查”。        （沙：“中止审查”是因财务资料过期所致，跨年期间，“中止”不是“终止”。）       □ 中国电建资产重组方案获国资委批准     中国电建公告，近日收到控股股东中国电力建设集团有限公司转来的国务院国资委出具的《关于中国电力建设股份有限公司资产重组暨配套融资有关问题的批复》，国务院国资委原则同意本次资产重组的总体方案。这意味着我国电力工程领域的设计施工一体化的巨无霸型龙头企业将诞生。    （沙：市场人士指出，中国电建本次重大资产重组，是近期央企重组中涉及资产规模最大的一例，重组完成后，公司合计占有我国约80%的水电设计市场份额，在本轮央企重组整合、混合所有制改革的大环境下具有重大意义。     水利水电巨无霸产生，“601军团”再次能否群舞？）          □ 南北车双双否认高管内幕交易     针对近日南北车停牌前两公司职员互买对方股票或涉内幕交易的质疑，中国北车与中国南车今日同时发布澄清公告，再次否认高管存在内幕交易行为。    （沙：小报、小编们对“鸡毛蒜皮”之事的炒作给了人们上“车”的机会！      此事对于南北车的合并重组事宜将不会产生任何影响，两家公司仍会按时推进。    就装备制造来说，美股的“波音”每股150美金，而中国高端装备“中车”还不到2美金！小心被外资控了股哦！）   老沙的感觉     □ 目前正处于新股密集收购期，股票二级市场成交量有所萎缩是正常的；     □ 自今日起未来三个交易日是低吸回调充分的股票飞好时机；     □ 一轮上涨过后的缩量整理往往是阶段性底部到来的一个重要指标；     □ 新年伊始，绝对不要在牛市征途上“下车”！     □□□□□□□   一起来泡博 赶紧加入老沙的“朋友圈”！        目前已有近14万人的手机连着老沙的电脑！     很多重要讯息将在“朋友圈”里发布！     这是我的微信免费订阅号（永久免费的公众号平台）的二维码。     请拿出智能手机对着它“扫一扫”!     或者在微信的“放大镜”上搜“shaminnong519”！</content>
</root>
