<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>徐一真（1.19）证监会下狠手的真正含义</title>
  <source>http://xuyizhen888.blog.sohu.com/307609217.html</source>
  <publishdate>2015-01-19 14:38</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:40</crawldate>
  <content>  全日行情没有收官，这篇收评文写于午盘休市期间，原因是下午要去业内开会，何时结束能写个文，这就不得提前而知了，恰恰今天的行情很重要，所以借中午时间把文写了，交给助手，至于助手何时发布到各大金融网上给大家看到，我也就不知道了。那么言归正传，上午盘结束，沪深两市大幅跳水，沪盘大跌6.3%，深盘跌5%。而场内的金融板块，券商银行集体跌停。为什么会这样，鄙人逐一给大家分析。     上周五，也就是16号，证监会新闻发言人通报了关于“四季度证券公司融资业务的现场检查情况。”换言之，也就是彻查了券商的融资融券业务。大家还记得前些日子，证监会彻查了18家中小盘股的坐庄风波嘛？结果彻查了18家，吓死了1800家，导致市场跌停潮。鄙人当时撰文，这是逼着散户去高位的券商银行股里接货，其实真正的最大庄家就是主力操控的券商银行等一线权重。那么时隔一个月，证监会发布了现场彻查状况，告示目前融资融券业务风险相对可控，但对于包括中信，海通，国泰，广发等，一些券商给予了“暂停新开融资融券客户信用账户3个月，并责令限期改正”等等处罚。     上述这则消息，是上周五就发布了，券商和主力肯定是第一时间就获知，而我们是到了晚间才了解。那么，回顾上周五当日行情吧，上午盘券商再度发力冲上涨幅榜前三席位，但到收盘券商成为唯一翻绿的跌幅榜状元。这，不能说明主力已经闻风先动了，还能是什么呢？鄙人上周五收评中说到： “而昨日券商的拉升，今日上午盘得以延续，但至收盘，唯一翻绿的板块就是券商，也成为了跌幅榜状元。那么，昨日反弹，今日回落，短线介入该板块的资金又面临接货被套的局面。所以，鄙人前文屡屡强调，主力在年前会展开一波收网结算的权重套人行情，中小投资人即便做短线也不要去刀尖舔血，因为风险较大，操作难度又极高。还是要珍惜低价未启动的手中筹码。”     现在，大家已经了解到了今日金融板集体跌停的原因了。就是证监会的彻查。试想，一个月前彻查不涨反跌的中小板，放任已经大涨的金融板继续上涨，逼着场内外散户资金去金融板接货，然后一个月后的今天，主力出货出的差不多了，就故技重施又来个彻查，只是对象不同了。最终倒霉的，其实还是不明就里的散户群体。   回顾鄙人早前文章，2015年伊始本人文章中就屡屡重现2个重要观点：第一，既是千万不要去碰券商银行股，即便短线也不要去抢反弹，别幻想目前是高位洗盘，闭眼买个券商银行放到过年，梦想主力给你发过年红包呢。鄙人只能给你一句话，主力也是要过年的！第二，前期大幅拉升的权重品种，以券商银行为首，在年前将展开一波因为主力收网结算的套人行情。     上述两个观点，是鄙人文章屡屡提及的，也是每文老生重谈的内容了，自己都能倒背如流，想必每文必看的投资人一定对此记忆犹新。没错，无论证监会发布什么消息，拿着全能牌照的主力资金都是会和证监会狼狈一家，并且先知先觉的，他们要做的，只有一点，那就是在年前收网结算前期大幅获利的权重品种。而散户去碰了这些主力要收官的品种，那么结局只有一个，就是被套在高位替主力站岗。换言之，证监会的消息是发给你散户群众看的，不是发给主力看的，发布之前是会配合主力并通过气的，也就是通俗点，暗地里他们会交流，你觉得我发布彻查，什么时间比较合适，你们啥时候出完货？     好了，放弃你义愤填膺的情绪，回过头来。如果你听信了鄙人所言，根本没有持有或短线去做高位的金融板，目前应该是情绪高昂，并且心怀激动的。但是，如果你不幸中招了，也不要极度悲观，彻底心灰意冷。因为整体市场的机会，还是非常充足的，并非走到了牛市尾声。我们转移注意力，回看市场，这个涨了千点的行情，说穿了，其实就是杠杆效应带动了融资品种，而融资品种又撬动了指数，不是这样嘛？所以，指数涨了千点，个股都涨了70%嘛？完全没有！那么减去一半，个股都普涨了35%嘛？依然也没有！甚至，许多个股是不涨反跌的。真正大涨的，就是鄙人所言的，主力坐庄的一线金融权重。     那么从上述这个层面来讲，证监会此举，也是隔山打牛，敲山震虎的一招，并非是彻底对手下的券商下了杀招。只是，“勒令整改，暂时暂停，提高并规范门栏，比如明确50万融资融券业务的标准”这些，只是告诉券商，在你们出货完毕之时，就可以适当的收手了。市场还有那么多企业，指数涨了那么多，你们捞了这么多，其余8成企业融资业务等于零。按照你们这个一家独大的涨幅和速度，那么现在3000点，我可以接受，但你半年一年后给我涨到一万点，我是不允许的。所以，这轮就让券商和银行暂时嗝屁了。也只能让他们暂时收手，才能在3000点之际，给予市场8成的企业有更多的融资和获取资金的机会。毕竟，市场存在的意义是提供更多企业融资的通道，而不是金融券商银行通过杠杆谋取暴利的工具。     证券会这招也就是一个顺水推舟，既然出货差不多了，那就再帮你过度一下。对我对你都有好处，只是不明就里的散户，可能就凄惨了一点。但是，此举，总体意义上是对市场发展和后续行情是有好处的，并非瓦解券商就是遏杀牛市，毕竟市场还有超8成个股，8成企业，还没有享受到牛市带来的融资效应。     祝给位好运，就此搁笔，谢谢大家！       徐一真的个人QQ：252428926（验证：搜狐博客）</content>
</root>
