<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>五域论湛早盘1月23日：缺口定式指出方向</title>
  <source>http://51wuyu.blog.sohu.com/307664999.html</source>
  <publishdate>2015-01-23 07:34</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>五域论湛早盘1月23日：缺口定式指出方向        五域论湛有十大操盘定式，都是不需要预测分析就能够知道如何操作的绝技。现在大盘反弹进入了本周一巨大的缺口之中，很多人都对后市做出了分析预测，有的说涨有的说跌。其实这都 没有意义，非要走出来才知道，但是知道了 因为没有操作，那就没有意义。而操作了那不就是赌博吗？        缺口定式很简单，就是要在缺口区域形成底部，那就是向上。反之成顶也就向下了。昨天讲到要想V型反转必须直接拉升，但是今天在15分钟分时出现了震荡走势，没有形成直线拉升的反转，所以只有在缺口成底，才能向上创出新高，甚至攻击3478点这一条路了。        1月 23日空间买卖点下限3324上限3364点。 --------------------------------------------------------- 【直播观点】2015-01-23 09:27:36 今天高开13.75点，缺口3343-3357点，成交29亿元，强势开盘。昨天傍晚八大利好出台，分时只要直接向上突破上限，则今天有望形成V型反转，重启中期行情，如果出现此情况，看是权重独舞还是28齐上 【直播观点】2015-01-23 09:36:27 大盘分时开盘后 直接攻击上限3363点，按照分时模型今天将以阳线报收 【直播观点】2015-01-23 09:52:37 昨天晚上的八大利好如下：第一总理再次在达沃斯论坛上讲中国经济不会硬着陆，不会出现区域性系统性金融风险。 【直播观点】2015-01-23 09:57:16 第二欧洲开始启动第一轮 量化宽松货币政策，第三亚洲股市全面上扬，第四中企业业绩出现大面积预增，第五市场流动性全面宽松，这也是中国在跟随宽松的货币政策，第六产业政策全部利好股市为股市护航。第七技术上长阳封闭了缺口，只要能够向上突破3400点就可再次启动中期行情，第八权重与非权重轮动上涨，不再是权重独大。 【直播观点】2015-01-23 10:08:37 大盘在上限与第一个头附近来回震荡构筑形态。依然是非权重强势，权重股在向着中期顶部颈线位反弹。 【直播观点】2015-01-23 10:19:37 围绕上限3363点形成流畅双底，突破颈线位正好也是3363点，形成分时买入信号，实施分时仓位买入 【直播观点】2015-01-23 10:26:03 现在权重板块今天是工程券商比较强，但是依然也是向着中期顶部颈线位反弹的弱势走势 【直播观点】2015-01-23 10:28:21 比如光大证券，是一连串下跌之后的反弹，中铁二局也是如此。中石化也是正在双顶颈线位附近。而银行更是如此。有色在大盘中期见顶之后的第二天与小盘股一起上涨了，依然在中期底部 颈线位附近震荡，正好与权重的状态相反，现在有色的走势与小盘股一样了。 【私募做盘训练盘口】十点半：今天在八大利好的消息刺激下，大盘高开直接攻击上限，按照分时模型今天以阳线报收的定数确定了，接着围绕上限震荡形成了流畅双底，突破颈线位正好也是上限3363点的位置，形成分时买入信号，这是大盘中期见顶之后第二次分时买入信号了，第一次盈利184点。只是分时买入信号，没有日线与中期买入信号，体现了中期见顶之后操作模型的谨慎与稳定性。因此操作上以小仓位进行分时级别的操作，当然这是以大盘为一个个股进行操作，而现在主要操作的目标依然是非权重在大盘见顶的时候出现中期买入信号的个股。 【互动回复】2015-01-23 10:42:55 张九疯1982(2015-01-23 10:37:40) 李老师 今日上限不是3364点吗？ 差了1个点 回复：出现错误了，你提示的正确，今天上限是3364点，所以修正一下，今天没有出现上限买入信号，也没有形成今天大中阳线的定数。 【直播观点】2015-01-23 10:54:46 上限与第一个头形成复杂的震荡顶部，按照分时模型下跌目标是缺口，现在在缺口受到支撑，再次反弹。这种分时走势与大盘与权重的日线走势是一样的，都是成顶之后向着颈线位反抽，只有克服顶部成为高位底部之后，才能继续向上。 【直播观点】2015-01-23 11:18:36 分时突破上限，继续在高位震荡，但是涨停的28只股票中，权重股的身影看不到了，都是中小盘非权重股 【直播观点】2015-01-23 11:20:38 还是中小盘在逐步走好 【私募做盘训练午盘】首先修正一个错误，上限今天是3364点，我记错为3363点了，因此早盘颈线位为3363点的流畅双底不是上限买入信号，特此更正。早盘只是开盘后直接攻击上限的阳线收盘定数。接着大盘围绕上限形成震荡，突破上限。依然没有形成明确的底部，所以不能确认今天将以大中阳线报收。盘中虽然权重小幅上涨，但是也是反抽其中期顶部颈线位，涨停的28只个股中，绝大部分都是中小盘个股，所以现在依然是中小盘的春天。下午能够围绕上限形成底部的话，今天可以确认大中阳线收盘。大家可继续加入五域论湛私募与百强，在现在大盘蓄势阶段，准备操作下一轮强势板块与强势个股，获得春节前的红包行情的收益。 【直播观点】2015-01-23 13:27:29 下午开盘与昨天一样，都是快速上冲，今天还传出了新高3406点，但是权重股没有一个创出新高的了。今天如果收盘在3404点之上，那么按照操作计划围绕3190点形成了弱势双底（右底低于左底）。新的中期行情展开。 【直播观点】2015-01-23 13:28:07 还是中小盘股的天下 没有围绕上限3363点形成底部就向上硬拉，还要跌回来是必须的，这是分时模型给大家讲了很多次的定数了。 【私募做盘训练盘口】两点：午盘 讲到下午要回到上限形成底部，才能继续向上。但是随着午盘前与午盘后的向上硬拉，离着上限太远了，甚至创出了新高。所以大盘出现了抛压，随后分时狂跌，跌回了缺口位置，围绕缺口成底才能向上，这是分时模型要求的，而到了上限还是需要成底，才能继续稳定向上，收盘能够在3404点之上，则新的中期买入信号按照操作规划围绕3190点成底就形成了，反之短期 中期继续空仓之中。严格按照操作规划操作，不要被盘中一会权重上涨一会权重小盘下跌弄得六神无主。 【直播观点】2015-01-23 14:25:06 大盘还在缺口附近震荡，这样的走势确实能够忽悠一批没有主心骨的散户投资者追涨杀跌 【直播观点】2015-01-23 14:26:25 又看了一遍涨停的35只个股，没有一个是权重股，还是中小盘股的天下 【直播观点】2015-01-23 14:40:22 大盘本月连续四次 创出新高，但是都是长上影，分别是6、9、16与今天23日，这是明显的横盘不过 走势啊 【私募做盘训练收盘】今天虽然借助八大利好创出了新高，但是没有收盘在3404点之上，中期行情没有再次展开。同时今年进入1月份以来在6日、9日、16日、23日连续四次创出新高的时候收出了长上影，这是明显的上攻受阻的走势，大盘依然在中期空仓的状态之下，不能围绕3190点成底，无法再次启动中期行情。而盘中权重 还是反抽其中期顶部颈线位的走势，今天下午大盘向下就是权重反抽结束形成的，因此大家还是要将权重的中期见顶反抽不过与中小板块个股中期底部形成向着颈线位下跌的调整区分开，虽然都是下跌，但是意义性质不同。祝大家周末愉快！ 五域论湛（51wuyu.com）不预测不分析，将投资操作当做一个项目来做，制定操作计划，实施操作计划，来完成一个买入针对一个卖出的操作。这才是真正的实战，而不是与实战无关的分析预测。关键是怎么做，而不是怎么分析。请关注五域论湛微信公众平台：wylzyifan</content>
</root>
