<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>周三早评：牛市中轮涨和逢低吸纳是王道</title>
  <source>http://wwhuahuay.blog.sohu.com/307632471.html</source>
  <publishdate>2015-01-20 22:28</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>牛市中轮涨和逢低吸纳是王道 声明：本文归玉名博客所有，各位如果要是转载，请注明出处和相关链接。股民想要参与解套课堂和金股课堂，可加玉名微博。 　　指数在长阴后快速形成了修复，创业板更是长阳刷新高点，市场修复能力还是很强的，此时股民会有两个疑问，调整结束了，以及二八风格是否会产生切换？股民首先要明确，牛市逻辑目前不会被打破，反弹趋势会持续；其次，玉名认为短期中小盘的活跃并不是风格转换，而是牛市中轮涨。短期成长股活跃的原因有两方面：首先是业绩的确定性。虽然受到顺周期因素的影响，但龙头成长股的收入、利润增速仍要显著高于传统行业，这一趋势在2015年有望维持。其次是资金面变化。从本轮大资金任性选择超级大盘股，那么局部资金有所调控后，资金从短期风险角度，选择了资金容量小，但好控制的品种，毕竟这些品种冲击明显小于金融股，这是短期的防御价值。 　　资金面，在周二央行加量续作MLF，浦发和兴业分别获得续作400亿和500元，而此前 浦发和兴业MLF各到期量200亿和300亿，央行此次MLF加大了续发的力度，释放了货币宽松的信号，12月外汇占款负增长1000余亿元，MLF作为中期流动性工具可以对冲外汇占款下降留下的基础货币缺口，未来不排除央行创设期限更长的非公开市场流动性投放工具的可能性。由此，玉名认为可预计春节前资金面不会紧张。货币宽松只会迟到但不会缺席：汇率端压力和股市上涨是央行货币推迟宽松的原因，但近期股市已趋降温，欧央行QE在即、美联储释放推迟加息信号的情况下贬值压力也有所缓解。在实体经济下行的高压之下，货币宽松渐行渐近，未来还会看到PSL、降准和其他宽松措施。 　　截至1月19日收盘，两市融资融券余额为10985.31亿元，环比减少198.73亿元，其中，融资余额为10928.54亿元，环比减少185.08亿元，融资融券余额和融资余额均创出历史最大单日下降金额。 证监会重拳出击融资融券，对融资融券业务存在违规行为的12家券商采取监管措施；中信大股东减持起引起市场恐慌情绪，中国中信有限公司此次减持股票占公司总股本的3.16%，合计减持套现资金超过100亿元。玉名认为从利空角度来看，金融股还是风口浪尖，主要是这个板块前期涨的太疯狂了，那么其必然有一个资金撤离和大幅调仓的过程，这其实也是为何前期我个人反复强调，不建议股民碰金融股，而仅仅是将其当做风向标的原因，当一个板块热点过于明显，往往会受到各方攻击，从而导致其走势上的大幅波动。 　　综合来看，从技术分析的角度来看，周初沪综指不仅开盘出现巨大的向下跳空缺口，而且盘终跌至30日均线附近，市场空头再次占据上风，MACD指标蓝柱再度拉长，KDJ指标也形成死叉，短期恐慌情绪浓厚，尽管周二出现了中阳反弹，但指数修复需要一定的时间，也只有充分将风险释放，才能够形成强有力的持续性反弹，而不仅仅是技术反抽。玉名认为沪指还是要尽快收复3200-3250点区间，这样才能够拥有向上的跳板，而且由于这里经历过多次调整夯实，收复这里，多头就不存在后顾之忧了；创业板方面近期大涨，主要是源于其之前涨幅落后，沪指在过去的6个月内上涨了70%，而同期创业板还是原地踏步，那么此时出现一定的反弹，不应该看做是风格切换，应该将其认为是牛市中市场的轮涨。策略上，不建议股民频繁换股，一方面应该规避金融股等前期大涨股，另一方面应该布局前期涨幅不大，而近期放量明显的品种，这里面也包括前期反复提到的低价蓝筹股，以及业绩优良的中小成长股，而本次调整时间上也给予了年报金股介入的机会，股民可把握。想了解个股盘后点评，股市个股每日简评供您检索参考，股市最新内参（早盘、收盘、晚间三次更新），点击研究为您操作个股提供工具。 博文是我个人的思路和观点，难免有些不合适您口味，投资就是个性化的事情，见仁见智，博客是记录我自己的点滴，以及和大家交流、探讨的地方，希望大家从文章中各取所需吧。无论文章观点如何，博您一笑一乐也是好的。玉名一家之言，供您娱乐^_^谢谢大家，欢迎去微博或邮件探讨，也可到本博首页去看看其他文章，再次祝福大家投资有好运，玉名拜上 1.《股民十大赢家实战系统》 2.《解套1、2合集》 3.《主体思维选股法》 搜狐新闻媒体平台开放，欢迎大家参与订阅http://mp.k.sohu.com</content>
</root>
