<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>五域论湛：大盘见顶非权重春天来临</title>
  <source>http://51wuyu.blog.sohu.com/307626790.html</source>
  <publishdate>2015-01-20 15:30</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>五域论湛：大盘见顶非权重春天来临 短线分时上限买入信号，中线见顶后空仓 2015年1月20日星期二 昨天的200多点下跌，对五域论湛来讲没有任何影响，反倒是盈利开始。很多学员湛友都非常高兴地给我来信，说心情非常高兴。其原因有如下几点：1、在操作之前制定好操作计划，何时何种状态买卖，已经一目了然，非常明确，不需要再去预测分析，当出现卖出信号，无论市场涨跌，都会执行卖出信号，兑现利润规避风险，反之买入，由此淡化了大盘涨跌。2、有了《五域强势榜》确定了市场的强势板块，针对其进行操作。由于是市场资金蜂拥而入的板块，出现大利空它的跌幅会是最小的，甚至能够逆势上涨。 在今年第二周《五域强势榜》就显示了强势板块是电子板块，权重已经消退。用友软件、银之杰、南威软件、中国软件等等八只在《五域强势榜》上的电子个股，称为八大金刚。按照教授的技术出现买入信号进行操作。昨天大盘大跌，出现了教授的卖出信号，这些个股上涨空间有10-20%。因此大跌与五域论湛的湛友们不是噩耗而是新的机会的开始。这句话就是昨天我们收盘博文与今天早盘文章的题目。而今天的走势兑现了收益。 私募的短期案例昨天还出现了买入信号，持有的中期案例昨天还逆势上涨，今天再次向上突破。因此这个大跌对于按照操作规划进行操作，不分析不预测的投资者湛友们来讲，是没有任何影响的，如果投资者是以此作为基金来进行操作的，就能够规避风险获取收益。每一次都这样，市场能够有什么风险呢？即使十次赶上了两次，在你的操作中的风险也是远远小于市场风险的。股市中的操作不是看你一次盈利多少，而是看你规避风险的能力如何。就像在战场上，一个能够最后成为将军的士兵，不是看你得了多少次军功，当了多少次英雄。而是看你能不能保住自己的命，当与你同期的士兵只剩下你的时候，你就已经是将军了。股市投资于此相同。为什么那些参加炒股比赛得冠军的人，只要一实战操作一成立基金就亏的很厉害呢？因为基金看的是长期，看的是谁能够规避风险。炒股比赛是赌博就赌一次，看谁能够向前冲当英雄。所以他们不可能成为基金盈利高手。但是股民的评判标准不同，他们崇拜容易死的英雄，而不认同能够长期活命而且活得很好能够不规避风险的交易实战者。 在去年12月份北京电视台《投资者说》栏目中讲到过大盘在攻击3478点的行情之中，权重还要涨。但是非权重不是没有机会。攻击3478点见顶或者成功之后，非权重就要开始上涨了。昨天大盘在3478点附近1月9日与16日连续两次见顶之后，跌破了大盘操作计划的中期见顶标准3190点，大盘中期见顶。而本文开始就讲到《五域强势榜》在1月9日开始强势板块就不再是权重，而是非权重的电子了，今天非权重就开始形成了中期底部，纷纷开始向上突破。从《五域强势榜》上强势板块依然是非权重的电子，而潜力榜中在中期底部蛰伏不动的非权重个股已经开始向上突破了。小盘的春天将开始。作为一位专业投资者，不要去天天看着大盘涨跌，更不要去想股评一样去分析为什么涨跌，去预测什么时候涨跌，去贴标签，昨天下跌是技术下跌还是政策下跌，没有意义。按照《五域强势榜》不论大盘涨跌都有机会。那就是短期操作强势板块，中期操作潜力板块，任它大盘涨跌，我都规避风险获取收益。乱世出英雄，水落才知道谁没有穿泳裤。五域论湛不怕大盘弱势，只有如此，才能看出水平与操作能力。   大盘“狐眼看市”操作计划： 分时仓位：1月20日分时围绕上限形成流畅双底，突破颈线位3149点，按照分时计划实施买入。只有见到跌破第一脚或者围绕上限下限成顶，才卖出，否则继续持有。日线仓位：空仓中。1月19日围绕3190点成顶，按照操作计划，将2014年10月28日买入的仓位卖出，盈利800点。随后围绕3190点成底短期仓位买入。中期行情：空仓中。1月19日围绕3190点成顶按照中期计划，将2014年9月2日围绕2187点突破颈线位2249点成底，中期行情产生的仓位卖出，盈利800点。随后围绕2800-3190点成底中期仓位买入。 1月 21日空间买卖点下限3154上限3193点。 五域论湛（51wuyu.com）不预测不分析，将投资操作当做一个项目来做，制定操作计划，实施操作计划，来完成一个买入针对一个卖出的操作。这才是真正的实战，而不是与实战无关的分析预测。关键是怎么做，而不是怎么分析。请关注五域论湛微信公众平台：wylzyifan</content>
</root>
