<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>五域论湛早盘直播1月21日：分时成底非权重中期突破</title>
  <source>http://51wuyu.blog.sohu.com/307633514.html</source>
  <publishdate>2015-01-21 06:27</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>五域论湛早盘直播1月21日：分时成底非权重中期突破 昨天写下的20日早盘题目是《下一次盈利机会就在眼前》，而19日收盘博文的题目是《操盘三大操守使119噩梦成为机会》。20日大盘的走势与盘中个股的走势，相信大家一定对这两个题目的准确性赞不绝口了。20日大盘分时首先围绕上限形成流畅底部，出现分时买入信号，这是大盘的分时周期的机会。 接着一直讲到的电子板块开始走强，出现买入信号开始向上。而非权重板块五域论湛私募的案例向上突破。不论是电子板块成为强势板块，还是大盘中期见顶非权重却中期底部形成。这些信号都预示着市场强势的轮换，权重股退潮，非权重的机会到来了。21日下限是3154点，不破会继续反弹，但是上限3193点与日线关键位置3190点共振，不能向上突破大盘的上涨依然是反弹性质，所以还是卖出性质的上涨，必须突破3190点大盘才会继续稳定向上。 【直播观点】2015-01-21 09:27:07 大家好，今天大盘高开16点，缺口3173-3189点，成交28亿元，强势开盘。今天看盘重点是权重股是否退潮，电子板块为首的非权重是否可以继续向上突破。 【直播观点】2015-01-21 09:43:29 大盘分时形成缺口双顶，开始进入缺口之中，按照分时模型，不分析不预测，朋友们应该知道围绕 缺口成底，就会继续向上，上涨目标是形成第一个头或者攻击上限3193点，而缺口成顶就会下跌到绿盘弱势区域。 【直播观点】2015-01-21 09:47:09 大盘分时开始攻击上限了，在没有形成第一个头的前提之下就攻击上限，按照分时模型9点48分的时候，就可以确定今天将以阳线报收。 【直播观点】2015-01-21 09:47:09 大盘分时开始攻击上限了，在没有形成第一个头的前提之下就攻击上限，按照分时模型9点48分的时候，就可以确定今天将以阳线报收。 【直播观点】2015-01-21 09:49:32 同时319点的位置也是日线关键位置，能够站上该点位，日线短期买入信号就会有机会出现，而分时卖出性质的上涨，就会变为强势上涨 【直播观点】2015-01-21 10:00:10 大盘分时围绕上限形成底部，开始快速向上。私募案例在前天逆势上涨，昨天继续强势突破之后，今天大涨9%已经攻击涨停了。 【直播观点】2015-01-21 10:05:06 很多同学都是在弱市中，不想加入私募与百强的学习，而每一次机会的来临，都是在这个 时候来临的。本次还是如此。百强电子板块的大幅盈利，私募中期案例的逆势向上展开中期行情。再一次告诉大家，对于专业投资者，没有强势弱势，只有机会的节奏把握。大盘上涨的时候有机会，大盘见顶的时候是与大盘同步的机会的结束，同时是与大盘逆势的机会来时。所以加入五域论湛的学习，任何时候都是最好的时候，害怕的就是不加入，而被套死在高位，不但学习不到逆势技术，还不断亏损，比学习的费用还高。这才是错误的行为啊。现在赶紧付诸于行动，加入百强与私募的学习吧。 【直播观点】2015-01-21 10:16:01 现在大盘分时出现了调整，调整的目标按照分时模型是上限3193点，而按照日线关键区域今天看盘的重点就是在分时突破了3190点关键位置之后，是否能够站住，所谓站住3190点，就是每一次调整到这个位置都是形成的底部。 【直播观点】2015-01-21 10:24:25 大盘继续向上，只要能够按照操作规划围绕3190点再次形成日线级别的底部，日线与中线的买入信号都会重新出现 【直播观点】2015-01-21 10:24:57 但是这没意义，因为我们已经在大盘见顶的时候，发现在中期见底的板块，提前介入获得收益还规避了风险。 【私募做盘训练盘口】十点半：今天大盘高开不破缺口之后攻击上限，围绕上限形成底部，向上，按照分时模型今天将以大中阳线报收。昨天与今天早盘都讲到了大盘中期见顶而中期见底的非权重股向上突破展开中期行情了。今天私募案例继续向上攻击涨停了。而其他非权重股短期案例继续向上。对于大盘来讲昨天分时出现买入信号3149点继续持有，而日线与中线的操作计划都是围绕3190点成底买入，今天分时已经突破3190点，等待日线围绕该位置成底，才会出现买入信号，因此大盘现在还是下跌之中的反弹。确定好上涨的性质，才会知道如何操作。但是对于五域论湛的湛友们没有必要去看大盘脸色，因为按照《五域强势榜》私募与百强已经做好了非权重股的操作规划，在大盘中期 同步见顶的时候，开始中期短期按照操作规划操作非权重股已经获得不菲的收益了。 【直播观点】2015-01-21 10:51:15 大盘继续向上，离着60点大阳线的标准还差5点，今天长阳依然有望。但是这种上涨在没有围绕3190点形成日线底部的时候，只是日线级别的卖出性质的上涨。而现在强势的依然是 非权重，选择已经逆势形成中期底部的个股操作，可以获得随后的中期盈利。而五域论湛已经在公开解盘的时候，在上周就讲到了什么才是现在的强势板块 【直播观点】2015-01-21 11:05:16 大盘已经长阳了，涨停的个股中没有一个权重的身影了，都是电子科技的股票，同时新股上市四只，再次证明了新股上市对于市场是利好而不是利空。大家继续操作电子科技板块，获得2015年的收益吧。 【私募做盘训练午盘】早盘大盘按照分时模型围绕上限成底的定数，强势向上，下午只要调整不破上限，依然是大中阳线的定数。而日线开始在3190点之上，只要 围绕 该位置日线成顶，中期行情再次展开，那么权重非权重就会一起上涨。而在没有形成 新的中期行情这段时间，继续操作非权重电子强势板块，获得2015年第一波逆势中期行情点的收益。私募案例继续向上。 【直播观点】2015-01-21 13:14:24 大盘下午开盘后继续向上，今天要攻击前天向下跳空缺口 的下沿了 【直播观点】2015-01-21 13:33:05 这种普涨的局面，才是我们要看到的牛市 【直播观点】2015-01-21 13:53:25 【私募做盘训练盘口】两点：下午 一点半之后大盘继续大涨，但是再一次 切换到了权重反弹，银行等券商权重股现在起来了，所以非权重又下去了，但是权重是顶部，而非权重是中期底部，大家应该知道如何操作。 【直播观点】2015-01-21 14:26:52 3343点是缺口的上沿，封闭缺口之后，围绕缺口的形态与3190点是共振的，成底新的中期底部形成，成顶反弹技术，继续向下 【直播观点】2015-01-21 14:43:39 今天 要将缺口补上啊 【私募做盘训练收盘】今天大盘开盘就确认将以大中阳线收盘。虽然大盘完成了这个定数，但是随着下午权重股集体向上，这根大阳线的内容出现了变化。因为权重股集体向上，新的中期行情是否 能够展开？随后上涨是权重还是非权重成为投资者需要知道的问题。我来告诉大家，新的中期行情需要围绕 3190点成底才会出现，但是今天只是反弹构筑了围绕3190点底部雏形的第一个底罢了，还需要一次下跌一次上涨，突破颈线位才是新的中期行情展开。而权重的上涨更是反弹到周一跌破的中期顶部的颈线位的走势，所以今天下午大盘上涨与权重反弹，都不是强势行情的状态，只是反弹罢了。现在还是非权重的天下，非要操作权重等待大盘中期底部形成，权重围绕 前期顶部颈线位形成苹果模型的底部，才能再次出现买入信号。 五域论湛（51wuyu.com）不预测不分析，将投资操作当做一个项目来做，制定操作计划，实施操作计划，来完成一个买入针对一个卖出的操作。这才是真正的实战，而不是与实战无关的分析预测。关键是怎么做，而不是怎么分析。请关注五域论湛微信公众平台：wylzyifan</content>
</root>
