<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>淘气天尊：1月22日周四搜狐直播！（下午版） 右下角请点击“分享”！F5使劲刷新吧！ </title>
  <source>http://tqtz888.blog.sohu.com/307653666.html</source>
  <publishdate>2015-01-22 11:19</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:40</crawldate>
  <content>右下角请点击“分享”！F5使劲刷新吧！  淘气天尊：85后新生代著名财经名博！新浪、牛仔网、和讯、网易、搜狐、腾讯、同花顺等主流财经网站知名股市评论家！具有独立的个性、有思想、有强烈的进取精神、敢为人先、不怕失败！操作以短线实盘为主，选股以低位蓄势潜力股为主，并且从中小投资者角度思考问题，从不主动带领投资者冒险追涨！实盘直播具有很强的观赏性和可借鉴性！——让我们一起跟随这位阳光勤奋的“85后”年轻人，在股市中继续翱翔，打出自己的一片天地，实现自己的梦想！淘气敢说：如果你有幸看到淘气盘中解盘，那是你在股市中最幸运的一天！ 12:53 淘粉们，下午好！感谢小伙伴们的关注和支持！来到淘气直播第一件事情，那就是留下脚印，证明你的存在！淘气不需要小伙伴们的任何赞美，只需要小伙伴们一句真诚的问候，“下午好”、“报道”、“我来了”或者一个表情等等均可，淘气只想知道有多少人关注着淘气！这个要求过分吗？——淘气在这里，你们在哪里？ 13:01 午后继续关注高位止盈机会和控仓机会，不激进！ 13:03 分时线高点，级别较大！创业板、中小板的！ 13:07 其实，股市操作，只有战胜自己，才能真正在股市立于不败之地！ 比如说一架飞机，额定升空高度是3万米，不是说3万米以上不能飞， 只是超过了3万米，随时可能会有机毁人亡的风险！ 你是想安全的着陆，还是想为了刺激而冒险呢？ 所以最快今天，最迟本周五，各大指数会有调整出现！ 在别人疯狂割肉的时候，我们在低位加仓； 当别人疯狂追涨的时候，风险也就来了！不要再上主力的当了！ 13:15 证监会即将因老鼠仓事件处罚几家基金公司：华夏基金公司被暂停6个月新业务，嘉实基金、汇添富基金、海富通基金三家公司被暂停3个月新业务！——这对我们投资者来说是好消息！但南北车不查，淘气感觉没有什么感觉！ 13:17 农业板块开始发力了，前几天淘气反复提示的，个股不能追涨了，持有的可以根据量能情况去考虑要不要逐步止盈！ 13:27 自从看了《极速前进》，就不喜欢钟汉良兄妹，而没看《极速前进》之前，淘气不认识钟汉良！哈哈！现在热门电视剧的男主角！小伙伴们看的怎么样？ 13:31 现在这个社会盲目追星太严重，很多90后都没有信仰了，没有完善的人生观和价值观！人家怎么样，关你屁事！最要命的是，王菲、王菲这种乱性严重的人，居然还有那么多人追！还有那些层出不穷的韩国偶像团体，这是淘气无法理解的！也许，淘气out了！? 13:33 分时线高点，级别不大！ 13:36 高位密集分时线高点，风险大于机会，个股看量止盈或控制仓位！ 13:46 现在的媒体，真是没有道德底线！一些无良的、社会负能量的新闻，直接头条！广电总局把吸毒的人拉进黑名单，其实更应该把这种两性关系混乱的人拉进黑名单，因为这影响了多少下一代！请让社会更加纯洁一点吧！ 13:54 虽然淘气是无神论者，但至少知道向佛的人是怎么样的人，但王菲颠覆了淘气对向佛者的态度！还有那个贱男谢霆锋，有种生那么多孩子，却做出为人父所不齿的事情，贝克汉姆甩他几条街！——你可以不赞同淘气的观点，不赞同的，请离开，淘气希望赞同的人坚定的留下！仅此而已！ 13:55 目前主板再次翻绿，关注这次能否再次在跌破3300点后还能起死回生！淡定！ 13:58 江西省地矿局召开2015年工作会议，介绍了该局2014年在江西赣东北的景德镇浮梁县探明的朱溪钨铜矿项目，或刷新世界最大钨矿床储量纪录！——所以今天有色板块涨的欢！ 14:02 目前主板反复平盘附近震荡，创业板、中小板继续新高，行情在疯狂中走向末路！ 14:06 有句话说的好：欲使其灭亡，必先使其疯狂！ 而周一是这样的：欲使其灭亡，必先使其割肉！ 14:07 个股看量而行，阶段巨量或天量的，止盈或控制仓位；没有放量又低位的绩优股，适当谨慎等待！其他的，需要一点点运气！ 14:14 分时线高点，级别较大！ 14:16 密集分时线高点，注意风险，虽然汽车踩了刹车会有惯性前冲，但最终的结果会停下来！分时线高点同理，共振的结果就是回踩，而且一旦回踩，会跌破之前略微小幅突破的所有的分时线高点！注意防范风险！ 14:27 盘尾军工板块最后一棒发力！淡定！淘气回踩本来想出军工股做百宝箱个股的，所以军工板块的利好憋着没说！现在都飞了，可惜了！ 14:30 周一较大级别的分时线低点共振，加盘尾的大级别分时线低点， 淘气喊大胆加仓，低位不要割肉的时候， 很多人鬼哭狼嚎，低位割肉止损，说还会跌，说跌了以后再买回来！ 可结果呢？周二创业板、中小板、主板都强势拉升，周三也是！ 今天午后开始密集分时线高点出现了，很多人又好了伤疤忘了疼了！ 现在冲进去的，等着后悔吧！除非你是低位埋伏个股，可能问题不大！ 追涨的，等着站岗吧！投资者就是这样，淘气提前提醒，没有几个相信！可事后呢？ 14:33 刚才较大级别的分时线高点，各大指数略微挣扎了一下，还是没有有效突破，那么就关注盘尾的回踩力度吧！今天一时半会可能不会有分时线低点出现，除非遇到大级别的急跌！ 14:34 主板3300点以上密集分时线高点，一旦共振回踩，3300点就像杀猪一样，手起刀落猪死！ 14:44 今天小伙伴们提前下班回家看球吧！中国打澳大利亚，淘气觉得场面不会难看，结果五五开！ 14:46 如果等会乌兹别克赢了韩国，韩国又是1：0赢的澳大利亚！那之前没有信心的小伙伴是不是会很有信心？ 14:51 这届中国男足国家队，很拼的球员很多，不像冯潇霆、杜威、赵旭日……这种球员少了很多！有希望！ 14:52 唯一不爽的是就是不喜欢郜林首发，和任航打中后卫！ 14:54 刚才较大级别的分时线高点，各大指数都遇阻回落了，创业板稍强，但回踩力度不大，看明天吧！记住：任何消息都是服务主力的！就好比券商板块的利空，快速打压后，就还能快速拉起，玩的就是散户！ 14:55 虽然淘气不赌球，但有赌球嗜好的人，淘气建议胜平负都买！买了不是为了赚钱，而是为了把对的那张彩票拿出来炫耀！ 15:01 今天行情就这样了，中小板、创业板指数再创淘气年前年后提示阶段机会以来的新高，但最近已经阶段高位，控制风险是对的，尤其涨到高位密集放天量或巨量的个股！至于主板，由于周一套牢盘很大，如果不会轻而易举的突破和站稳3400点，淘气认为3350点附近和以上就是阶段诱多！其他的，等待市场给大家答案！更多的，请关注收评！晚上看球，不见不散！ 【谨防骗子】：记住了：淘气不会主动加任何人；记住了：淘气不会主动和你联系；记住了：淘气不会和你谈股票、谈合作、谈分成！百度“淘气天尊”，就是我的名片，我为自己代言！</content>
</root>
