<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>五域论湛早盘1月20日：下一次盈利机会就在眼前</title>
  <source>http://51wuyu.blog.sohu.com/307617382.html</source>
  <publishdate>2015-01-20 07:40</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>五域论湛早盘1月20日：下一次盈利机会就在眼前 如果说美国的911是灾难的话，那么119就是股市的灾难。2015年第三周开盘就大幅跳空大跌200多点，这个缺口是有史以来最大的分时缺口了，虽然日线没有留下缺口，但是分时的巨大缺口将成为以后市场上涨的阻力位置。请大家记住3190-3377点。 这个缺口的低点就是我们一直给大家讲到的日线与中期的关键位置，随着1月19日的跌破，中期与日线同时走弱见顶卖出信号出现。随后只有进入中期支撑区域2800-3190点成底，中期才会走好，而短期围绕3190点形成日线底部，才会走好。1月19日开盘就跌破了我们布置的走好操作计划3303点，随着日线走弱，不要责怪政策如何，出现卖出信号就要执行。执行了信号的投资者短期中期空仓，这就是规避了风险。这样才会有下一次机会。否则被套住，不可能有下一次的盈利机会。 【直播观点】2015-01-20 09:31:18 大家好，今天小幅低开1.79点，缺口3114-3116点，现在对于大盘来讲，是分时、日线、中期全部空仓，处于重构大锣鼓另开张的操作状态之中，而本次在一周之前，我们就处于操作电子强势板块的状态，昨天是盈利兑现，所以昨天的暴跌对于五域论湛没有任何影响，包括私募的中期案例也是逆势上涨的。 【直播观点】2015-01-20 09:34:30 由于有了昨天晚上证监会紧急拉抽屉，相回针对二融问题的政策向回收的话，所以今天没有开盘继续下跌，而今天低开直接攻击上限3136点，按照分时模型今天也将以阳线报收 【直播观点】2015-01-20 09:35:30 随后能够围绕3136点形成底部，将确认今天将以大中阳线报收，当然成顶，今天就会向着缺口调整了。 【直播观点】2015-01-20 09:35:30 随后能够围绕3136点形成底部，将确认今天将以大中阳线报收，当然成顶，今天就会向着缺口调整了。 【直播观点】2015-01-20 09:38:33 所有的投资者一定要知道一个常识，任何制度发言消息只能影响短期走势。而操作信号的买卖点，才是操作的唯一信号。必须要执行。 【直播观点】2015-01-20 09:40:13 昨天很多股评都说了大跌的原因，后市趋势等等。就是没人讲如何操作。五域论湛从来不讲原因，只是告诉大家，我们作为投资者应该做的是如何操作，而不是去分析研究下跌的原因，那么就是卖出中期仓位卖出短期仓位卖出分时仓位，去执行这些信号。然后等待这些信号再出现买入信号再去买入。在这个过程之中出现的涨跌与我们没有任何关系 【直播观点】2015-01-20 09:42:48 大盘分时很快下跌进入了绿盘弱势区域，分时继续 空仓状态，没有出现买入信号。投资者一定要做好自己的事情，知道自己的是干什么的，知道自己需要什么。需要的是操作，而不是分析研究。做好买卖交易。执行信号，这是投资者应该做的事情。 【直播观点】2015-01-20 09:54:21 昨天的200多点下跌，与五域论湛来讲没有任何影响。很多学员湛友都非常高兴地给我来信，说心情非常高兴。 【直播观点】2015-01-20 09:57:20 其原因有如下几点：1、在操作之前制定好操作计划，何时何种状态卖出，已经一目了然，非常明确，不需要再去预测分析，当出现卖出信号，无论市场涨跌，都会执行卖出信号，兑现利润规避风险。2、有了《五域强势榜》确定了市场的强势板块，针对其进行操作。由于是市场资金蜂拥而入的板块，出现大利空它的跌幅 会是最小的，因此能够逆势。 【直播观点】2015-01-20 09:57:59 今天分时围绕上限形成流畅双底，突破颈线位3149点，出现分时买入信号，实时买入。 同样私募的短期案例也是兑现利润，中期案例昨天还逆势上涨。因此这个大跌对于按照操作规划进行操作，不分析不预测的投资者湛友们来讲，是没有任何影响的，如果投资者是以此作为基金来进行操作的，就能够规避风险获取 收益。每一次都这样，市场能够有什么风险呢？即使十次赶上了两次，在你的操作中的风险也是远远小于市场风险的。股市中的操作不是看你一次盈利多少，而是看你规避风险的能力如何。就像在战场上，一个能够最后成为将军的士兵，不是看你得了多少次军功，当了多少次英雄。而是看你能不能保住自己的命，当与你同期的士兵只剩下你的时候，你就已经是将军了。股市投资于此相同。为什么那些参加炒股 比赛得冠军的人，只要一实战操作一成立基金就亏的很厉害呢？因为 基金看的是长期，看的是谁能够规避风险。炒股比赛是赌博就赌一次，看谁能够向前冲当英雄。所以他们不可能成为基金盈利高手。但是股民的评判标准不同，他们崇拜容易死的英雄，而不认同能够长期活命而且活得很好能够不规避风险的投资大师。 【直播观点】2015-01-20 10:13:28 分时回抽上限买入信号之后，继续向上。昨天卖出，今天分时买入信号实时买入，这才是真正的实战操作。当日线与中期再次见到昨天狐眼看市中操作计划的买入信号之后，也会逐步建仓。 【直播观点】2015-01-20 10:15:55 对于分时周期出现了买入信号买入，但是对于日线来讲今天的分时上涨是卖出性质的上涨，因为这是奔着日线双顶颈线位3190点而去的，不能够站上3190点，是不会出现买入信号的。千万不要做错了周期，乱了节奏。 【直播观点】2015-01-20 10:18:44 实战操作要 清清楚楚，有板有眼。不能分时日线中期模模糊糊，像散户一样，分时做错了亏损，说我是做日线，日线 也没有确认卖出位置，再次套住，说我是做中期，中期也没有做好。说我不做大盘，我指的是个股。而这些都不行，个股会行吗，只有自己亏，甚至这个人其实根本就不炒股。这就是现在很多股评与所谓的名人的状态。这更是散户亏损的主要原因，总是给自己找退路。 【直播观点】2015-01-20 10:23:31 通过本次五域论湛在2015年1月份帮助大家规避风险获取收益的实战结果，没有加入学习的朋友不是要赶紧加入百强培训与私募呢？在即将到来的春节前，给自己丰富物质食粮，这是最好的机会看看电子板块的八大金刚，这就是2015年逆势盈利的蓝本，学习了你也会如此逆势规避风险，从此不再迷茫。 【私募做盘训练盘口】十点半：五域论湛是实战解盘，不是股评的分析解盘。也就是告诉投资者应该在什么地方买卖交易，不是去分析为什么上涨了为什么下跌了。因此在昨天大跌的时候，五域论湛按照提前给大家布置的分时、日线、中期的操作计划，当操作计划的卖出信号出现的时候，第一时间指出卖出。现在以大盘当做个股来操作的话，在今天开盘前是全线空仓等待下次机会 的。这才是这正的实战操作。而按照昨天狐眼看市新布置的操作计划，今天分时围绕上限3136点形成流畅底部，突破颈线位3149点分时仓位买入，按照分时模型今天将以大中阳线报收。在个股操作上，因为《五域强势榜》在今年第二周就显示电子板块是强势板块，所以五域论湛给学员布置的是操作该板块的八大金刚。昨天 获利中出现卖出信号，兑现利润。私募也是如此甚至中期案例还出现了逆势上涨。这轮大跌对于五域论湛没有任何影响，在不预测 不分析只是按照操作规划进行操作的正确操作思想与技术的引导下，五域论湛的湛友们规避了本次风险，这次大跌在五域论湛的资金市值上依然没有造成任何影响，这就是基金市值能够 逆势而上的原因。五域论湛逆势走强的秘密就是如此。 【直播观点】2015-01-20 10:56:11 分时继续创出新高，接近了3190点，这是反弹能否延续的第一个短期阻力位置。 【直播观点】2015-01-20 11:06:30 分时围绕3190点开始震荡构筑形态，但是不论是交易制度还是规划，都不是3190点成顶卖出分时仓位，所以这个位置的顶底对于分时仓位买卖没有意义。 【直播观点】2015-01-20 11:16:57 分时爱3190点出现震荡，甚至走弱都是正常的，因为这是关键位置， 确定是能够出现日线 买入信号的上涨还是无效反弹的位置。 【私募做盘训练午盘】今天上午围绕上限形成流畅底部出现买入信号之后，也确认今天将以大中阳线 收盘。午盘前再见到日线关键位置3190点之后成顶下跌调整。下午回调到下限能够成底就会再次向上。而操作上继续以电子板块为主，如何操作目标是什么，请参加百强 培训 与私募培训。 【直播观点】2015-01-20 13:22:00 下午开盘了， 回抽确认3190点的日线关键位置的分时顶部颈线位阻力确实存在后，再次下跌，目标是上限位置 【直播观点】2015-01-20 13:42:30 分时调整到了上限了，再次开始按照分时模型在这个位置构筑形态，成底继续上涨，成顶就要开始下跌攻击缺口了。小趋势要服从大趋势，因为日线上完成了回抽顶部颈线位3190点的走势，所以下跌是定数，那么分时小趋势虽然出现了买入信号，但是也会下跌。而这种买入与上涨，在上午出现信号的时候，就已经告诉大家是卖出性质的上涨。也即是越涨越卖。 【直播观点】2015-01-20 13:46:56 上限没有形成底部，再次攻击缺口下跌。而进入弱势区域形成第一个脚并跌破之后，今天的额中长阳线定数就出现了逆转，形成收阴线的定数了 【私募做盘训练盘口】两点：下午开盘之后反弹上午在日线关键位置3190点成顶的颈线位不过，展开下跌。随后不需要预测与分析，分时模型已经将定数给出，那就是下跌攻击上限，上限 成顶攻击缺口。现在 就是下跌到缺口了。也不需要 预测分析，就是围绕 缺口成底，开始向着上限反弹。只有缺口成顶才会向着弱势 绿盘下跌，才有可能形成跌破第一个脚的收阴线的定数。所以分时关键位置现在 就是缺口。跌破缺口定数就会开始转为变数。在中期与日线全部空仓的状态下，只有一个分时的买入信号是无法支撑起来大盘强势走好的。所以我才告诉大家这是卖出性质的上涨，只有站上3190点之后，日线才会走好。中期才有机会，所以在3190点之下，所有的上涨都是卖出性质的。 【直播观点】2015-01-20 14:26:10 私募短期案例出现 买入信号 ，已经涨停。 【互动回复】2015-01-20 14:36:12 mail50187089(2015-01-20 14:33:30) 12月9号大盘大跌 我买了洪都航空，没有选择强势版的华发股份大亏。。  昨天大盘也是大跌 我买了强势版的股票，当天跌了7%。亏了10%  今天已经涨停！ 这就是强势版的魅力 回复：这么操作 就对了，花钱了知道了强势榜的内部数据，不按照其操作，不是浪费吗。 【互动回复】2015-01-20 14:36:12 mail50187089(2015-01-20 14:33:30) 12月9号大盘大跌 我买了洪都航空，没有选择强势版的华发股份大亏。。  昨天大盘也是大跌 我买了强势版的股票，当天跌了7%。亏了10%  今天已经涨停！ 这就是强势版的魅力 回复：这么操作 就对了，花钱了知道了强势榜的内部数据，不按照其操作，不是浪费吗。 【互动回复】2015-01-20 14:38:32 cqs04111(2015-01-20 14:37:17) 午后买的002337涨停了，谢谢老师 回复：不谢，这是你加入五域论湛英明的选择获得的回报。 【互动回复】2015-01-20 14:40:02 cqs04111(2015-01-20 14:37:17) 午后买的002337涨停了，谢谢老师 回复：我记得上周出现买入信号的时候，还有一位朋友（不是同学）说这个股票买的不对。通过大跌检验，五域强势榜的股票是经过科学统计得到的，对是大概率。 【直播观点】2015-01-20 14:41:26 大盘分时按照分时模型围绕缺口与上限形成底部之后，开始向上，现在再次拉升。但是还是那句话对于日线来讲不站上3190点，这都是卖出性质的上涨。 【直播观点】2015-01-20 14:44:37 今天私募讲到的持有的中期案例，向上突破，再出现中期的第二次买入信号。大盘大幅下跌它不跌反涨，大盘反弹它向上突破，这就是五域论湛的私募中期仓位的标的，就是这么牛。这一切都来源于《五域强势榜》精确的选定目标。百强是五域强势榜短期数据，私募是中期数据。 【私募做盘训练盘口】大盘下跌五域论湛百强股票兑现利润后，今天出现买入信号纷纷涨停。私募短期中期案例逆势不跌，今天开始向上突破形成中期底部。这就是五域论湛的实战操作。什么事专业的投资者，那就是不论大盘涨跌，都能够按照一套固定模式获取收益。五域论湛就是这样的专业投资者。大盘中期见顶了，但是一样盈利，私募的中期案例却见底向上突破。大盘中期走弱，一样可以获取收益。像学习这样的技术吗？想成为这样的投资者吗？加入五域论湛是不二法则。</content>
</root>
