<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪收评：再见百点长阳 后市该如何应对操盘？</title>
  <source>http://huzhanhao.blog.sohu.com/307564007.html</source>
  <publishdate>2015-01-15 15:38</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>很多战友问早盘最近怎么不写了。其实也没完全不写，只是因为太忙身体有些吃不消，只能适当减一些工作量。如果精力和时间允许，还会写，但不能保证一定写。现在博文可以保证收评一篇，还有微信的时事分析。而且，现在的行情状况总体和收评给予的分析判断差不多，近期个人要适度休整。 最近东北亚局势有些微妙，中美韩朝很多态度上都很微妙，一方面是美国试图激化半岛局势引发朝韩对立，另一方面是中国、韩国和朝鲜试图缓和局势，这背后到底是什么逻辑？为何美国和韩国态度上存在差异？请看最新占豪微信（微信号：占豪）《美国向左，韩国向右》的文章分析点评。 再说股市。 今天市场再度出现百点长阳，这种走势并不意外，我们之前已经分析，大盘正常情况下回踩的位置应该在20日线，股指基本上就是贴着20日线止跌后出现今天百点长阳的。这说明，市场仍然处多头格局当中。不过，我们也应看到，5日线和10日线是自11月底以来第一次死叉，这次死叉后市场会怎么走要特别注意股指在前面高点的表现，周五和下周初大盘就能到前高附近，如果股指放量越过，则大盘还会向上突破，迈向的高点完全可能是2008年5月高点那个区域。如果连续徘徊，则市场近期将进入更大的回调和拉锯。 从板块上看，我们看到以石化、银行等大盘蓝筹股再次走强带动了大盘大涨。同样是金融股，券商股相对要弱了很多。对于这种走势我们之前也分析过，券商股之前涨幅太大，继续维持快速上涨已经不太可能，近期总体将维持震荡格局，然后会有中期调整。至于银行股和石化等蓝筹股，由于之前涨幅不那么大，所以还有向上拉动空间。对之前大盘上涨起到很大带动作用，隐含股短线也还能带动其一定幅度上涨，但很难再大幅拉动。对于后市来说，涨幅不那么大、技术面向好的一些蓝筹或个股还有继续补涨空间，这是投资者需要进一步关注的机会。 操作上，总体策略不变，继续以抓个股机会为主。同时，要注意大盘向上到前高时的表现，如果大盘向上强势突破，则继续以多头为主组多；相反，如果出现连续徘徊，要小心回调。       另：还有很多问《黄金游戏》签名书事宜的，请点击下方淘宝特约店链接，那里有签名书。   看独立思想的文章加微信(微信号：zhanhao668)，实时交流加微博微博地址：http://weibo.com/822998189   《黄金游戏》系列、《大博弈 中国之危与机》系列、《货币战争背景  中国经济与应对方略》购买地址： 淘宝特约店有签名版，地址：http://goldengame.taobao.com/ 当当网地址： http://www.dangdang.com (进当当搜占豪)   卓越网发售地址：http://www.amazon.cn/大博弈-中国之危与机-占豪/dp/B00HEVGQAG/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1389629968&amp;sr=1-2&amp;keywords=大博弈中国之危与机   【战友交流】： 提示：《黄金游戏》交流平台（《黄金游戏》交流邮箱：goldgamebook@sina.com。平台交流宗旨：平等、没有门槛，大家一起游戏的技术交流平台。这里没有老师，只有朋友和“战友”。三类问题不回答：1、直接咨询个股；2、过度敏感问题；3、私人问题。 来信： 占豪：     您好!首先就是想感谢你！我一直比较关注时政，因为你的时政上深入浅出的评论吸引了我，所以在几年前开始注意到你的博客，当然也留意到你对于股市的评论，后来你刚开微信的时候就关注你微信号，你的文章每篇必读并且经常转在微信朋友圈。     大概在一年前吧，你就多次在博客里指出银行和金融、蓝筹的股票被低估了，长期持有一定会获利，我认真考虑后投资了大概50万元入股市，买了浦发、招行、民生等银行股和中国南车等蓝筹股票。现在牛市初期，我已经有大概50%的获利了，所以写信过来首先感谢你！我觉得你发的时政评论太有现实意义了，我明显感觉到很多所谓的公知、媒体要么糊涂、揣着明白装糊涂、要么居心就不良，发表着似水而非的观点迷惑大众以达到自己的令人不齿的目的。你的时政评论能用简单的语句普通的大白话就能让普通人明白比较深奥的道理，并且实事求是，不偏不倚，充满正气和正能量。如果我的这个来信能被发出来，我呼吁我们的广大战友多多转发占豪的微信，可能我们手指点一下，就能令到到一个人或者更多人拥有正确的世界观，甚至是人生观。所以占豪您的工作太有意义了，给你点32个赞！ 说一下我的问题吧：1、我是做淘宝店的，一年下来纯收入大概是小几十万吧，做淘宝非常忙碌费时间，早就买了《黄金游戏》全套，但是一直没有仔细看。现在我打算每天花点时间多研究一下你的书，但是担心研究股市，疏忽了淘宝店铺的经营，但我也明白，随着自己资产的积累，如何利用资产进一步获利的能力我也一定要努力学习的。做淘宝和研究金融似乎是有矛盾的地方，在这个问题上该如何把握希望得到你的指点！ 2、我刚才说了，我买的股票已经获利50%，我之前的打算是用最笨的办法长期持有，直到牛市中后期，但是现在有点犹豫，现在认为应该多研究股市技术，利用热点的转换，做波段是最高效和明智的。挺矛盾的，也希望你能指点！     3、美国把GDP年初调成负，现在调到所谓高增长，以造成经济强劲复苏的假象，目的是今年上半年加息。如果加息欧美日会如何联动，第三世界国家经济是否会受到重创，对中国是否会造成极大的压力，当然我最关心的中国股市在这个节点附近会受到怎样的影响？            广东小散 萌萌的爸爸 交流： 相信那个时候明白蓝筹被低估未来的升值空间的战友现在都应该有不错的收益了，因为那个时候的确太低估了，大量股票都是低于净资产以下，这种机会是很罕见的。现在，牛市来了，获利就是很自然的事情了。 第一个问题。做淘宝店当然会很忙，这一点很理解，我看到过一些做淘宝店比较大的店主的工作状态，的确忙碌。个人建议，还是以自己的主业为主，抽时间学习《黄金游戏》，坐不了短线做中长线一样。为什么这么说？因为主业才是立足之本，主业是能够不断成长的，股市的好坏出了技术上的原因外，很重要的还有大环境因素甚至运气，所以我的建议还是要搞好主业，然后将这个作为副业，作为马的夜草。 另外，随着资产增加，个人建议还是分开投资，譬如投资一些股票，投资一些债券，投资一些基金，投资一些P2P什么的，总之适当分散一些，虽然整体收益率会比某一个品种地，但会较为安全。资产越多，安全越重要。 当然，这和学习研究金融没啥矛盾，我从读书开始就学得杂，但很多事情真的是触类旁通。当然，这需要自己付出的比别人多。 第二个问题。既然你有这种想法，个人建议还是不要去做特别短的短线，毕竟有淘宝店，不要影响主业。怎么来处理呢？把盈利的25万拿出来去搞热点转换的，把原本的还继续做长线，这样可以化解这样的矛盾，降低风险。 第三个问题。这个问题说起来比较复杂，几句可能不能完全说清楚。美国和欧洲、日本所掌握的资源是不同的，美国经济在加息预期下和资产价格大涨的情况下的确有改观。所以，美联储加息，欧日反而会继续宽松。至于第三世界国家，经济受到压力是必然的。对中国则冲击总体不会很大，原因是中国有足够多的外汇、足够强大的经济实力，而且中国还是最大的制造业和贸易大国，这些基础都决定了中国经济现在对抗击外部风险能力已经很强。何况，现在为了调结构，中国还刻意将经济增速稳定在了7%多一点。中国有足够能力来保证自身的经济安全，这个暂时不用担心。</content>
</root>
