<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>五域论湛早盘1月22日：一底比一底低需强势突破才逆转</title>
  <source>http://51wuyu.blog.sohu.com/307649362.html</source>
  <publishdate>2015-01-22 07:38</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>五域论湛早盘1月22日：一底比一底低需强势突破才逆转 从15分钟分时上，出现的短期状态 是一顶比一顶低，一底比一底低的状态。分时上三个顶分别是3404点、3400点，与今天的3336点。而三个低点是3268点、3191点，与3095点。这样的状态是稳定地运行在下降趋势之中，很难走强。 而走强只有一种方法那就是直接直线向上突破，起码突破3400点，然后在前期高点附近构筑底部，才能向上。一旦在前期高点之下出现调整了，就会再创新低。因为 一顶比一顶低，一底比一底低已经形成趋势了。所以本次在分时上如果走强，就需要22日继续走强，向上突破3400点才能逆转。 【直播观点】2015-01-22 09:27:43 大家好，今天高开3.71点，缺口3337-3327点区域，成交33亿元，强势开盘 【直播观点】2015-01-22 09:37:41 大盘高开后第一波向下进入了绿盘区域，反弹第二波不过缺口，现在处于继续下跌之中 【直播观点】2015-01-22 09:39:14 开盘后走势不强，昨天的强势上涨，因为没有围绕3190点形成日线底部，是一个V型上涨，这个上涨在早盘已经讲清楚了，只有再接再厉向上突破3400点高点，才能是反转，否则只是一个回抽确认中期顶部的反弹罢了。 【直播观点】2015-01-22 09:40:57 股评是最可恨的，前天大跌含顶部，昨天大涨喊新的突破来临了。但是实战必须有准谱，中期顶部来临就是卖出，大盘又出现的上涨，我们第一天就抓住了买入信号，但是那不是中期的只是分时级别短期的，这种操作，明确告知周期，才是真正的实战操作，不是预测分析。 【直播观点】2015-01-22 09:49:48 大盘分时流畅地从弱势区域快速拉上红盘强势区域，依然是围绕缺口来回震荡的走势 【直播观点】2015-01-22 09:53:20 第一个头已经出现是3336点。今天能够突破该点位，按照分时模型依然会是阳线。现在围绕第一个头成顶，分时模型的方向是下跌，目标缺口位置，在缺口成底，才能继续向上，反之成顶就会向下 【直播观点】2015-01-22 09:54:03 开盘后每天按照分时模型一步步看清楚当天的趋势，是投资者必做必回的功课。 【直播观点】2015-01-22 10:02:05 回抽缺口不破，突破第一个头，按照分时模型10点整，确认今天大盘将以阳线报收 【直播观点】2015-01-22 10:06:16 自大盘中期见顶之后，权重的有色板块走的还是不错，依然在中期底部盘着 【直播观点】2015-01-22 10:07:10 今天表现也是可以的，大盘分时 开始攻击上限3343点，按照分时模型能够围绕上限成底，今天就会使大中阳线 报收 【直播观点】2015-01-22 10:14:46 分时很听话，最高就是上限3343点，形成了分时上限双顶，这样按照定数就是回调到第一个头的位置3336点，但是因为这个上限双顶也包含了第一个头的位置，所以还需要在这个位置也就是3336-3343点再回抽一下，能够成底继续向上，反之成顶就要向下，目标不用分析预测，当然还是缺口 【直播观点】2015-01-22 10:21:05 分时下跌到了缺口与前面缺口不破的低点形成了更大的缺口双顶，跌破 ，这样大盘分时再次进入弱势绿盘区域，在形成第一个脚的过程之中。形成第一个脚大盘将形成有头有脚的均势模型，将在头脚之间震荡，然后在寻求突破方向，修正今天收阳线的定数。前天有个朋友说不是已经定数收阳了吗？怎么还能变。这就是孩子的心态，是只有好人坏人，不是黑就是白，世界上不是这么简单了，科学与哲学 讲的都是 矛盾统一，相对统一。有定数就会有变数，作为投资者就是要清楚定数形成变数的那个拐点，变数形成定数的那个拐点，这就是我们梦寐以求的启动转折点。 【私募做盘训练盘口】十点半：今天大盘继续高开形成了第一个头3336点并向上突破，按照分时模型，今天将以阳线报收。但是随后攻击上限3343点成顶失败，现在已经跌破了缺口，进入到了绿盘区域震荡。结合昨天长阳反弹，在日线与中期的关键点3190点形成了V型大涨，这种走势要想反转需要一鼓作气，站上前期高点3400点，否则只有V型反弹，不会出现V型反转，这样就要今天的分时继续强势向上突破3400点，否则昨天的上涨意义依然不变，那就是中期见顶之后的日线反抽。 【直播观点】2015-01-22 10:30:45 分时再次流畅反弹回到缺口强势红盘区域，没有形成第一个脚。第一个脚形成的标准是在绿盘弱势区域从下跌的低点开始，不流畅反弹超过三点，并且这三点的反弹不能进入缺口区域，今天的三次进入 绿盘区域的反弹都是流畅地回到了缺口，所以不是第一个脚 【直播观点】2015-01-22 10:41:27 分时围绕缺口再次成双底，有机会突破颈线位再次攻击上限 【互动回复】2015-01-22 10:40:24 cqs04111(2015-01-22 10:32:33) 轻仓实验603088,虽然不是老师五域强势榜的票，但是按照老师的技术挑选的，操作也是按照老师的技术操作的，目前都还比较顺利，谢谢老师 回复：今天这个版块走得好，所以顺势而为，也能够获得收益 【直播观点】2015-01-22 10:41:27 分时围绕缺口再次成双底，有机会突破颈线位再次攻击上限 【直播观点】2015-01-22 10:55:36 缺口成底开始第二次攻击上限，到了上限顶部，依然遇阻，分时走的非常规矩 【直播观点】2015-01-22 11:02:39 缺口再成顶，上午的一个半小时 就是缺口 到 上限之间的震荡，走的规规矩矩平淡无奇 【直播观点】2015-01-22 11:07:00 分时再次进入到了形成第一个脚的过程之中 【直播观点】2015-01-22 11:07:59 昨天气势如虹的权重股今天没有延续反弹走势，继续 运行在中期顶部颈线位之下 【直播观点】2015-01-22 11:09:59 分时开始攻击下限3303点了，这是前期日线的关键点位，现在依然是关键位置跌破之后，反弹也会结束 【私募做盘训练午盘】大盘跌破了下限，也就是再次跌破了日线关键的位置3303点，或者可以这么说反弹不过3303点。那么这个反弹 就已经结束了，当然还需要分时来确认，不过对于实战来讲周二围绕上限形成的双底突破颈线位3149点买入，今天上午围绕上限形成双顶跌破颈线位3333点，这个分时的操作就结束了，盈利184点。既然中期短期分时在周一都出现了卖出信号，周二只有分时最小的这个周期出现买入信号，今天又出现了卖出信号，那就兑现利润出局，继续空仓呗。还是那句话，五域论湛教授给大家的技术，通过分时演示的，一个买入针对一个卖出的实战操作，才是真正大家好学习的。实战操作绝对实盘，绝对不含糊。下午只有站上下限3303点，今天才有机会，否则围绕下限成顶，今天 就要收出大中阴线了。不过即使收出也没有关系，只不过是对于拿着大盘当做一只股票的五域论湛的湛友来讲，下跌的越深，随后盈利的空间就越大，中午有时间来加入五域论湛的百强和私募的学习吧。 【互动回复】2015-01-22 13:15:52 oubao323(2015-01-22 11:44:55) 强势榜昨天抓板新湖中宝今天抓如意集团中航资本，分时买点抓了汇川技术，老师的技术太强了，必须向您致敬！ 回复：这是长期统计，使用科学方法投资得到的能力，相信长期 坚持下来，你也如此。 【互动回复】2015-01-22 13:16:58 qqv6i4ihik(2015-01-22 13:09:28) 老师，002326是中期底部形成。对吗。 回复：早就形成了 【互动回复】2015-01-22 13:17:32 oubao323(2015-01-22 11:48:16) 大盘风云迭荡，我自稳如泰山，这感觉太好了. 回复：好哈，我在城楼观山景 【互动回复】2015-01-22 13:17:53 cqs04111(2015-01-22 11:49:23) 必须赞一个 回复：好相互赞 【私募做盘训练盘口】两点：今天大盘上午 形成了均势震荡模型，第一个头3336点第一个脚3293点，大盘 在头脚之间震荡，是均势模型的特点，因此从上午开始到下午，大盘分时一直是在头脚之间来来回回的震荡的。大盘继续在分时日线中线全线空仓状态之下，继续等待 机会。同时操作上还是以中线为主，按照五域论湛五域强势榜中形成中期底部的个股进行操作，而权重已经形成中期顶部，需要 围绕该顶部形成底部，中期新的行情展开，才能介入。 【直播观点】2015-01-22 14:25:06 分时上限成底，但是时间不到十分钟，所以不是买入信号，不够今天大中阳线可以确认。 【私募做盘训练收盘】今天在大盘中期见顶昨天大涨反抽的背景下，分时形成了头脚之间震荡模型的走势，这种走势既保留了大盘反弹的可能性，同时也告诉大家中期再次走好，是需要围绕3190点成底的，不出现这样的走势，中期高位底部不会形成，所以中期仓位没有必要看到昨天大涨今天小涨就着急了，操作没有这样的。等待买入信号，只要 信号不出，就可以休息，当然这是指的大盘，个股上继续操作电子强势板块，同时中期按照操作计划去操作权重股，他们虽然中期见顶但是这只是大涨的第一波完成了罢了。 五域论湛（51wuyu.com）不预测不分析，将投资操作当做一个项目来做，制定操作计划，实施操作计划，来完成一个买入针对一个卖出的操作。这才是真正的实战，而不是与实战无关的分析预测。关键是怎么做，而不是怎么分析。请关注五域论湛微信公众平台：wylzyifan</content>
</root>
