<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>周二早间市场信息</title>
  <source>http://xiyiyi2007.blog.sohu.com/307617528.html</source>
  <publishdate>2015-01-20 08:19</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>      李克强主持召开国务院常务会议，推进深化医药卫生体制改革，部署加强乡村医生队伍建设、更好保障农村居民身体健康，讨论通过《全国医疗卫生服务体系规划纲要》、促进优化资源配置和服务升级；批准2014年享受政府特殊津贴人员名单。      证监会新闻发言人昨日晚间表示，市场解读监管部门联合打压股市，这与事实不符。对12家存在违规行为券商采取行政监管措施，旨在保护投资者合法权益，促进融资业务规范发展，市场不宜做过度解读。对证券公司开立融资融券信用账户时证券资产低于50万的客户，继续按证监会原有政策和规定执行，不因为这一资产门槛而强行平仓。对这类客户，证券公司要加强风险评估，切实做好风险提示和客户服务。       肖钢表示未来企业上市的程序将不断简化，目前已经取消了企业走出去境外上市的盈利要求，未来境内上市也可以不要盈利。       市场信息：证券投资咨询公司业务拓宽，可开展新三板做市；宁波高发今日上市；深交所力争推动新三板与创业板转板试点，推动落实深港通；李小加称深港通将会是沪港通的升级版，力争年内推出；中央深改革小组今起讨论国企改革方案，争取春节前出台；国家统计局今日将发布去年经济数据；一带一路规划将亮相，丝路基金等四资金池将启动；两部委发布能效信贷指引促进节能减排；养老金投资运营列入养老保险顶层设计；国家支持建渤海海底高铁；中国国际石墨烯行业峰会21日召开；宝马i3获沪新能源车免费牌照；周一期指三大合约集体跌停，主力合约贴水38点。       个股信息，利好：中原内配年报拟10转15派2；莎普爱思年报拟10送10转5并派现；光大证券年报预增907%；南京新百、亚邦股份、福建水泥、大地传媒、中兴通讯、三聚环保、华峰氨纶、中国国贸、飞凯材料、爱尔眼科、博雅生物、恒康医疗、银信科技、启明星辰年报预增；广晟有色、哈空调、精伦电子年报扭亏为盈；赣粤高速中标2亿高速公路项目；盛运股份中标7500万元烟气净化系统；通鼎光电获7179万元铁路信号电缆采购合同；金贵银业签订铅精矿委托加工合同；回天新材玻璃幕墙胶项目试车成功；华峰氨纶收到4620万政府发展资金。       利空：中联电气年报不分配；福建南纸年报预亏5.5-5.9亿元；ST南化年报预亏2.6亿元；明星电缆年报预亏4500-6500万元；四川金顶年报预亏3600万元；经纬电材年报预降65-85%；中联重科年报预降70-80%；博晖创新、麦迪电气年报预降；大洲兴业终止收购上海在扬影视；中捷资源控股股东中捷集团宣告破产；佛山照明再遭索赔超8000万元；中弘股份、久联发展股东减持。       其它：长百集团资产重组恢复审查；北斗星通称将继续推进资产重组；贵人鸟拟牵手虎扑设20亿元体育产业基金；吴通通讯拟13.5亿并购互众广告进军互联网；长荣股份拟斥资逾6亿港元入股港股公司贵联控股；葛洲坝9000万美元参股投资巴基斯坦SK项目；太安堂拟定增募资5亿元补充流动资金；飞力达拟出资3000万参设供应链投资合伙企业；上港集团实控人拟划转5.61%股份给上海城投；*ST派神控股股东股权划转至甘肃国投；回天新材新增年产1万吨有机硅胶生产线试车；迪康药业拟投资3D生物打印项目；冠农股份拟和顺丰合作打造O2O新疆农产品供应链；雷曼光电即将发布足球APP产品；海伦哲LED智能芯片即将实现销售；大族激光公司3D设备针对牙科等领域；浙江广厦、索芙特、贵人鸟、北斗星通、吴通通讯、太安堂、*ST派神复牌。       限售股解禁：河北钢铁、炼石有色、湖北宜化、瑞茂通。       昨日市场又酿惨案，两融黑天鹅重创市场，沪指断崖式暴跌7.7%，那些去年四季度的主角大面积出现在跌停板上，不少投资者乃至机构损失惨重，这种大起大落的市场真不是健康的市场。       暴跌之下，昨天已经是晚上十点了，证监会也坐不住，新闻发言人出来表明态度，否认监管部门有意联合打压股市，但仅仅是纠正式解读，并非格外大的利好，既然基调上周末已经定下，投资者就不要有太多一厢情愿的想法。       技术上的报复性反弹随时会有发生，但投资者不要随意贪便宜进场，对于重仓者来说，每有反弹都构成减仓机会，即便是创业板中小板等小股票，虽然昨日走势相对抗跌，但一旦市场出现报复性反弹时，跷跷板效应下也会引发它们的下挫。而对于前期已经选择出局观望的股友来说，继续保持谨慎态度是必须的，也没必要想捡便宜货急于入场抄底，无论大股票小股票都不随便买进，最多小仓位练手即可。</content>
</root>
