<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>周二早评：暴跌后股民要做两件大事</title>
  <source>http://wwhuahuay.blog.sohu.com/307616232.html</source>
  <publishdate>2015-01-19 22:41</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>暴跌后股民要做两件大事 声明：本文归玉名博客所有，各位如果要是转载，请注明出处和相关链接。股民想要参与解套课堂和金股课堂，可加玉名微博。 　　市场出现了超预期的大跌，我预计到本周冲击敏感区间会有巨震，但我没想到市场跌幅如此之大，1.19日跌幅在A股历史上是2008年6月11日以来的最大单日跌幅，沪指盘中超过了8%，与此同时，深证成指大跌6.61%，中小板指和创业板指也未能幸免，分别下跌了2.50%和0.58%；28个行业全线下跌，最为引人瞩目的是，银行和非银金融两个行业分别大跌9.97%和9.27%。玉名认为从这些数据来看，可以得出两方面的结论：第一，市场泥沙俱下，恐慌情绪浓厚，存在明显的错杀现象；第二，金融股成为下跌的主力军，而金融股是本轮反弹的风向标，管理层严格监管两融市场，并不是要终结行情，而是要将疯牛变成慢牛。股民在此时也要做好两件事：重新评估市场的风险，确定应对策略。 　　之前分析市场的三大风险时，我将管理层监管风险，即防范市场过热风险，历史上5.30就是典型，近期包括新股开闸后创业板暴跌等都是如此。本次的起源是证监会就两融违规处罚中信等3家券商，而中信证券本身又陷入到大股东减持等要素，这样券商板块处于风口浪尖，带来了整个板块的大幅调整，盘中几乎全线跌停。玉名认为两融是本轮牛市行情的重要推动力之一，如果两融业务被规范和约束，那么市场中的增量资金将意味着增量资金力量缩减，存量资金也可能受到整改影响而部分撤离。同时这将对券商股形成全面的利空。在这种情况下，加杠杆的急涨行情营造了巨大的造富效应反而与上述目标相悖，当前来看，短期按下“牛头”微行情洒水降温，是为“慢牛”双赢行情做准备。  　　明确管理层的意图，还要继续明确两融市场的情况。截止2014年12月31日，融资余额达10173亿，而 6月末才4035亿。此外，伞形信托通过银行理财配资等提升交易杠杆的方式发展迅猛，此类杠杆资金推算在万亿以上。玉名认为杠杆交易的运用使得市场更敏感，生怕踏空或被套，利好预期下恐慌性大涨，利空预期下恐慌性杀跌。2005-07年、08年底-09年两轮牛市中上证综指单日振幅5%以上共30次，占比5%，而本次11月21日降息后市场加速上涨以来，上证综指单日振幅5%以上3次，占比12%。自2015年至今的2周多交易中，虽然没有出现过5%以上的振幅，但14个交易日中有过3次4%以上振幅，显然市场躁动更为明显了，也需要降温，这有助于行情进一步发展。 　　综合来看，近期市场经历过多次调整，但每次调整过后的反弹更为坚定。本轮行情自启动以来，就对融资资金异常敏感。而在之前几日，市场上单日融资买入速度是有几日出现连续下降的。此次杠杆资金卷土重来或又预示着大盘在稍有整理后又有短线上攻的可能。更加上在下周打新资金将全部解冻，还将裹挟着其它在本周初离场避险的资金重新入场。玉名认为，在一季度增信贷、政策利好密集释放的背景下，股指表现相对较强。之前的震荡是在经历了单月超20%的上涨之后又恰逢打新抽资出现的，而本次是两融监管严格，那么这其实能够将那些不坚定或者不该属于市场的投机资金清除出去，留下更为坚定的中长线资金，这样有利于行情的未来的发展，也就是疯牛变慢牛。并且“日历买股法”书中的“熊市长阳与牛市长阴”原则（历史上单日最大涨幅、跌幅前十名对应出现在熊市、牛市中，这主要是机会和风险的集中释放，但其并不改变原有的趋势）。尤其是2006-2007年的5次规模洗盘的经验可以看出，洗盘幅度平均为10%，调整时间也是2周左右，所以后期市场将逐步修复，股民不必过分恐慌，市场泥沙俱下后将逐步修复，真正需要谨慎的是哪些被市场爆炒过的个股，以及指数逐步修复过程中，明显缩量而走弱的品种，那些才是主力资金抛弃的品种。想了解个股盘后点评，股市个股每日简评供您检索参考，股市最新内参（早盘、收盘、晚间三次更新），点击研究为您操作个股提供工具。 博文是我个人的思路和观点，难免有些不合适您口味，投资就是个性化的事情，见仁见智，博客是记录我自己的点滴，以及和大家交流、探讨的地方，希望大家从文章中各取所需吧。无论文章观点如何，博您一笑一乐也是好的。玉名一家之言，供您娱乐^_^谢谢大家，欢迎去微博或邮件探讨，也可到本博首页去看看其他文章，再次祝福大家投资有好运，玉名拜上 1.《股民十大赢家实战系统》 2.《解套1、2合集》 3.《主体思维选股法》 搜狐新闻媒体平台开放，欢迎大家参与订阅http://mp.k.sohu.com</content>
</root>
