<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>淘气天尊：1月23日周五搜狐直播！（上午版） 右下角请点击“分享”！F5使劲刷新吧！ </title>
  <source>http://tqtz888.blog.sohu.com/307665697.html</source>
  <publishdate>2015-01-23 09:10</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:40</crawldate>
  <content>右下角请点击“分享”！F5使劲刷新吧！  淘气天尊：85后新生代著名财经名博！新浪、牛仔网、和讯、网易、搜狐、腾讯、同花顺等主流财经网站知名股市评论家！具有独立的个性、有思想、有强烈的进取精神、敢为人先、不怕失败！操作以短线实盘为主，选股以低位蓄势潜力股为主，并且从中小投资者角度思考问题，从不主动带领投资者冒险追涨！实盘直播具有很强的观赏性和可借鉴性！——让我们一起跟随这位阳光勤奋的“85后”年轻人，在股市中继续翱翔，打出自己的一片天地，实现自己的梦想！淘气敢说：如果你有幸看到淘气盘中解盘，那是你在股市中最幸运的一天！ 9:15 【盘前展望】：淘气天尊：大涨后诱多行情要谨慎！ ： http://tqtz888.blog.sohu.com/307665494.html 昨天大盘仍然延续之前的强势，略微高开回踩后强势上涨，主板终盘涨了近20点，收于3343点；创业板、中小板涨幅也都在1%以上，但同比周二、周三的强势，明显有点冲高乏力的迹象！板块方面，军工板块午后异军突起领涨，有色、医疗、石油开采等板块紧随其后，银行板块则相对弱势！那么，面对短线急跌急涨的行情，投资者该如何把握呢？ 【消息面集结】： 1、隔夜欧美股市普涨（市场偏好）； 2、水十条有望近期发布（环保板块偏好）； 3、兵工集团召开年度会议（军工板块偏好）； 4、中信证券市值蒸发千亿（券商板块偏空）； 5、69公司发年度业绩快报（绩优概念股偏好）； 6、大智慧收购湘财证券方案落定（相关概念股偏好）； 7、美对华光伏产品征“双反”关税（光伏板块偏空）； 8、东北振兴新十年规划即将出台（东北概念股偏好）； 9、2015年首条特高压工程获准开建（电网概念股偏好）； 10、美原油库存创80年新高，油价跌3.1%（石油开采板块偏空）； 9:21 淘粉们，上午好！感谢小伙伴们的关注和支持！来到淘气直播第一件事情，那就是留下脚印，证明你的存在！淘气不需要小伙伴们的任何赞美，只需要小伙伴们一句真诚的问候，“上午好”、“报道”、“我来了”或者一个表情等等均可，淘气只想知道有多少人关注着淘气！这个要求过分吗？——淘气在这里，你们在哪里？ 9:23 【盘前闲侃】：爱了14年，结婚1年就离婚！这就是真爱！据说，旧爱刚离，新爱已经浮出水面了！现在的娱乐圈越来越毁三观了！ 9:27 早盘期指高开，大盘高开13点于3357点，中小板小幅高开，创业板小幅低开！盘面上看，两市25股涨停，1股跌停，威华股份、大连圣亚领跌！ 9:28 对于目前的行情，虽然淘气一直在强调，牛市还没有结束！ 但不顾一切的追涨和杀跌，显然是不可取的！ 昨天中小板、创业板指数再创淘气年前年后提示阶段机会以来的新高， 但最近已经阶段高位，相对高位控制风险是对的， 尤其涨到高位密集放天量或巨量的个股！ 至于主板，由于周一跳空杀跌的套牢盘很大， 淘气认为不会轻而易举的突破和站稳3400点， 所以3350点附近和以上就是阶段诱多！ 短线风险降至，逢高止盈或控制仓位！ 其他的，等待市场给大家答案！ 9:38 主板高开低走了，创业板、中小板也开始冲高乏力了，淡定，耐心等待分时线高点共振的回踩！ 9:42 周四盘中各大指数依然强势上涨，虽然密集分时线高点作用， 但没有出现带级别的回踩，难道各大指数就这样扶摇直上吗？ 其实投资者不用过分担心！因为密集的分时线高点，最终会带来更大级别的回踩！ 虽然汽车踩了刹车会有惯性前冲，但最终的结果会停下来！ 分时线高点也是这个道理，密集分时线高点共振的结果就是回踩， 而且一旦回踩，会跌破之前略微小幅突破的所有的分时线高点， 并且只有出现对位的分时线低点之后，才会有效支撑！ 9:43 金融板块发力，但有掩护出货的迹象，创业板、中小板已经调整了！注意风险！ 9:50 创业板、中小板大跌了，符合预判，主板金融权重掩护出货！等创业板、中小板跌下来以后，主板掩护任务结束后，也会一泻千里！ 10:01 国海证券冲击涨停板封不住！淘气说了，金融板块有个股出现涨停板，那就要密集注意金融板块诱多后的回踩了，指数诱多后也会同时回踩！而早盘金融衬托指数诱多后，已经很好的掩护中小板、创业板下跌了，下面就是主板发力下跌了！淡定！指数会轻轻松松跌破3300点了，这是最起码的！至于会跌到哪里，实时看分时线低点！ 10:12 目前创业板弱势震荡，继续盘中新低，中小板略微好一点，主板则摇摇欲坠！盘面近6成多个股已经下跌了，淡定！该来的，迟早回来！而且晚来的，不会温柔！ 10:17 目前创业板、中小板回踩暂无分时线低点级别，淡定！主板还在反复红盘震荡诱多！淡定！ 10:23 股市中，淘气总结了很多“7亏2平1赢”投资者中“7亏”者的状态： 前一句：不见棺材不落泪；后一句：好了伤疤忘了疼！ 前一句这么理解：每次高位追涨然后被套牢或低位割肉被拉起后， 投资者都会说下一次不会追涨了，不会低位割肉了； 但是后一句“好了伤疤忘了疼”又完美的诠释了这类人以后的选择！ 10:36 不需要说什么，创业板、中小板盘中继续新低！主板也开始跳水前的热身了！淡定！控制仓位，等待机会！ 10:42 市场上涨，总会有利好被人挖出来； 市场下跌，总会有利空被人挖出来； 但归根结底，都是主力在市场中打压和出货的借口！ 淘气不会预判对行情了，说自己技术天下第一； 淘气不会预判行情错了，就怪政策影响！ 淘气不是这样的人，淘气只把握属于自己能力范围内的机会！这就是淘气！ 10:46 不出意外，主板也绿了！创业板、中小板继续盘中新低！淘气的判断都是和市场同步的，不会马后炮跌了说看跌，说回避风险！淘气每次都是高位喊止盈，给你充分时间控制仓位；淘气每次也都是低位喊加仓，给你充分时间亮剑！很多人，看到跳水了，说控制风险；看到大涨了，说机会来了！大家都看到了，说出来还有什么意义？ 10:52 这里没有技术上的分时线低点级别，大概率是因为指数绿了，很多迫不及待的投资者就忍不住进场了！现在投资者有这样的通病：股票才涨1、2天，就感觉风险来了，急忙做波段；股票刚卖，还没有调整多少，就急着马上想买回来了！——小伙伴们，看看自己，是不是这样的！然后问问自己：股市中赚过大钱吗？ 10:57 大盘缩量反抽，诱多而已，还会继续调整！主力不这样，怎么能套住投资者？ 11:00 分时线高点，级别不大！主板反抽的高点！ 11:02 商业银行12月末不良贷款率1.29%，较2013年大幅提升，希望这不会成为所谓的“利空”！ 11:05 中国太保直奔涨停，导致指数小幅突破，不管问题不大，诱多的目的就是套人！短线3350-3400区间密集主力出货区域！不消化，难突破站稳！ 11:06 分时线高点，级别较大！主板的！ 11:08 这里因为太保发力，指数小幅突破，但大部分个股纹丝不动，创业板、中小板小幅反抽后依然病怏怏的！所以，不要认为这里会直接突破，这里是诱多，诱多后会跌的！淡定！ 11:21 创业板、中小板小幅反抽后，目前仍然摇摇欲坠！主板刚才翻绿后强势上攻，但目前量能支撑有限，又遇到分时线较大级别高点，风险大于机会！ 11:31 上午大盘就这样了，创业板、中小板符合预判，已经冲高回落了！主板在金融板块和盘尾太保的发力中小幅冲高，但分时线高点反压大，而且比较密集，大概率是会调整的，盘尾拉升量能跟不上，说明不会有很长的持续性，午后静待主板跟随调整！我们的机会，大概率又在下周初，淘气估摸着是不是主力又知道周末有利空，然后周五疯狂拉升主板！当然，猜测而已，更多的，午后再聊吧！ 下午直播地址：http://tqtz888.blog.sohu.com/307669414.html 【谨防骗子】：记住了：淘气不会主动加任何人；记住了：淘气不会主动和你联系；记住了：淘气不会和你谈股票、谈合作、谈分成！百度“淘气天尊”，就是我的名片，我为自己代言！</content>
</root>
