<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪收评：新高后回落为哪般？后市将如何运行？</title>
  <source>http://huzhanhao.blog.sohu.com/307485764.html</source>
  <publishdate>2015-01-09 15:27</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:40</crawldate>
  <content>今天大盘低开，之后震荡上行，午后在银行股、两桶油等大盘蓝筹股的推动下股指快速上行，一度突破3400点创下反弹以来新高。但大盘在两点半之后快速下跌，最终收了一根倒锤子线。 市场这么走是多头过于急躁和空头做空力量不足的表现。一方面，股指在逼近3400点的情况下多头继续在不调整的情况下做多已经有些力不从心，所以在周四大盘出现大跌。而今天的大涨则主要是大盘蓝筹股拉动，市场响应者聊聊，最终力量不济尾盘回落。另一方面，之所以如此，在于技术上的回调和修复根本没到位，连周一的那个上行缺口都没补上，指数也未能触及到10日线。 在市场有了新高并冲高回落的情况下，大盘没什么悬念会继续回补周一的跳空缺口，之后应该还会继续回调到20日线附近，然后股指还得向上拉升。整体而言，近期行情应该在高位会有一个较大幅度的拉锯。在这个阶段，市场热点会切换，有些股票会进入调整格局。 板块方面，金融指数应该会在券商股的带动下回调30日线，然后再出现板块拉锯。在这期间，有些新的热点会处于酝酿状态。所以，对那些震荡上扬中长线技术面向好的股票，短线回调是低吸机会。 操作上，整体策略不变，在大盘拉高时应注意涨上去的股票的高点出现，在回落时则注意新热点的酝酿以及剧烈波动股短线的低点。抓准了新的潜在热点和有剧烈波动的短线低点，这种行情依然有操作空间。     另：还有很多问《黄金游戏》签名书事宜的，请点击下方淘宝特约店链接，那里有签名书。 再另: 看独立思想的文章加微信(微信号：zhanhao668)，实时交流加微博微博地址：http://weibo.com/822998189   《黄金游戏》系列、《大博弈 中国之危与机》系列、《货币战争背景  中国经济与应对方略》购买地址： 淘宝特约店有签名版，地址：http://goldengame.taobao.com/ 当当网地址： http://www.dangdang.com (进当当搜占豪)   卓越网发售地址：http://www.amazon.cn/大博弈-中国之危与机-占豪/dp/B00HEVGQAG/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1389629968&amp;sr=1-2&amp;keywords=大博弈中国之危与机   【战友交流】： 提示：《黄金游戏》交流平台（《黄金游戏》交流邮箱：goldgamebook@sina.com。平台交流宗旨：平等、没有门槛，大家一起游戏的技术交流平台。这里没有老师，只有朋友和“战友”。三类问题不回答：1、直接咨询个股；2、过度敏感问题；3、私人问题。 来信： 豪哥您好：     您的博客每天必看，就像吃饭一样，到点不看就像缺点儿什么似的，从中也学到很多东西，这已不是第一次给您写信，能看到您的答复非常开心。     这里有几个问题不明白，望能解释！     1.本人年初也认可今年来牛市的概率非常大，但总认为真正走牛前会有一波调整，所以十月以前做的都是短线，有一些盈利，10月后基本踏空，偶尔做一下也不顺利，指数涨反而亏钱，也不敢大仓位操作，以前稍有调整迹象就会调整，可现在多次有破位迹象，结果都被拉起来，不知会不会又一波大的调整。     2.十月以后，基本是大盘股的行情，小盘股不涨反跌，小盘股还有没有机会，什么时候才能切换到小盘股上。     3.照理说牛市拿住股票不放才能挣钱，现在回过头来看，好多股若能拿住确实能赚，可不少股拿住不放也亏很多，有些股有破位迹象，不知是真破位还是洗盘调整。     4.有些股在原地趴着起不来，这类股后市有机会吗?     5.牛市行情在股价突破后追涨应该会有不错的收益，可小弟常常是真正涨的没追进去，追进去的多是假突破，追涨有什么技巧吗？ 再次感谢豪哥！           祝全家快乐！              河北小散 交流： 关于这个问题，我想每天看博客应该清楚，不清楚说明没认真看博客。市场是风云变幻的，当估计会调整时可以出来，但当市场确认调整不来时还可以进去。说白了，就是当技术面确认大势没有风险，那么就是做个股的事情了，和大势根本关系不大。我们在过去半年的分析中，只要大势没了调整风险立刻就做出提醒，踏空说明对市场认识不够深刻，需要继续理解《黄金游戏》中关于技术部分的内容。虽然有人认为股票技术没用，但对于普通投资者来说，没技术玩股票还是不靠谱。 第二个问题。关于大盘蓝筹股的行情，早在2013年下半年就多次强调，差不多强调了一年，强调内容是那么低的估值，买了扔那不管后边也会有不小赢利。事实上，也就等了一年，这些股票基本就翻倍甚至翻两三倍。而且，在沪港通开通前我们也强调，未来是蓝筹股行情。更为重要的是，说明战友没有读过或者没有细读《黄金游戏》，书中对一波牛市中是如何轮动的有明确阐述，上一波牛市如此，这一波牛市依然如此。 第三个问题。在平时博文中我们不止一次强调，如果自己不能把控热点，那就拿着有潜力的股票，对大多数人来说其实更稳妥。追涨杀跌的结果，往往是竹篮打水。选股很重要，选择时机更重要。 第四个问题。今天趴着，未来就会站起来，时间不同而已。大部分股票都是如此。 第五个问题。技术不过关，还是好好学习吧，把《黄金游戏》读10遍再思考这个问题，读20遍就不用问我了，现在问我也没法回答，因为很难一句话两句话说清楚。把基础学好，将来我有时间再出本实战的书，可能会更有效一些。在这之前，得自己充分学习、参悟和修炼。</content>
</root>
