<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>徐一真（1.21）权重只是报复性反弹</title>
  <source>http://xuyizhen888.blog.sohu.com/307642809.html</source>
  <publishdate>2015-01-21 15:33</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:40</crawldate>
  <content>  全日行情收官，沪深两市纷纷出现超4%和3%以上的长阳大涨，而今日引领指数反弹的是前期超跌的一线权重，券商大涨近8%，银行、石油大涨接近7%。那么今日许多投资人又发来咨询留言，两个重点，第一就是券商、银行、石油的行情怎么又回来了？关于这个问题，鄙人解答很简单，昨文所言牛市不会因为券商而结束。也就是换言之，牛市还将继续，而牛市之下，不可能出现某一板块，甚至某一权重板块，连续纵向杀跌的局面。这是不现实的。鄙人所言的金融板行情结束，只是针对它们不可能再出现如前期一样一枝独秀的局面。会慢慢进入慢牛格局，也就是短期涨多了，进入调整期；调整充分后，再上涨；不可能连续引领指数攻城拔寨，自己股价也连续翻番。这个问题，已经多次强调。再讲通俗点，正常格局应该是牛市之下，不是所有资金的注意力都只在券商银行身上，券商银行或强或弱，至少和其它版块应该是平等而言的。     那么第二问题，就比较复杂了。也就是许多投资人带着非常懊恼困苦的情绪咨询鄙人，为什么自己近期买什么，什么就跌；卖什么，什么就涨呢？这是一个非常集中且多数人留言的问题，那么我也在文中统一例举出来讲一下。关于这个问题，鄙人闭眼也能猜到，也就是针对近期买了权重，权重就暴跌了；然后刚一卖出权重，今日权重又大幅反弹了，是不是这样。这确实非常折磨人，但这就是兵不见血刃的市场，博弈永远都在无形中存在。基本情况是如此，许多投资人上周五追涨了拔得头筹的券商银行，结果当日收盘就从涨幅榜前首的席位滑落到了跌幅榜状元。心想，短线失败了，周一就卖了吧。结果本周一因为证监会突降彻查利空，导致券商银行大部分或全线开盘跌停。等到散户朋友回过神来，自己的股也跌停卖不出了。然后等到周二，继续跳空低开或是大幅下跌，不忍折磨的散户群体早已被恐慌冲昏了心智和头脑，无奈割肉出局。结果是，今日周三，前期大幅杀跌的权重集体报复性大涨。     情况就是如此，遇上了确实难免心智大乱，备受折磨。鄙人也没有什么更好的办法可以给与你们解脱。但如果你们清楚自己参与的市场，背后博弈的对象是谁的话。相信打死90%的散户，他们都不愿意入市。就因为梦想是美好的，现实是残酷的，认为做投资不存在博弈，面对的只是指数大屏和自己眼前的电脑。实际上，人的忍耐和受煎熬的限度都是有限的，也都差不多。当达到一定程度上时，90%的人都会做出同样的选择。也就是隐忍和恐慌到一定程度时，90%的人会选择割肉出局。所以，市场90%的散户是呈现最终亏损的。在这个市场里，我们看到的只有2样东西，涨和跌，而催生这两样东西的，就是现金和筹码。主力和散户都一样，用筹码换现金，或是用现金买筹码。但主力的做法是观察群体散户的运动方向，从而反向操作。   这就好比，为什么前两日券商银行暴跌，大部分人都在卖出，却还能卖的出？到底是谁在买呢？   而前期已经涨到高位的券商银行，居然还能让散户买得到，那么到底谁在卖呢？   筹码是恒定的，盘子大小是有限的，不会变多变少，但只会改变形式。也就是，你买的时候，实际上是主力在卖的时候；而你卖的时候，主力却在偷偷的买。所以，你实现了一买就跌，一卖就涨的神话。鄙人强调，珍惜手中低价未涨，甚至不涨反跌的筹码，不要追涨，不要追涨，即便做短线也不要去碰高位的一线权重，以券商银行为首，就是这样的道理。因为散户操作的难度是非常高的。你博弈的对象，是有着全能牌照，事事都领先你一个节拍的人，如此，你是选择避险守株待兔呢？还是与他一较高下，玩空手接他的白刃了？选择权，其实在你自己。     那么最后，今日的长阳和券商银行石油的大幅反弹，只是报复性反弹而已，技术形态上也是要回补周一，甚至周二留下的跳空缺空。不明就里的散户不要再去进入这个多事之秋和众矢之的的地方了。本周大盘可谓成也金融，败也金融，但到底多少人能从中获取一杯羹，想必看文的朋友心中都有谱。那么，就放弃金融，把机会留给懂得珍惜低价筹码的人吧。     就此搁笔，谢谢大家！     郑重声明：鄙人自写文起，从不曾开设任何形式的收费QQ群，也不会通过网络对陌生人进行任何收费形式的指导和个股咨询，不存在金钱交易。市场目前鱼龙混杂，冒名骗子横行，各位投资人谨防受骗，保护好切身利益！     徐一真的个人QQ：252428926（验证：搜狐博客）</content>
</root>
