<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪收评：强势反弹，后市该注意什么？</title>
  <source>http://huzhanhao.blog.sohu.com/307642795.html</source>
  <publishdate>2015-01-21 15:32</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>昨晚在占豪微信（微信号：占豪）就本轮调整的预估目标做了分析。对于周一的剧烈调整，如果明白我们当时分析的市场不会持续暴跌并有所行动，现在已经有所收获。这就是市场，有些人一看到大跌就魂飞魄散，有些人则会根据现实情况作出评估，然后作出正确的选择。 但是，哪怕如此，对于今天的反弹的强势程度依然是超预期的。这再次说明，这次行情的强势程度，远远大于2005年7月到2006年6月那一波，也是为什么占豪一直强调幅度不会很大的原因。 今天这根阳线很长，不过还是没有封闭上方缺口，同时技术面高位钝化的情况没有根本改变。所以，个人看法是，若非有后续利好顶出新高，大盘应该还是调整，反弹后市场再调整就会破掉本周的低点。只是，我们也应该明白，调整可能很难持续很久。 从板块上看，今天金融股再次成了最强势的板块，这主要是短线跌得太猛的缘故。譬如，银行股中中国银行涨停，差不多所有银行股都强于大盘。券商股今天的表现超市场预期，主要原因是前期涨得太猛，短线跌得太凶。不过，从现在情况看，券商股在反弹后应该还会大跌，所以还会带动市场调整。今天热点板块除了金融股外，陶瓷、开发区、物资外贸、电力、房地产、公路桥梁表现都比较强势。这种市场特征，是一种热点开始切换的状态，一些大盘蓝筹股在强势反弹后会逐渐进入调整周期，有些股票则进入了新一轮上涨周期。 操作上，对于短线低吸的股票，本周还要注意大盘节奏，一旦遇阻该获利了结就要了结。同时，对于有中长线机会的股票，则要保持耐心。 很多战友问《黄金游戏》怎么读效果好。书是占豪写的，这套书需要耐心看，根据很多战友的反馈，看了7遍以上的战友在股市都有不小收益，有些2008年亏得一塌糊涂的都已经在过去半年赚得心满意足。当然，这都是在过去几年花了大功夫的。做股票，一方面不要影响自己主业，另一方面不能不花功夫，这是需要自己好好协调的。     另：还有很多问《黄金游戏》签名书事宜的，请点击下方淘宝特约店链接，那里有签名书。   看独立思想的文章加微信(微信号：zhanhao668)，实时交流加微博微博地址：http://weibo.com/822998189   《黄金游戏》系列、《大博弈 中国之危与机》系列、《货币战争背景  中国经济与应对方略》购买地址： 淘宝特约店有签名版，地址：http://goldengame.taobao.com/ 当当网地址： http://www.dangdang.com (进当当搜占豪)   卓越网发售地址：http://www.amazon.cn/大博弈-中国之危与机-占豪/dp/B00HEVGQAG/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1389629968&amp;sr=1-2&amp;keywords=大博弈中国之危与机   【战友交流】： 提示：《黄金游戏》交流平台（《黄金游戏》交流邮箱：goldgamebook@sina.com。平台交流宗旨：平等、没有门槛，大家一起游戏的技术交流平台。这里没有老师，只有朋友和“战友”。三类问题不回答：1、直接咨询个股；2、过度敏感问题；3、私人问题。 来信： 占老师您好：     最近拜读了您的书，感觉如获至宝，对股票的理解豁然开朗，非常感谢您的无私帮助。 这里有一个问题，就是个股涨幅大了放量滞涨是见顶标志，那么大盘指数阻力位放量滞涨，为什么反而属于换手积极是好事呢？大盘高位量能跟不上了是见顶信号？我感觉有点迷糊。恳请您指教！     在这里祝您身体健康，阖家幸福！                           读者小散 交流： 股票涨幅大了，放量滞涨是很可能会见顶的征兆，但却不是绝对会见顶，因为在牛市当中，容易出现空中加油继续走的情况。譬如，有的主力资金炒作目的达到了，要撤，有的却新介入并持续看好，那么放量滞涨就不绝对成为见顶标志。不过，比较大概率是要见阶段性顶，要出现调整。当然，那些连续封涨停后的股票除外，那要具体情况具体分析。 对于大盘来说，也要看阻力位放量滞涨当时的盘面状态和最终的K线收盘，看量能和均线，这都是需要进行综合判断，而不是看到放量涨幅变小就一定见顶，这都是需要学好技术，总结经验和规律才能准确研判的。之所以很多时候占豪判断的成功率还是比较高的，原因就是在于技术的功底和经验。 换手，你要看在哪里换手，如果涨幅很大高位连续换手而不涨，则至少阶段性调整将到；如果在底部，换手则是上涨的前兆。对于这种迷糊，需要把均线、K线、成交量这个搞清楚，要多思考多空对比的情况，多有主力思维和力量对比的思维，慢慢就能参悟出来。</content>
</root>
