<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>淘气天尊：1月22日周四搜狐直播！（上午版） 右下角请点击“分享”！F5使劲刷新吧！ </title>
  <source>http://tqtz888.blog.sohu.com/307650158.html</source>
  <publishdate>2015-01-22 09:13</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:40</crawldate>
  <content>右下角请点击“分享”！F5使劲刷新吧！  淘气天尊：85后新生代著名财经名博！新浪、牛仔网、和讯、网易、搜狐、腾讯、同花顺等主流财经网站知名股市评论家！具有独立的个性、有思想、有强烈的进取精神、敢为人先、不怕失败！操作以短线实盘为主，选股以低位蓄势潜力股为主，并且从中小投资者角度思考问题，从不主动带领投资者冒险追涨！实盘直播具有很强的观赏性和可借鉴性！——让我们一起跟随这位阳光勤奋的“85后”年轻人，在股市中继续翱翔，打出自己的一片天地，实现自己的梦想！淘气敢说：如果你有幸看到淘气盘中解盘，那是你在股市中最幸运的一天！ 9:15 【盘前展望】：淘气天尊：后半周进入阶段密集风险区！ ： http://tqtz888.blog.sohu.com/307649926.html 昨天主板大涨150点收盘，收于3323点，盘中最高涨至3337点，中小板大涨2.02%，创业板大涨1.28%！面对着周一突发利空后的报复性反弹，主板不但收复了周一的失地，更让周一低位割肉的投资者做反了这波行情，而创业板、中小板在淘气年前年后的看多中不断新高！那么，面对着短线如此疯狂的行情，投资者该如何抉择呢？ 【消息面集结】： 1、隔夜欧美股市普涨（市场偏好）； 2、一号文件公布在即（农业板块偏好）； 3、医疗IT企业迎来发展契机（医疗IT板块偏好）； 4、国企改革顶层设计出台在即（国改概念股偏好）； 5、国家电网大手笔布局特高压（智能电网板块偏好）； 6、农业部将建种子打假长效机制（种子概念股偏好）； 7、9家企业IPO申请过会，6新股今日上市（市场偏空）； 8、二代基因测序临床应用开闸（基因测序概念股偏好）； 9、新电改方案有望3月份后推出（电力改革概念股偏好）； 9:22 淘粉们，上午好！感谢小伙伴们的关注和支持！来到淘气直播第一件事情，那就是留下脚印，证明你的存在！淘气不需要小伙伴们的任何赞美，只需要小伙伴们一句真诚的问候，“上午好”、“报道”、“我来了”或者一个表情等等均可，淘气只想知道有多少人关注着淘气！这个要求过分吗？——淘气在这里，你们在哪里？ 9:27 早盘期指高开震荡，大盘高开3点于3327点，中小板、创业板略微高开！盘面上看，威华股份跌停，此外无股跌幅超5%；新股顶格涨，另外18股涨停！ 9:31 指数开盘就直接回落了，淘气昨天反复强调的风险慢慢显现了！希望还有反复，给大家更多从容逢高控制仓位的机会！ 9:35 展望后市，创业板、中小板阶段行情持续了3个星期了， 短线会有带级别的调整！ 强势一点的话，高位还有几天的震荡； 不是特别强势的话，最近几天创业板、中小板就会获利回吐并冲高回落的！ 请记住淘气今天说的，跟淘气年前年后唱多创业板、中小板一样自信！ 只是提前的预判很多人多半是不见棺材不落泪，或者是好了伤疤忘了疼！ 淘气救不了这样的人了！至于主板，其实也差不多！ 金融板块带来的风险，今天开始就会集中体现了，并在主板指数上反应！ 淘气说过，金融板块出现涨停个股， 一般而言，强势的话，次日惯性冲高后就会有调整； 如果不是特别强势的话，次日就直接开始调整了！ 总之，短线要回避创业板、中小板乃至主板的风险，避免惯性冲高后的调整！ 9:40 目前领涨的还是中小板和创业板，昨天主板一涨，金融一涨，很多人又去趟金融的浑水，结果今天金融领跌！淘气一直在强调，金融股如果出现涨停，板块可能就有很大风险了！ 9:43 有色板块启动了，主板指数也翻红了，行情进入疯狂了！ 9:49 目前主板、创业板、中小板惯性冲高后，进入高风险区域！ 分时线高点就是踩刹车，性能好的车，可能踩了刹车没几秒就停下来了； 性能一般的车，可能有个缓冲的过程！ 但你只要知道了分时线高点代表了什么，那就足够了，不要抱太多侥幸心理！ 9:51 美国国际贸易委员会公布第二起对华光伏双反案终裁结果，认定自中国进口的晶体硅光伏产品对美国产业构成实质损害，美方将据此征收“双反”关税！——短线注意回避相关光伏个股！ 9:55 目前主板、中小板、创业板均有冲高回落的迹象！淡定！因为昨天密集的分时线高点，今天惯性冲高后，出现回踩很正常！汽车都开过吧？刹车踩了，会有个缓冲的过程，之后汽车才能停下来！ 10:04 目前主板、中小板相对强势，创业板冲高回落比较明显！个股看量而行！阶段放巨量或天量的个股，注意止盈，不要马后炮用最高去衡量自己的收益，这样容易坐电梯；还没有放量的低位个股，谨慎等一等！ 10:11 创业板翻绿了，中小板也快了，主板依然死死支撑抵抗！你懂的！ 10:15 央行行长周小川在以《市场波动成为新常态》为主题的讨论环节上谈到，油价下跌“利好”中国GDP：油价下跌对中国有益，因中国是原油进口大国！——周行长说的一点也没错，中国有“税”！中国的税 ，天下无敌！ 10:18 目前各大指数均已经翻绿，符合预判，关注回踩力度！牛市中，单日大跌就是大级别的机会，小跌的话需要看几天再说！不要急！淡定！ 10:25 目前主板3300点、创业板1700点如果不有效跌破，盘面还不会集中释放风险！目前盘面还属于正常范畴的震荡中！前一段时间涨的过多的五高一低概念股也开始调整了！涨高了，不管什么概念什么板块，都会有调整的！这是自然规律！跟拉屎放屁一样正常！ 10:30 1月22日是本计价周期的第八个工作日！根据目前一揽子原油价格变化率情况测算，预计国内汽柴油价格每吨下调350元左右！——希望这次不加税！不加税成为中国司机最大的梦想！中国司机，容易吗？ 10:42 目前市场红绿盘震荡，已经没有前两日的强势，但这种行情最容易让人有弃之可惜，取之乏味的感觉！所以，控制仓位，个股根据量能情况适当作出合理的抉择！ 10:43 市场不缺机会，缺乏的是一颗冷静的心！ 10:52 目前指数再次小幅发力，早盘高点附近，注意阻力和风险！高位横盘震荡，就是给主力更多的时间高位出货！淡定！个股看量而行，放巨量大涨的，可以提前止盈；缩量低位的，适当等等！ 10:59 今天市场的热点都在国足那里！国足第一场赢了，无数媒体、球迷表现出来的态度，和中国队拿下世界杯一样开心！其实，中国球迷很善良，沸点很低的！希望中国足球好好珍惜我们这样的球迷！ 11:04 主板红绿盘震荡，创业板、中小板小幅反弹，但冲高乏力！不要激进，喊你激进的周一盘尾大级别分时线低点像缩头乌龟一样，一个个现在却像敢死队一样！什么时候能不这样呢？ 11:05 如果中国今晚赢了，甚至拿下了亚洲杯！看你们还能骂谁？反正，淘气选择骂发改委！ 11:06 分时线高点，级别不大！中小板、创业板的！ 11:07 主板已经快速跳水了，创业板、中小板也快了！淡定！不激动！记住淘气所说的话：机会是跌出来的；风险是涨出来的！别人疯狂我独醒；别人恐慌我独傻！ 11:14 主板要考验3300点了，创业板、中小板刚才的分时线的高点也遇阻了！淡定！控制仓位，随时等待新的机会！ 11:16 目前领跌的就是金融板块，昨天板块个股出现涨停的时候，淘气有没有反复提示风险？很多人上了一次当，还要重蹈覆辙！淘气是救不了你了，跟进入传销的人一样，很难救！ 11:18 主板跌破3300点，创业板、中小板拼命抵抗！看来该来的，迟早会来！淡定！ 11:21 主板第一次跌破3300点，出现战术性抵抗很正常！淡定！这里没有对位的分时线低点迹象！ 11:27 市场不缺机会，就怕投资者在急跌急涨的市场做反个股！明明低位可以买或可以补仓的个股，你却分时线低位割肉；明明高位要止盈或控制仓位的个股，你却分时线高点追涨！这是不行的！ 11:31 上午大盘就这样了，昨天淘气密集提示风险后，今天指数惯性冲高后，都不程度的出现回落风险！主板盘尾快速回落，跌破3300点，但由于第一次跌破，所以技术上反抽诱多很正常，在没有较大级别的分时线低点之前，淘气不建议盲目激进！至于创业板、中小板，目前依然高位震荡，上午出了一个级别不大的分时线高点，虽然没有快速遇阻回落，但创业板、中小板风险加大中，希望投资者注意根据个股量能做出取舍！更多的，关注午后直播吧！ 下午直播地址：http://tqtz888.blog.sohu.com/307653666.html 【谨防骗子】：记住了：淘气不会主动加任何人；记住了：淘气不会主动和你联系；记住了：淘气不会和你谈股票、谈合作、谈分成！百度“淘气天尊”，就是我的名片，我为自己代言！</content>
</root>
