<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>如何看待2015年开门大涨？——1月5日盘后日记</title>
  <source>http://qga666.blog.sohu.com/307425434.html</source>
  <publishdate>2015-01-05 17:02</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>今日（周一）是2015年首交易日，沪指以3258高开，10点后一度出现盘中下杀，但10点30后在石化、煤炭、有色等板块轮番推动下，指数出现大涨。尾盘最高冲至3369略有回落。最终，沪指收盘3350，收大涨115点、略带上下影阳，成交量比上周三（2014年12月31日）明显放大。 如何看待2015年开门大涨？看以下几点盘口背景： 1、主推动力：早盘是地产、银行，10点30后石化、煤炭、有色、酒类，众多中大盘股群体发力，推动了沪指、深证成指、沪深300等指数大涨。 2、两点另类：一个是创业板指数一度大跌近3％，众多中小盘股和元旦前一样，杀跌惨烈；一个是中大盘股中的证券、铁路等前期领涨板块个股多数逆指数大涨收绿。 3、注意事项：今日虽然出乎意料站上极高的日线关键点3327，但明日关键点高达3497，需要在今日大涨115点后，明日再大涨147点才能站上，难度极大（周线关键点也如此）；今日留下分时盘口重要缺陷，这个缺陷根据我的标准，是沪指本轮乃至08年1664以来最大一个。 结合上述盘口背景，我对2015年开门大涨有如下看法： 1、以中大盘股为主导，强化了“创业板、中小板多数个股仍将是这次牛市过客”、“本轮牛市以价值发现为主”等昨日及2014年11月4日这两篇重要博文看法。 2、部分中大盘股逆指数大涨回落，以及关键点、分时盘口均有极为重大隐患，说明今日开门大涨应属于见本轮行情阶段重要高点前最后一冲的组成部分，随着部分大盘股已不是投资而是投机行为大涨，短线剧烈调整随时会到来，也许就在眼前！ 上述为个人善意看法。有心朋友可参考看法，采取相应策略！ （秦国安新微是我发表市场看法和战法/模式看法的唯一微博，是我博客的补充，朋友们可点击http://weibo.com/u/1301047350添加。除此，我再无其他任何不同网址微博和包含“秦国安”字眼的微博。我无“盘中带盘、付费荐股、分成、选股软件销售”行为及业务，也不主动加任何博友为好友，无空在微博发私信，更未委托助手发，如有，均为假冒。） 周二（1月6日）关键点：3497（日线）,3494（周线）。 熊市的特点是低点以后还有低点，牛市的特点是高点以后还有高点。这就是趋势，这就是市场。看法要服从趋势，操作要尊重市场。故相应的策略仍是今日上午微博提及的“因是牛市，不空仓，只调仓，减持过度上涨个股群体，关注极品超跌股、滞涨股机会”，和上周二（2014年12月30日）博文谈及的3点策略也一致。 比如000032深桑达、600792云煤能源，这是12月23日（上上周二）和中科云网等同批向上海特训朋友们战法举例的极品超跌模拟极品，尤其后者是在当天几乎跌停做的举例，举例后，基本为阶段最低，今日均有攻击涨停的表现。 再如000404华意压缩，这是12月30日（上周二）向上海特训朋友们做了举例，属于滞涨股中的模拟极品，上周三（12月31日）尾盘突然大涨超7％，今日继续有小涨，没随众多中小盘股下跌。 而601857中国石油，是12月15日向上海特训朋友们唯一举例的模拟极品，既可算极品超跌股，也可算中大盘股中的滞涨股，今日涨停，阶段升幅至今已偷偷超30％。 上述战法举例均非推荐，个中涉及的理念、秦氏战法、6大最强赢利模式细节，有心朋友好好领会，这些也均是1月10日～15日深圳特训的重点讲解、训练内容，新老朋友们可关注！ 【喜讯：深圳特训时间为2015年1月10日～15日（周六到周四），2日授课、4日实盘模拟，还有旅游、互动及特训后的交流。 这是2015年我的第一场特训，同在深圳，同在1月，却处牛市，希望超越2014年1月中旬后深圳特训模拟极品七喜控股5到9元惊喜，赢在牛市再度起涨点，带给新老朋友们更大惊喜！ 详情可点击http://www.caifu108.com/newsdetails.aspx?id=396进行咨询和预约！】 《秦氏战法/6大最强赢利模式》选股结果预示：周二个股活跃度尚可，分化极大，发出战法/模式追跌伏击信号的个股较多，注意择优。 周二计划：合理看待2015年开门大涨，配置好仓位；逢涨退出获利品种，逢跌关注最强热点中达到战法、6大最强赢利模式打击点的极品龙头！ 祝朋友们合理避险，合理获利，赢在2015年！</content>
</root>
