<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>难得的一些好股票可以分批买了！</title>
  <source>http://shaminnong.blog.sohu.com/307522387.html</source>
  <publishdate>2015-01-13 06:45</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>难得的一些好股票可以分批买了！ 股市早8点 2015年1月13日（周二） 每日开盘必读     □ 美英原油期货暴跌4.7%、5.3%     纽约原油期货价格周一收盘大幅下跌4.7%，报每桶46.07美元，主要由于高盛集团和法兴银行分析师均下调了油价预期。     布伦特原油期货下跌5.3%，报每桶47.43美元；     黄金价格上涨1.4%，收盘报每盎司1232.80美元。     道指下跌96.53点，收盘报17640.84点，跌幅为0.54%；      标普下跌16.53点，收报2028.28点，跌幅为0.81%；     纳指下跌39.36点，收报4664.71点，跌幅为0.84%。     （沙：高盛腰斩2015年油价预估，将2015年油价预测下调了近一半）          □ 发改委:汽柴油分别下降0.13元和0.2元    ■ 汽、柴油消费税每升分别提高0.12元和0.1元     昨日，国家发展改革委发出通知，决定将汽、柴油价格每吨分别降低180元和230元，测算到零售价格90号汽油和0号柴油(全国平均)每升分别降低0.13元和0.20元，调价执行时间为1月12日24时。     与此同时，自1月13日零时起汽、柴油消费税单位税额每升分别提高0.12元和0.10元，折合每吨影响汽、柴油价格分别少降215元和150元。     两个因素相抵，国内汽、柴油价格每吨分别降低180元和230元。    （沙：无语！政府、发改委，我真不好说你了！） 　　     □ 港股李嘉诚长和系领涨蓝筹     港股恒指受长实和黄大涨刺激高开0.83%，早盘尾段受A股拖累一度失守24000点。午盘再次蓄力上冲，截至收盘，恒生指数涨0.45%，涨106.51点，报24026.46点。     从盘面看，蓝筹股跌多涨少，长和系大涨力撑大市。长江实业涨14.7%，和记黄埔涨12.5%，为涨幅最大两只蓝筹，共为恒指上升贡献150点。    （沙：香港恒指昨涨106.5点，李嘉诚家族的两只蓝筹共为恒指上升贡献150点！     A股近两日的大跌与李嘉诚的“世纪重组”不无关系，且心理影响重大！     长江实业、和记黄埔的注册地为什么没有转到上海自贸区而转到英属开曼群岛？     为什么港股投资者反倒认为这对长江实业、和记黄埔不是利空反是利好？     究竟是什么人破坏了香港的政治环境与投资环境？）         □ “一带一路”规划获批即将正式出台    《上海证券报》今日报道——          上证报记者昨日获悉，“一带一路”规划已经获批即将正式出台，新疆以及连云港两大起始点将率先突破。一名权威人士对记者透露，“规划已经印制完毕，在小范围下发，即将正式出台。”     在去年11月召开的中央财经领导小组第八次会议上，习近平总书记强调，要做好“一带一路”总体布局，尽早确定今后几年的时间表、路线图，要有早期收获计划和领域。     （沙：“一带一路”规划的出台将确认“2015年中国股市的绝美之地”！）       □ 铁路股2014年业绩料劲增 2015年投资有望持续加码      《中国证券报》今日报道     2014年，铁路投融资改革步伐提速，超8000亿元的铁路固定投资亦达到历史第二高位。铁路投资的不断加码，对整个铁路板块形成利好。中国证券报记者根据Wind数据不完全统计，34家高铁概念股中已有15家公布业绩预告，其中12家预告业绩同比增长，且6家业绩增幅达1倍以上。     新筑股份增幅最大。公司预计，2014年净利润同比增长114.62%-155.50%。鼎汉技术预计2014年净利润同比增长101.95%至131.81%。晋亿实业预计2014年净利润同比增长约90%。永贵电器2014年前三季度净利润同比增长1.19倍。 　  两大整车制造商——中国南车和中国北车也在2014年三季度收获了史上最高的业绩增幅。中国南车2014年前三季度实现归属于上市公司股东净利润39.74亿元，同比增长58.29%。中国北车2014年前三季度实现归属于上市公司股东净利润39.58亿元，同比增长65.10%。两公司均表示，业绩较上年同期增长，主要是动车组和城轨地铁产品交付量增加所致。     业内人士认为，高铁出海、南北车合并落实、铁路建设“十三五”规划开题、铁路投融资不断加码等因素，都将在2015年成为铁路板块尤其是装备制造类企业业绩增长的催化剂。    （沙：高铁概念能否成为“2015年中国股市的绝美之地”且拭目以待！）       □ 17家濒临退市公司保壳有望     对于连续两年亏损的公司而言，2014年年报无疑是一份判决书，关系到股票来年能否在交易所上市。经过一年的保壳战，目前已有17家业绩连亏的上市公司宣告扭亏为盈，保壳有望。    （沙：对中小投资者来说，保壳无疑是个好消息，避免重大损失。     但注册制的不久后实施，将会使“壳”越来越没有“保”的必要！苟延残喘也！）         □ 20家上市券商12月净赚76亿     截至昨晚，20家上市券商12月经营数据（母公司口径）都已全部出炉，刚上市的国信证券当月净赚12.26亿元成为“赚钱王”，是盈利最少的券商的1226倍。     据统计，去年12月份，20家上市券商累计实现营收203.84亿元，净赚76.01亿元。除了国海证券、西部证券、西南证券、招商证券外，其余16家券商均取得营收和净利润的双增长。多位业内分析人士称，与同期股市的火爆行情相比，去年12月券商环比利润增长并不明显，不排除部分券商隐藏真实利润的可能。    （沙：“隐藏真实利润”是犯罪行为，证监会应加强对券商的财务监督！）   老沙的感觉     □ A股近两日的大跌与李嘉诚的“世纪重组”不无关系，且心理影响重大！     □ 一口气涨了将近1400点，调一下也不是不正常！     □ 牛市是一场马拉松，现在到了饮水站……     □ 22只新股的集中发行打乱了跑“马拉松”的节奏！     □ 关注春节前的新股发行规模，若再来个“一周22只”，那就……     □ 渐行渐近的注册制是悬在“壳资源”头顶上的“达摩克利斯之剑”！     □ 难得的一些好股票可以分批买了！     □□□□□□□□□□   一起来泡博            赶紧加入老沙的“朋友圈”！       目前已有近14万人的手机连着老沙的电脑！     很多重要讯息将在“朋友圈”里发布！     这是我的微信免费订阅号（永久免费的公众号平台）的二维码。     请拿出智能手机对着它“扫一扫”!     或者在微信的“放大镜”上搜“shaminnong519”！</content>
</root>
