<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪收评：大盘调整的目标位在哪？</title>
  <source>http://huzhanhao.blog.sohu.com/307516503.html</source>
  <publishdate>2015-01-12 15:45</publishdate>
  <crawldate>2015-01-26 11:39</crawldate>
  <content>关于李嘉诚最近撤资大陆和香港的新闻很惹眼。其实，李嘉诚撤资大陆和香港是过去几年一直在做的事，最近将旗下两个大集团合并，并将注册地改到开曼群岛，其背后有很深的原因。对此，占豪微信（微信号：占豪）最新文章进行了详细分析，给出了5个根本原因。 再说股市。 周一，大盘低开低走，沪市大盘跌幅一度超过2%，封闭了本年开年第一个交易日的上行缺口。对于这个缺口，我们之前分析过，正常情况下几个交易日内就会回补，而且今天股指继续下行在上周五博文分析中也已经分析清楚，原因在技术面上都有很清楚体现。事实上，周五的向上拉在技术上就是不对的，那个时候上拉遭遇空头打压是大概率的事，技术上已经显现得非常清楚，上周五最终将股指打压成倒锤头线，本周开盘继续下探封闭缺口顺理成章，目标应该是20日线（极限在30日线，30日线正在快速上行中）。 虽然周一大盘收跌幅度不小，但K线实体并不长，是一根探底的习奥陀螺线，量能也大幅萎缩，这说明行情近期如果不出现重大利空应不会持续大幅下跌。如果周二周三继续下探明显遇阻，则行情应会进入新的反弹。但是，需要指出的是，相比12月9日和12月22日的两个高点，3400点向上突破难度更大，因为在3400点附近有5根K线。如此一来，后市如果大盘不能放量突破，进入一个阶段性拉锯的概率会大大增加。 从板块上看，金融股继续拉锯徘徊，包括券商股在内由于前期涨得太猛，还处于高位盘旋当中，未来盘一阵一定会有更大幅度下跌。反倒是煤炭、有色、地产的跌幅更大一些。后市，市场热点还会有变化，行情不会立刻转入调整，但需要注意包括金融股在内的蓝筹股在后市继续上涨时的状态，如果连续不能快速突破走强，则意味着后市在酝酿更大调整。毕竟，之前涨得太多了。 对于当前市场，操作策略上投资者应准备作出调整。一方面，对于轮动机会仍要抓，市场一时半会直接转入特别大幅度调整现在应还没到来。另一方面，对于一些已经高位盘整的股票要保持警惕，对于一些后进股票如果出现快速拉升也要注意高点的出现和把握阶段性高点机会。相比过去一段时间，警惕性要提高。       另：还有很多问《黄金游戏》签名书事宜的，请点击下方淘宝特约店链接，那里有签名书。 再另: 看独立思想的文章加微信(微信号：zhanhao668)，实时交流加微博微博地址：http://weibo.com/822998189   《黄金游戏》系列、《大博弈 中国之危与机》系列、《货币战争背景  中国经济与应对方略》购买地址： 淘宝特约店有签名版，地址：http://goldengame.taobao.com/ 当当网地址： http://www.dangdang.com (进当当搜占豪)   卓越网发售地址：http://www.amazon.cn/大博弈-中国之危与机-占豪/dp/B00HEVGQAG/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1389629968&amp;sr=1-2&amp;keywords=大博弈中国之危与机   【战友交流】： 提示：《黄金游戏》交流平台（《黄金游戏》交流邮箱：goldgamebook@sina.com。平台交流宗旨：平等、没有门槛，大家一起游戏的技术交流平台。这里没有老师，只有朋友和“战友”。三类问题不回答：1、直接咨询个股；2、过度敏感问题；3、私人问题。 来信： 豪哥，你好。     客套话就不多说了，直入正题。     我是个文科生，学的中文，但比较喜欢经济学和金融学，对股市也挺感兴趣，最近在拜读《黄金游戏》，只可惜没有一点底子，急于完善这部分知识结构，不知道怎么入手，也不知道看些什么书籍。烦请豪哥指点迷津。     临近毕业，急躁心情想必豪哥也能理解，手头没有什么用的上的资源，找工作着实迷糊，而且也有那种怕于工作、没有自由的感觉，豪哥是否有什么心得体会略可分享。 感谢豪哥百忙中抽时间回答学生之疑！ 交流： 坦率地说，文科生在学习经济学和金融学时有时是有些吃力的，这源于两个方面：一是经济学和金融学以及投资，总体上需要较强的逻辑思维和推导能力，在这方面文科生一般会有一些专业上的弱点。针对这样的弱点，个人认为基础上应该补充一些逻辑学和数学方面的知识，特别是数学式思维，这很重要。其次，在专业上个人认为需要对相关专业知识进行一些学习，譬如经济学、金融学之类的大学教材，虽然这里边的知识有些可能老了，但在大学里能学一些基础知识还是好的。完善知识，不能太急，要不断学习、思考和循序渐进，关键在坚持。 关于《黄金游戏》，可以多读读，对投资和对资本市场理解会有很好的裨益，一定能增加你对股市的认识以及对经济的认识，可以提高你的股市操作水平。 其实，在年轻的时候，一定要有自己的想法，不管从事什么行业或找什么工作，一定要能对自己有一个长远的规划，然后能踏踏实实、扎扎实实地走，真正做点事。年轻的时候，若非上一辈给留下一些资源，否则大多没什么资源，资源都是需要自己积累的，而这些积累就需要自己沉下心做事。想好了，就耐下心，数年之后，资源就会逐渐多起来。</content>
</root>
