<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>永泰的苹果熟了！</title><source>http://fjrb.fjsen.com/fjrb/html/2014-08/13/content_760521.htm</source><newspaper>福建日报</newspaper><page>第03版：三农</page><publishtime>2014-08-13</publishtime><crawltime>2014-08-13</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


    □本报记者　张颖

    8月初，永泰大洋乡溪乾村的青年农民汪孝光还不时地接到订购苹果的电话，他只能遗憾地告知：“已经卖光，明年再来。”

    早在6月底7月初，汪孝光位于永泰的苹果园就开始收获，不仅比北方的苹果上市提早了近2个月，而且他的苹果口感酸甜爽脆，价格远远高于市价。

    “南橘北枳”曾经是古人闹的笑话，可是这位初中没毕业的永泰农民却成功将北方苹果引种南方，创造了一个神话。

    “苹果哥”8年奋战

    汪孝光今年36岁，一头长发齐腰，据他说，“为了苹果蓄发明志”。从28岁到36岁，对没有任何农业学科背景的“苹果哥”汪孝光而言，这是一场8年奋战。回想起当年的义无反顾，汪孝光觉得自己就是疯子，“第一年就把所有的积蓄花光了”。

    2007年初，他在一个朋友的启发下，带着在南方种植苹果的梦想，结束了承包工程回到永泰老家。他信心满满地承包了7座山600多亩荒地，种下200株苹果树，共十多个

    品种。

    此后，他又陆续引种了4系23个品种4800多株，在永泰境内从200米到2000米的海拔范围内与南方油茶科学原生态露天套种仿野生培育。

    试验的过程很艰辛，各种难题接踵而至。为了取经，他跑遍了全国各大苹果主产区，国家四大苹果科研院所，最远到过新疆阿克苏。

    关于蔬果种植的专业书籍堆了一柜子，“我文化程度不高，经常是读不懂，只能边请教边自己琢磨”。

    “2009年，第一次挂果只收获了9个苹果。当时妻子一气之下回了娘家。我坐在山上看着苹果树，给自己下了最后通牒，明年还不成功就放弃，一把火烧掉，从头再来。”汪孝光说道。

    他筛选出挂果率较高、长势良好的品种，咬咬牙又引进了2000多株树苗。2010年，他和农技人员大胆对果树进行了树干环剥，再加上生物药剂，试图提高挂果率。

    这次冒险成功了，2011年，汪孝光的果园迎来了第一次小丰收。1000多株果树成功挂果，总共采收了约1.5吨苹果，经过筛选后，卖了2万多元。

    今年，苹果园的产量已经超过7

    吨，“这两年经历了春旱春涝，苹果还持续呈现出稳产增产的势头，可以说在与永泰气候土壤条件近似的地区种植没有问题”。

    去年下半年开始，汪孝光在为这一调节“北果南种”的方法申请技术专利。技术成熟后，他甚至希望能在长江以南进行推广。

    营销创意层出不穷

    汪孝光透露，今年采摘的苹果平均重量在160克左右，最大甚至超过260克。不仅实现了比北方苹果提早上市，而且采取现场体验式采摘，市民的反馈是“十分新鲜，味道并不逊色于北方苹果”。

    经过福建农林大学、福建农科院专家的检测，“一般苹果的含糖量9%—11%，我的苹果甚至可以达到14%”。

    今年的苹果体验采摘中，他采用了饥饿销售的策略，“每人限购9个大约3公斤苹果，我已经注册了商标，还特别定制了包装箱”。

    在汪孝光屋后的小山坡上，记者看到了一盆苹果盆栽，筷子粗的枝干居然结出了两粒苹果，“这是今

    年仅存的苹果了”。

    盆栽是汪孝光的新思路。2011年在山东烟台苹果文化节，他看到一盆苹果盆栽的售价居然高达4.3万元。汪孝光看到了巨大的商机，开始着手进行试种。

    目前他已培育了2000盆苹果盆栽，在永泰6个乡镇进行实验，海拔从200米到2000米。“接下来将对这些盆栽进行修剪，采取人工控制生长等措施，再移植到花盆，形成新型的盆景艺术，既可观赏，又可食用。”

    打造南方“北果园”

    汪孝光的果园不仅吸引了普通市民的眼球，也引起了农艺专家的关注，得到了永泰县农业部门的大力支持。

    专家们在实地考察中发现，汪孝光的果园还是存在一些不足，南方高温高湿的天气，很容易产生病害和虫害。“今年其实很多果实遭受了虫害，但是一直觉得‘无公害’不能用任何农药，导致果园里过半的果实卖相不佳。”汪孝光说。

    “以后是否推广，还需观察。”永泰县农业局总农艺师曾洪挺告诉记

    者，作为发展观光农业，农业部门还是鼓励的。

    大力发展休闲观光农业是汪孝光的下一步目标，他正在物色战略合作伙伴，一起做大做强“北果南种”的产业。

    “今年的当务之急是扩大规模，下一步准备将表现良好的8个品种进行扩种。如果有志同道合者投入1000万元现金，我愿意出让农场的49%股份。”汪孝光充满了期待，“南方是酸性土壤，结出的果子更甜。我还打算引进油桃、樱桃、核桃等北方水果，吸引游客采摘。一年四季人气不断，打造出成名副其实的南方‘北果园’。”

    记者点评&gt;&gt;&gt;

    我省引种苹果的历史可以追溯到50多年以前，但是一直未能取得关键突破。南方种苹果，在很多人看来就是“天方夜谭”，可是汪孝光通过努力实现了梦想，让人敬佩。

    物以稀为贵。汪孝光“北果南种”发展休闲农业，正是打出了差异牌。但是做农业还得考虑适宜区的问题，像这种另辟蹊径的成功，目前很难复制。

</body></root>