<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>省电费，试试申请峰谷分时电价</title><source>http://fjrb.fjsen.com/fjrb/html/2014-08/13/content_760515.htm</source><newspaper>福建日报</newspaper><page>第03版：三农</page><publishtime>2014-08-13</publishtime><crawltime>2014-08-13</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


    对企业用电执行差别电价，对居民用电推广峰谷分时电价……近年来，省物价局利用价格杠杆促进节能减排，取得积极成效。

    “我省能源匮乏，一次能源自给率低，节约用电十分必要。”省物价局有关负责人表示，其中，居民用电占我省用电量的20%左右，挖掘居民节电潜力，对节能工作意义重大。

    “除了促进节能减排，推广峰谷分时电价对居民而言也更实惠。”该负责人表示，居民生活作息时间有一定的规律性，一天之中，大家用电比较集中的时段是居民用电高峰时段（简称峰时段），其余时段为居民用电低谷时段（简称谷时段）。通常而言，居民用电峰时段的成本比用电谷时段的成本高许多，如果居民减少不必要的电力消费，或者减少高峰时段的电力消费，不但能够降低家庭的电力消费支出，而且能够节约社会资源。

    2012年7月1日，根据国家统一部署，我省在实行居民用电阶梯电价的同时，推出了居民用电峰谷分时电价政策。但是，很多居民对这一政策知晓度并不高，如何办理居民峰谷分时电价？哪些居民适合办理峰谷分时电价？日前，省物价局有关负责人对相关政策进行解读。

    问：峰谷分时电价的时段怎样划分？答：目前我省居民峰谷电价时段为：峰时段8:00-22:00，谷时段22:00-8:00。

    问：峰谷分时电价分别为多少？

    答：月用电量为0-200千瓦时，未申请峰谷分时电价用户电价为0.4983元/千瓦时，申请峰谷分时电价用户峰电价和谷电价分别为0.5283元/千瓦时和0.2983元/千瓦时；月用电量为201-400千瓦时，未申请峰谷分时电价用户电价为0.5483元/千瓦时，申请峰谷分时电价用户峰电价和谷电价分别为0.5783元/千瓦时和0.3483元/千瓦时；月用电量401千瓦时以上的，未申请峰谷分时电价用户电价为0.7983元/千瓦时，申请峰谷分时电价用户峰电价和谷电价分别为0.8283元/千瓦时和0.5983元/千瓦时。

    显然，与未申请峰谷分时电价的用户相比，申请峰谷分时电价的用户在峰时段的用电每度电要多付3分钱，但在谷时段的用电每度电要少付0.2元钱。

    问：是否强制居民必须执行峰谷分时电价？

    答：目前居民峰谷分时电价由居民自愿申请执行。

    问：哪些用户可以申请实行居民峰谷分时电价？

    答：并不是所有居民都可以申请实行居民峰谷分时电价，目前阶段，只有“一户一表”居民用户可申请执行峰谷分时电价。“一户一表”居民用户在申请并安装了智能电表（由供电企业免费提供和安装调试，可自动记录居民用户每月峰时段和谷时段的用电量）后，就可申请执行峰谷分时电价。

    而另一类“合表”居民用户，供电企业按居民用户的总表用电示数按合表电价（0.533元/度）向该类居民居住小区的物业或社区服务机构计收电费，然后居民分摊电费和必要的线损电费。由于供电企业没有直接抄表到户，无法准确计量各个居民用户的实际峰谷电量，所以无法执行居民阶梯电价，也不能申请执行峰谷分时电价。

    问：哪些居民用户适合申请峰谷分时电价？

    答：按照目前我省居民峰、谷时段的电价水平测算，居民用户每月谷时段用电量超过总用电量的13.1%，申请峰谷分时电价政策才会合算，谷时段电量比例越高越合算。所以，从时间段来说，夜间用电量大的居民用户，申请峰谷分时电价会划算些。

    举一个例子，假设一个居民家庭月电量600度，其中峰时段用电300度，谷时段电量300度，其谷时段电量比重达到了50%，如果不申请执行峰谷分时电价，则其当月电费支出=第一档电量200×0.4983+第二档电量200×0.5483+第三档电量200×0.7983=369元；如果申请执行了峰谷分时电价，则其当月电费支出=369+峰电量300×0.03+谷电量300×（-0.2）=317.98元，可节约电费51.02元。

    问：申请执行了峰谷分时电价是否可以随时申请退出？

    答：目前居民申请峰谷分时电价执行后满一年方可申请退出。

    问：“一户一表”居民用户如何申请办理峰谷分时电价？

    答：有两种途径：

    一是在营业厅办理：户主本人办理需提供户主的身份证原件和复印件；委托他人办理的，还需提供委托书和代办人身份证原件和复印件。非“实名制”用户需要先办理过户，再申请峰谷分时电价。

    二是95598网站申请：“实名制”用户可登录95598互动服务网站，先进行注册，绑定户号（需验证密码），选择业务办理类型，填写相关信息，上传身份证扫描件，办理结果将会短信通知用户。

    “实名制”用户是指用户在供电企业客户档案中登记的户名、身份证号码与户主身份证信息相匹配的用户。

    问：“一户一表”用户申请办理后多久可以执行峰谷分时电价？

    答：已安装智能电能表并设定好峰谷时段的用户，供电企业在1个工作日内受理申请，受理申请后的第一个抄表日起的用电量执行峰谷分时电价；

    已安装智能电能表而未设定好峰谷时段的用户，供电企业在1个工作日内受理申请，受理后7个工作日内完成用户智能表峰谷时段的设定，设定结束后第一个抄表日起的用电量执行峰谷分时电价;

    未安装智能电能表的用户，供电企业在1个工作日内受理申请，受理后7个工作日内安排换表并设定峰谷时段的，换表后的用电量起按峰谷电价起算。

</body></root>