<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>清远市民素质有待提升</title><source>http://epaper.southcn.com/nfdaily/html/2014-08/28/content_7344155.htm</source><newspaper>南方日报</newspaper><page>第XC30版：清远视界</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    ●韦风 俞强年
    每年的9月8日是联合国教科文组织确定的“国际扫盲日”，每当“国际扫盲日”到来之际，如何提升市民素质也成为一个热门话题。根据本刊调查结果：随着清远近年来在城市升级管理以及创文的深入推进，清远市民素质整体得到很大提高，但仍存在不少问题。清远提升市民素质工程，仍然任重而道远。
    ▶乱象1
    见怪不怪的涂鸦
    近日，笔者对市民乱写乱画的行为进行了走访，发现这种不文明行为几乎随处可见。在旧城一商业街附近楼房的部分区域墙面上，几乎无一例外地变了“脸色”。负责清扫该路段的保洁员告诉笔者，这都是由于长期有人在墙上乱写乱画所造成：“为了把那些写在墙上的字抹掉，不得不用水泥再来涂一层，水泥干了后，就是青色的，好难看。”
    笔者发现，类似这样在墙面上乱写乱画的行为，在城区内屡见不鲜，特别是在一些居住小区内的楼幢墙面上，写满了装饰、装修、保洁等行业的电话号码。在清远一些景区景点也可以发现一些涂鸦痕迹，对其造成不可逆转的损害。
    ▶乱象2
    危险的陋习
    8月9日傍晚，笔者来到市区多个路段观察采访，发现交通秩序有所好转，但仍然存在逆行、驾乘两轮摩托车不戴头盔、横穿马路、电动车超载等现象。在广清大道丽清花园附近，一男士和一女士为了走捷径，先后通过绿化带横穿马路。笔者观察发现，绿化带上已经被人踩出了几条“小路”。
    在飞来湖公园，一位妇女把绿化带上的草地当成了马路，开着电动车在草地上来回遛狗。由于刚下过雨，草地湿软，电动车开过的地方都有明显的车轮痕迹。
    ▶乱象3
    被漠视的卫生
    连日来，笔者在清远新城多地走访发现，不少道路两边绿化带里有形形色色的垃圾，其中一些垃圾已经“风化”。其中凤翔大道作为清远主要大道之一，也是垃圾遍布，严重影响市容市貌。
    笔者沿凤翔大道行走过程中发现，道路两边绿化带里有很多广告纸、塑料袋、烟盒、饭盒等垃圾。在炒沙村路口向南往广信公园的这一路段，200米的距离，这里的垃圾异常明显。笔者仔细察看，一些饭盒已经风化，一些塑料袋一半埋在土里，一半裸露在外；广告纸上的彩色都已褪色，碎了的纸屑掉在地上，上面还沾了泥块。另外，有些垃圾落在植被上面，有些是挂在树丛枝杈里，有些附在地面上。
    ▶乱象4
    有禁无止的宠物大小便
    “江滨公园绿化得那么漂亮，可惜一不小心就会踩上‘地雷’，搞到心情大坏！”清远新城江滨公园两旁的绿道吸引了不少居民前来散步，但市民在欣慰之余投诉：整洁的绿道经常可以见到有宠物狗只随地便溺。部分不文明的狗主在遛狗之后留下一路狗粪，让散步者频频中招，叫苦不迭。
    8日晚上7点半，笔者来到江滨公园，发现晚饭后来这里散步的市民非常多，不少市民还带着宠物狗。这时候绿道就变成了狗狗们的“天然公厕”。狗主们在散步聊天的时候，狗只就在栈道和旁边的花基绿化带上随地大小便。几乎没有狗主会携带报纸或者塑料袋为自己的狗只做好“善后”工作。笔者走访发现，在市政府附近的升平街和北江河畔，也经常可以看见狗狗留下的粪便，有时候接连几处都有，让行走市民捂鼻绕行。


    ▶探析
    公共意识缺乏 学习氛围不浓
    笔者经过长期观察和实地调查，发现清远市民在文明素质方面存在一些突出问题，其中有城市硬件不足导致，也跟部分市民自身素质较低有关。
    首先是硬件建设某些方面仍然存在不足。近些年，清远在城市建设方面虽然取得了长足的进步，但仍有需要改进的细节。比如市区人流量大的路口缺乏人行天桥，导致人车僵持不下的情形时有发生；部分路桥因为设计问题，导致长期性的塞车和交通事故频发；城区某些临时菜市场没有公厕，小商小贩随意在居民楼前楼后随地小便，毫不在意行人的目光；某个人流量大的路口未设有红绿灯，交通高峰期常出现人车僵持不下的情形等。
    其次是公共意识缺乏。在实地调查中发现，大量的不文明行为，如随地吐痰、随手乱扔垃圾、闯红灯、乱穿马路等等，当事人自己完全意识不到自己行为的不当。更为重要的是，这种态度还通过长辈的传递，自然过渡到下一代。
    此外，还有一些不文明行为属于相对陈旧的风俗习惯所致，这些风俗习惯在农村社会中可能是比较适宜的，但在城市中就不大和谐。比如不择场地不择时间的燃放烟花爆竹和在城市主干道上从灵车中往外抛洒纸钱等。
    再次是清远目前学习气氛不浓，文化氛围相对较差，比如阅读，以清城区为例，其中清远新华书店有限公司去年在城区的一般图书销售量约16.5万册（不含教辅）。清远文华书城约为12万册左右。两家书城加起来去年在城区的销售量约为28.5万册，按照清远市城区人口50万来算，人均年阅读量为0.57本，远低于全国平均水平。
    ▶突围
    “软硬”两手抓 两手都要硬
    清远该如何提升人口素质，推进城市建设？有专家认为，首先是加快硬件建设。加大人流量较大路口的人行天桥建设；规范各种路口、地下通道、停车场等各种标识系统，做到醒目、准确、易理解；借助各种硬件手段阻止人们横穿马路、闯红灯、拥挤不排队等现象；加强老居民区的改造，提高道路通行能力、适当开辟停车场所；合理布局公共场所的垃圾桶，力求方便、醒目。
    对于室内公共场所禁烟、禁噪标识要规范而醒目；硬件设施被损坏后应及时修理（如道路中间的栅栏被损坏后要及时修补），并加强道路设施及绿化带的监管；道路设计中尽量减少人车混行。
    关键是加强对公共意识的培养与生活方式的引导。发挥志愿者和各类民间组织的示范作用，在公共场所起到维持、提醒、制止的作用，相关部门保障志愿者的权益。适当扩大公益广告的投放力度，通过户外广告、平面广告、电视电台等。曝光不文明行为，增强无形约束力，具体形式既可以鼓励笔者拍摄，也可接受社会一般市民的拍摄材料，也可以借鉴一些兄弟城市的做法，比如说将不文明行为举止反映到当事人的单位等。
    ■专家视点
    市民素质决定城市文明程度
    在清远职业技术学院心理学副教授、中国二级心理咨询师、市心理学会会长张万英看来，一个城市的文明与魅力，不仅表现在城市规模和建筑风格上，更主要地体现在这个城市的精神特质上。市民作为城市的主体，是城市发展与文明进步的能动力量。提高市民的公共意识、公共道德水准，不仅体现着城市的精神气质和外在形象，更是城市软硬环境协调并进、和谐发展的必然要求。市民素质的高低，决定着城市的文明程度。
    城市如果只有发达的硬件，没有市民文明素质相适应，如果市民在公共场所道德观念淡薄，到处出现乱张贴、乱涂写、随地吐痰和乱扔杂物等现象，那么这个城市的文明是不可能实现的。以创文为例，要创建全国文明城市，必须努力做到把市民文明素质的建设放在城市文明建设的重中之重，让文明理念成为市民本身的精神境界和殷切期盼，以充分体现创建文明城市的独特魅力。
    张万英告诉笔者，在一个文明的城市，市民应该在积极主动地践行爱国守法、明礼诚信、团结友爱、勤俭自强、敬业奉献的基本道德风尚。道德素养能形成一股无形的道德约束力量，直接影响社区居民良好文明行为的养成。▉

<img>http://epaper.southcn.com/nfdaily/res/1/1/2014-08/28/XC31/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.southcn.com/nfdaily/res/1/1/2014-08/28/XC30/res01_attpic_brief.jpg</img></body></root>