<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>平江 走向中国的激情山水</title><source>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/html/2014-08/28/content_872704.htm</source><newspaper>湖南日报</newspaper><page>第10版：湖南印象</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    文/本报记者  易禹琳  通讯员  邓要红
    她曾经影响中国。
    “蓝墨水的上游”汨罗江环绕着她，一代诗圣杜甫魂归平江。
    平江起义震撼全国，走出63位共和国将军，将军县声名赫赫。   
    她现在快乐中国。
    漂流去哪儿？连云山三大漂流让你尖叫； 溯溪去哪儿？纯溪小镇瀑布上漫步。
    拓展去哪儿？石牛寨里当红军； 爸爸去哪儿？福寿山白寺村里乐翻天。
    她今天昭示天下——
    旅游去哪儿？平江！
     平江，那么近
    汨罗江蜿蜒远去，连绵群山与湖北、江西相邻。
    平江远吗？不，平江就在你身边。
    1小时高速公路到长沙，京珠高速、通平高速让它变身长株潭市民的休闲花园。
    40分钟到汨罗高铁站，连起京广、沪昆高铁，在中国的版图上南下北上，东西畅达。
    30分钟到黄花国际机场，银色的飞鸟让平江与世界成为近邻。
    平汝高速、规划实施中的岳吉铁路、平益高速和城际轻轨，像她伸开的热情双手，欢迎三湘四水的客人。
      平江，那么红
    平江的山水充满激情，绿色为底，红色为魂。
    那是忧国忧民的红。爱国诗人屈原举首问天，悲愤投身的汨罗江，全长253公里，193公里在平江婉转，平江为纪念屈原（名平）而得名。公元770年的冬天，同样一辈子为天下苍生忧的一代诗圣杜甫沿汨罗江北漂，永远留在了平江。1600名后人在此繁衍，平江安定镇小田村，有他的墓和祠，吸引无数人来祭奠他的诗魂。
    那是英勇牺牲的红。她为新中国奉献了21万烈士，孕育63位共和国将军。清代建筑的天岳书院，现在是平江起义纪念馆，全国100个红色旅游经典景区之一。1928年7月22日，彭德怀、滕代远、黄公略等在这里誓师，发动著名的“平江起义”，成立中国工农红军第五军，开辟了湘鄂赣根据地。热闹的长寿镇老街上，有个天主堂，高大的砖木结构，拱门、彩色玻璃窗。1931年9月，湘鄂赣边区在这里成立湘鄂赣省苏维埃政府。5公里外的仙姑岩，右边一寺镶嵌悬崖，左边一庙傲立山顶，山下良田美池，却是红军战斗休养的地方，“藏军洞”、瞭望台、练兵场、红军剧场、红军指挥部等多处遗址仍在。青山绿水间，始建于康熙三十年的方氏宗祠巍峨独立，有“五将同堂”的荣光和威严。
    那是古道热肠的红。平江多山，山中多古道。福寿山是联结江西的交通要道，山中古道纵横交错，平江人乐善好施，古道多茶亭，茶亭最多时达到了100多个。江河溪涧多桥，均由侠义心肠的平江人捐建，清代的古桥西溪桥、万寿桥、河南桥依然花红柳绿，人来人往。
     平江，那么好玩
    炎炎盛夏，漂流去哪儿？人们首选平江，平江溪谷众多，湘鄂赣交界处的连云山，山连云，云绕山，一山三处漂流。沱龙峡漂流落差达299米，有100层楼高，号称国内落差最大。它的漂流像坐水上过山车，穿越九个天然石洞，一路尖叫，没得停歇。连云山漂流，也以惊险刺激闻名，但现在有了游客服务中心、星级厕所（再不要到处找地方换衣服和方便了），修了大坝（全天候漂流），改了河道（更安全），有了生态停车场、景区公路拓宽了（车有地方停，环保车进出），一步一景的游步道，想漂就漂，不想漂上岸观景，赶得巧，还能看到“大变飞机”等刺激节目。
    溯溪去哪儿？平江纯溪小镇。青山作翠屏，云深有人家，纯溪被绿色遮蔽。进入，才知虎纹石为底，时而平湖，水中森林；时而深潭，怪石嶙峋；翠鸟引路，九曲回环。一个又一个瀑布从高处坠落，水声如雷，攀援峭壁上凿出的铁链，从瀑布中穿越，战战兢兢，却又满心喜悦。
    拓展去哪儿？平江石牛寨国家地质公园，10平方公里丹霞地貌。吃完红米饭、南瓜汤，穿上红军服，坐缆车，直达似乎悬在天上的“好汉桥”。过桥，游“将军湖”，爬古城墙，上十里绝壁栈道，一边壁立千仞，一边是深渊下如龙如鲸翻滚至江西、湖北的丹霞山，峡谷中传来红军的歌，你仿佛真成了彭德怀、黄公略手下的一名游击队员。山巅，“亚洲第一长”的高空飞索，让你像闪电直达山下的营地。还有各种拓展设备考验你的胆量和团队协作能力。或者去“天岳”幕阜山当鸟人，这里可是国内顶级的滑翔伞运动基地，美国、波兰等国的高手们也曾在此享受飞翔的快感。老龙沟峡谷溯溪，烟瀑、雨瀑、鸳鸯瀑如宏大的交响曲为你伴奏。
    爸爸去哪儿？平江福寿山白寺村。村后的福寿山瀑布高歌，野猪出没，云雾孕茶，矿泉水甘甜，村前的白水湖像一幅中国的版图，竹排银网，农人牧归，是唱了几千年的田园牧歌。白寺村安静祥和，电视里的爸爸和孩子就在田里捉泥鳅，在白水湖前赶猪，在村部看皮影戏。现在你去白寺村，可参观石头、天天等住过的房子，除体验电视里的游戏外，还增加了《父爱如此》、《袋鼠赛跑》、《水果拼盘》等亲子拓展项目。
       平江，那么自在
    不去平江，你不知道平江人活得多自在。
    平江是“中华诗词之乡”、“中华民间艺术之乡”。只要兴起，平江人个个会吟诗作对，因屈原和杜甫，汨罗江一江都是楚辞与唐诗。只要高兴，平江人会来一出滑稽诙谐的花灯戏，唱腔是有古汉语活化石之称的平江方言。只要有喜事，平江人会在庙里请皮影戏，几根竹竿一搭，三块红布一蒙，白棉布上就演起了《三国》。只要过节，平江人会上演国家级非物质文化遗产“九龙舞”，这种始于汉兴于唐的舞蹈，是人们为感谢洞庭龙王的九个儿子把屈原的遗体送回人间而创作的。音差高达16度的打击乐，240人的庞大队伍，把九条龙耍出72种套路，气势磅礴，撼人心魄。只要是丧事，楚风锣鼓少不了。五人组合的打击乐，春秋时期所创，共有288种槌头鼓法，边鼓边唱。
    平江人有一个最自在的广场。县县都有广场，但哪个广场像天岳广场这样富有诗情画意？它近9万平方米，如一弯月牙依偎着汨罗江。夜幕降临，茶余饭后，广场上欢歌笑语。网球场、门球场、篮球场、游泳池里，人人身手矫健，喝彩声不断。或看巨型屏幕新闻，或随音乐喷泉起舞，或卡拉OK一首。广场舞、自行车、羽毛球各不相扰。最有趣的是一条条由壮汉舞动的长绳，男女老少随意往里跳。累了，去江边的春行文化园，曲径小道穿行在香樟、银杏、罗汉松、红花木莲中，看灯光下的汨罗江缓缓流淌，细读文化长廊里的平江。一路走下去，沙洲、亭阁、长廊、看台，这条滨水绕城沿江风光带长达10公里！
    平江人不仅自己自在，也想让来平江的人自在。他们在距机场30分钟车程的安定镇白茅村， 5000亩山林间建设“自在平江度假世界”，这里见山见水不见屋，1000米吊桥、悬壁栈道、峰顶全景餐厅、野奢酒店、百米隧洞画廊、悬空廊桥餐厅、山巅泳池、稻田景吧、竹林茶寮、书院都与景融为一体，人们在这里禅修、养生、农事……回归自然、亲近山林，享受一个最自在的世界。
    于是，你会明白，为什么平江是“中国长寿之乡”？是汨罗江水清，是连云山和幕阜山的负氧离子多，是平江人的自在，让这里盛产寿星。仅长寿镇，百岁老人有7位，90岁以上194位。
      平江，那么执着
    战争年代，平江人为了新中国，献出了自己20多万儿女。和平年代，平江人致力把自己的好山好水与世界共享，一心一意发展旅游。他们要将平江打造成国内知名的休闲度假旅游目的地。
    平江县委、县政府深深知道，平江最大的优势是生态，最好的资源是山水。发展旅游，首先要保护好生态环境。2013年，平江获得“湖南省旅游强县”的荣誉，2014年，坚持以生态环境保护和景区景点建设为重点，加大招商引资力度，强力推进项目建设。平江人非常清楚自己景区的定位，盘石洲、纯溪小镇主打生态休闲游，连云山、沱龙峡漂流运动游、幕阜山、福寿山避暑观光游，平江起义纪念馆、石牛寨红色体验游，杜甫墓祠、长寿镇历史文化游……他们也非常清楚交通是瓶颈，决心筹措资金，三年内建设好直通幕阜山、福寿山、石牛寨的旅游专线公路。
    景区完善升级都要靠项目带动。每个重点项目都责任到县领导，一抓到底。上半年全县规划、建设的重点旅游项目有6个。 “自在平江”项目已投资7000多万元，一期工程将完工运营。石牛寨景区投入3000多万元，建设好了标牌标识系统、游客服务中心、停车场、天桥、将军湖、栈道，成功创建国家AAAA级旅游景区。福寿山国家级风景名胜区已成功招商，签约资金20亿元，项目正在有序开发中。投资3亿元新签约的位于安定镇的湖南亚马逊水上乐园规划面积59000平方米，将建成AAAA级主题运动休闲度假基地。 
    我们相信，平江人的执着，不久，将把一个绝佳的生态旅游目的地呈现在世人面前。
     声音
    打响“激情山水·自在平江”旅游品牌
    平江县人民政府县长  谢春生
    地处湘、鄂、赣三省交界处的平江县，是一方由红、绿、蓝三色交织而成的神奇土地，老区县、将军县威名远播，石牛寨、福寿山、幕阜山、沱龙峡漂流、《爸爸去哪儿》拍摄地白寺村等一批生态旅游景点享誉三湘，并享有“中华诗词之乡”、“中国民间文化艺术之乡”等美誉。山为骨，水为脉，绿为韵，文为魂，丰富独特的生态资源和人文资源，是打造生态养生之地和休闲度假胜地的绝好优势。
    近年来，我们坚持实施“生态立县、旅游活县”战略，在注重品位、提升品质、打造品牌上狠下功夫，取得了可喜成绩。一是旅游规划日益健全。编制《旅游发展总体规划》和16个景区规划，完成了全国首个县级旅游地产规划。二是旅游融资开创典型。2010年，成立全省首个县级政府旅游融资平台——平江县旅游发展有限公司，累计筹集旅游开发资金12亿元。三是基础设施逐步完善。投资4.8亿元完成185公里景区道路建设，景点间形成了一小时通达交通圈，景区内安保、门站、环卫、游客服务等配套设施更加完善。四是政策支撑力度加大。出台《关于加快旅游产业发展的决定》，完善招商引资政策，每年安排旅游发展专项资金不少于500万元，整合资金不少于6000万元。五是全力唱响旅游品牌。先后成功举办中国（湖南）红色旅游文化节、全国鸟人飞行大赛、石牛寨蒙眼倒走钢丝、连云山“大变飞机”等旅游营销活动，“激情山水·自在平江”旅游品牌形象享誉三湘，成功创建全省旅游强县，一个魅力十足、活力四射的旅游后起之秀在长株潭城市群东北角悄然崛起。
    今后，我们将以创建“全国旅游百强县”为目标和动力，坚持“党政主导、市场运作、社会参与、示范带动”不动摇，按照 “一心一带三区”（以县城为中心，打造汨罗江沿线旅游景观带，建设南部运动休闲区、北部山地度假区、西部乡村旅游区）的总体布局要求，启动实施“三年行动计划”，计划三年投入36.8亿元，重点建设旅游项目42个，着力把平江打造成国内知名、省内一流的生态旅游目的地。坚持生态和旅游并重，丰富和完善精品旅游线路，培育经典的生态养生之旅；开发和保护并举，在开发中保护，在保护中开发，实现开发与保护相得益彰；坚持改革与开放并进，在创新与合作中闯出一条旅游开发的新路子。 
    平江，一个去了你会留恋、走了你会想念的地方，邀你来做客，等你来休闲度假！

<img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/10/res03_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/10/res07_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/10/res11_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/10/res15_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/10/res19_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/10/res23_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/10/res27_attpic_brief.jpg</img></body></root>