<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>摩天轮下梦乐园</title><source>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/html/2014-08/28/content_873222.htm</source><newspaper>湖南日报</newspaper><page>第12版：文化创意</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    本报记者  龙文泱  通讯员  陈红丽  金 慧
    【贺龙文化创意创业中心】
    ● 中心特点：继嘉盛国际广场、恒力卡瑞尔之后，国家级长沙天心文化产业园打造的第3个园区创意孵化平台。目前已进驻新办文化企业27家，是长沙市唯一家文化创意创业企业聚集平台。
    ● 经营方式：产业园与北京体育之窗文化传播有限公司全资子公司体育之窗文化传播（湖南）有限公司合作，为园区发展起到引进、嫁接、植入全新文化创新业态，丰富和发展文化产业经营形式。
    ● 位置规模：长沙市天心区贺龙体育中心，面积共计2万平方米，范围包含火炬塔、长沙贺龙体育场主体建筑1层底商和5层、6层、7层,以及贺龙体育场内VIP包厢。
    ● 主要业态：依托国家级文化产业园，孵化扶植影视传媒、动漫游戏、数字资讯、新媒体、设计、体育文化、赛事营销等新兴文化创意企业。
    夜驰芙蓉路，自南向北，一路流光溢彩。行至侯家塘，随立交桥不断上升，七彩光芒进入眼帘，遥遥摩天轮渐近，仿佛驶入梦的国度。
    自五一路往南到南湖路，从芙蓉路向西到湘江中的橘子洲——长沙天心文化产业园，中南五省唯一一家国家级文化产业示范园——星城长沙的这片区域，没有围墙划界禁锢，用开放包容的姿态迎接朝晖夕落、人潮川流，坐看美景、美物、美食、美人相映成趣，还有奇思妙想碰撞出绚烂火花。
    产业园的重要部分——贺龙体育场光彩熠熠：演艺娱乐兴盛，体育盛会汇集。天心区委、区政府希望这里更加精彩迷人：“以贺龙体育场为中心，打造长沙文体生活新地标、湖南文体生活典范。”
    8月28日，随着长沙市首家文化创意创业企业聚集平台——贺龙文化创意创业中心启幕，27家新创文化企业共同筑梦，为摩天轮下的梦幻乐园谱写下第一篇乐章——
      为文创企业创业提供机会
    中小微企业的创意大本营
    奔腾的白马，明媚的绿墙，复古的吊灯，浓郁的咖啡香……投入2400万元改造建设资金，老旧的宾馆不见了，摇身一变，成为崭新的贺龙文化创意创业中心。
    仔细探究，你会发现，变化更新的不仅是“面子”，而是一次表里兼修的文化创意产业发展探索尝试。
    作为文化产业大省，文化和创意产业已成为我省7个千亿产业之一。省统计局发布的数据显示：2013年，湖南文化和创意产业实现增加值1350亿元，同比增长15%，占GDP比重5.3%左右。
    文化创意产业的未来不可限量，也是天心区打造三区之一“文化新区”的重要支撑。
    去年9月，在2013湖南·两岸文化创意产业合作周上，天心区委书记、“文化新区”建设领导小组组长曾超群表示，天心区将通过引导新的文化企业，扶持小的文化企业，着力培育一批有竞争力的骨干文化企业，打造一批特色鲜明的文化产业品牌，力争到2020年实现文化产业总产值900亿元，文化企业超过2000家。
    为了让政策落地，天心区从中小企业孵化、人才培训、信息交流、产权保护交易、法律咨询服务、金融服务6大方面，为文化企业提供服务。仅中小企业孵化方面，就打造了嘉盛国际、恒力卡瑞尔、贺龙体育场3大文化创意创业中心。“我们希望在文化企业自然集中的基础上，通过3个中心辐射贺龙体育中心周边片区，形成文化产业聚集发展的良性循环。”天心区区长、文化产业园管委会主任朱东铁说。
    今天落成的贺龙文化创意创业中心，是中小微文化创意创业企业的大本营。目前落户的湖南顺势文化发展有限公司、湖南新声代文化发展有限公司、长沙楚天文化传媒产业发展有限公司等27家企业，涵盖影视传媒、动漫游戏、数字资讯、新媒体、设计、体育文化、赛事营销等多个领域，9成以上是新创办的。
       平台支撑、政策扶持
    “家”文化构筑温暖大家庭
    走进贺龙文化创意创业中心，与一般写字楼感觉很不一样。
    装修时尚漂亮，符合文化创意企业的特征。色彩温暖明亮，有家的温馨。更重要的是，这里的企业布局未分楚河汉界，没有泾渭分明，而是合成一个整体。一条走廊，一个个企业肩并肩、门对门。工作间隙，在公共休息区喝茶谈天；讨论工作，公共会议室有全套会议用设备；临时出门办事，门都不用锁……不知道的，还以为是一家企业的不同部门。
    “我们就是想营造‘家’的感觉，大家齐心协力，共谋发展。”中心工作的具体执行者、体育之窗文化传播（湖南）有限公司负责人说，贺龙文化创意创业中心就是一个家，每一家入驻企业都是这个大家庭的家庭成员，和谐、交流、团结、共享是园区贯穿始终理念。
    从入驻到逐步开业，企业经营者们已经开始感受到了“家”的温馨。
    有感于自己年轻时创业的艰辛，与多个企业家朋友闲谈间了解到企业对“能立即上手”的人才的渴望，湖南唯楚青年创意创业孵化中心董事长史华起了帮助创业大学生的念头：邀请来自各个行业的企业家作为公益导师，免费为有想法、有胆量、有梦想的创业青年进行全程化、系统的职业指导，帮助创业青年正确认识自己，提高沟通技巧，赢在起点。
    “我们联系了各个方面的文创企业，很多企业都在贺龙文化创意创业中心内。创业青年来这里，向导师学习，在企业实践，结交志同道合的朋友，交流信息和想法。这个大家庭，不仅能为文创企业发展营造良好的氛围，还是有志青年智慧碰撞、实现梦想的平台。” 史华说。
    目前，已有十多人加入公益导师团队，包括湖南电视台节目主持人柯豆、湖南投资理财协会执行会长刘亚辉、翼龙贷网董事长张永洪、新浪湖南财经主编邱晓、湖南大成律师事务所主任毛英、湖南德思勤投资有限公司营销总监邓也奇等。
    她还与省内部分高校与企业建立了联系。与湖南外贸职业学院、中南林业科技大学、湖南涉外经济学院等合作，以便合适的大学生能及时脱颖而出。与湖南九龙集团、湖南太阳山置业投资有限公司、湖南新风行杂志、湖南高柏传媒、湖南新声代文化、长沙季孟闻春家居设计有限公司等企业合作，让大学生能够了解、实践有志创业领域的全方面和全过程。
    “这里氛围好，企业涉及各个方面，经营者都对文化创意产业有想法、有激情，能提供经验，开阔思路。我庆幸自己初次创业就找到了这么好的平台，对未来充满信心。”Zoo Coffee 动物园咖啡馆的经营者、7月份刚刚从湖南省商学院毕业的 “90后”小伙葛思源说。
    创业一年半的方怡武则看中办公环境的便利。他的走四方户外运动公司原本在伍家岭，今年5月刚搬过来。他以会议室为例。“我们每次开会人都很多，而办公室太小，需要租用会议室。租金成本不说，找会议室也是件麻烦事。”但如今，会议室就在同一层楼，大小任选。
    各种政策为企业减负。如经济方面，房租补贴政策规定，企业入驻，第一年补贴80%，第二年60%，第三年50%。使刚创业的年轻人肩头的担子轻了不少。工商、税务手续代办，电信、网络上门服务体系等，让企业可以不为“小事”烦恼。
       利用现有资源，融合文体元素
    打造城市时尚生活综合体
    高耸的火炬塔稳扎大地，指向天空。
    这是一支指引道路的火炬：带着长沙人“心忧天下，敢为人先”的冲劲，奋勇向前，不断创新。
    这是一支凝心聚智的火炬：以贺龙体育场为依托，融合文化与体育元素，探索一条将文化与多种元素结合，盘活现有实体资源的发展道路。
    2013年开始，长沙天心文化产业园与成功打造过北京工体品牌的体育之窗公司合作，计划总投资1亿元，侧重文化体育创意元素，为市民打造城市时尚生活综合体。
    为贺龙体育场量身打造国际品牌的演出和赛事，打造湖南省文化体育活动第一平台；引进国际创意之父——约翰·霍金斯的创意工作室，凸显园区的国际化，吸引更多的创意型公司进驻；引进、嫁接、植入全新文化创新业态，孵化扶植影视传媒、动漫游戏、数字资讯、新媒体、设计、体育文化、赛事营销等新兴文化创意企业，丰富和发展文化产业经营形式……
    体育之窗公司负责人介绍：“我们准备用10年的时间打造‘贺龙’品牌。今年，园区将完成周边的导视系统及亮化，创意中心计划完成园区面积全面招商。”
    而爱热闹、爱生活的你，可以先从10月14日国家足球队和巴拉圭国家队精彩对决的A级赛事上，体验摩天轮下的梦乐园的迷人魔力。
      【项目内容】
    ● 一层：各类创意生活综合业态商户（咖啡/创意餐饮/便利店/艺术创意造型/展示等）
    ● 五层：创意产业写字间：iRENA新生活合作社/联合办公/约翰霍金斯创意生态基地/中国工业设计协会工业/创意文化活动基地/ iRENA天音音乐产业服务平台
    ● 六层：创意产业写字间新媒体、设计、体育文化、赛事营销/影视传媒/文化网站/共享会议中心/平台建设基地等
    ● 七层：自主经营iRENAworld精品酒店A·hotel/全球赛事第二现场
    ● 贺龙体育中心火炬塔旁广场：篮球公园
    （本版图片均由长沙天心文化产业园提供）

<img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/12/res03_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/12/res07_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/12/res11_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/12/res15_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/12/res19_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/12/res23_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/12/res27_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/12/res31_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.voc.com.cn/hnrb/images/2014-08/28/12/res35_attpic_brief.jpg</img></body></root>