<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>韩璐：恪守艺术真诚，感悟翰墨真谛</title><source>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/html/2014-08/14/content_1782064.htm</source><newspaper>杭州日报</newspaper><page>第B08版：艺术典藏</page><publishtime>2014-08-14</publishtime><crawltime>2014-08-14</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  名家
  专访
  记者 夏琳
  
  对于韩璐，印象最深的还是他提出的 “盐效应”理念。韩璐说，社会是水，艺术家是盐。盐融于水，看不见，但是作用大，有益身体健康，造福人类福祉。优秀的艺术家不怕扮演一粒盐的角色，不必在意自身的能量大小，社会关注度多高，而只须用心做事，引领风尚。采访中，韩璐更是妙语连珠……
  问：您是如何走上艺术道路的？在您学生时代在艺术道路上受到了谁启迪比较多？
  答：其实不管做什么事，兴趣很重要，我认为兴趣是一个人未来成就的种子，而这粒种子最好是在儿童时期就埋下去。俗话说：“天生我才必有用。”这话有道理。但我对“才”或者说“天才”有这样的理解，所谓天才就是“兴趣”的种子遇到了可以让其萌发和健康成长的科学方法以及宽松环境。我很庆幸，我小的时候书包不像今天孩子的书包那么重，作业也没那么多，我的大部分课余时间可以自己支配，那时候也没有那么多现代化的诱惑，甚至连彩电都是后来的事，我的课余时间大部分都是读自己喜欢的课外书，照着小人书上的插图画画。有一次晚上看电视，看到一个青少年文化交流活动的节目，电视上有几位小画家现场挥毫泼墨，令我羡慕得不得了，他们是我最早的偶像。说到这我要感谢我的母亲，她当时无意间说了一句话，她说：“你要有机会好好学一下，你比他们强。”或许真的就是这么一句简单的话，却成就了我的绘画艺术梦。直到今天，每当遇到难题，我也常在心底对自己说：“只要认真去做，我不比别人差。”1980年是我的幸运年，那年我认识了我的绘画启蒙老师周振民先生，他是父亲的同事，是大画家齐白石先生的大弟子傅石霜先生的门徒，从那时起，开始正式学习齐派花鸟画艺术，从那以后，我深受齐派花鸟画艺术的影响，对齐白石的绘画艺术有了比较深入的了解，即便是后来在美校学习西画，也没停止过对齐派艺术的技艺传承。1987年，回想起来又是我的幸运年，那年暑假，周老师带我去拜见师爷付先生，那次拜见，又是一次我人生轨迹转变的端倪。付先生很健谈，他看了我的画，问我以后有什么打算，我说想明年报考油画专业，学习西洋画。付先生隔了一会儿，对我说了三句话，这三句话今天想来，对我很有分量，所以记忆犹新。第一句话：“你画得很好，不俗气，所以很有发展，但要发展，还不能脱离中国绘画艺术，西洋画也好，但中国画将来也可大有作为，毕竟那才是地道的中国玩意儿！”第二句话：“学中国画到浙江去，那边有个浙美很好，还有潘天寿，画得好，他是个了不起的人物。”第三句话“到什么时候都得知道谦虚平和，知道中国字‘臭’怎么写吗？自大一点就念臭。”如果说对我的启迪，师爷的三句话，可谓字字铿锵，特别是最后一句。1990年，那年我考取了浙江美术学院中国画系花鸟专业，我怀揣着一颗谦卑的心，南下求学，在美丽的西子湖畔，开始一点点实现着我中国画的艺术梦想。1992年，付先生去世了，他没留给我任何他的墨宝，只有这么几句话，我觉得真正的传统，不是外在的形式，而是把一种稳固的气质延续下去，这是一种凝练了人生智慧的启迪。“传”就是一种智慧的延续，而“统”就是一种一以贯之且恒久稳固的气质。或许在今天，我们缺的正是这种稳固的气质，就谈这些，算是启迪吧。
  问：您的作品、尤其近作，墨气浑润华兹，用笔饱满通透，请问您对自己的作品是如何评价的？您觉得您的作品最能反映的是怎样的一种思想？
  答：我对我的作品的自我评价是清润有余，朴厚不足，石涛上人讲：“出笔混沌开，入拙聪明死。”南朝宗炳在其画论《画山水序》讲“含道映物，澄怀味象”，其实就是自我刷新与觉醒的修炼过程，也就是“反思”的过程。只有不断反思，才能使思维的内涵厚度不断增加。朴厚不是画面形式上的问题，而是精神上的问题，是由动到静，由繁至简，由巧入拙，这些与人的年龄、阅历、生活环境、审美夙愿等诸多因素有关，绝对不是想当然的事。现阶段我的作品更多的是追求灵动之韵和仙逸之气，我知道那并非是我的终极目标，那只是一种带有文人墨戏风韵的小格调，而不是大乘的东西，大乘是一种无量的“度”，是即相离相、无来无往，无喜无悲的本性观照与无境关怀。我希望我的作品中不是去嫁接某种思想和情感，而是不断接近真理，听起来有点玄，但玄之又玄，才是众妙之门。
  问：圈内很多人，都会去追求“诗书画印”四全境界，您有打算去涉猎其他艺术门类吗？为什么？
  答：没有，能把一件事做好就很不错了。在绘画的学习上，强调“诗书画印”四全是对的，很多人认为这很难，的确，做精是不容易的，但做全不难，只是想不想做的问题。但这里又衍生出一个问题，就是我们提倡绘画要“诗书画印”四全是为什么？先说诗书画印是什么？我也总结了四个字“气骨文心”这四个字与“诗书画印”四个字是对应的，诗解决的是气的问题，气韵、气息、气质、气象，绘画中所追求的往往和诗词中所要传达的内涵非常吻合，所以读诗、品诗、写诗，对绘画中看不到的“气”的把握与提升很有益处，我常对学生说：“画得灵气于造化，而得清气于诗书。”画中清气、逸气、仙气多了，黑气、浊气、俗气自然就少了。中华民族自古就是一个很诗性的民族，如果把诗性丢了，那么气质也就没了，所以，当代有价值的绘画作品，包括更多的文艺作品，应该唤起人们的诗性，有诗性的生活，才是有品质的生活。我可以这样说，中国历代传承下来的文化思想中，绝大多数都是诗性的缩影，聚集在一起，形成了一种民族的气质，譬如陶渊明、岳飞、文天祥、龚自珍等等，还有《诗经》《乐府诗集》，从古至今，中国人对诗的传承与推进一直就没断过。书对应的是骨，骨是一种法度，中国人写书法，不仅仅是为了把字写漂亮，还是对骨力的一种崇尚，因为只有骨力，才能彰显内在的精神。画对应的是文，绘画是图像文献，其除了审美装饰功能外，还具有传达物象形质气韵内在精神品格的功能，古人托物言志、感物道情，就是此理，所以画和文一样，都是用来“品”的。如果只是用来装饰墙壁的绘画作品，那只能称作工艺品。印对应的是心，中国古代绘画中的闲章，大多是作者的感悟心言，与画面交相辉映，从而相得益彰，文人治印，留住心言，在古代也是一种雅事。
  问：作为中国美术学院中国画系教授，书记兼副主任，硕士研究生导师，您工作相当繁忙，如何去分配教学与自己创作的时间？看到您编著了大量艺术著作，您对现在在校的学生，在艺术的成长道路上有哪些建议？
  答：其实励志的话很多，我的学生有些说得比我好。如果仅对绘画艺术而言，我只能说三条建议，第一是不要怕重复，因为经验都是在重复中不断获取和积累起来的，不断创新是对的，但没有一定经验积累的创新其实就是无意义的自我消耗，俗话说熟能生巧，巧后思变。第二是不贪图名利不等于摈弃名利，在这个问题上，古今中外许多大艺术家都处理得非常好，可以借鉴，处理得好就是成功，处理不好就失败。第三是面对传统，不可一概而论，传统中不都是精华，不都是可以学习借鉴的，特别是一些负面的东西，要慎思而后行，扬弃的选择对成长大有益处，理解问题要深入，不能只看表面，譬如笔墨的问题，不能人云亦云，要有自己的主见。
  问：能透露一下近期有哪些新的动向吗？是否有新的展览推出或者新的著作问世？
  答：我最近一直在做一个探索实践的工作，就是对画画与化画的重新理解，另外，我对“写意”一词也有了一些新的思考，虽不是很成熟，但我觉得很有意义。是在准备一些展览和图书出版，在酝酿中，不过要看时间是否允许。
  问：除了艺术创作，业余时间还有哪些爱好吗？
  答：除了艺术创作，我的生活很简单，驾车外出写生和宅在家里读书写字，或是和家人出去旅游，几乎是我目前生活的全部，总觉得时间不够用，每天忙忙碌碌的，感觉生活比较粗糙，但梦想比较精致。
<img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B08/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B08/res02_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B08/res03_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B08/res04_attpic_brief.jpg</img></body></root>