<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>2014大绳的希冀（第三届）——</title><source>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/html/2014-08/14/content_1782062.htm</source><newspaper>杭州日报</newspaper><page>第B05版：专版</page><publishtime>2014-08-14</publishtime><crawltime>2014-08-14</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  中美学子·大漠护绿大型社会实践活动纪实
  ●捐款捐物建“生态林” ● 央视跟踪采访 ●采风作品将在国内与美国名校巡展义卖
  记者 金顺根 邱仙萍 通讯员 周柬 寿婷尔 章东娟 林俊霞 摄影报道
  足迹，蔓延，远方
  红旗，招展，飞扬
  跋涉的艰辛，奔流的汗水
  无阻，脚步的，坚强
  少年们，背负蓝天，心怀绿意，不断成长
  本报讯 这里曾经是水草丰美的草原，这里曾经是牛羊成群的沃土。苏武牧羊的故事，就发生在甘肃省武威市民勤县这一片土地上。可如今，因为过度的开垦种田，这里早已被成片成片的沙漠包围。
  7月25日，由富阳中学国际部、沃美留学、天天快递和杭州日报联合举办的“大绳的希冀——中美学子·大漠护绿”大型社会实践活动从杭州启程，来自富阳中学、长河高级中学、杭州二中、杭州高级中学、杭州七中和杭州学军中学等中学的100多位高中学生和部分大学生，乘坐列车浩浩荡荡奔赴2000多公里之外的民勤县开展护绿活动。经过近40个小时的颠簸，于27日凌晨抵达目的地。
  对于生活在江南水乡的学子们来说，第一次与沙漠亲密接触，最初的感受是兴奋、好奇。千里征程、帐篷露营、篝火晚会、夜观繁星、晨看日出、大漠护绿、丝路采风……一切都显得那么浪漫、诗意。但随着活动的深入，大家的心情也变得沉重起来。“拯救民勤志愿者协会”总干事马俊河介绍说，民勤这片绿洲一直阻隔着巴丹吉林和腾格里两大沙漠的合拢，被誉为沙漠的“楔子”。但近些年，随着沙漠的步步紧逼，许多民勤人不得不背井离乡。如果任由沙漠肆虐，那么，过不了多少年，这片绿洲便将从地图上消亡，成为下一个罗布泊。
  此次沙漠护绿活动主要是为今年四月份“杭城市民、学生捐款种梭梭”的树苗浇水。据悉这种小乔木，春天在沙漠种植，两年后才长到1米高。梭梭的寿命可达100多年，但最高也就长五六米高。不过，梭梭的根系相当发达，种植当年便可深达10米，长大后最深可达20米。只是种植后的头两年，梭梭还需要人工浇水。
  大漠护绿活动定于28日早上。前一天晚上和当天凌晨，学生们就在忙着搜集空的矿泉水瓶，并将这些空瓶装满井水。凌晨4点不到，100多人的护绿队伍打着手电筒，举着大旗，一路欢唱着蜿蜒向大漠深处挺进。在观看壮观的沙漠日出后，学子们就按照当地志愿者的指点，在梭梭树苗旁忙开了：将装满井水的矿泉水瓶钻个小孔，倒置埋入梭梭根部的沙土中。原来，“种”水瓶的目的是为梭梭树苗提供涓涓细流，就像是给梭梭打点滴，提供生存必需的营养液。这比浇一大盆水后很快蒸发效果好得多。
  马俊河介绍说，从2007年至今，他们志愿者协会已累计种植梭梭8000多亩，成活率达90%以上。尤其是2011年与杭州日报结缘后，通过媒体的呼吁和读者的爱心捐助，近年来梭梭种植面积迅速扩大，志愿者队伍也迅速扩大。
  篝火晚会现场，大绳的希冀组委会将杭州中小学生捡卖可乐瓶、音乐会募捐及跳蚤市场所得款22215.10元及价值18888元物资捐给民勤县国栋生态沙产业专业合作社，供新建的“大绳的希冀生态林”植树与后期护绿。
  护绿行动结束后，学子们又沿着当年丝绸之路的足迹采风，从武威经过张掖，一路向西北进发，最终抵达敦煌。绚丽多彩的丹霞地貌、威武壮观的嘉峪雄关、神秘莫测的敦煌壁画、黄沙漫漫的骆驼长阵、震撼人心的雅丹地貌……学子们在一路感受大漠风情的同时，也经历了一次古老文化的洗礼。8月4日，经过11天的艰苦行程，活动顺利结束。
  学生纪录实践活动的摄影作品将于国庆节前后，在国内与美国哈佛、哥伦比亚等巡展义卖，所得款捐赠植树护绿、希望工程、扶贫帮困等公益事业。
  实践感言
  何之洲（杭州启正中学）：虽然有些民俗不太习惯，而且时光也很短暂，但还是过得很快乐，也学到很多东西，今后也继续加油吧！
  王子翰（富阳中学国际部）：大漠，绿洲；星空，篝火；石窟，飞天。我领略到了大自然的壮丽与神奇，也感受到人类的精神与力量。
  王之晨（杭州启正中学）：感受沙漠的荒芜与壮美和对环境的责任感。
  俞赵楹（杭州高级中学）：再平凡的东西，我们也要替无法拥有他们的人去珍惜。
  Zoltan（匈牙利）：第一次来到沙漠。Zoltan说，参加沙漠护绿活动，不但让大家对环境有更好的理解，也能培养团队合作精神。
  李聪（美国纽约圣玛丽高中）：爱在沙漠中扎根。
  金鹰儿（美国维克森林大学）：作为一位创始人，能看到这股大绳的力量不断地壮大，我感到很高兴！
  表彰：经自荐、他荐、民主讨论，大绳的希冀组委会批准，以下团队及个人荣获先进：
  优秀实践小队：二队、三队、四队、五队。
  优秀指导老师：陈家俊、赵凯、尹梦娇、费逸舟
  优秀实践队员：[1队] 郑棣文、周宇衡； [2队] 徐运泽、赖薪颖、李泽圣； [3队] 周屹、程赟彦、林奕妍； [4队] 俞舒怡、陈舒航、张雨辰；
  [5队]蔡笑雨、王锦渲、吴昊； [6队] 蔡阮昊、丁思涵； [7队] 罗渝、郑诗怡； [8队] 毛惟、徐益鑫； [9队] 刘祺年、万孙怡文； [10队]
  林安佐、倪非凡、王家敏； [11队] 周煜、胡正光。
  请详见【杭报在线·大绳的希冀】专栏 http://hzrb.hangzhou.com.cn
  ■主办单位 / 杭州日报 富阳中学国际部 沃美留学 天天快递 ■协办单位 / 杭州长河高级中学 杭州第二中学 杭州第七中学 杭州高级中学
  ■媒体支持 / 人民日报 中央电视台 新华社浙江分社 新华社甘肃分社 中国青年报 甘肃日报 新浪微博 腾讯微博 杭州日报 杭报在线
<img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res03_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res05_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res07_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res09_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res11_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res13_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res15_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res17_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res19_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res21_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B05/res23_attpic_brief.jpg</img></body></root>