<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>伊军倒向总统一边总理上诉法院“文斗”</title><source>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/html/2014-08/14/content_1782359.htm</source><newspaper>杭州日报</newspaper><page>第A08版：国际新闻</page><publishtime>2014-08-14</publishtime><crawltime>2014-08-14</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  
  伊拉克政府“两个总理”的争斗在12日急转直下。伊军的主要指挥官当天与总统马苏姆取得联系，并表示效忠，让拒绝交权的现任总理马利基陷入绝境。
  当天，伊朗官方表态支持马苏姆任命的新总理阿巴迪，马利基因此失去了唯一可能获得的国际支持。
  伊军将领效忠总统
  伊拉克新任总统马苏姆11日指派副议长阿巴迪出任新总理，但希望再次连任的马利基拒绝接受这一决定，并在首都巴格达部署民兵和特种部队，这引发外界有关伊拉克安全部队要干预政局的猜测。
  但一名伊政府高官12日告诉路透社记者，随着巴格达街头军力减少，他不再担忧会发生军事对峙的情况。
  这名官员说：“巴格达昨天（11日）非常紧张，但主要军队指挥官此后与总统取得联系，表示他们支持总统，而不是马利基。”
  当天，马利基命令伊拉克安全部队远离当前“政治危机”，继续履行保卫国家的职责。
  同时，对伊目前政局表示关注的美国12日也向伊增兵。
  美国此前在伊有约600名军事顾问。而美国国防部长哈格尔12日晚宣布，美国新增派的130名军事顾问已抵达伊拉克，以帮助应对当地人道主义危机。
  哈格尔说，这些军事人员将为美军对伊援助行动提供深度评估。他同时强调，美国不会向伊拉克派遣地面作战部队。
  美国国务卿克里11日曾经警告马利基不要试图通过武力保住总理职位。他12日在悉尼表示，如果阿巴迪成功组建新一届政府，美国将考虑提供更多军事和经济援助。
  阿巴迪身边的一名政治人士向媒体透露，阿巴迪已经开始就组阁问题与伊拉克主要政党接触。马苏姆11日说，他希望阿巴迪能够在下月完成组阁。盟友伊朗见风使舵
  随着伊拉克国内局势的倒向，马利基的主要国际盟友伊朗政府12日也迅速见风使舵。
  据伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，伊朗最高国家安全委员会秘书沙姆哈尼当天在对伊朗驻外大使的年度讲话中祝贺阿巴迪被任命为总理。他同时呼吁伊拉克各政治派别团结起来，共同抵御外来威胁。
  伊朗最高领导人哈梅内伊则在13日公开对阿巴迪表示支持。这也清楚表明马利基已经失去了伊朗这个曾经的靠山。
  “我希望，伊拉克指派新总理能够团结各方，建立新政府，好好教训那些在伊拉克制造叛乱的人。”哈梅内伊说。
  伊朗与马利基同属什叶派，双方是多年的盟友，曾共同对抗萨达姆政权。法新社认为，伊朗此番表态说明，伊朗什叶派领导人和政治人士已抛弃马利基。
  沙特国王阿卜杜拉则在12日向阿巴迪发去贺电，祝贺他取代马利基成为伊拉克新一届政府总理。阿卜杜拉在贺电中说，希望伊拉克在阿巴迪的领导下恢复各教派和各民族人民间团结，维护国家统一和稳定。沙特外交大臣费萨尔也表示，阿巴迪出任伊拉克总理是一个“好消息”。
  目前，阿巴迪已经获得美国等多个国家的公开支持，这让马利基的处境更加孤立。
  马利基13日说，任命阿巴迪的决定违反宪法，他为此已经向伊拉克联邦法院提起上诉，在法院作出最终裁定前，他不会放弃总理职位。
  他警告说，同极端武装日前占领伊拉克北部地区相比，这一违宪做法将造成更为严重的后果。
  伊拉克联邦法院11日曾经作出有利于马利基的裁定，将马利基领导的“法治国家联盟”确定为新一届国民议会最大党团。然而，伊拉克主要什叶派党团“全国联盟”无视这项裁定，提名阿巴迪出任新总理。
  法新社报道，不管伊拉克联邦法院作出何种裁决，马利基保住总理职位的前景渺茫。
  两派民众街头争辩
  伊政府内斗的阴云逐渐消散后，在巴格达什叶派和逊尼派聚居区，不少民众对局势趋缓感到如释重负，并对未来变革抱有希望。
  在一处逊尼派聚居区，咖啡馆老板萨阿德希望阿巴迪能吸取马利基的教训。他说：“马利基把逊尼派当作外人。我们希望他从马利基的致命错误中吸取教训，把国家拉出苦海。”
  现年68岁的老妪阿基尔说：“我为马利基不再担任总理感到高兴。”阿基尔的两个儿子都在去年死于暴力袭击。她说：“马利基只知道战争，从不相信和平。”
  阿基尔在什叶派聚居区一处商业区向路人分发糖果，庆祝马利基“下台”。
  但一名男子警告阿基尔会为这种做法后悔。这位名叫韦里的男子说：“很快，你就会为马利基下台感到后悔。是马利基建立了强大部队。马利基卸任后，伊拉克将四分五裂，在战斗中败给恐怖分子。”
  另据伊警方消息人士说，新总理人选阿巴迪住所附近12日发生自杀式爆炸袭击。
  这名消息人士说，袭击发生地点在阿巴迪位于首都巴格达的住所附近，“一名自杀式炸弹袭击者在通往阿巴迪住所的检查点引爆炸弹”。但他没有给出更多细节。
  目前尚无人员伤亡报告。阿巴迪办公室的发言人尚未就这起事件作出回应。
  （综合新华社、央视消息）

<img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/A08/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/A08/res02_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/A08/res03_attpic_brief.jpg</img><img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/A08/res04_attpic_brief.jpg</img></body></root>