<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>“怀袖雅物”话藏扇</title><source>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/html/2014-08/14/content_1782068.htm</source><newspaper>杭州日报</newspaper><page>第B08版：艺术典藏</page><publishtime>2014-08-14</publishtime><crawltime>2014-08-14</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  陈振濂
  谈
  本栏目系与浙江大学
  中国书画文物鉴定研究中心联办
  古代的扇子，主要是指纨扇团扇。唐代仕女画中的纨扇、宋画中大量的团扇山水花鸟小品，皆足以为形象的凭证。再早，扇子称为“障扇”，不是纳凉扇风，而是帝王外出巡视时遮阳避风挡沙尘的。大者曰“障屏”（屏风）、手持的则曰“障扇”。扇之多用羽毛，则见于三国时诸葛亮摇鹅毛扇，故扇字从“羽”。苏东坡《念奴娇》有“羽扇纶巾”，自是不朽于世的顾曲周郎之典雅形象。羽扇由障尘挡风转为扇凉，原有形制上功能上似嫌不够，于是就转成团扇，以丝绢绫罗为材料，取木、竹、骨为柄柱、外形有梅花、六角、长圆扁圆等等，别名有纨扇宫扇合欢扇种种，这一变化大约在东汉到南北朝时期。
  折扇的出现大约更要晚至明初，早期团扇随中华文明传播于汉字文化圈的东亚韩日诸国，并没有折扇的物证。传世宋画几百件扇画皆是团扇纨扇形制而无一折扇之例，即是明证。但北宋郭若虚《图画见闻志》已有记载：“彼（高丽国）使人每至中国，或用折叠扇为私卖物，其扇用鸦青纸为之，上画本国豪贵杂以妇人鞍马……谓之倭扇、本出于倭国（日本）也”。知折扇之制，非中国本土所产，而出于日本盛于三韩。但终宋元之世，团扇还是主流，折扇在社会上的流行度并不高。
  明代文人士大夫玩折扇的风气大盛。明永乐年间，明成祖朱棣“喜折扇卷舒之便，命工如式为之，自内传出，遂遍天下”（《在园杂志》）。号折扇为“洒扇”。尤其是四川，先以制洒扇为进贡名品，年以万计。其后因苏浙江南士大夫荟萃云集，以扇上书画极称风雅，于是苏浙制扇亦成大产业，号为蜀扇吴扇，上品者必有沈周文征明唐伯虎仇英乃至董其昌的丹青杰作，润雅书画与优雅折扇合璧，于士林之间蔚然成风矣！
  折扇之雅，玲珑剔透，风情万种。故收藏界渐起集扇藏扇之风，使盈尺之扇，得与中堂、对联、条幅、横披、尺页、手卷诸形制相媲美。就我自身的经历，与折扇有直接相关的事例可举者三：
  一，少时在上海，家父与沪上名人郑逸梅前辈交厚。郑翁以报纸“补白大王”称誉于时，而藏扇宏富，驰名天下，每见纸帐铜瓶室主人论藏扇之娓娓道来兴致盎然，内中多少文史掌故，心中感叹老辈风雅，亦对藏扇不再视为“小道”，知其中深奥莫测，小中见大，一部江南文化史在焉。
  二，在浙江大学指导博士学位论文，专注于清末民国书画家鬻画润格种种行为，大量资料表明，书画家在当时并没有专门的经纪人制度，挂牌悬润大都在南纸店、扇莊等处。于是知扇莊实是书画交易的正规场所。著名者如北京荣宝斋、天津杨柳青、上海朵云轩、杭州王星记，均为名莊。据说扇莊各种订单中，扇面书画之利润可占其半壁江山以上。至于为什么扇莊有此荣幸，大概是因为纯粹书画作品大都是痴迷者爱集之，尺寸既大，取值亦昂；而扇子盈尺而已，兼具工艺之美，市民百姓即使不懂书画也可把玩，故扇子更有社会覆盖面吧？
  三，2003年西泠印社百年社庆后接掌社团事务，承90高龄老社员张锐先生赐教，说有一批藏扇愿意借展孤山以助新班子声威，一看都是1948年社员雅集时的精心力作。展出时轰动一时，于我可谓“开门红”。现在想想，这批藏扇的意义巨大，记录了西泠百年的一段足迹。以小小藏扇竟为印社历史见证，亦出乎意外事也。
  近年艺术品拍卖会上，扇面专场也是风头正劲，嘉德、保利、西泠均是其中大户。尤其是保利，去年至今年连续两个扇面专场吸足藏家眼球。2013年是“小万柳堂剧迹扇画夜场”。小万柳堂主人为亷泉廉南湖，多年往返中日之间，成一代文化交流桥梁。名士风流，收藏甚巨，72件明清书画金·扇面，100%成交，达九千万之巨。今年则是“吴门清韵——过云楼藏金·扇面专场”。过云楼为清代苏州怡园顾文彬藏所，有《过云楼书画记》，除藏书画、藏扇外，古籍收藏更是其大端。前年曾有“过云楼古籍拍卖”，轰动一时。扇面本为小道，而流传有绪如此，又拥名门世家资源如此，堪称文釆映照天下。今之雅人墨客，虽已有日常生活中居室空调调节寒暑，不须再凭扇取凉，然仍宜每人袖中一柄以证风流者？！
<img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/14/B08/res07_attpic_brief.jpg</img></body></root>