<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>重点建议办理是“样板”</title><source>http://daily.cnnb.com.cn/nbrb/html/2014-08/28/content_788994.htm</source><newspaper>宁波日报</newspaper><page>第A5版：人民政权</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　今年市人大常委会的7件重点建议，经市政府领导领办、由市人大常委会领导督办，在相关政府部门努力落实下，办理工作取得了明显成效。目前，市人大代表建议中所提问题正在逐步解决之中。
　　每年的重点建议办理可以毫不夸张地说，是人大代表建议办理工作的“样板”。
　　选题切中政府工作之要
　　“今年的7件重点建议是从市十四届人大四次会议期间代表所提交的600多件建议中挑选出来，经常委会主任会议讨论后确定的，建议内容是政府工作之要、市民期待之需。”一位多年从事代表建议办理工作的人大干部说。
　　让我们一起来看看这七件重点建议都关注了什么？市人大代表罗美芳的关于加大宁波“五水共治”保护水环境力度的建议、市人大代表项岱军的关于加强社会养老机构建设和管理的建议、市人大代表许亚芬的关于加强历史文化村落保护利用的建议、市人大代表施恩庭的关于建立劳动定额管理体制的建议、市人大代表朱升海的关于宁波发展生态高效农业的建议、市人大代表吴以刚的关于加快促进我市跨境电子商务产业发展的建议、市人大代表曹晓春的关于加紧规划建设综合性便民健身场所的建议。
　　从“五水共治”、跨境电子商务产业发展和生态高效农业发展、建立劳动定额管理体制到社会养老机构建设管理、综合性全民健身场所规划建设、历史文化村落保护，每一件都与党委政府的中心工作和人民群众的切身利益密切相关。因此，办理好这些重点建议，就是推进当前政府的重点工作，就是为人民群众办实事办好事。
　　解难题促工作一举两得
　　好山好水是宁波连接世界商埠最显著的标志、最闪亮的名片和最宝贵的资源。罗美芳代表调研发现江南水乡的水环境保护方面存在不少问题，亟待通过综合整治改善水环境状况，于是提出标本兼治，大力推进“五水共治”工作等建议。
　　这一代表建议与我市正在开展的“五水共治”工作不谋而合，得到市人大常委会、市政府及相关部门高度重视，分别由市政府主要领导领办、市人大常委会主要领导督办。目前，我市已经制定“1+5+1”实施方案，“五水共治”三年计划总投入600亿资金，其中2014年计划完成投资288亿元。“治污水、防洪水、排涝水、保供水、抓节水”各项工程建设正在顺利推进。
　　养老机构不足和区域不平衡，一直是困扰地方政府的一个难题。市人大代表项岱军看到这个社会问题，提出了《关于加强社会养老机构建设和管理的建议》，建议今后相关部门能更注重需求性调研，注重区域间的平衡问题，切实提高养老服务的针对性和公平性。
　　这件代表建议所提内容与当前相关政府部门正在研究的问题基本一致，办好建议既是为社会解难题，也是促进政府的重点工作。市民政局、财政局、人社局作为建议承办单位进行了答复。今年，宁波将在引导社会力量参与养老服务的同时，以宁波市老年疗养院———合作管理模式、海曙区广安养怡院和镇海区金生怡养院———公建民营模式、江东区社会福利中心———公建公办委托运营模式、鄞州区雅戈尔老年乐园———服务外包模式、慈溪市乡镇（街道）敬老院———转型发展模式等５种模式作为试点，推进公办养老机构管理改革。同时，民办养老机构内设医疗机构将享受公办医疗机构同等待遇，符合医保定点条件的纳入医保定点范围，实现民办与公办、营利性与非营利性医疗机构医保定点资格条件一视同仁，推进“医养融合”发展。
　　随着老百姓生活水平不断提高，适量的体育锻炼已经成为生活中的“必需品”。但是，家附近是否有场地、设施供体育锻炼呢？回答一定不会令人满意的。市人大代表曹晓春顺应群众所盼，在今年初的市人代会上提交了《关于加紧规划建设综合性便民健身场所的建议》，建议市政府应加强规划，建设分布合理、功能多样、简易便民的综合性体育场馆。
　　“在三江六岸等专项规划中，提出结合滨水绿带、绿道网络等公共开放空间，融入群众体育健身元素，满足城乡居民日益增长的休闲健身需要，提升生活品质。”规划、财政、体育等主办协办单位在答复代表时作了如是承诺。
　　目前，《宁波市体育设施专项规划》已出台，同时在城市总体规划修改和《三江六岸滨水休闲带规划》等专项规划的制定过程中，强化了对综合性便民健身场所布局的研究，明确至2020年，每个县（市）区都拥有1个全民健身活动中心，每个街道（乡、镇）建设1处有独立占地的街道级体育建设场馆。
　　办理重点建议起示范作用
　　“重点建议督办是市人大常委会推进代表建议办理工作的一项重要内容。几年来的实践表明，通过人大常委会主任督办、市长领办和承办单位具体办理的形式，被列入重点办理的代表建议都取得了明显成效，而且通过重点件的办理，对于全面做好代表建议办理工作、提高建议办理质量起到了很好的示范和推动作用，对于提高人大代表提出建议的质量也起到了很大作用。”市人大常委会主任王勇在重点建议督办座谈会上的一番话说出了办好重点建议对推进代表建议办理的重要意义。
　　承办单位对重点建议的高度重视具有示范作用。在各重点建议督办座谈会上，提建议的人大代表都表示，承办单位的工作态度让他们深受感动：部门的分管领导多次上门就有关事宜进行面对面协商，具体处室的同志反复前来征求意见。虽然有个别代表对办理结果持保留态度，但几乎没有人对办理过程表示不满意的。
　　重点建议的办理落实结果具有示范作用。尽管重点建议所提内容关系经济社会长远发展或人民群众切身利益，办理落实上有一定难度，但在市政府及有关部门高度重视下，重点建议所反映问题往往是能够得到采纳或部分采纳的，实际效果相对较好。
　　重点建议的办理结果不仅激励了提建议的代表本人，也对其他代表起到了很好的示范效应。代表们从重点建议中看到了自己所提建议与之比较存在的差距，从而更加关注社会热点、政府工作重点，更加注重调查研究掌握第一手资料，不断提高自己撰写代表建议的水平。近年来代表建议整体水平的提升就是一个很好的佐证。
</body></root>