<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>阿凡达：创新思维净化工业品采购生态</title><source>http://daily.cnnb.com.cn/nbrb/html/2014-08/28/content_788990.htm</source><newspaper>宁波日报</newspaper><page>第A4版：都市新闻·特别报道</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　聚焦阿凡达供应链新模式⑤
　　
　　
　　“信用链”
　　有效遏制商业腐败
　　时下，中国经济还没有完全走出粗放发展模式，环节多、成本高、效益差，２０１３年物流总成本与ＧＤＰ的比率仍然在１８％左右徘徊，比发达国家高出一倍，如何降低企业营运成本，降低城市营运成本，降低国民经济营运成本，已成为一个十分重大的战略问题。自由竞争是市场经济的客观规律，只有通过竞争才能优胜劣汰。但市场经济同样需要合作共赢，特别是在互联网与供应链时代更是如此。
　　阿凡达工业品采购供应链集成模式正是抓住了上述经济发展中的矛盾，寻求解困之路。
　　阿凡达从工业品采购切入，抓住了降低工业企业成本的要害。目前“中国式采购”成本太高，不按需求采购使中国工业企业商品库存率一直居高不下，２００９年为１０．４６％，２０１２年为９．４４％。如果全国库存下降一个百分点，每年可减少库存资金占用９１００多亿元，如果降低到发达国家５％左右水平，则可节约库存成本４万多亿元。
　　此外，采购过程过长容易形成“人情采购”，产生“商业腐败”等问题。阿凡达通过建立工业品供应链集成平台，提供综合分销、协同采购、供应链金融、Ｍ２Ａ２Ｂ电子商务与物流配送五种服务，为企业有效降低采购成本，真正做到采购众筹、红利共享。阿凡达吸取了国外先进的供应链理念，根据中国的实际情况，把产品供应链与服务供应链有机结合，特别是用自己的实际成长业绩取得了银行的信任，使供应商、生产商、物流商、经销商、金融商在一个平台上相互合作，功能集成，改变了由于诚信缺失而提高了的交易成本与管理成本，成功构建了一条“信用链”，有效遏制“商业腐败”，获取了巨大的“信任红利”。
　　阿凡达打造的工业品采购供应链集成创新模式，意义重大，值得推广。但由于市场千变万化，中国供应链管理刚刚起步，企业供应链的优化非常艰难。２０１１年至２０１４年《中国供应链管理蓝皮书》共推荐了７５个供应链管理优秀案例，到目前为止，有一些企业出现了明显的问题。我希望大家一起来培育阿凡达供应链集成模式，并从采购集成向制造业、农业、流通业、建筑业全产业供应链管理发展，为中国的产业升级与经济转型作出贡献。
　　（国家内贸部原党组成员、总经济师，中国物流与采购联合会常务副会长 丁俊发）
　　创新模式打造“信任红利”
    当今社会，在大宗工业品贸易领域，“关系营销”、“灰色营销”、“贿赂营销”等商业潜规则大行其道，已被市场参与者默认为一种有效的营销手段：采购经手人索取回扣，或是供货方为了拉拢客户主动给回扣，双方私下加价，抬高采购方的成本；而采购方分段延迟付款产生的风险及其衍生的成本，又迫使供货方层层加价。潜规则不仅使资源配置不合理，交易成本大幅度上升，而且让社会诚信尽失。
　　传统的商贸模式主要以价格和公关作为竞争手段，主要通过采购差价获取利润。采购价格和利润率是企业绝对的商业机密，对其加以严格保密。这种模式往往导致采购过程中出现很多黑洞，使交易过程中商业企业与客户、供应商之间互不信任，相互博弈。这种商贸模式整个交易的重心落在重复的供应商评估、价格谈判、质量监控、货款催缴等环节，而真正对上游供应商和下游客户诉求点，以及对合作的整体利益的关注则被忽视，形成一种明显的内耗式合作，造成整条商贸供应链效率低下，且成本高昂，最终形成一种“多输”的局面。
　　阿凡达供应链创新商业模式，及基于创新模式打造并即将上线的“天ｅ港工业品商城”，对于工业品贸易领域在规范经济市场秩序和打造诚信商业环境方面，具有很好的示范和推动作用。首先，阿凡达供应链能够并愿意向天ｅ港工业品商城的诚意宝会员客户摊开底价和利润，并承诺会员客户发现阿凡达供应链的真实利润与约定不符，有权获取差价１００倍的赔偿。这是一种自信的表现，更显示出阿凡达供应链以“诚信为本”的经营态度。而另一方面，阿凡达供应链的行为又是极其明智之举，因为这种“诚信模式”减少了传统贸易方式中众多渠道和采购环节，实现了大幅度的交易成本降低。虽然阿凡达供应链失去了价格保密所产生的表面上的“高利润”，但获得了不可估价的“信任红利”，并与合作伙伴实现了共享。
　　其次，阿凡达供应链这种“透明价格的诚信模式”，让“关系营销”、“灰色营销”、“贿赂营销”等商业潜规则失去了生存的土壤，在工业品贸易领域，形成了一种公正的、良性的、有效的市场竞争机制，规范了经济市场秩序。
　　（浙江万里学院副校长 闫国庆） 

　　问：公司这个名称很有趣，叫阿凡达，有什么特殊的用意吗？
　　夏良：好多人问过我这个问题。在“阿凡达”创立之前，我一直从事传统的工业品贸易，但传统的工业品贸易存在诸多弊端和局限。经过多年思索，２０１０年，我决定推出工业品商贸供应链集成运营模式。当时我面临两个主要问题：一是给公司取名，二是创新模式如何得到客户的理解并认可。事实上，让客户一开始就理解并认可这个模式是非常困难的，因而取一个听一次就记住的公司名称显得很重要。
　　那年，《阿凡达》在全球上映，并获得骄人票房。我就给公司取名阿凡达供应链，一是借助阿凡达的知名度让客户一下记住公司名字；二是阿凡达电影和我的模式都是创新的产物，具有里程碑意义。
　　取名阿凡达，还有向阿里巴巴致敬的意思。那几年，阿里巴巴在电商领域成就非凡，是我学习的对象，我也有个梦想，希望有朝一日，创造一个工业品电商领域的“阿里巴巴”。当然“阿凡达”和“阿里巴巴”都以“阿”开头，比较“近”，也是取名的一个重要原因。
　　问：阿凡达正在追赶阿里巴巴的路上大步向前，能谈谈阿凡达的梦想吗？
　　夏良：阿凡达供应链成立以来，就以“省·有道，创·无疆”为企业宗旨，为客户省钱、省时、省心，做到了阳光下的“有道”、“有德”，从而实现全新领域的价值突破，并提出“打破商贸潜在规则，杜绝商业贿赂；保持商品价格透明低价，铲除采购黑洞”的社会责任，为推进商业道德、改善商业氛围，提升整个社会风气尽到一个企业的社会责任。
　　问：阿凡达接下来的具体举措是什么呢？
　　夏良：传统企业的电商化升级已经迫在眉睫，但当前宁波传统企业对于电商认知甚少，重视度也不够，甚至畏惧虚拟化的电商，固步自封。作为一名甬商，我应该担负起自身的责任和使命，在自己从事的领域里不断探寻创新的电商模式。
　　阿凡达即将推出天ｅ港工业品商城。这是经过３年的线下运作搭建的工业品商贸供应链线上线下集成平台，创建了集工业品、供应链金融、电子商务为一体的“Ｍ２Ａ２Ｂ”跨界整合模式，其中，Ｍ是品牌厂商，Ａ是阿凡达供应链，Ｂ是客户，旨在通过电商平台更有效地打破工业品商贸的潜在规则，杜绝商业贿赂；保障商品的透明低价，铲除采购黑洞。
　　文/图 张正伟 张利卡
<img>http://daily.cnnb.com.cn/nbrb/images/2014-08/28/A4/nbrb20140828a04b003.jpg</img></body></root>