<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>美将向叙利亚派遣侦察机</title><source>http://daily.cnnb.com.cn/nbrb/html/2014-08/28/content_788955.htm</source><newspaper>宁波日报</newspaper><page>第A12版：国际新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　新华社供本报特稿 美国国防部官员２６日向美国有线电视新闻网（ＣＮＮ）记者证实，总统贝拉克·奥巴马已经批准向叙利亚派遣侦察机的方案。这家媒体猜测，此举将为美军在叙利亚境内空袭极端组织“伊斯兰国”“打前站”。
　　叙利亚政府前一天宣布，愿与包括美国在内的国际社会一道打击“伊斯兰国”。针对这一说法，五角大楼给出回应：无意与叙当局展开协调。
　　行动随时展开
　　在“伊斯兰国”夺取叙东部拉卡省之后，美国国防部一名官员说，奥巴马已经批准向叙利亚派遣侦察机，而这类行动可能在任何时间展开。
　　美国前中央情报局局长戴维·彼得雷乌斯的顾问彼得·曼苏尔说，包括无人机在内的侦察机将赴叙利亚境内帮助寻找极端武装的“军火库、训练中心、营地以及充当‘伊斯兰国’指挥部的设施”。
　　美联社２６日以一名不愿公开姓名的美国政府官员为消息源报道，美国已经开始向叙利亚派遣侦察机。
　　不与叙方协调
　　问及美国将如何在这一领域与叙利亚政府合作，五角大楼发言人柯比说，美方“没有与叙利亚当局协调的打算”。
　　面对类似提问，白宫发言人乔希·欧内斯特告诉媒体记者，美方打击“伊斯兰国”无需等叙利亚政府“点头”，２０１１年美国海军陆战队空降巴基斯坦境内刺杀“基地”组织头目乌萨马·本·拉丹一事就可说明一切。他意指美方“自主”行动。
　　不过，巴基斯坦谴责美方这一行动是侵犯巴方国家主权。
　　其实，美国特种部队已在叙利亚境内执行过任务。
　　美国官员２０日披露，奥巴马今年夏天曾秘密派遣特种部队前往叙利亚，营救遭极端武装绑架的多名美国人质，其中包括日前被砍头杀害的美国记者詹姆斯·福利。但行动未能找到这些人质，营救失败。
　　巴沙尔或受益
　　美国媒体报道，奥巴马政府就在叙境内打击“伊斯兰国”行动一事也存在顾虑，原因是此举可能无意中助叙利亚总统巴沙尔·阿萨德一臂之力。
　　奥巴马政府此前对巴沙尔政府态度强硬，多次要求他下台。但美国有线电视新闻网白宫新闻记者吉姆·阿科斯塔认为，在当前形势下，只能“两害相权取其轻”。
　　新闻分析
　　打击“伊斯兰国”难促叙美合作
　　据美国媒体２６日报道，美总统奥巴马已批准对叙利亚执行侦察飞行，此举可能是美国对“伊斯兰国”在叙利亚境内目标发动空袭的前奏。而就在２５日，叙利亚政府表示，在打击“伊斯兰国”问题上，叙已做好和任何一方开展合作的准备。
　　这是否意味着，美国将与叙利亚在打击“伊斯兰国”的问题上展开合作？分析人士认为，虽然叙政府伸出“橄榄枝”，但从目前来看，美方显然没有迎合的意思。
　　自从叙利亚局势动荡以来，美国政府和叙利亚政府可谓针锋相对，美国政府曾指控叙政府杀害平民、使用化学武器等，并公开向叙反对派提供援助。叙政府则否认美国指控，表示美国不应干涉其内政，并指责美国援助“温和反对派”，但援助又落入极端武装组织手中。
　　尽管打击“伊斯兰国”符合双方利益，但美国和叙利亚之间的敌意由来已久，双方都质疑对方的诚意和动机。
　　叙利亚一些分析人士认为，美国打击“伊斯兰国”诚意不足，其目标仅限于使库尔德人聚居区不被“伊斯兰国”占领，至于“伊斯兰国”继续和大马士革或巴格达“内耗”，美国则是可以接受甚至是乐见的。
　　奥巴马政府对在叙境内打击“伊斯兰国”一事也一直存在顾虑，原因是此举可能无意中助叙利亚巴沙尔政府一臂之力。白宫发言人欧内斯特日前表示：“我们对帮助巴沙尔政权不感兴趣。”
　　（据新华社大马士革８月２７日电）
　　奥巴马称不容易
　　根除“伊斯兰国”
　　图：８月２６日，美国总统奥巴马在美国退伍军人协会于北卡罗来纳州夏洛特举行的年会上发表讲话。
　　当天，美国总统奥巴马在美国退伍军人协会于北卡罗来纳州夏洛特举行的年会上发表讲话。他说，根除“伊斯兰国”之类的极端武装不是一件容易的事，而且难以速战速决；奥巴马重申不会向伊拉克派遣作战部队，不会让美国被拖入伊拉克另一场地面战中。美国在努力构建国际同盟帮助伊拉克打击“伊斯兰国”。
　　（新华社／法新） 
　　伊朗提供武器给
　　伊拉克库尔德区
　　据新华社巴格达８月２６日电（记者尚乐）伊拉克库尔德自治区领导人巴尔扎尼２６日表示，伊朗日前已率先向库尔德自治区提供武器，以帮助库区打击“伊斯兰国”极端武装。
　　巴尔扎尼当天与来访的伊朗外长扎里夫共同出席新闻发布会时表示，在库尔德自治区向各国提出援助请求之后，“伊朗伊斯兰共和国是第一个向我们提供武器装备的国家”。
　　扎里夫在新闻发布会上表示，伊朗支持伊拉克的统一和稳定。“伊斯兰国”极端武装是对所有地区国家以及包括什叶派、逊尼派和库尔德人在内的所有教派和民族的威胁。
　　自６月初以来，伊拉克爆发严重武装冲突，包括极端组织“伊斯兰国”在内的反政府武装占领伊北部和西部大片领土。８月初，极端武装开始把进攻矛头转向库尔德自治区。美军从本月８日开始对极端武装进行空袭，一些国家表示将向伊拉克库尔德自治区提供武器装备。
<img>http://daily.cnnb.com.cn/nbrb/images/2014-08/28/A12/NBRB20140828A12b001.jpg</img></body></root>