<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>Ａ股“一人多户”影响几何?</title><source>http://daily.cnnb.com.cn/nbrb/html/2014-08/28/content_788995.htm</source><newspaper>宁波日报</newspaper><page>第A9版：财经新闻·文体新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

　　■一人一户限制将全面放开
　　酝酿许久的Ａ股统一证券账户平台将于“十一”期间亮相。
　　日前，中国证券登记结算公司发布了账户整合配套制度《证券账户管理规则（修订稿）》并拟统一账户平台于“十一”期间上线时同步实施。新规删除了原证券账户管理规则中“对于同一类别和用途的证券账户，一个自然人、法人只能开立一个”的限制性规定。对此，中国结算有关负责人表示，在现行对证券公司、证券投资基金等特殊机构放开一人一户限制基础上，在统一账户平台上线初期将放开范围逐步扩大到普通机构投资者和因沪港通交易需要的个人投资者，下一步再择机尽快全面放开一人一户限制。
　　目前，Ａ股投资者只能在沪深两市各开一个账户。“逐步放开一人一户限制”意味着投资者将可以开设多个证券账户。今后，每位投资者将拥有一个“一码通”总账户和若干子账户。“一码通”总账户下的子账户包括人民币普通股票账户（Ａ股账户）、人民币特种股票账户（Ｂ股账户）、全国中小企业股份转让系统账户（股转系统账户）、封闭式基金账户、开放式基金账户以及根据业务需要设立的其他证券账户。
　　关于新开证券账户可使用时间，目前上海市场是开户第二日可用，深圳市场是当日可用，考虑到对新入市投资者需要进行适当性评估以及回访确认等情况，中国结算统一新开证券账户可使用时间为开户第二日开通使用。
　　值得一提的是，这次证券账户规则调整之后将统一并降低账户业务收费标准，进一步降低市场成本。记者了解到，调整之后，沪深Ａ股账户开户费用将设定为４０元，比现有的９０元下降幅度超过５５％。
　　■投资者收获多重利好
　　了解新规内容后，宁波股民老王很开心。老王告诉记者，他目前使用的账户佣金有点高，正打算“转户”。“这一来，转户的麻烦也省去了！”老王说。
　　除了老王眼中的“利好”，分析人士认为，从长远看，放开“一人一户”限制具有诸多潜在的“利好”：
　　其一是有利于降低股民成本。这次证券账户规则调整之后将统一并降低账户业务收费标准。调整之后，沪深Ａ股账户开户费用将比现有的标准大幅下调。在市场信心回暖的背景下，证券账户统一平台的建立以及开户费用的大幅降低，无疑会增加Ａ股市场对于新投资者的吸引力。
　　其二是有利于提升市场交易的活跃度。交易活跃是股市的内在要求，交易冷淡自然难言股市生机。此次修订，中国结算以“一套规则”为原则，将统一中国结算柜台账户业务，打通中国结算京、沪、深三地账户业务柜台，实现通柜受理各市场账户业务。这一举措将激活股市活力，必定会使市场交易的活跃度大幅提升。比如，有的股民喜欢多渠道、多方式交易，有的喜欢化整为零投资交易，或者有的股民喜欢根据不同证券公司的地理位置、服务水平，设立账户，如果“一人一户”，只能就近开户或者被动开户。而放开了“一人一户”，股民则想在哪开一个就在哪开一个，交易的便捷性大大提高。
　　还有业内人士认为，此次改革，建立统一账户平台，客观上也为监管部门提供了有效的“大数据”支持，对活动异常的个人账户进行有效跟踪分析，这有利于防止某些股市大户串通共谋，操纵股价，有利于促进公平交易。
　　■券商竞争走向“真刀实枪”
　　对于新规，甬城不少券商人士均表示，证券营业部竞争压力将加大。
　　“这将引起券商间真正的竞争。如果服务不能让客户满意，投资者很可能马上离开。”国泰君安彩虹路营业部首席证券分析师王万明认为，今后，券商要留住客户，不仅在交易佣金上竞相降价，而且要从原来的只提供交易通道服务，转而提升服务能力，在资产管理、证券分析水平方面下功夫。“以后券商之间的竞争将是真刀实枪，没有两把刷子还真留不了客户。”
　　对于开户费的调整，不少券商人士表示，这对行业影响并不大，因为此前股民开户的时候，券商就很少收取开户费。据介绍，大部分券商为了留住客户，在开户的时候就免收开户费并与客户签订“三年不得转户”的协议，如果转户，则属违约，需要补交９０元开户费。不过，据记者了解，目前即使有股民违约，在转户时，一般是由下家券商替股民掏这笔费用。
　　新规似乎对券商利空偏多，但也不乏好处。
　　据了解，证券账户整合之后，交易结算只保留一套开户系统，沪深两市的账户信息将会迁移到统一账户平台，这样将有助于降低券商的运行成本。
　　首创证券投资顾问袁亿璐还表示，放开“一人一户”限制，对新券商来说是个机会，有可能争取到更多客户。
　　
　　

　　延伸阅读
　　“一码通”促
　　券商经纪业务“触网”
　　从去年预约上门开户，到如今一些敢于革新的券商开展网上开户业务，眼下“一码通”又将于１０月上线，不少券商人士认为这将直接刺激经纪业务竞争将直接进入白热化，网上开户或成为新趋势。
　　“一码通”开通后，网上开户和转托管的效率有望大大提高，这也就意味着券商的竞争从线下转移到网上再升级，开户和转托的便捷性以及佣金率的大小成了招揽投资者的指标，等于把券商的经纪业务逼到惨烈厮杀的边缘。
　　目前在互联网开户业务方面走在前面的是国金证券。国金证券受益于与腾讯合作开户业务，客户量暴增，推广的效果相当显著，更重要的是导流初步取得成功。其后，中山证券、华泰证券和海通证券等也相继跟进低佣化的网络开户策略。
　　然而，目前仍有不少券商在经纪业务互联网化方面毫无进展，一方面原因是不少券商转型的动力不足，另一个原因在于券商不愿看到开展网上开户以及佣金战后，公司营业收入和利润大降。
　　但是对于这次“一码通”即将上线，多数券商人士对记者表示经纪业务的洗牌期很快到来，券商必然都要被逼开展网上开户。 
　　（杨绪忠 整理） 
<img>http://daily.cnnb.com.cn/nbrb/images/2014-08/28/A9/nbrb20140828a09b001.jpg</img></body></root>