<url>http://bbs.iqilu.com/thread-14450319-1-1.html</url>
<title>黑色食物补肾~~ - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_40238944"> <p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,"><strong>冬季多吃黑色食物有啥好处？</strong></font></p><p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,">　　“冬季进补，开春打虎”，选补品很多人会“跟着感觉走”，多吃些人参、桂圆、枸杞等“流行补品”，医生建议，其实，冬季进补还要“跟着颜色走”，多吃些黑色的食物。</font></p><p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,">　　在中医的五色五形理论中，黑色独入肾经，能够益肾强肾，靠黑色的食物来补肾正是“顺应天时”的最佳表现，因此，人们不妨在冬季多吃些黑米、黑豆、黑芝麻、黑木耳、乌鸡等食物。</font></p><p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,">　　这些看似普通的黑色食物，不仅营养丰富，而且大多性味平和，补而不腻，食而不燥，特别是胃肠功能不好、容易上火、体质虚弱等的人，如果每天喝一碗用黑米和黑豆熬成的粥，除了能补肾外，还可以暖胃养胃。</font></p><p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,">　　<strong>入冬多吃这些黑色食物营养丰富</strong></font></p><p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,">　　所谓“黑色食品”，主要系指黑芝麻、黑米、黑枣、黑大豆、黑木耳、海带、香菇、发菜、乌骨鸡、豆豉等。</font></p><p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,">　　黑米是滋补佳品，有“开胃益中，健脾暖肝，明目活血，滑涩补精”等作用，可治少年白发，供孕妇、产妇补虚养身。研究发现，黑米中含18种氨基酸及硒、铁、锌等微量元素B1、B2，营养价值极高，具有滋阴补肾、健脾暖肝，明目活血的功效。长期食用黑米，可以促进睡眠，还可治疗头昏、目眩、贫血、白发、眼疾及腰腿酸软等症。现代医学认为，黑米对补血、止痛、治疗内外伤均有一定功效。吃法多样，适于炖食、熬粥。</font></p><p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,">　　黑芝麻有养肤、乌发、补血、明目、补肝肾、祛风、润肠、生津、通乳、养发等功效，中医学认为，黑芝麻是极佳的美容食品。。现代饮食科学证明，由于其富含不饱和脂肪酸、维生素E、钙，故有助于降低胆固醇，防止高血压。《本草纲目》称，服用黑芝麻一年身面光泽，两年白发返黑，三年齿落更生。适于炒食、熬成糊，或做馅制成甜品类。</font></p><p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,">　　黑豆又名乌豆，味甘性平，入脾经、肾经。传统中医学认为，黑豆有助于抗衰老，具有医食同疗的特殊功能。黑豆被古人誉为肾之谷，黑豆味甘性平，不仅形状像肾，还有补肾强身、活血利水、解毒、润肤的功效，特别适合肾虚患者。黑豆吃法多样，适于炖食、熬粥，或制作豆浆，以及磨成豆泥制作点心等。</font></p><p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,">　　紫菜含丰富的钙、铁元素，不仅有益治疗妇女儿童贫血，而且可以促进儿童和老人的骨骼、牙齿生长和保健。紫菜中还含有丰富的胆碱成分，有增强记忆的作用。紫菜有软坚散结的功能，由于含有一定量的甘露醇，所以是一种很强的利尿剂，可作为治疗水肿的辅助食品。适于煲汤，或制作寿司类食物，味道鲜美。</font></p><p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,">　　黑木耳为食用菌上品，是极好的防癌食品，由于其纤维素含量极高，能很好地清除血管内的垃圾和致癌物质，预防心脑血管疾病，并且稀释大肠中的致癌物质，有助于预防大肠癌。黑木耳还有调节血糖、降低血液黏稠度、降低血胆固醇的作用。吃黑木耳可以补肾固精、利尿消石，常用于肾结石等症。适于炒、炖、涮、制作凉菜等多种烹饪方式，烹饪前应长时间泡发，并多清洗几次以去除杂质。</font></p><p style="line-height:26px;text-indent:nullem;text-align:left"><font face="宋体,">　　海带素有“长寿菜”的美誉。含有丰富的碳水化合物、较少的蛋白质和脂肪。与菠菜、油菜相比，除含维生素C外，其蛋白、糖、钙、铁的含量均高出几倍至几十倍。海带是一种含碘量很高的海藻，对预防及治疗甲状腺肿及其他水肿病极为有效，有化痰、散结功能。海带上附着的一层白霜似的白粉，是贵重的药用物质甘露醇，具有降低血压、利尿和消肿的作用。海带中还含有大量的多不饱和脂肪酸EPA，能使血液的黏度降低，减少血管硬化，常吃能够预防心血管方面的疾病。多用于炖汤、制作凉菜，素食或与肉同食均可。</font></p><br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
