<url>http://bbs.iqilu.com/thread-14213314-1-4.html</url>
<title>角膜塑形镜 - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39287256"> 角膜塑形镜又称角膜矫形镜，是一种根据人眼角膜形态特殊设计的一种硬质隐形眼镜，采用与人眼角膜表面形态相反的多弧设计，戴在眼表可使角膜发生合理的塑形效应，从而降低近视度数，显著提高视力，控制近视发展。通过镜片的“逆转几何”设计，以上眼睑的力量改变镜片下面的角膜组织形态的方式，使角膜中央细胞向周边部移行促使角膜中央曲率半径变大，从而达到减少角膜屈光力的目的。<br /> <br /> 该方法早在40年前就已开始应用于临床，但因当时的生产工艺、设计、材料和应用范围的局限性存在许多问题，接受矫治者及从事该工作者人数均少，社会反应比较冷淡。并可能在矫治过程中，由于佩戴人的熟练程度及安全意识等，可能出现角膜塑形镜操作不当等问题。但是由于角膜特殊的生理功能，即具有记忆和恢复功能，因此如果配戴不舒服时立即停戴，角膜即会回到原来的形状。近视度数也会回到原来的屈光状态。安全性较高并不会对角膜健康造成角膜永久性的伤害。<br /> <br /> <br /> 角膜塑形镜 - 设计原理<br /> <br /> 角膜塑形镜是一种特殊的RGP镜片。普通的RGP镜片用于矫正视力，也是所有隐形眼镜中最健康的一种。而塑形镜用于“矫形”，即通过改变角膜集合形态来提高视力。“矫正”型的RGP镜片，其内表面与角膜的表面相平行，互相吻合，通过改变镜片的外表面来调节镜片光度。而“矫形”用的塑形镜则相反。其外表面较简单，内表面相对复杂。塑形镜的内表面不再与角膜平行或吻合，而是在镜片角膜之间制造一些间隙，利用泪液的作用达到“矫形”效果。 　　<br /> <br /> 角膜塑形镜共经历了四代设计，而前三代角膜塑形镜因为材料等问题并不适合夜间配戴，而最新一代设计属于第四代，因为采用的是航空级材料，其治疗效果较以往快速很多，并且符合中国及美国的夜戴标准。患者配戴一夜后即有非常显著的矫治效果，可以免除白天配戴框架眼镜的困扰。 　　<br /> <br /> 现代角膜塑形镜中典型的品牌梦戴维角膜塑形镜就是采用四区设计。四区分别为：基弧区，又称中央光学区或治疗区；反转弧区；定位弧区，又称配适弧区；和周边弧区。<br /> <br /> <br /> 角膜塑形镜 - 优点<br /> <br /> 1、有对青少年进行性近视可抑制其发展的作用。 　　<br /> 2、可满足某些特殊职业（如运动员、潜水员、飞行员、演员、学生、军人等）对远视力的要求。<br /> <br /> <br /> 角膜塑形镜 - 适用人群<br /> <br /> 患者应无角、结膜疾病及其他眼病，无戴隐形眼镜的禁忌症。<br /> <br /> 下列近视患者可考虑戴角膜塑形镜：一般7岁以上，有一定的自理能力，有家长监护；角膜曲率范围在41.00D~45.50D为好，过大过小矫正困难 ；近视度数在-0.75～-6.00D左右，散光低于-1.50D，并为顺规散光，逆规散光效果一般差；特别推荐-4.00D以下的患者。常参加娱乐和体育活动，且日间不希望戴眼镜的近视患者。 理解角膜塑形镜的作用机制及其潜在的并发症和矫治的局限性； 动机明确并有非常好的依从性；<br /> <br /> 角膜塑形镜特别适合从事特殊职业的中低度近视眼患者，如警察、消防员、军人、深海潜水员、飞行员等，他们既需要良好的视力，又不允许戴眼镜或施行近视眼手术。有一定经济基础并能承担治疗期间镜片和其他费用者。对于做近视眼手术后视力不佳且需要再矫正的患者，角膜塑形镜也有效。 <br /> <br /> <br /> 角膜塑形镜 - 不适用者<br /> <br /> 1、对角膜塑形治疗的认识上存在一定的误区，如不切实际地认为该方法能将近视治愈的患者；&nbsp;&nbsp;<br /> 2、期望值过高，与角膜塑形镜的实际作用效果不符合；&nbsp;&nbsp;<br /> 3、眼部疾患，如眼表面有疾病的患者，上皮细胞基质膜退化，内皮细胞退化，复发性上皮细胞点染和严重干眼的患者，感染、炎症眼病者等；&nbsp;&nbsp;<br /> 4、屈光不正大于-6.00D，散光为逆规，散光度数大于-2.00不适合夜戴；&nbsp;&nbsp;<br /> 5、有明显眼内散光的患者，以及那些屈光不正中的球镜与柱镜比小于2的患者都需要谨慎考虑；&nbsp;&nbsp;<br /> 6、瞳孔大的患者，特别是夜间瞳孔较大者（&gt;4mm）；&nbsp;&nbsp;<br /> 7、年纪小，自理能力差，个人卫生习惯差；&nbsp;&nbsp;<br /> 8、不能完成随访操作者，配戴和随访依从性不良者。&nbsp;&nbsp;<br /> <br /> <br /> 角膜塑形镜 - 并发症<br /> <br /> 　　随着患近视人数的逐年增加，角膜接触镜得到了普遍的应用，改善提高了人们的生活质量，近年来其相关并发症逐渐引起了人们的重视，接触镜的并发症主要累及眼睑、泪膜、结膜和角膜。一 对眼睑的影响<br /> <br /> 　　接触镜不合适可能从角膜滑脱到上穹隆结膜，通过对结膜的侵蚀，进入眼睑的软组织，刺激软组织引起红肿，产生无菌性肿块。接触镜边缘反复摩擦刺激眼睑结膜，产生眼睑软组织的慢性炎症和水肿也可能引起上眼睑下垂。<br /> <br /> 　　二 对泪膜的影响<br /> <br /> 　　泪膜内含有免疫球蛋白、补体和其他蛋白质，有防止感染的作用，眼球表面的细菌则可以通过眨眼运动而被泪液从眼表冲走。接触镜的使用减少了泪液的交换更新，增加了细菌和碎屑在角膜表面的停留时间，增加了眼睛感染的几率。<br /> <br /> 　　三 对结膜的影响<br /> <br /> 　　接触镜的清洁和消毒溶液的化学成分可能会引起过敏反应，导致过敏性结膜炎。接触镜长期直接刺激结膜，引起结膜的免疫反应，导致巨乳头性结膜炎。<br /> <br /> 　　四 对角膜的影响<br /> <br /> 　　接触镜对角膜的机械性摩擦，可以导致机械性的上皮缺损，引起角膜基质层发炎。<br /> <br /> 　　接触镜对角膜长期的刺激可以降低角膜的敏感性，导致早期的感染不易察觉，容易使炎症加速发展，导致基质层的水肿、前房积脓，最后出现基质层坏死，导致失明性眼病。<br /> <br /> <br /> <br /> 角膜塑形镜 - 佩戴注意<br /> <br /> 角膜塑形镜的矫治效果有一定的可逆性，矫形镜一旦停戴后，角膜形状将逐渐恢复原状，其回复的速度与眼的屈光状况和戴镜时间长短等因素有关。所以，就控制近视而言，需要一个长期戴镜的过程。 <br /> <br /> 对于网上和眼镜店角膜塑形镜的热销，眼科专家指出，该镜对角膜的健康要求很高，必须由专业医师检查，根据角膜形态进行“定制”，需要注意的是，眼睛有炎症，干眼症明显、散光度数较高都不适宜配戴。<br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
