<url>http://bbs.iqilu.com/thread-13977342-1-4.html</url>
<title>孩子看新闻联播看多了，作文震惊14亿中国人... - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_38972573"> 
     <div align="left">
      &nbsp; &nbsp;国庆前夕，溧水某小学四年级一班学 生刘小华因患感冒请假。班主 任指示班干 部自发到刘小华家里慰问。第二天班里的黑板报登出了一篇《本班新闻》。 全文如下：
     </div>
     <div align="left">
      &nbsp; &nbsp; 本班通讯 
      <font face="Times New Roman">10</font>
      <font face="宋体">月的溧水秋高气爽，阳光 明媚，鲜花斗艳，到处洋溢着丰收的喜悦。刘小华同学家里欢声笑语，人头攒动。四年级一班班长王唐唐 ，副班长张宝在体育委 员欧阳孟楠，文艺委 员李美丽的陪同下，不远千米，深入到患感冒发低烧的班级普通成员刘小华家中调研，为他带去了节日的问候和良好的祝愿。</font>
     </div>
     <div align="left">
      &nbsp; &nbsp; 王班长与张副班长兴致勃勃的参观了刘小华的房间，饶有兴致的玩了四盘“魂斗罗”游戏，轻轻 松松的用啵郲室忒打了一炮，随后与普通同学同乐。接着班级领 导与刘小华双亲 亲切的拉起了家常。王班长还愉快的回忆起去年和刘小华考 试一起作 弊的往事。在交谈中，王班长多次关心的强调：“刘小华生病了，就不要做作业，好好休息，身 体是
      <font face="Times New Roman">**</font>
      <font face="宋体">的本钱嘛”刘小华激动的说：“谢谢班长的关心，我一定战胜病魔，克服一切</font>
      <font face="Times New Roman">kun</font>
      <font face="宋体">难，争取早日回到温暖的大集体中，回到亲爱的老 师和同学们中间”。 班长握住刘小华同学的手亲切的问：这里打 针要多少钱啊？能报销多少？ 小华说：</font>
      <font face="Times New Roman">3</font>
      <font face="宋体">块钱，能报销</font>
      <font face="Times New Roman">1.3</font>
      <font face="宋体">元， 班长又说：家里能负担的起吗？ 小华又说：能负担得起，谢谢班里的好政 策和班长的关心，让我打得起针，过上幸福快乐的好日子…… 会谈始终在亲切友好的气氛中进行，班领 导就刘小华的疾病达成了广泛的共识，目前，病人及家属情绪稳定。 王班长强调：世界上只有一个学校，班级是学校不可分割的一部分。 刘小华同学表示要用“</font>
      <font face="Times New Roman">3</font>
      <font face="宋体">个代 表”伟大思想武 装自己，抵 抗病魔。要紧紧团结在以班主 任为核心的班集体周围，一心一意抓学习，聚精会神谋发展…… 接着，王班长一行又在刘小华家门口兴致勃勃的踢起了毽子。蓝天如洗，鸟儿也受到了温暖的感染，唧唧喳喳，歌唱美好和谐的生活。</font>
     </div>
     <div align="left"> 
     </div>
     <div align="left">
      &nbsp; &nbsp; 中午，刘爸爸从三利买了热气腾腾的肉丸包子和紫菜汤，宴请了王班长一行。 席间，宾主就小学 生连吃两根冰棍是否会闹肚子等问题进行了深入愉快的双边会谈。 王班长责令卫生委 员：以此为鉴，一定要严把卫生关，杜绝此类事 故再次发生。
     </div>
     <div align="left">
      &nbsp; &nbsp; 最后，王班长离开刘小华家时对送行的人们语重心长的说：刘小华同学以大无畏的英雄主 义精神同病魔做斗 争，目前已取得阶段性的胜利，身 体进一步向良好方面发展，后期一定不要松懈，要紧紧 抓 住打 针这个基本点不动 摇，使刘小华同学切实的享受到同学们和老 师的慰问成果，努力实现疾病细菌的持续减少，这是一个艰巨的任务。实现这一预期目标，既需要扎扎实实的学习，又需要新的思路和措施。
     </div>
     <div align="left">
      &nbsp; &nbsp; 陪同调研的还有：班团委书 记牛刚，纪律委 员会主 任毕门厅同学，班足协主 席罗多同学，前副班长成蒙语，班长办公室主 任崔莹莹，副班长助理王 红，班级政 策研究室主 任胡咧咧等领 导。
     </div>
     <div align="left">
      &nbsp; &nbsp;会谈结束后，王班长亲自骑专车回到了学校，班团委书 记副书 记穷折腾，纪律委 员会副主 任贾惺惺，班足协副主 席牛思科夫斯基等领 导前往操场迎接。
     </div></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39055021"> <img class="s" src="http://imgstore01.cdn.sogou.com/app/a/100520032/e179" smilieid="soso_e179" border="0" alt="" /></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
