<url>http://bbs.iqilu.com/thread-14275140-1-3.html</url>
<title>对“法定长假”不能“始乱终弃” - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39536513"> 9月15日，运行14年之久的全国假日旅游部际协调会议，即大家通常所说的“全国假日办”正式撤销。其全部职能转入新设机构国务院旅游工作部际联席会议负责。随之而来的，则是多个省市“假日办”相继撤消的迅速跟进。
     <div align="left">
      　　尽管只是一个临时办事机构的撤消，尽管其主体业务已经有“下家”接管，尽管业已形成的“部际联席会议”更具权威性，但坊间对“全国假日办”撤销产生的猜测和评论仍是非常火爆。公众何以如此敏感？关键是因为大家担心在这种机构调整过程中有人动了“自己的奶酪”。对大家来说，管理机构或许相当遥远，但业已成为全民既得利益的法定长假却是非常地现实与真实。
     </div>
     <div align="left">
      　　国家设立法定长假以来，尽管在如何享受假期方面一直存在许多不同的声音，但总体上，绝大多数国人都是真正的受益者。因为大家的休息有了保障，大家的节日有了保障，大家的工作与工种起码在这个问题上不再受到歧视。这是一种向好的趋势，也是符合时代发展需要和当前群众生活需求的正常轨迹。
     </div>
     <div align="left">
      　　而在启动法定长假、小长假的这些年来，许多次的调整，哪怕是微调都牵动着亿万国人的心。“五一”长假改成了小长假，许多小长假的收费公路临时免费制度被取消，这些曾经有过的变更调整，确实让人容易对此次的“全国假日办”撤销产生联想。大家担心的是，国庆长假会不会被取消？会不会有更多的法定长假、小长假不再实行收费公路针对轻便车辆的临时免费制度。
     </div>
     <div align="left">
      　　也许在一些人，尤其是一些专家学者和富裕阶层看来，法定长假、小长假是有弊端的，高速公路免费通行是有弊端的。许多人因为不喜欢旅游景点游客扎堆、高度公路车辆扎堆，而建议取消长假、取消免费，甚至有人建议节日期间旅游景点门票价格要适当上浮。什么人在提这样的意见和建议？都懂得。分明就是有些人想把节日旅游、高速公路通行当成自己的一种特权和专利嘛？分明是有人不喜欢与民同乐、与穷人同乐嘛？
     </div>
     <div align="left">
      　　为什么法定长假、小长假期间旅游景点游客会扎堆？高速公路上车辆会扎堆？因为更多的公众平时没有举家出行、旅游的机会。对如饥似渴的人讲究错峰出行、错峰旅游、理性休假，就如同在生物钟锁定的饭点上劝说他们暂时不要吃饭、不要喝水一样，这很不现实，也不人道。扎堆的问题迟早会得到解决的，但需要假以时日，需要公众自我调试、权衡利弊，而不是取消假日、取消免费、提高价格。改革开放前，市民买肉、买鸡蛋、买红糖不也是扎堆排队吗？现在不是都很好地解决了吗？
     </div>
     <div align="left">
      　　记得几年前笔者曾在一篇博文中提到，在法定长假、小长假和节日期间高速公路暂时免费问题上，穷人不要“烧包”、富人不要“发狠”。法定假期“有”就比“没有”好，公路通行“优惠”就比“不优惠”好。有假期、有优惠措施的时候你矫情、你不珍惜、你得了便宜卖乖，一旦人家借着你的未必发自内心的牢骚把假期和优惠待遇给取消了，你就会很失落。今年几个小长假取消了轻便车辆高速公路临时免费待遇就是例证。
     </div>
     <div align="left">
      　　有假期未必就得去旅游，绑架法定长假变成“旅游黄金周”是有关部门的事情，不是普通公众的事情。普通公众在长假、小长假举家旅游，或者是被裹携带着旅游，只能说明他们此前的旅游愿望没有得到更好的实现，需要对他们补偿欠债。而不能以游客扎堆、车辆扎堆作为取消长假期、取消免费优惠待遇的借口。说到底，有没有假期是个公民权利问题，旅游不旅游是个个人选择问题。你给我假期就好，管我旅游不旅游呢？过去嫌旅游收入低，忽悠我掏腰包出来旅游。现在你又嫌长假期间忙不过来，限制我出门旅游，这不是始乱终弃嘛？
     </div>
     <div align="left">
      　　有人提出，用带薪休假代替法定长假，目前来讲这可行吗？除了机关事业单位、高端国有企业，许多的蓝领国企、民营企业带薪休假能有保障吗？即便成人都能“带薪休假”，中小学生能有“免课休假”吗？举家出门旅行还能实现吗？而如果所有上班族都从孩子角度考虑，在每年暑假期间集中休假，问题不也是很严重吗？
     </div>
     <div align="left">
      　　公民的假期需要有法律保障。在这个问题上，我们不能走回头路。在配套政策措施没有健全的情况下，在许多企业职工“五险一金”都没保障的情况下，指望用带薪休假代替法定长假、小长假，根本不现实。因此，大家的敏感不是多余的，因为大家都不希望任何的政策调整、限制措施误伤自己。(
      <font face="楷体,楷体_GB2312">薄文军</font>)
     </div></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
