<url>http://bbs.iqilu.com/thread-13850717-1-1.html</url>
<title>中共东营市纪委关于12起“庸懒散”问题的通报 - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_38395861"> <p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　按照省纪委关于进一步深化“庸懒散”专项治理工作的要求，市纪委监察局加大监督检查力度，组织了新一轮明察暗访活动，严肃查处“庸懒散”行为。现将12起“庸懒散”问题通报如下：</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　一、市食品药品检验中心业务科李东文工作时间玩游戏问题。7月24日上午市食品药品监督管理局食品药品检验中心业务科科员李东文工作时间在办公室玩三国游戏。市食品药品监督管理局对李东文进行通报批评、诫勉谈话、取消当年评先树优资格，同时结合当前正在开展的党的群众路线教育实践活动，责令其在全体干部职工大会和所在党支部组织生活会上作出检查，对业务科负责人王玲华进行诫勉谈话。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　二、市食品药品检验中心“门难进”问题。市食品药品监督管理局食品药品检验中心在办公区安装门禁，无值班人员，不方便企业和群众办事，存在“门难进”问题。市食品药品监督管理局责令市食品药品检验中心进行整改，拆除办公区门禁，在醒目位置公开业务联系电话，方便群众办事；市纪委对市食品药品检验中心主任陈金泉及市食品药品监督管理局分管领导王金泽进行诫勉谈话。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　三、市质监局特检所梁兴军工作时间玩游戏问题。7月24日下午市质监局特检所职工梁兴军工作时间在办公室玩电脑扑克游戏。市质监局对梁兴军进行通报批评、诫勉谈话、取消当年评先树优资格，责令其在特检所全体干部职工大会上作出检查，对所在科室负责人王秀民进行诫勉谈话。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　四、市工商局市场管理科王晓华工作时间浏览炒股网站问题。7月24日下午市工商局市场管理科科员王晓华工作时间在办公室浏览炒股网站。市工商局对王晓华进行通报批评、诫勉谈话、取消当年评先树优资格，同时结合当前正在开展的党的群众路线教育实践活动，责令其在全体干部职工大会和所在党支部组织生活会上作出深刻检查，对市场管理科科长尹西杰进行诫勉谈话。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　五、东营经济技术开发区党政办公室陈涛工作时间玩游戏问题。7月24日上午东营经济技术开发区党政办公室陈涛工作时间玩电脑网络游戏。东营经济技术开发区对陈涛进行通报批评、诫勉谈话、取消当年评先树优资格，同时结合当前正在开展的党的群众路线教育实践活动，责令其在党政办公室全体干部职工会议和所在党支部组织生活会上作出检查，对分管领导党政办公室副主任李立江进行诫勉谈话。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　六、东营区胜园街道办事处计财办胡菲菲工作时间浏览购物网站问题。7月31日下午东营区胜园街道办事处计财办科员胡菲菲工作时间在办公室浏览购物网站。东营区纪委对胡菲菲进行通报批评、诫勉谈话、取消当年评先树优资格，同时结合当前正在开展的党的群众路线教育实践活动，责令其在全体干部职工大会和所在党支部组织生活会上作出检查，对胡菲菲所在科室负责人李敏进行诫勉谈话。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　七、东营区盐务局办公室张连春工作时间玩游戏问题。8月1日上午东营区盐务局办公室科员张连春工作时间在办公室玩电脑游戏“剑侠情缘”。东营区纪委对张连春进行通报批评、诫勉谈话、取消当年评先树优资格，责令其在全体干部职工大会上作出检查，对办公室主任张伟华进行诫勉谈话。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　八、河口区海洋与渔业局海洋股王树杰工作时间QQ聊天问题。7月30日下午河口区海洋与渔业局海洋股股长王树杰工作时间在办公室QQ聊天。河口区纪委对王树杰进行通报批评，取消其当年评先树优资格，对王树杰及其分管领导区海洋与渔业局党组副书记朱丰锡进行诫勉谈话，同时结合当前正在开展的党的群众路线教育实践活动，责令两人在全体干部职工大会上作出检查，并分别在民主生活会和所在党支部组织生活会上作出检查。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　九、广饶县畜牧局副局长燕泽堂工作时间看电视剧《正者无敌》。7月29日下午广饶县畜牧局副局长、党组成员燕泽堂驻村期间回办公室在电脑上看电视剧《正者无敌》。广饶县纪委对燕泽堂进行通报批评、诫勉谈话、取消当年评先树优资格，同时结合当前正在开展的党的群众路线教育实践活动，责令其在全体干部职工大会和民主生活会上作出检查，对县畜牧局局长、党组书记高伟进行诫勉谈话。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　十、垦利县人大司机刘希让工作时间在法工委办公室看电视剧《雪豹》问题。7月31日上午垦利县人大司机刘希让工作时间在法工委办公室用电脑看电视剧《雪豹》。垦利县人大办公室对刘希让进行通报批评、诫勉谈话、取消当年评先树优资格，同时结合当前正在开展的党的群众路线教育实践活动，责令其在全体干部职工大会上和机关支部党员大会上作出检查；对县人大机关车队队长王世才进行诫勉谈话，取消当年评先树优资格，并责令其在全体干部职工会议上作出检查。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　十一、利津县县委办公室刘增强工作时间QQ聊天问题。7月31日上午利津县委办公室行政室临时借用人员刘增强(编制在县县级机关事务管理局)工作时间在办公室用QQ聊天。利津县纪委对刘增强进行通报批评、诫勉谈话、取消当年评先树优资格，同时结合当前正在开展的党的群众路线教育实践活动，责令其在全体干部职工大会和所在党支部组织生活会上作出检查，同时对县委政策研究室副主任、县委办公室行政室负责人牟焕章进行诫勉谈话。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　十二、利津县督查局主任科员黄勇工作时间玩游戏问题。7月31日上午利津县督查局主任科员黄勇工作时间在办公室玩电脑游戏“连连看”。利津县纪委对黄勇进行通报批评、诫勉谈话、取消当年评先树优资格，同时结合当前正在开展的党的群众路线教育实践活动，责令其在全体干部职工大会和民主生活会上作出检查，同时对县督查局局长张向阳进行诫勉谈话。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(0, 0, 0)"><font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　中央、省、市党委政府把治理“庸懒散”作为改进工作作风、密切联系群众的重要内容，反复要求、反复强调；各级纪检监察机关不间断开展明察暗访，对“庸懒散”行为公开曝光，严肃处理，但上述发现问题的个人和单位无视上级要求，顶风违纪，工作作风懈怠，严重违反职业道德，产生不良社会影响。全市广大干部职工特别是领导干部一定要摒弃模糊认识、祛除侥幸心理，吸取教训，引以为戒，进一步端正思想、约束言行，按照“一岗双责”的要求，严格落实各项工作制度、遵守各项工作纪律规定。各级各部门、单位一定要引起高度重视，切实履行好主体责任，加大“庸懒散”问题治理力度，严防此类问题发生。全市各级纪检监察机关要切实履行好监督职责，继续保持严查深究的高压态势，对至今仍无视纪律规定、公然顶风而上的，要发现一起、查处一起，绝不姑息；要严格责任追究，不仅要严肃追究违纪人员的责任，还要依据规定对有关领导干部特别是分管纪检监察工作的领导干部进行问责。</font></font></font></p><br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_38535250"> <img src="static/image/smiley/cococat/14.gif" smilieid="364" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/cococat/14.gif" smilieid="364" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/cococat/14.gif" smilieid="364" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/cococat/14.gif" smilieid="364" border="0" alt="" /></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_40041500"> 副局长看正者无敌干啥打仗么</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
