<url>http://bbs.iqilu.com/thread-13673032-1-3.html</url>
<title>省环保厅通报垦利石化污染 记者探访企业遭拒 - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_37577114"> 山东省环境保护厅发微博<br /> <br /> 　　 通报垦利石化污染问题<br /> <br /> 　　16日下午，山东省环境保护厅官方微博“山东环境”，发布了一条内容为“#互动#关于群反映的东营市垦利县老城区南三公里垦利石化集团的污染问题，垦利县环保局已经调查处理，欢迎网友监督评议”的微博，对垦利石化集团污染问题的调查处理情况进行了通报。<br /> <br /> 　　“山东环境”在长微博中写道：经垦利县环保局调查，确认垦利石化集团“有间断的异味产生，影响周边的环境”。<br /> 　　微博还通报了环保部门的调查结果，微博提到，垦利县环保局执法人员已责令垦利石化进行整改。到目前为止，垦利石化集团的“焦化装置泄露点已经维修完毕，火炬和气柜正在整改过程中。”<br /> 　　“刺鼻气味源自设备检修”<br /> <br /> 　　“异味经常有，难道经常检修?”<br /> <br /> 　　针对环保部门发布的调查结果，垦利石化有无整改措施呢？17日上午，记者赶到了垦利石化。<br /> <br /> 　　“我们已经停工检修了，刺鼻味道正是在检修期间发生的。”在垦利石化大门，一位自称宣传人员的女士将记者拦在门外，并这样解释刺鼻气味产生的原因。“领导都比较忙，有什么问题你们去找环保局吧。”<br /> <br /> 　　刺鼻气味真的只有在设备检修期间产生吗?按照附近居民的说法，经常会闻到刺鼻气味。记者打车时，驾驶员表示她经常在垦利石化附近拉乘客，“经常会闻到刺鼻气味，如果真的是设备检修发出的，总不会经常检修设备吧?”　　<br /> 网友质疑环保局治污不力<br /> <br /> 　　多次举报污染依旧<br /> <br /> 　　记者在微博搜索“垦利石化环保”字样时，发现不少网友对垦利石化集团的异味有意见。“东营营长”说：“垦利石化从建厂以来好几年了都是设备故障，从来都是夜间凌晨故障，从来就没修好过，达标排放的牌子谁发的?”他还对垦利县环保局的调查结果提出了质疑：“多少年了都是这样的理由，这样的解释，你们觉得这种调查还有实际的意义?”<br /> <br /> 　　对附近居民和网友反映强烈的污染问题，垦利县环保局都采取了哪些措施，又是怎样回应的呢？17日下午，记者来到垦利县环保局。综合办公室一位工人员告诉记者，办公室主任去参加培训，而其他人员都不了解具体情况，需改日联系。18日，记者又多次致电垦利县环保局办公室，其工作人员称“主任开会去了”。当记者提出想找调查垦利石化集团的执法大队了解情况时，该工作人员又称执法大队的人员全体外出执法了。截至记者发稿时，未从垦利县环保局方面得到任何说法。<br /> <br /> <br /> <br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_37972590"> 最近好像差了，以前在钻井都能闻到刺鼻的气味，有时晚上会被熏醒，还以为是家里的天然气忘关了呢。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_38140556"> 烦人，昨晚半夜又被熏醒了，难道又泄露了?</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39260933"> 如果河口继续在城北发展炼化污染企业、河口市民将无法居住。除非不刮西北风！<br /> 《 河口蓝色经济开发区则不断完善基础设施、推进项目建设、狠抓招商引资，瞄准建设千亿元园区目标，全力打造对接黄蓝经济区的重点产业园区。 <br /> 在推进建设项目上，他们实行“领导包靠制度、工期倒排制度、联络员制度、定期通报制度，全力推进格瑞特光伏科技废铝回收及40万吨/年铝镁合金、营柴动力机械10万台/年多缸柴油机、汇通利华5000吨/年麦芽酚、宝力生物质10万吨/年生物乙醇、瑞昌石化60万吨/年甲醇制丙烯、东奥化工8万吨/年甲苯硝化及1.2万吨/年nmp、红海化工160万吨/年柴油改质、金信新材料20万吨/年高精铜材等重点项目建设。》</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39576306"> 这个问题应该与东营市环境保护大环境存在有关部门不作为有关。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39601597"> <img src="static/image/smiley/cococat/34.gif" smilieid="371" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/cococat/14.gif" smilieid="364" border="0" alt="" /></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
