<url>http://bbs.iqilu.com/thread-14465574-1-1.html</url>
<title>现在世界上使用的文字发展史是错的 - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_40300601"> 
     <div align="left">
      在错误文字分类法的影响下，当人们发现古典文字——楔形字、圣书字，并认识了表音文字是在楔形字和圣书字基础上创造的之后，就按照西方文字的发展现象总结出了文字的发展规律是：文字是从表义文字发展为义音文字最后发展为表音文字。
     </div>
     <div align="left">
      正是在这种错误的文字分类理论指导下，扭曲了文字发展历史的真实面目，不仅影响了人们对文字发展历史的研究，更阻碍了人们对未来文字的探索。现在各国文字发展到线性（表音）文字为止，文字的发展已经走到了尽头。线性文字随着新生事物的不断出现，表达新事物单词的字母排列队伍只能越排越长。例如，线性文字中的英文已经发展到要用100多个字母排列的长队组成单词才能把新事物意义表示清楚的境地，在线性文字中除了用大量的缩写词表达信息外，再也找不到任何改革的出路。
     </div>
     <div align="left">
      只有对文字进行科学地分类，才能对世界不同文种进行科学地对比研究，并找出各类文字的优缺点，以便明确今后科学文字的发展方向。
      <strong>平面文字包含信息大，而且随着科学的发展，信息量的急剧增加，文字符号是由繁向简发展，人们运用平面文字交换信息越来越容易；线性文字由于包含信息量少，并且随着新生事物地不断增加，表示新生事物的文字符号是由简向繁发展（缩写词除外），随着科学的发展、信息量的增加，人们运用线性文字交换信息越来越困难。所以平面文字是比较科学的有发展前途的文字，未来的科学文字一定是平面文字。</strong>
     </div>
     <div align="left">
      人类初创文字时，由于大脑认识事物的能力低下，所以最早创造的文字是对实物描摹的图画，是线条繁多的孤立平面符号。随着社会的进步，人类大脑认识事物能力的提高，创造的文字逐渐增多和对古文字的简化，才发展为线条较多的平面文字。在人类使用文字的过程中，由于人们对文字使用的要求不同，文字开始向两个方向发展：一个是仍沿着平面文字方向发展，成为现在使用的汉字；另一个是向线性文字方向发展，成为各国现在使用的线性文字。由于大脑的发展和认识新事物能力的增强，表示这些新事物的线性文字字母串迅速加长，线性文字传递信慢的弊端已经凸显出来，线性文字向平面文字方向发展是必然的规律。
     </div>
     <div align="left">
      由此得出文字的发展规律是：
     </div>
     <div align="left">
      <strong>线条繁多的孤立平面文字→线条较多的系统平面文字→简化的平面文字、线性文字与混合文字并行发展→科学的平面文字。</strong>
     </div>
     <div align="left">
      &nbsp; &nbsp; 摘自拙著《从文字科学到科学文字》
     </div>用字母在直线上按一定顺序排列组成符号表示的文字，亦可称谓线性文字，例如，英文；<br /> 
     <div align="left">
      <strong>既用笔划也用字母作为基础部件表示的文字称谓混合文字。这类文字是既包含由笔组成的字，也包含由字母组成的词，例如，日文。</strong>
     </div>
     <div align="left">
      这种文字分类法有利于对各类文字进行比较，有利于人们认识各种文字的优劣，有利于研究文字未来的发展方向。
     </div>
     <div align="left">
      本文摘自《从文字科学到科学文字》一书
     </div>
     <div align="center">
      <strong><font style="font-size:14.0pt"> </font></strong>
     </div><br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
