<url>http://bbs.iqilu.com/thread-14465581-1-1.html</url>
<title>脑文系统理论是研究符号、语言和文字的基本理论 - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_40300624"> 
     <div align="left">
      语言和文字是人类文明的标志，也是人类表达、传递、交流大脑思惟信息的两大重要载体系统。人类就是依赖这两大信息载体系统交流思想感情、传播科学知识、传授技术技能、传承精神文明，才使人类社会发展到今天的信息社会和知识经济时代。
     </div>
     <div align="left">
      语言、文字既是从古至今人类传承文化知识的主要载体，也是今天人类社会信息交换的重要载体。虽然许多语言、文字工作者对语言、文字的产生和发展一直进行着不懈地探索，由于受到历史条件的制约、科学发展水平的限制和认识观念的局限性，直到今天，在有关语言、文字的书籍、报刊、杂志中，不论是对语言、文字概念的解释，还是对语言、文字的产生及其发展规律的论述，不仅不符合今天科学发展的规律，更有碍于人们对语言、文字未来发展的探索。
     </div>
     <div align="left">
      现代科学的发展为研究“文字科学”提供了必要的条件。
      <strong>“文字科学”是研究文字的产生、发展规律，文字的概念、性质、功能与应用，文字与大脑、语言、符号及其他相关学科之间的相互联系、相互作用和相互促进发展的科学。只有在“文字科学”中建立起文字、语言、符号的科学概念，摆正文字、语言、符号的关系，确立文字的科学研究原则和建立科学研究方法之后，“文字科学”才能走上健康发展的道路。</strong>只有正确认识大脑的产生和发展规律才能正确把握语言、文字的发展规律。
     </div>
     <div align="left">
      大脑的产生与进化决定了大脑思惟的产生与发展，大脑思惟发展的水平决定了大脑表达和接收信息的能力，大脑为了表达、传递、交流思惟信息而创造了表达思惟信息的载体——符号。大脑的发展促进了符号的发展，特别是促进了最重要也是最常用的符号——语言、文字的发展。反过来，符号的发展也促进了大脑的发展，它们的发展顺序可概括表示如下：
     </div>
     <div align="left">
      <strong>大脑→思惟→信息→符号→语言与文字→语言系统与文字系统</strong>
     </div>
     <div align="left">
      &nbsp; &nbsp; 
      <font face="宋体">从以上分析可以看出：由人的大脑到语言、文字、符号构成了一个大系统。这个系统从产生到形成再到进一步发展和完善都是由大脑产生、进化、发展决定的。作者把这个系统称为<strong>“脑文系统理论”</strong>。符号系统是脑文系统的子系统，而语言系统、文字系统又都是符号系统的子系统。只有在整个“脑文系统理论”中研究符号、语言和文字，才能得出符号、语言和文字的科学概念，才能摆正符号、语言和文字之间的关系，才能正确认识符号、语言和文字的产生及其发展规律。把符号、语言和文字从整个“脑文系统理论”中支解出来，对它们孤立地进行研究就成为无源之水、无本之木，是绝不能得出正确结论的。</font>
     </div>
     <div align="left">
      摘自拙著《从文字科学到科学文字》一书，《从文字科学到科学文字》由黄河出版社于2013年9月出版
      <strong> </strong>
     </div>
     <div align="left">
      <strong><font style="font-size:14.0pt">&nbsp; &nbsp; </font></strong>
      <strong><font face="宋体"><font style="font-size:14.0pt">要想看有关语言文字更多的内容请看潍坊论坛郭家进的文章。</font></font></strong>
     </div>
     <div align="center">
      <strong><font face="宋体"><font style="font-size:14.0pt">。</font></font></strong>
     </div>
     <div align="center">
      <strong><font style="font-size:14.0pt"> </font></strong>
     </div>
     <div align="center">
      <strong><font style="font-size:14.0pt"> </font></strong>
     </div>
     <div align="center">
      <strong><font style="font-size:14.0pt"> </font></strong>
     </div><br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
