<url>http://bbs.iqilu.com/thread-14360939-1-2.html</url>
<title>东营市国民体质监测数据出炉 体质指标“少不如老” - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39897883"> 如果您是一位年轻男子(20岁—39岁)，现在您弯下腰双手撑地一口气能连续做20个俯卧撑吗？如果您是一位年轻女子(20岁—39岁)，1分钟之内30个仰卧起坐能难住您吗？如果您是一位处在60—69岁年龄段的老年人，闭上眼睛单脚站立能够持续多长时间呢？　　10月16日，东营市全民健身运动促进会第二届会员代表大会召开，会议公布了东营市国民体质监测数据。数据显示令人吃惊：在20岁以上群体中，城镇老年男女(60—69岁)的优秀率最高，优秀率突破20%，20—39岁年龄段的城镇非体力劳动的男子优秀率仅为15%。<br /> 　　<strong>小伙子体质指标输给老年人</strong><br /> 　　2014年东营最新国民体质监测数据表明：在东营20岁以上人群中，有两项令人惊讶的数据：一是城镇老年人(60—69岁)体质优秀率最高，突破了20%；二是城镇非体力劳动的男子(20—39岁)体质优秀率仅为15%。<br /> 　　据了解，本次国民体质监测从5月28日正式开始。全民健身运动促进会先后在各县区，农村、机关、企业、街道社区、幼儿园进行了长达40多天的体质监测工作，监测对象为3至69周岁的中国公民，此次体质监测分四个年龄段，分别为幼儿(3-6岁)，儿童青少年(学生)(7-19岁)，成年人(20-39周岁)，老年人(60-69周岁)。3至6岁的幼儿又分为城镇幼儿和农村幼儿，总样本量共计800人；成年人分为农民、城镇体力劳动者和城镇非体力劳动者三种人群，总样本量为2600人；老年人分为城镇老年人、农村老年人两种人群，总样本量为600人。体质监测分别从形态发育水平、身体各器官机能、身体素质、反应能力等11个指标进行了测查，各个年龄段设置不同的监测标准，比如成年人做俯卧撑仰卧起坐等，老年人闭眼单脚站立等。根据监测设备软件的综合处理，全市监测结果是成年人20—59岁年龄段优秀率15.77%、良好率31.57%、合格率44.7%、不合格率7.96%，老年人60—69岁年龄段优秀率15.86%、良好率18.93%、合格率50.64%、不合格率14.58%，幼儿3到6岁年龄段优秀率17.65%、良好率32.92%、合格率46.06%、不合格率3.38%。<br /> 　　全民健身运动促进会主任聂景岗认为，从体质监测数据分析，“两头热，中间冷”的现象非常明显：20岁以下人群和老年人相对来说体质监测数据更理想。而本来应该更具活力的年轻人体质监测数据优秀率反而较低。<br /> 　　<strong>广场舞老年队伍壮大，上班族健身习惯堪忧</strong><br /> 　　网上流传这样一个段子：一青年小伙骑自行车撞倒大妈，大妈死活不起来。小伙灵机一动，用手机迅速放了一首《最炫民族风》，奇迹出现了，大妈立刻翩然起舞，根本停不下来。这虽然是调侃，但它说明了一个基本事实：广场舞在老年群体中间非常流行。<br /> 　　记者通过调查发现，在东营市区，每个夜晚，都有非常多的人参加广场健身活动。新世纪广场、清风湖广场、辉煌广场、科达农贸市场，以及各个小区小广场都是广场舞的“圣地”。<br /> 　　聂秋香是科达农贸市场上跳广场舞的“骨干”。她已经跳了7年广场舞，见证了广场舞的发展历史。谈到7年前的记忆，聂秋香说，7年的时间，“队伍”壮大到了200人左右，舞种也从当时简单的广场舞发展到现在成系统的佳木斯广场舞、有氧健康操等，现在交谊舞也非常流行。在锦华七区的小广场上，也有好几支舞蹈队伍，人数多达百人。刘芳在这里面比较特殊：一个二十几岁的小姑娘，周围一圈五十岁以上的“大妈”。“基本来跳舞的年龄在50岁到70岁之间，我是最小的。”刘芳擦着汗说，“她现在特别享受广场舞。上班一天下来脖子颈椎都疼，晚上跳一下广场舞，浑身舒服。”<br /> 　　刘芳的同事也没有找到其他更好的健身方式。“以前学生时代我还打打篮球，现在一个月能打次篮球就不错了，基本就是上班回家两点一线，有了汽车代步之后，除了爬楼就再没有运动量了。毕业后我长了三十斤。”工作三年的王鑫调侃自己，看着日渐变胖的身体，有些身不由己的感觉。<br /> 　　<strong>“忙”不是理由 “动”才是王道</strong><br /> 　　能爬楼也是很不错的锻炼。“更成问题的是，越来越多的成年人，现在爬到三楼都开始气喘吁吁。”聂景岗说，这意味着心肺功能非常差，心肺功能差是严重缺乏体育锻炼的表现。<br /> 　　记者就“为何不增强锻炼”问题对部分市民进行了采访，得到的答案一般都是：“我太忙了，哪还有什么锻炼的时间！”“这其实是个误区。很多人以为忙了一天已是身心疲惫，再去锻炼只会更累，恰恰相反，快走、慢跑等锻炼都能缓解疲劳，促进睡眠，改善体质状况。”聂景岗说。据了解，久坐已经被世界卫生组织列入十大致病因素之一。“加强自己的健身意识，要动起来。平常在办公室坐的时间长了就站起来扭扭腰，活动活动，周末做做户外运动，对于年轻人来说，非常重要。”聂景岗说。<br /> 　　聂景岗最后建议，中年人要注重科学锻炼。聂景岗说：“生活中成年人锻炼存在另一个误区是盲目锻炼，认为只要是高强度锻炼就好，这是错误。对于身体偏胖的中年人来说，尽量少爬山，活动不宜过于剧烈，以打太极、漫步、瑜伽等为主。而跑步、漫步走尤其是雨中散步对心肺功效的锻炼十分有利。假如能保持天天慢跑20至30分钟，每次跑2000至3000米，就可保持精力充沛，提高身体素质。”<br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
