<url>http://bbs.iqilu.com/thread-14443493-1-1.html</url>
<title>东营基层法官杨玉玲：锲而不舍成就“调解大王” - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_40210223"> 
     <div align="left">
      <font size="4"><strong>东营基层法官杨玉玲：锲而不舍成就“调解大王”</strong></font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4"> </font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4"><font face="楷体, 楷体_GB2312">东营市首届“最美人物”评选活动由东营市委宣传部、东营市文明办组织开展，历时近四个月，通过自下而上推荐、群众公开投票、专家评审，最终产生了11名“最美人物”。10月20日下午，东营市首届“最美人物”颁奖典礼在东营广播电视台演播大厅举行。他们分别为：最美工人薛梅、最美农民田会英、最美教师王静、最美媳妇孙月琴、最美法官杨玉玲、最美检察官王洪芬、最美警察王建新、最美司机丁文美、最美村官李连明、最美医务工作者刘爱华、最美军属胡永霞。</font></font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4"> </font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4">全国“最美基层法官”提名奖获得者、东营区人民法院巡回法庭副庭长杨玉玲，十九年如一日，把青春献给热爱的审判事业，用崇高的法律情怀完美诠释了新时期人民法官的公正、廉洁、为民的良好形象。</font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4">记者见到杨玉玲的时候，她正忙着给委托人打电话，核查授权委托书的真实性，5分钟内打了3个电话，一刻也没停。“你没看到他签字是不是真的，所以这样就核查完了，他也不知道我要问他什么，所以说要想造假也很难，主要是核查他的授权的真实性。”杨玉玲告诉记者，每天的工作就是从这些核查电话中开始的。</font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4"> </font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4">确认授权真实性之后，杨玉玲开始调解东营某银行诉讼被告刘某等6人的金融借款合同纠纷一案。一个半小时的调解，杨玉玲以法律为依据，以事实为基础，在充分听取各方意见的基础上，尽可能的为当事人考虑，顺利完成了调解。在接受记者采访时，当事人表示，“我们过来调解，杨庭长十分热情，积极了解当事人、被告人的基本状况，做出了大量工作，进行实地调查取证，工作认真负责，我们感到很满意。”</font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4"> </font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4">像这样需要调解的案件，杨玉玲每年要完成几百件。她曾经连续8年结案均在400件以上，创全市法官办案之最。2011年，东营区人民法院成立了全省法院系统唯一一个以法官姓名命名的工作室——“杨玉玲法官工作室”，当年结案达到700件，案件调撤率近80%。谈到自己的团队，杨玉玲的欣慰之情溢于言表：“我们三个人，一个审判员，一个书记员。我们这个团队很好，非常团结，大家劲儿往一处使，大家一块努力，一块打造这个品牌。”</font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4">作为杨玉玲法官工作室的书记员，杨艳芳对杨玉玲有着自己的评价：“平时杨法官真的是可能工作太努力，然后产生头疼生病的状况，我们都很心疼，她跟我妈也差不多大，我就觉得劝她歇会儿，就案子在那边，她就在不停地办案。”</font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4"> </font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4">繁重的工作有时也会让杨玉玲心力交瘁，但她还是选择用积极乐观的态度去面对。“我工作、我快乐”成了她的口头禅，用她的话说就是有时候走着道儿都唱，因为这是自己终身无悔的选择。“作为一个法官，应该有她的职业荣誉感，这是我想说的。因为你只有有了职业荣誉感，它是你的职业同时也是你的事业。你仅仅把它当成一个职业的话，就把它看得太低了，把它当成你一辈子的事业追求，你会感到无穷的快乐。”杨玉玲说。</font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4">1995年，杨玉玲通过考选进入东营区人民法院，她告诉记者，那次考试给她印象最深的就是公正，所以进入法院工作之后，决心也要用公正的态度对待工作。19年来，她坚守着法官的职业操守，累计结案7000余起，经她接手的案件70%以上得到调解或撤诉，获得四十多项荣誉称号。特别是在今年由最高人民法院与人民日报等16家中央媒体举办的全国“最美基层法官”评选活动中，杨玉玲等24名法官获得全国“最美基层法官”提名奖，这也是山东省唯一一名获此殊荣的法官。</font>
     </div>
     <div align="left">
      <font size="4">面对荣誉，杨玉玲说，投身审判事业无怨无悔，“法官的价值追求就是贵恒贵专，这一辈子能执着去做一件事情，专一地去做一件事情，只要你能一路走下去，谈不上是成功但是不能说是失败。”谈到今后的工作，杨玉玲信心满满：“我争取让‘全国最美基层法官’这个牌子更亮！”</font>
     </div><br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
