<url>http://bbs.iqilu.com/thread-11488942-1-3.html</url>
<title>陕西府谷孤山镇刘官畔村非法卖地“黑幕”重重 - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_29034976"> <strong> </strong>&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 实行严格的土地管理制度，是由我国人多地少国情决定的，也是贯彻落实科学发展观，保证经济社会可持续发展的必然要求。国务院再三要求，一定要守住18亿亩耕地这条红线，这是国务院总理温家宝重要批示。但是国家的政策在陕西省府谷县却遭遇了挑战。在我国土地问题以成为党中央，国务院切实关注的重大问题，形式依然严峻，面对土地日渐减少的今天，发展于土地盲目扩张，重复建设的矛盾到处突显，依法打击非法占地，侵犯农民合法权益，维护社会公平正义，是建设小康社会，保证“三农”问题的基本国策，对实现和谐稳定，稳中求进，有着深远的战略意义和现实意义。<br /> <br /> &nbsp;&nbsp;“&nbsp; &nbsp;民以食为天”这是古今中外留给我们的一句名言，农民要生存靠什么？土地，土地是什么？土地是农民赖以生存的基本保障。因此，老百姓把吃饭问题看作是天大的问题，可见土地对农民来讲太重要了。但是，一些目无法纪观念的领导，为了利益竟然把那只黑手伸向了农民的嘴里……<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;近日不断有民众反应，称府谷县刘官畔村长刘怀如与镇政府相互勾结，私自将村民征地款扣留。<br /> &nbsp; &nbsp;一、2011年6月刘怀如开始任孤山镇刘官畔村村长。自任本村村长以来，独断专权，违反法律先后给10余人在该村非法落户，照成该村双户、重户问题十分严重。此10余人在村长刘怀如等的协助下，没有经过村民大会将户籍落到本村致使征地款非法落入他人之手。<br /> &nbsp; &nbsp;二、刘怀如任职期间，不公开村务、财务、我村与三江公司以及恒源公司签订的占地协议，三江公司每年向该村每个村民支付3000元生活费，恒源公司支付1200元生活费。我们至今没有领到。<br /> &nbsp; &nbsp;三、和镇政府串通一气，私自将工业园区征地款截留，致使我村20多户，50多口人，600多万元到现在没有领到。<br /> &nbsp; &nbsp;四、擅自将村民100多亩土地卖给工业园区，聚为己有。至今未向村民交待。<br /> &nbsp; &nbsp;五、村长刘怀如私设两套帐本，计划生育罚款，村镇两级，各打3万元白头条。<br /> &nbsp; &nbsp;六、在前期发放卖地款时，村长刘怀如伙同会计张林林及亲近村民串通，走家串户半夜往空白纸上签字，签完字后附内容，黑幕重重。{有通话录音为证}<br /> &nbsp; &nbsp; 七、企业在征地期间，刘怀如带领工队，夜晚偷偷将村民经济林，果树铲掉，无半点补偿，近期私自占地，建彩钢房10余间，土地部门知道后，不闻不问。<br /> &nbsp; &nbsp;有部分村民向府谷县纪检委反映材料，除不给解决反将材料反回孤山镇政府，镇政府纪检委书记不是调查。而是追究反映材料的人。<br /> &nbsp; &nbsp;2012年农历腊月初三工作组来我村开会。村民要求查清征地款是否存在挪用现象时，孤山镇财务所所长说中纪委来了也无权查她的帐，更不用说村民了。一直到现在村民也不清楚征地款的情况。村长刘怀如和会计张林林私自将征地款进行了不公平分配，两人与镇政府有关负责人每次都是拿村里集体征地款搞阴谋、拉山头、闹派系，说一套做一套，专搞不公平分配，激化矛矛盾，然后拿着白纸和没有标题的花名表串村入户或拉拢或抓住部分村民的软肋要求签字借款，自行将所签字的空白纸和花名表加上与村民意愿和实情相违背的标题和方案条款。刘怀如自上任以来故意将征地款进行不公平分配，制造各种不和谐，挑起各<br /> 种矛盾，造成了多次上访事件，故意和中央地方政策唱反调，挑战党和国家的政策权威。<br /> 国务院总理李克强在此前就进一步提出了分配公平，机会公平、规则公平的原则。可府谷县孤山镇与刘官畔村长刘怀如却一意孤行，挑起村里矛盾，进行不公平分配，公然和国家政策作对背道而驰。<br /> &nbsp; &nbsp;综合上述情况。记者于4月12日来到府谷县孤山镇政府见到武棉清书记，向他了解上述情况，武书记的回答态度很不端正，说要想了解此事到县纪检委吧，其它一概不知，作为人民的父母官，官僚主义十分严重，对群众的呼声不闻不问，对新闻媒体舆论监督更是扯淡。武书记整天开着50多万的三菱帕杰罗超标车，镇长王金利开着40多万的丰田悍兰达。而刘官畔村20多户50多人，600余万元的征地补偿款，至今拿不到手，地也没了，钱也拿不到，生活靠什么保障。村镇两级领导同流合污，群众怨声载道、敢怒不敢言。这样的腐败领导干部怎么能在人民群众心目中胜任。习近平总书记指示苍蝇老虎一起打，难到在府谷县就不能体现吗?<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; <br /> &nbsp; &nbsp;。<br /> <br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_29045927"> 关于网帖反映“陕西府谷孤山镇刘官畔村<br /> 非法卖地‘黑幕’重重”的情况说明<br /> 　　　<br /> &nbsp; &nbsp; 近日，有人以记者身份（后查实，该人没有总署颁发的记者证，也不是媒体记者）在网上发帖反映我县孤山镇刘官畔村非法卖地的内容。知悉舆情后，我县高度重视，责成专人负责，对此事进行调查，现将有关情况说明如下：<br /> 　　　　一、关于反映村长刘怀如独断专权，非法落户一事与事实不符。经查证会议记录，该村大小事情都是开会决定，在刘怀如任村长前10余人已落户。<br /> 　　　　二、关于生反映活费问题村民确实未领到。是因为村内没有定下最终分配方案，所以也没有人领回来存在个人账户上。<br /> 　　　　三、关于反映50多人未领到征地款一事，是少数人因个人私利，以不同意分配方案为借口，不在分配方案上签字造成。征地款一直是专款专户，直接对村民个人帐户，不存在截留现象。<br /> 　　　　四、关于反映刘怀如擅自将100亩地卖给园区据为己有一事，经县检察院立案调查不是事实，属诬告。<br /> 　　　　五、关于反映刘怀如设两套帐一事，经查证不是事实。<br /> 　　　　六、关于反映村长刘怀如伙同会计走村串户一说，与事实不符。该村有70户，201人。经多次会议研究，分配方案出台，并以在方案上签字为准。结果同意的有55户，151人，分别占全村79%和76%，符合《村民委员会组织法》有关规定。<br /> 　　　　七、关于反映企业在征地期间，工队铲树一事，不是事实。彩钢房一事，县土地部门正按程序处理之中。<br /> 刘官畔村每次征地都经村民签字同意，程序合法，公开透明，</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39750918"> 
     <div class="quote">
      <blockquote>
       <font color="#999999">骑士118 发表于 2013-4-25 18:07</font>
       <br /> 
       <font color="#999999">关于网帖反映“陕西府谷孤山镇刘官畔村<br /> 非法卖地‘黑幕’重重”的情况说明<br /> 　　　<br /> </font>
      </blockquote>
     </div><br /> 都不是事实吗，你们镇府去村看过吗，村孑让村长害成个什么了，<br /><a onclick="return false" href="plugin.php?id=wechat:qrcode&amp;threadqr=11488942&amp;access=yes&amp;inajax=yes#post_39750918" onmouseover="ajaxmenu(this, 500, 1, 2, '43', null, 'p_pop', '');return false;" style="font-size:12px;color:#708090;">来自: 微社区</a></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39751110"> 不是说中纪委每天查了吗，咋不到孤山刘官畔，村好好查一查，农民现在地没地，钱没钱，让村民咋生活了。四年的生活费一分没给村民，镇府领导去哪了。<br /><a onclick="return false" href="plugin.php?id=wechat:qrcode&amp;threadqr=11488942&amp;access=yes&amp;inajax=yes#post_39751110" onmouseover="ajaxmenu(this, 500, 1, 2, '43', null, 'p_pop', '');return false;" style="font-size:12px;color:#708090;">来自: 微社区</a></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39752569"> 首先赞成这位发稿人的好心，可你的错别字太多了<br /><a onclick="return false" href="plugin.php?id=wechat:qrcode&amp;threadqr=11488942&amp;access=yes&amp;inajax=yes#post_39752569" onmouseover="ajaxmenu(this, 500, 1, 2, '43', null, 'p_pop', '');return false;" style="font-size:12px;color:#708090;">来自: 微社区</a></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39752763"> 还有最关键的是:不是村长的错，应该是这两年企业不景气再者还在建设过程中，不要过早的把一些事分析的那么清楚，最能有说服力的是两个字（没钱）；协议或者书面的如今是废纸一张，根本没有说服力，你们就在那铁架子和水泥柱子下面种地就是了，也不要去镇府了，农民靠的就是那份田地<br /><a onclick="return false" href="plugin.php?id=wechat:qrcode&amp;threadqr=11488942&amp;access=yes&amp;inajax=yes#post_39752763" onmouseover="ajaxmenu(this, 500, 1, 2, '43', null, 'p_pop', '');return false;" style="font-size:12px;color:#708090;">来自: 微社区</a></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
