<url>http://bbs.iqilu.com/thread-14434834-1-1.html</url>
<title>东营居民痴迷桃核雕刻 获国家发明专利 - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_40175197"> 在我国，自古就有以“桃”为吉祥物的习俗，桃核雕刻代表的不仅仅是一种技艺，同样也是一种民俗文化。在胜利油田胜南社区胜辛小区，有这样一位17年和结缘，爱上桃核雕刻的王文祥老人，手中作品达千余件。　　王文祥，爱上核桃雕刻17年，走进胜辛小区里他的作品展览室，就会看到里面整齐地摆放着精心雕刻的各种工艺品，每一件都给人美不胜收之感。从墙上挂着的桃核福字、到桌子上摆放的桃核刀剑、“辽宁舰”，还有各类形状不一的小船、花篮、奥运五环等工艺品，每一件都雕刻得精美绝伦，让人爱不释手。<br /> 　　今年73岁的他，家住胜利油田胜南社区胜辛小区。1994年退休后，创新桃核工艺品制作，其中桃核剑、桃核刀荣获国家发明专利。现任山东省民间文艺家协会成员、淄博市民间文艺家协会成员、临淄区民间文艺家协会成员。他爱吃桃子，吃完桃子，喜欢把玩桃核。最初爱上桃核雕刻源于他在街上看到有人身上佩戴着一些小的桃核饰品，觉得挺好奇，回家后自己找了几个桃核，越琢磨越觉得桃核上的纹路包含了各种图案，于是对这小小的桃核产生了兴趣，开始摸索起来。<br /> 　　老人说干就干。没有工具，就用废旧钢条自己打磨制作锉刀和刻刀；没有可以请教的人就自己琢磨；没有雕刻基础就自己苦练。核雕是指尖上的艺术，在坚硬的桃核上雕刻，一不小心就会扎破手，王文祥简单包扎后继续练习，经过一段时间磨练，终于能在核桃上刻出生动的图案。他初尝乐趣，从此上瘾，一发不可收，由于没有美术基础，他找来各种图片比着葫芦画瓢，一遍一遍研究。桃核比较硬，他最初雕刻又不得要领，经常被刻刀把手划破，家人就劝他不要做了。但这个执着的老人并没有放弃，没事时就拿着桃核翻来覆去的研究，琢磨桃核上的纹路像什么，能做出什么图案，再经过自己构思，雕刻起来经常忘记吃饭休息，从不觉得劳累。<br /> 　　一开始他利用桃核的自然纹路、先是雕刻一些人物，做一些小的物件，什么小花篮、十二生肖等等，家人和邻居看到了都说挺像的，王师傅的信心更足了，就琢磨着研究制作复杂的桃核制品。其作品在油田及淄博市等地多次参展获奖。<br /> 　　在他的工作间里有几只大的编织袋，里面装的都是他处理过的桃核，除了自己平时拣的，还有小区里老朋友们送给他的，这些我们吃完桃子随手丢弃的桃核，在老人这里都是宝贝。<br /> 　　对于桃核的处理过程，王文祥说，要经过20多道工序，每道工序由不得半点马虎。收集的桃核要先清洗干净，每条纹路里的脏东西都要清理干净，还要经过浸泡、加温处理，这样煮出来的桃核在加工过程中就不会变形。然后把桃核上色、上光、晒干，再根据它的大小、硬度、纹路进行挑选分类，再进行打眼、磨光、加工等多道工序。<br /> 　　从开始研究到现在潜心雕刻，展室里桃核的作品已有三四百件，一年下来王师傅能用掉两大编织袋桃核。核桃雕刻所需的锯子、刻刀、锉刀等到大一点的电动设备都是他自己到集市上寻找，几年下来，刻核桃的工具，满满一个百宝箱。<br /> 　　让王文祥记忆犹新的是，今年他受邀参加了淄博市玉黛湖举行的首届民俗庙会。他一到现场，就亮起自己的绝活，很多游人聚集在他的工作台前，欣赏他的桃核刻艺。他一边拿着刻刀在小桃核上“作画”，一边耐心地回答游人提出的问题，谈笑中手里的桃核便呈现出了精美的图案，博得现场游人的阵阵喝彩。<br /> 　　自从迷上了核桃雕刻，一年没有几个休息日，有时候都会忘了吃饭。老人没事的时候就看着自己满屋作品，他说，再累再辛苦，只要看到这些作品，心里都是甜的。现在要是一天不摸桃核心里都觉得少点啥似的。<br /> 　　其中，他的桃木制作工艺品“天下第一剑”获得了国家专利，剑长80厘米，1公斤重，用189个桃核壳制成，耗费了20多天的时间。谈起这里的故事，王文祥介绍，他看到许小区不少老人练习太极拳，但是有些锋利，特别是初学者不小心会伤着自己。于是又把目光盯在了人家用的刀剑，在这上面做起了文章。他琢磨着如果能用桃核制作健身器具，不仅可以锻炼身体，也避免了在健身的过程中被利刃划伤。开始制作的时候，刀身极易断裂，于是他把桃核进行热处理加工，反复的实验，最终他做出的桃核刀、桃核剑获得了国家专利。<br /> 　　在申报产权的时候，他通过国家知识产权局的工作人员查询了解到，作为健身器具类，桃核刀剑在国内外还没有，他的作品正好填补了这个空白，于是他给自己的刀起了“天下第一”这么个霸气名字，当他挥舞着大刀时还真有些大侠风范呢。<br /> 　　王文祥不仅研究桃核刻艺，爱好十分广泛，还在玻璃、葫芦、甚至在鸵鸟蛋上雕刻人物、花鸟，他在玻璃上雕刻的毛主席头像线条清晰，惟妙惟肖，栩栩如生。桃木制作、玻璃雕刻、剪纸等都是他的“拿手绝活”。<br /> 　　如今，他被多家媒体通过电视、报纸进行报道，现在已经是淄博市民间艺术协会成员了，他的作品不仅常在油田、淄博市区展出，还多次去北京参加工艺美术交流会。他获得过“腾飞中国-2009年最具影响力年度杰出人物”奖，作品“核桃宝葫芦”被收藏在了临淄博物馆，在2012年还得到了中国名人文化交流协会为他颁发的“建设特色社会主义杰出贡献人物奖”。<br /> 　　当问到他幸福是什么时，他说，幸福就是每天和小区里的老朋友在他的工艺品展室里享受着桃核制作带给他们的乐趣。在他心里，小区的各级领导对他的手工制作非常支持，给他提供了一个这么好的工作室，不仅可以在退休后老有所为、老有所乐，还能和小区里爱好手工制作的老朋友互相交流、互相学习。他觉得他的幸福不仅来自获得的这些荣誉，更重要的是通过一个个小小的桃核，让他和更多的人把心里想到的东西制作出来，这制作的每一个过程就是一种幸福，分享给居民就是他心里最大的幸福。<br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
