<url>http://bbs.iqilu.com/thread-14340462-1-2.html</url>
<title>废旧手机成“鸡肋” 怎么处理比较好？？ - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39809058"> <strong><br /> 
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">“现在手机更新换代太快，这已经是我用的第三部了。”在西城胜利广场附近上班的小张近日刚换了一部苹果5S手机，谈到自己的旧手机，小张无奈地说道，“还能用的送了亲戚，不能用的觉得扔了可惜，就搁在了家里。”</font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　跟小张一样，不少市民都用过一部以上的手机，有的市民家里甚至放了七八部废旧手机，旧手机闲置现象非常普遍。</font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　家住西城的王女士说，她从2005年开始使用手机，将近十年的时间里换了近十部手机，从诺基亚、摩托罗拉、三星到苹果，从1000多元到4000多元，大小的花费加起来万元不止。王女士说，这些手机被抛弃的原因有的是因为坏了之后没法修理，有的是跟不上潮流，原因“五花八门”。“除了这些手机，还有附带的电池、充电器、耳机等也是一大堆放在家里，没法处理。”</font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　<strong>市场：回收价格低，五部旧手机只换三个盆</strong></font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　记者走访了济南路上几家手机专卖店了解到，目前手机回收率很低，回收价格也不高。在济南路三联家电商场内从事手机维修的李先生告诉记者，手机回收价格按照不同的品牌、型号及手机新旧进行定价，一般一个苹果手机价格在200元至500元，国产手机则只有几十元钱，非智能手机的价格则更低，甚至只有几元钱。“价格不高，卖的人很少。”</font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　记者发现，从事手机回收行业的除了规模比较小的手机维修店外，大部分还是以“散户”为主，即在大街上以个人持牌或摆地摊的形式出现，对于回收的价格并没有统一规定，全凭回收人自己“掂量”。同时，因为回收利润不高，从事手机回收的“散户”也正在慢慢减少。</font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　而与此同时，一项以手机换物品的“新”行业却越来越流行：即用旧手机换铁盆、菜刀等日常用品。因为换的物品比较实用，这项“买卖”有不少市民光顾。但是“不对等”的置换仍然让很多市民心里不舒服。“我家用了五部旧手机才换了三个塑料盆，价格太低，感觉太不值得，当初花那么多钱买的手机有些心疼。”市民王先生表示。</font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　<strong>市民：盼给废旧手机一个“家”</strong></font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　记者查阅资料得知，目前对废旧手机并没有正规的处理渠道和相关政策支持。2011年1月起，我国正式实施《废弃电器电子产品回收处理管理条例》。不过，在国家发改委之后公布的旧电器电子产品第一批补贴名录中，包括了电视机、电冰箱、洗衣机、空调和电脑，手机并不在列。</font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　“我并不想把手机放在家里闲置，但是拿出去卖掉害怕泄漏个人信息，所以如果有正规的机构进行回收处理会很大程度上解决这个难题。”市民马先生说。</font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　记者从市环保局了解到，目前我市并没有专门的机构或单位负责废旧手机的回收。</font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　据了解，废弃手机及电池中含有汞、铅等有毒有害化学物质，如果处理不当，很容易对环境和人体健康造成损害。</font></font>
      </div>
      <div align="left">
       <font face="宋体, Tahoma"><font style="font-size:16px">　　如何才能妥善处理废旧手机？有些市民提出建议，应该像回收过期药品那样，让企业参与进来。“在硬性的政策支持前提下，让手机生产商在营销的同时设置专门的回收点，可进行有偿回收，这样既能带动市民的积极性，也能合理利用资源，保护环境。”市民建议。</font></font>
      </div></strong><br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
