<url>http://bbs.iqilu.com/thread-14209939-1-4.html</url>
<title>眼睛近视了怎么办? - 东营论坛 - 齐鲁社区 - 山东最大的城市生活社区,山东广播电视台官方社区!</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_39274427"> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 眼睛近视了怎么办?<br /> <br /> <br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;怎样防止眼睛近视加深 保证充足的睡眠 保证充足的睡眠时间是消除疲劳、恢复工作能力的重要因素。因为眼睛在睡眠状态下，肌肉放松最充分，最易消除疲劳，也是保证身体健康所必不可少的。同时，在睡眠时内分泌激素增多，这对儿童青少年的生长发育也很重要。所以，家长和教师都应当重视学生睡眠，保证学生有充足的休息时间。 眼保健操 眼保健操是根据祖国医学的经络和推拿学说的原理，结合医疗体育而成的一种保护眼睛的自我按摩法。通过按摩眼睛四周的穴位以增强眼眶的血液循环，改善神经营养，消除眼内的过渡充血，达到解除眼疲劳的目的。实践表明，坚持做好眼保健操，对保护视力，预防近视具有一定的意义。每天可做数次，选择在学习中间的休息时间。 饮食结构合理 研究发现，饮食中增加蛋白质，减少碳水化合物供应，可使有遗传背景而发生近视的青少年减少或中止近视度数的增加。因此，为避免发生近视，少吃糖果和高糖食品。食糖过多，会使血液中产生大量酸性物质，酸与肌体内的食盐，特别是钙相结合，造成了血钙减少，这就会影响眼球壁的坚韧性，使眼轴易于伸长，助长了近视发生和发展。研究表面，预防近视可补充蛋白质、钙质、磷质、胡萝卜、豆芽、橘子、广柑、红枣等蔬菜水果也对预防近视有益。<br /> <br /> 一、科学用眼1、读书写字注意三个一即眼离书本一尺、胸离桌子一拳、手离笔尖一寸;2、走路或乘车时不要看;3、不要躺着或趴着看;4、劳逸结合, 用眼时间不要过长, 应每隔50分钟左右休息10分钟。<br /> <br /> 二、注意用眼卫生1、不要长时间近距离读写、看电视、玩电子游戏、上网等;2、不要在光线太强太弱时读写，建议使用台灯照明用40w白炽灯泡，台灯应放在左前方一尺左右距离；室内照明40w日光灯应距离桌面1。4米；3、看电视应有节制，眼距离以电视机对角线6倍以外观看，一般看40分钟休息10分钟；少玩电子游戏、电脑等，据有关资料显示它们的桅是电视的5倍。<br /> <br /> 三、补充营养1、少吃甜食和辛辣食物，糖分摄入过多在体内血液环境中呈酸性，易造成因血钙减少，影响眼球壁的坚韧性，促使眼轴伸长，导致近视眼的发生与发展。2、少吃零食，零食中大多加有防腐剂、色素等添加剂，食用过量百害无一益。3、避免偏食，偏食是诱发青少年视觉功能障碍的主要原因之一，常常会导致维生素与微量元素、宏量元素摄取不足，影响发育和健康。4、多吃水果、蔬菜、豆类、动物肝脏等，合理地获得天然糖分、微量元素和维生素。<br /> <br /> 四、加强运动1、学生在学习阶段因长时间近距离用眼，为消除视疲劳应经常性望远，多参加体育活动，增强体质；2、每天坚持做永康保健操，以达到缓解眼疲劳，消除调节紧张，恢复眼调节机能，预防近视发生。 近视矫正的原则晚治不如早治，治疗不如预防，得了近视马上到永康青少年近视矫正中心各加盟连锁店去就是最最明智的选择，不用再怀凝，让悲剧重演，还你明亮眼睛是我们的神圣使命！ 常见矫正近视的几种方法 一、单纯性药物 效果不明显, 服用时间长, 费用还很高; 二、器械疗法(理疗镜类) 短期效果好, 视力只能部分提高, 停止使用后易反弹! 三、手术疗法 风险大, 费用高, 主要通过激光切割角膜, 改变视焦, 一段时间后角膜又将逐渐长成原形并可在切割部位形成厚茧, 造成视力更坏的结果, 因此香港消委会曾提醒近视患者要慎重考虑手术风险! 四、近几年来出现的综合疗法 有一定效果, 但每天需占用学生较长时间, 疗程长(几个月), 学生不易配合! 五、配戴眼镜 费用低, 立马看得见, 但随着戴镜时间的增长每年将以100度以上速度迅猛上升, 一旦形成高度近视(600度) 假性近视就极易转变成真性近视造成无法治愈的恶果, 甚至遗传给下一代, 痛苦一生! 研究发现，饮食中增加蛋白质，减少碳水化合物供应，可使有遗传背景而发生近视的青少年减少或中止近视度数的增加。因此，为避免发生近视，少吃糖果和高糖食品。食糖过多，会使血液中产生大量酸性物质，酸与肌体内的食盐，特别是钙相结合，造成了血钙减少，这就会影响眼球壁的坚韧性，使眼轴易于伸长，助长了近视发生和发展。研究表面，预防近视可补充蛋白质、钙质、磷质、胡萝卜、豆芽、橘子、广柑、红枣、动物肝脏等蔬菜水果也对预防近视有益。 近视食疗 研究证明，近视与饮食之间存在着相当的关系。预防近视，一定要注意饮食调节，否则收效就不大。 少吃糖、及碳水化合物的食品或烧煮过度的蛋白类食物，会减少近视的发生。进食过量的糖会使体内微量元素铬的存量减少。 摄入过多烧煮过度的蛋白类食物，可使体内钙的代谢发生异常，造成缺钙。铬和钙这两种元素直接影响机体对眼内液压的调节，若人体内铬、钙含量处于正常平衡的状态，眼内液压就能保持正常，这样就得以预防眼睛近视。 所以在日常膳食中，少吃糖及烧煮过度的蛋白类食物。并注意补充体内微量元素铬、钙‖铬丰富的食物有豆类、小麦、蛋、鸡肉、猪肉、黄油。可将含铬、钙丰富的食物合理加入日常膳食中.<br /> <br /> &nbsp;&nbsp;</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
