<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>点燃激情凝聚民心 ――自治区第十三届运动会侧记</title><source>http://epaper.bingtuannet.com/?id=97980</source><newspaper>兵团日报</newspaper><page>第06版：体育娱乐</page><publishtime>2014年8月12日 星期二</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

●本报记者 潘瑞雄
8 月的新疆阳光灿烂，花红人艳。8月8 日，在万众瞩目中，自治区第十三届运动会开幕式在克拉玛依市举行。运动员们在赛场上积极拼搏，全疆人民通过各种途径观看比赛，为运动员加油鼓劲。作为自治区4 年一届的体育盛会，十三运会不仅点燃了人们的夏日激情，更是让全疆各族人民的心紧紧地团结在了一起。
精彩开幕式亮点纷呈
作为本届运动会的重头戏，8 月8 日举行的开幕式可谓亮点纷呈，短短18 分钟的表演，浓缩了“和谐・律动・梦想・鼓舞”的主题，以和谐礼赞、激情绽放、新疆画卷3 个篇章展现。开幕式演出从服装、节目到音乐处处都充满了惊喜。
开幕式一开始，70 名轮滑表演者像箭一样飞入了场地，他们拉着几条红色横幅在场上飞奔着，你追我赶；最外圈的跑道上，有人玩着花式篮球和花式足球；45 名空竹龙表演者上场了，像杂技又像是舞蹈；超级足球表演开始了，8 对十三运会吉祥物“ 克拉”和“ 玛依”推着一个1.5 米高的大足球，向人们展示着新疆群众体育的风采和全民健身的理念。
随后，民族打击乐发出了“ 呼唤”，250 名演员跑上场，她们穿着粉色运动裤以及有维吾尔族传统图案的白色上衣，头戴维吾尔族小花帽，跳起了新疆韵律操。新疆民族音乐响起，一支专业少数民族舞蹈队也在场上跳了起来。突然，旋律一变，成了强劲有力的新疆摇滚乐曲，200 名“ 小黄人”跳起了摇滚健身操。
紧接着，全场响起欢快时尚的新疆曲风音乐，新疆民族韵律操、健身操与传统的新疆民族舞蹈同场起舞；30 名红纱少女手持古筝席地而坐，乐曲古韵悠扬。在新疆这片神奇的土地上，现代文明和传统文化的融合发展如场中的表演，水乳交融。
最激动人心的画面是3000 位演员合唱《歌唱祖国》，3000 多名观众挥舞着手中的小国旗，克拉玛依市体育场内变成了红色的海洋。
看完开幕式表演，上世纪70 年代末来到克拉玛依的宋育策老人心情久久不能平静，他说：“这是我看过的最精彩的一场演出，我们刚来这里时住的是平房，吃的是干馕，大风刮起的石子打得脸疼，经过这些年的发展，克拉玛依一天一个变化，我们的生活也越来越好了，能在家门口看到这么精彩的演出，打心眼里高兴啊！”
节俭办会是本届运动会开幕式演出的另一大亮点。开幕式表演总导演张旋告诉记者，3500 多名参演演员全部来自克拉玛依市各社区、企事业单位，充分体现全民参与、回归体育的本质。
“为了能让开幕式表演一省再省，我们在演员服饰上坚持能用旧服装就不买新服装原则，而大合唱的表演服装就是一件简单的T 恤，每件仅花了30 元左右。”张旋笑着说。
盛会凝聚发展正能量
“ 本届运动会是自治区历届运动会年龄组别设置最全、项目设置最广、参与人数最多的一届，成绩、执裁水平、训练水平和比赛能力等较往届都有明显提高。”自治区体育局副局长刘毅说，截至8月5 日，在前期举行的比赛中，已完成成人组2 个大项14 个小项，行业组7 个大项48 个小项，青少年组12 个大项312 个小项的比赛。在已完成的22 个大项374个小项比赛中，共有3600 多名运动员、裁判员和工作人员参与到比赛中，其中6人达到国家健将标准，这也是自治区历届运动会中成绩最好的一次。
赛场上，运动员们各展风采，互不相让；赛场外，来自全疆的运动员们则相互交流，相互帮助，在短暂的接触中结下了友谊。
阿勒泰地区代表团跆拳道选手库拉什・马丁告诉记者，在运动员村，工作人员的贴心服务让他感到非常温馨，在比赛之余，许多汉族运动员主动与他交流，对他关怀备至，让他十分感动。“来这里不仅参加了比赛，还收获了友谊，我和许多人都互相留了联系方式，比赛结束后我们还会联系的。”库拉什・马丁说。
在克拉玛依体育局办公楼门口，一排签满了人名的红色展板引人注目。刘毅告诉记者，除比赛外，本届运动会是在特殊形势下召开的大型活动，2000 多名运动员发起了“以实际行动捍卫美丽家园”的倡议活动，引起了社会各界的强烈反响，充分展示了各族运动员拼搏进取、团结合作的良好精神风貌，凝聚起了社会发展的正能量。
“体育运动让我们明白，团结起来才能战胜一切困难。”14 岁的和田女足主力队员穆合热木・阿布力孜说，足球运动需要队友团结协作、共同拼搏，才能取得最终胜利，这让自己懂得了团结的重要性，而这次运动会让自己明白，只有各族同胞团结起来，以实际行动捍卫美丽家园，才能在这片深爱的土地上无忧无虑地从事自己喜爱的运动。
“ 体育健儿在用自己的行动回击暴恐分子，希望有更多人像他们一样，主动为新疆代言，带领更多的青少年走向阳光，走向健康。”刘毅说。
运动会掀全民健身热潮8 月8 日不仅是自治区十三运会开幕的日子，也是我国的“全民健身日”，十三运会精彩激烈的比赛不仅为运动员们提供了广阔的竞技舞台，更是掀起了疆内全民健身的热潮。清晨走进克拉玛依市的各个公园，随处可见成群结队的健身人群。八卦掌、太极、广场舞……人们在静谧的早晨自由地呼吸，尽情地锻炼。
8 月9 日，记者在克拉玛依市东湖公园见到了正在打太极的克拉玛依市民刘景山老先生。刘景山告诉记者，自己今年已经83 岁了，但是只要天气允许，每天都会坚持户外锻炼。
在乌鲁木齐，许多市民也受十三运会感染，加入了到了健身的队伍。乌鲁木齐市民梁福权告诉记者，自己每天都会利用闲暇时间在电视上观看十三运会的比赛，比赛中运动员们矫健的身姿让自己羡慕不已，于是他决定走出房门进行户外运动。
克拉玛依市体育局局长郭仲平告诉记者，“全民健身”是本届运动会的一大主题，近年来，随着全民健身活动的投入逐年加大，该市全民健身活动工作蓬勃开展，参加人数不断增多，每年参加人数达十万余人次。“为了鼓励更多的市民加入到‘全民健身’的行列，十三运会结束后，各比赛场馆将会对公众全面开放。”郭仲平说。
刘毅告诉记者，近年，新疆在群众体育、体育基础设施、等方面都取得快速发展，而十三运会的举办则为自治区体育事业的发展锦上添花。“十三运会有力地促进了全疆全民健身理念的传播，引导全疆各族人们积极参与体育健身活动，强健体魄、净化心灵，为新疆的跨越式发展和长治久安作出贡献。”

<img>http://epaper.bingtuannet.com/imgs/97980/1206-1.jpg</img><img>http://epaper.bingtuannet.com/imgs/97980/1206-2.jpg</img></body></root>