<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>金德利今秋月饼仍走利民路线</title><source>http://jnrb.e23.cn/shtml/jinrb/20140828/1336012.shtml</source><newspaper>济南日报</newspaper><page>第B01版 : 经济周刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

 □本报记者 周福宝 
在济南，有一家食品加工企业，当“天价月饼”和“金银月饼”充斥市场时，它坚持生产的是走实惠亲民路线的平民月饼；如今，月饼市场的喧嚣褪去，精简风吹来时，它依旧在坚持着走利民路线。 
这家企业，就是山东金德利集团快餐连锁有限责任公司。坚守代表着金德利的原则和经营理念。这种坚守，也让它的产品受到越来越多消费者的欢迎。 品牌亲民 就在家门口 
山东金德利集团快餐连锁有限责任公司成立于2006年，由山东金德利快餐连锁总公司改制而来，是济南市“居民厨房工程”和“放心早餐工程”的指定生产经营单位。 
自成立以来，公司一直坚持“创建国内中式快餐一流品牌企业、实现可持续发展和建百年老店”的发展目标，本着“国以民为本、民以食为天、食以洁为先”的经营理念，以减少和逐步替代家庭厨房劳动为己任，以方便群众、提高人民的生活质量为使命，产品质量和服务得到泉城消费者的接受和认可。公司也先后荣获“全国绿色餐饮企业”、“中华餐饮连锁品牌企业”、“山东金牌快餐”等荣誉称号。 
在参加国家和省、市举办的多项产品质量和技能比赛中，金德利有90余款产品相继荣获“中华名小吃”、“中华名点”、“中国名菜”、“全国金牌套餐”、“山东名小吃”、“济南十大名优（风味）小吃”等荣誉称号。2007年5月，金德利生产的“金德利民”月饼荣获“中国十佳品牌月饼”称号。 
目前，金德利集团公司下设五个子公司和一个加盟公司，其中，金德利集团配送有限责任公司承担着集团节令性食品的生产任务。“作为承担‘居民厨房工程’和‘放心早餐工程’的集团子公司，配送公司所有节令性产品，无论是粽子还是月饼，都一直秉持集团惠及中低端消费者的理念，保证质量安全，坚持传统口味，为家门口的老百姓服务。”谈起产品生产，金德利集团快餐连锁配送有限公司负责人说，“今年的月饼，我们依旧保持这一本色和特色。” 品质益民 永远接地气 
质量安全，口味正宗，是广大消费者对月饼的品质要求。在金德利，质量安全只是基本，正宗健康才是根本。 
“今年的质量控制更严格。”公司负责人表示，与往年相比，今年进一步加大了对原材料采购的控制。除了每年春节后例行的采购队伍到全国各地进行“多家对比，优中选优”的程序外，在对供应商索证索票检测的同时，还要派专人到厂家进行实地考察，“不管是考察中还是其他途径，只要发现有一点问题，直接pass，永不与其合作。” 
而采购来的原材料，首先要经过感官验收，检验色泽、口味；其次要经过化验室检验，以花生为例，水分、油分是否达到质量要求，同时检验农副产品“三证”质检报告。在生产过程控制方面，做到整个过程24小时无缝监管，从原材料开始，到半成品全程跟踪监测。 
最后的成品也要检验，在完全符合国标的基础上，还要进行关键指标诸如霉菌、致病菌、金黄色葡萄球菌等菌落的监测，保证质量。 
“作为济南企业，我们更了解泉城消费者的口味需求。”对于品质，公司负责人说，“正因为在家门口，正宗、新鲜不仅是我们的特色，更是优势。” 
据悉，为了弄清济南消费者的需求，金德利曾用两个月的时间，组织专人对不同年龄段的消费者进行月饼口味的走访调查，征集了近千人的意见。然后，根据调查结果不断地进行试生产，并从集团“借来”一千多名职工和500多名员工家属进行试吃。然后，根据反馈意见再作调整。 
作为经典畅销的五仁月饼，为了保证不同年龄段消费者心中的“正宗口味”，金德利甚至推出了“精品”和“新品”两款，其原因在于中年消费者喜欢“果仁多，口感紧实”；年轻消费者则喜欢“口感酥软，甜度较低”。 价格惠民 做好性价比 
和往年一样，面向大众的散装月饼依然是“金德利民”月饼的主力。今年共有25个散装月饼，10款礼盒装。同时没有改变的，还有其惠民的价格。 
据介绍，今年的月饼生产，原材料和人力成本约有10%上升幅度，但公司最后还是确定“大部分品种保持去年的价格水平，整个价格低于去年”的定价策略。一些产品价格较去年有所降低。 
今年的礼盒设计，则更加简洁大方，图案搭配和谐，突出中秋韵味。不仅如此，与市场上一些品牌一个80克的月饼动辄二十几元相比，“金德利民”100克的产品一般在四五元左右，价格更低。 
“虽然价格稳中有降，但产品质量没有任何改变，就是要给消费者以实惠。”公司负责人表示，在低价的同时，公司产品也更加地多元化，“给消费者最好的性价比。” 
例如，为了保证消费者对低糖、低热、低脂的需求，今年新推出的“广式低糖红豆月饼”、“酥皮椒盐果仁月饼”、“广式奶香椰蓉月饼”在馅料上都做了调整，在保证口味的同时，还能满足健康需要；新研制的“苏式鲜花玫瑰月饼”和“酥皮鲜花玫瑰月饼”，将云南含苞欲放或刚刚开放的新鲜玫瑰进行加工处理，馅料保证鲜美幽香的基础上，口感又酥软舒适，满足消费者个性化的需求；新推出的1.5公斤“纯手工精品五仁月饼”，则定位合家团圆时的家人共享。 
更重要的是，与外地来济的月饼一般八九十天的保质期相比，“金德利民”月饼则注重“以销定产”，减少食品添加，缩短保质时间，为泉城消费者打造最新鲜的产品。
<img>http://jnrb.e23.cn/jinrb/20140828/m_1acb7d16038f37b1dd0b44273e4b9251.jpg</img></body></root>