<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>重庆天空 守卫战</title><source>http://www.cqwb.com.cn/cqwb/html/2014-08/28/content_400325.htm</source><newspaper>重庆晚报</newspaper><page>第008版： 巴渝掌故</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　纪念抗战胜利69周年
　　专家揭秘重庆空战史
　　■重庆晚报记者 罗静 吴娟（受访者供图）
　　为摧毁中国人民抗战意志，迫使国民政府投降，从1938年起，日军开始对我国大后方城市长达数年的狂轰滥炸，重庆作为战时陪都更是空袭重点。几十年后的今天，每每说起重庆大轰炸，我们依然悲痛不已。
　　鲜为人知的是，为抗击日军，守卫战时陪都，中国空军动用了当时战斗机部队80%以上的兵力，同日军在中国战场上的空军主力展开数十次殊死搏斗。在9月3日抗战胜利69周年纪念日即将到来之际，重庆晚报记者特别采访了三峡博物馆特约研究员、空战史专家唐学锋，为读者揭秘抗战岁月发生在重庆上空的大空战。
　　战机部队
　　八成守卫重庆
　　“虽然重庆空战的规模远不及欧洲战场上动辄数百架、上千架飞机的大决战，但就远东战场而言，双方投入的飞机数量占空军总兵力的比例也是相当巨大的。”唐学锋刚刚完成市级社科课题———抗战时期重庆大空战研究。他介绍，当时日本空军分属陆军和海军，参与重庆大轰炸的日本陆军航空部队主要驻守运城，日本海军航空部队主要驻守武汉周边机场和宜昌。“陆军航空兵和海军航空兵的300多架飞机，成为日军向中国大后方空袭的主要力量。”唐学锋说。
　　战前，中国最高军事当局为保卫重庆领空，专门在重庆设立了空军第一路司令部，司令部所在地就在白市驿机场。面对来犯日军，中国空军进行了英勇顽强抵抗，动用了战斗机部队80%以上的兵力，包括驻守重庆的中国空军主力部队第四大队全部、驻守成都的第三和第五大队部分和苏联援华志愿飞行队战斗机联队的全部飞机。
　　主城首战
　　击落一架敌机
　　唐学锋介绍，日军空袭重庆的线路主要有4条（如图）。1938年2月18日，日本空军轰炸了广阳坝机场，长达6年多的重庆大轰炸自此开始。不过，中日空军在这一天并没有接触。1938年10月4日，日本空军分别轰炸了梁山（现在的梁平县）、广阳坝机场以及重庆市区。当时发行的《国民公报》报道，中日空军在梁山上空发生激战，中国空军击落敌机两架，“这是所有文献资料中记载的最早一次重庆空战。”
　　“中日空军在重庆主城上空的第一次交战，发生在1939年1月15日。”唐学锋说，当天，重庆防空司令部收到利川、石柱等地的电告：有敌机29架向重庆方向飞来。12时25分，空袭警报拉响。不久，敌机飞到主城区上空投弹，中国空军派出12架战斗机升空作战，在南岸区大兴场上空约4500米的高空，中国空军发现敌机高度为5000米，遂迅速爬升到有利位置，等敌方第一中队的轰炸机飞过，战斗机向敌方第二中队的9架轰炸机发起攻击。
　　据当时媒体报道，在这场主城上空的首次交锋中，敌机多架受重伤，一架被击落，飞机残骸在南岸区大兴场被寻获。
　　从1938年到1943年，重庆空战持续5年多。“就一国首都而言，空战持续时间之长是二战史上绝无仅有的。”唐学锋说。
　　中国空军
　　有时略占上风
　　唐学锋统计，1939年中国空军为保卫重庆，与日本空军发生实质性空战16次。在这一年的对抗中，中国空军有时还略占上风，并没完全失去对重庆的制空权。
　　1940年5月18日，日军实施共计110天的101号作战计划。陆海航空军用于这次作战的飞机达297架。据日方公布的资料，在101号作战计划期间，日军对重庆主城区的大轰炸中，陆军航空兵出动飞机2023架次。
　　1940年，中国空军为保卫重庆，与日本空军发生实质性空战34次。1940年的空战格外激烈，在这一年中，日军大批量使用技术更加先进的轰炸机，增加了飞机投入数量。在1939年，日军一次性出动飞机数量在50架次以上的仅有1次，而到了1940年，超过100架次的就达到16次。但中国空军的飞机数量却没有增加，战损后补充也十分困难。中国空军往往要面对数倍甚至数十倍的日机进行作战。
　　1941年7月，日军制定了第五次内地空中进攻作战计划，即102号作战计划。日军在当年对重庆的大轰炸中，一次性出动飞机达100架次以上的有8次。其中在8月30日，日机205架、分8批对重庆及周边地区进行了轰炸，成为抗战期间日机一次性出动飞机空袭重庆最多的一天。
　　迫使日机
　　轰炸改在夜间
　　“从1938年10月到1940年8月，日军发动的空袭遭到中国空军顽强抵抗。”唐学锋介绍，从武汉到重庆的直线距离是780公里，在当时的技术条件下，由于续航能力不足，日本战斗机无法为空袭重庆的轰炸机护航。因此，日军只能依靠在数量上的优势组成大型轰炸机编队，来应对中国空军的攻击。
　　在这一时期，防御重庆上空的中国空军除了主力部队第四大队外，还得到两个苏联志愿飞行员战斗机大队和中国空军第五大队的支援。“中日所使用的飞机性能差别并不大。”唐学锋介绍，当时中国空军使用的主要是苏联E—15、E—16战斗机，这也是当时苏联空军所用的型号。
　　“没有战斗机护航，无力与中国空军空中格斗，日机损失惨重。”唐学锋说，1939年5月3日，日本派出45架中型攻击机轰炸重庆，结果遭到中国空军30架战斗机拦截，双方发生激烈空战。据日方战报记载，这一战日机被当场击落两架，其余全部中弹。面对中国空军的顽强抵抗，此后一段时间，日本空军对重庆的大轰炸只好改在夜间进行。
　　1939年5月4日，敌机改变策略，在到达重庆上空前缓速飞行，在涪陵、南川一带徘徊，等待夜色降临后才突然飞向目标上空，投弹完后即刻飞离。“中国空军十数架战斗机早已在重庆上空待命，由于过早升空耗费了燃料，中国飞行员又缺乏夜间航行经验，所以失去了狙击的充裕时间。”
　　5月3日45架敌机轰炸重庆，市民死亡673人，伤350人。5月4日27架敌机空袭重庆，市民死亡3318人，伤1973人。5·3、5·4大轰炸，给重庆人带来惨痛的记忆。 
　　最后空战
　　击落两架敌机 
 
　　1940年6月，日本攻占宜昌，并将宜昌机场建成空袭重庆的基地。宜昌到重庆空中距离只有480公里，日军战斗机可以为轰炸机护航。同时，日本还紧急从国内调来最新研制的零式战斗机。“这种战斗机被日本投放于太平洋战场。”唐学锋说，随着零式战斗机的投用，中日空军战机质量的差距加大。
　　1940年，日军大批量使用技术更加先进的轰炸机，采取高空投弹的方式。中国空军使用的苏式飞机的氧气装置只在5000米有效，在与飞行在6000米至7000米高空的敌机作战时处于弱势。
　　此外，在飞机数量上，中国空军的数量没有增加，战损后的补充十分困难，“常常是一架飞机要面对几架、几十架敌机。”唐学锋说，面对敌我力量悬殊，中国空军勇士们并未退缩，驾驶的飞机在一次战斗中被敌机射中枪弹在40颗以上的不在少数。
　　1940年9月13日，中国空军首次遭遇日军零式战斗机。由于使用的飞机性能全面落后于这种新型战斗机，中国空军遭遇自抗战以来最大的一次惨败，24架飞机损坏，10名空军勇士阵亡。此后中国空军被迫后撤，失去对重庆上空的制空权。1941年，在日本对重庆实施的102号作战计划期间，日本轰炸机如入无人之境，肆意狂轰滥炸。
　　直到1943年1月，重建后的中国空军主力部队第四大队才重返重庆，并在鄂西会战中首次大规模主动出击。日本空军丧失了对重庆发起大空袭的能力，重庆的制空权再次回到中国空军手中。
　　1943年8月23日，日本空军出动了73架飞机实施空袭，其中47架飞机窜入重庆市区上空，被中国空军击落两架。这次日机轰炸重庆，是抗战时期对重庆市区的最后一次轰炸，也是中日空军在重庆市区上空的最后一次空战。
　　■史料记载，在抗战期间，中国空军共
　　
　　出动飞机
　　2159次
　　
　　作战
　　4027次
　　
　　平均每天出动
　　1.3次
　　
　　击落敌机
　　599架
　　
　　击伤敌机
　　110架
　　
　　炸毁敌机
　　627架
　　
　　炸伤敌机
　　120架
　　
　　损失飞机
　　2468架
　　
　　牺牲和遇难
　　6164人
　　杜立特
　　策划美军战机
　　轰炸日本本土
　　看过电影《珍珠港》的读者，肯定对日军偷袭美国军事基地珍珠港的事件并不陌生，这一事件把美国卷入二战。在美国随后实施的报复计划———杜立特轰炸计划中，重庆起到了举足轻重的作用。
　　1942年4月17日，中美文化协会向中国空军美国志愿航空队（即飞虎队）献赠巨幅国画《海鹰图》，以表彰飞虎队在华作战的辉煌战绩。飞虎队代表霍德华在答辞中除了表示感谢外，还宣称“空中进攻日本必及早实现”。
　　当时没人会想到，霍德华的这句话居然不到24小时就实现了。
　　唐学锋说，1941年12月7日，日本偷袭美国海军基地珍珠港。次日，美国向日本宣战。美国总统罗斯福要求立即制定报复计划轰炸日本本土。美军的实施计划是把轰炸机停放在航空母舰上，驶到日本本土近海420公里至500公里处，让轰炸机起飞空袭东京区、横滨区、名古屋区、大阪区及神户区。轰炸机群轰炸完后飞离现场，转向西南方向的中国浙江衢州、丽水、玉山及建瓯等附近几个机场，飞机落地后加油再飞至中国重庆的空军基地。这项任务是由飞行员吉米·杜立特中校一手策划。在美国战争史中，这是唯一一次由美国陆军航空队轰炸机，在美国海军航母起飞执行战斗任务。
　　1942年4月18日12时30分，杜立特机群飞临日本本土并实施轰炸，完成任务后机群向中国方向飞去。据唐学锋研究统计，最后有13架飞机的65名机组人员被中国军民营救。
　　杜立特与他的部分机组人员几经周转，最后抵达重庆，受到蒋介石和宋美龄接见，宋美龄还为每位到场的飞行员亲自戴上中国政府授予的三等云麾勋章。
　　郑少愚
　　空军英雄竟是
　　一名中共党员
　　在重庆南山空军抗战纪念园，安葬着武汉保卫战、长沙会战、璧山空战及在其他地方牺牲的168位飞行员。很少有人知道，这168名飞行员中有一名是中共党员，他就是国民党政府五大空军王牌飞行员之一、中国空军第四大队大队长、重庆上空指挥空军作战的最高指挥官郑少愚。
　　郑少愚，四川省渠县人，南京中央军校第三期学员，1933年9月1日入学，1934年12月31日毕业。在校期间，他先后结识了渠县地下党员胡春浦、龚仪宣，并由胡春浦介绍加入中共地下组织，成为国民党空军中第一位共产党员。
　　抗战爆发后，郑少愚编入当时的中国空军第四大队，先后参加了上海、广州、南京、武汉、柳州、重庆、成都等空战百余次，击落敌机5架。因作战英勇，相继晋升为中队长、大队长，屡建功勋受到蒋介石接见。
　　1939年5月3日，日军出动45架飞机袭击重庆，12时30分，驻守广阳坝的中国空军分3个编队依次升空迎敌。13时10分，郑少愚率领的第三编队率先发现敌机机群。当时敌机的队形分两层，上层两个中队18架，下层三个中队27架。郑少愚的编队在敌机机群正前方，郑少愚立刻下令对敌攻击，整个编队呈一字形散开向敌机机群猛烈开火。郑少愚发动攻击后，中国空军第一编队也在5000米的高空发现敌机机群，立即对敌发起攻击。中国空军第二编队亦从敌后方开始仰攻。
　　5·3空战双方参战飞机82架，其中中国空军为37架，使用的是苏制伊—152驱逐机，日军使用的是96式舰载攻击机。这场战斗中中国空军当场击落敌机两架，敌当即毙命15人，我方损失飞机4架。“郑少愚是空军史上一个传奇人物，他所经历的所有重大空战中都有击落日机的记录。”唐学锋说，他也是中国空军中受伤次数最多的一人。
　　姚杰
　　保卫家乡天空
　　的地道重庆人
　　在抗击日军的空军英雄中，还有一名地道的重庆人———姚杰。
　　姚杰，1916年出于奉节，少小离家只身在外求学。1935年，姚杰考入中央航空军官学校第六期学习，毕业后分配至中国空军第五大队任见习官。
　　随着淞沪会战爆发，1937年8月，姚杰所在的中国空军第五大队奉命全部向扬州空军基地集结，自扬州沿长江到上海轰炸江面上的日本舰船，姚杰也第一次走上战场。接下来数月里，姚杰一直随部队参加了保卫上海、南京、苏州、杭州、扬州、宁波等地的一系列空战。
　　1940年5月28日，日军101架战机分3批空袭重庆。重庆防空司令部于当天9时55分向全市发出空袭警报。10时10分，中国空军第四大队派1架E—16战斗机在白市驿起飞，担任驱逐敌侦察机任务。10时33分，中国空军第四大队派6架E—15战斗机和2架霍克Ⅲ战斗机，在广阳坝机场起飞警戒。中国空军第17中队亦派6架E—15战斗机在遂宁机场升空飞渝迎敌。
　　此次日机采用多批次、大机群战术，对重庆市郊及广阳坝机场进行大轰炸。敌机发现中国空军飞机数量较少，便以大编队强行穿入市区进行轰炸。
　　“中国空军当即与敌机发生激烈空战，中国高炮部队第45团第1、2、3、4、5、6连均给予敌机猛烈射击，约消耗弹药240发，击伤敌机2架，同时有效地抑制了敌机低空投弹和扫射，减轻了受灾程度。”唐学锋说，在对敌攻击过程中，中国空军多机中弹，第17中队队长胡佐龙、第24中队分队长张光蕴受伤。姚杰在此次空战中驾驶一架编号2704的E—15战斗机，被敌机射中枪弹6发。他因作战英勇被中国空军传令嘉奖一次。
  
<img>http://www.cqwb.com.cn/cqwb/res/1/20140828/6751409159231424.jpg</img><img>http://www.cqwb.com.cn/cqwb/res/1/20140828/1371409159231424.jpg</img><img>http://www.cqwb.com.cn/cqwb/res/1/20140828/50301409159231424.jpg</img><img>http://www.cqwb.com.cn/cqwb/res/1/20140828/12381409159231440.jpg</img></body></root>