<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>“娃娃能读书，我们就高兴” 71名环卫工人子女每人领到5000元福彩助学金</title><source>http://www.cqwb.com.cn/cqwb/html/2014-08/28/content_400322.htm</source><newspaper>重庆晚报</newspaper><page>第012版： 要闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　■重庆晚报记者 谈露洁 毕克勤 见习记者 郑然 摄影报道
　　重庆晚报讯 昨日下午，渝北区五洲大酒店，71名环卫工子女每人领到了5000元助学金。日前，重庆晚报携手重庆福彩中心、重庆市环卫局联合主办“情系环卫工人·爱心接力助学”———关爱城市美容师“百千万”公益志愿活动，重庆福彩中心向重庆晚报慈善爱心基金捐款100万元，用来帮扶一线环卫工人。其中，50万元用来开展“福彩助学·爱心接力”活动，资助环卫工人子女上大学，每人一次性获得5000元爱心款。
　　“我不会说话，但我一定要感谢好心人。娃娃能读书，我们就高兴。”昨日，助学金发放现场，环卫工陶再忠上台大声说出感谢，儿子陶昆用力鼓起掌来。陶昆说，母亲和外公身体不好，一家人靠父亲做环卫工的工资生活，“我为爸爸感到骄傲，他是一名勤勤恳恳的环卫工，是一位好父亲。”现场不再只是简单的助学金发放。孩子们都起身向父母表达感谢，有人用一个拥抱，有人落下眼泪。
　　“我要向在座父母们表达敬意。”重庆晚报总编辑任美荣说，多年来，在重庆晚报和重庆福彩的努力下，越来越多寒门学子走进大学，这改变的不是一个人，而是一个家庭。尤其是重庆福彩勇担社会责任，付出爱心，学子们才能有梦、有希望，“通过这次活动，我相信环卫工人会得到更大尊重、更好的生活环境，会有更多企业、个人关注环卫工。”
　　据了解，“情系环卫工人·爱心接力助学”启动后，五洲大酒店主动联系上重庆晚报，免费提供活动场地。
　　重庆市福彩中心主任潘鸿滨表示，接下来重庆福彩还将和市环卫局联合援建1000个环卫工人爱帮驿站，联合开展关爱10000名环卫工人志愿服务活动。重庆市环境卫生管理局局长罗利说，提高环卫工人生存环境和经济待遇任重而道远，“希望通过这样的活动，唤起更多爱心人士加入到关爱环卫工人的队伍。”
　　还有三项公益助学活动
　　你别错过
　　2006年至2013年，重庆市福利彩票发行中心已经连续8年开展了“福彩助学·爱心圆梦———资助城乡低保等特殊困难家庭优秀大学新生活动”，累计资助城乡低保等特殊困难家庭的大学新生14500多名。2014年，重庆福彩在全市资助规模超过2000万元，资助逾5000人次。
　　据了解，今年重庆福彩还开展了其他三项公益助学活动：
　　一是资助城乡低保等特殊困难家庭优秀大学新生，主要对渝东北、渝东南、渝西地区特殊困难家庭的优秀大学新生予以资助，计划安排专项福彩公益金逾千万元，详情请到当地民政局咨询。
　　二是针对全市福利机构的孤儿大学生，全额资助大学期间学费。
　　三是资助特困家庭大学生。在中福在线销售厅设立公益岗位，组织贫困大学生进行社会实践勤工俭学活动；成立重庆爱帮志愿者队，组织贫困大学生开展面向社会的公益志愿服务。每小时资助30元，每月资助100人次左右，全年资助1200人次，使用市级专项公益资金100万元。
　　如想了解上述活动的详情，可上重庆彩票网www.cqcp.net查询，或拨打24小时福彩热线67508888咨询。
　　“以后当医生，帮助像妈妈一样被病痛折磨的人”
　　张小玲的求学路很曲折，先从巫山县龙溪镇老家搭面包车到福田镇，再坐车到巫山中学，从来不坐直达车，“虽然要花两个多小时，但可以节约5块钱，只花20块车费。”
　　张小玲毕业于巫山中学，家里有一个妹妹、一个弟弟和身患残疾的爷爷奶奶，母亲段世香在北碚区当环卫工，父亲在该区一个饲料厂打工。2012年5月，母亲被查出患有风湿性心脏病，为节省开销供子女读书，她仅吃了一段时间药，没去医院接受全面治疗，依然每天走上街头打扫卫生，马路上汽车扬起的灰尘常让她咳嗽不止。
　　今年高考，张小玲以569分的优异成绩考上了重庆医科大学临床医学专业。“我一定努力学好知识，以后当一名优秀医生，帮助像妈妈一样被病痛折磨的人。”她说。
　　“妈妈教育我，像清扫大街一样严格”
　　李丹瑞毕业于育才中学，今年以635分优异成绩考上了重庆大学建筑学专业。别的同学正在不亦乐乎地打游戏、看电影时，他却喜欢对着电脑，练习编写程序。今年暑假，他独立开发了一个手机游戏：小鸡在屏幕下方左右移动，接着不断从屏幕上方掉下来的苹果。虽然简单，对于一个18岁高中毕业生来说已属不易。
　　“妈妈教育我，像清扫大街一样严格。”李丹瑞说，母亲牟燕红在南岸区从事垃圾清收工作，对街上任何一点垃圾都不放过，对他的教育也是如此。李丹瑞回忆，小时候洗碗，只要碗上还残留一点点油渍，妈妈都会严厉地要求他重洗。初中一个暑假，牟燕红送他去参加了一个在巴南区复盛镇举办的为期一月的意志训练营，每天和农民一起劳动。训练结束后，牟燕红发现儿子瘦了不少，也黑了不少。“说实话作为家长还是有点心疼，但此后他变得坚强了，遇到困难再也不会轻言放弃了，我们感到很欣慰。”牟燕红说。
　　李丹瑞对未来的大学生活充满向往。他说要专心学习，争取保送研究生，“以后可能会留在高校，从事建筑领域的研究吧。”
　　“女儿现在比我能赚钱”
　　李顺利的成长经历并不像她的名字那样顺利。父母为了养家，7年前带着她和姐姐从老家忠县来到重庆，在渝中区两路口当环卫工人，一家人挤在租来的40平方米小屋里。父母拮据的收入，还要赡养老家的外婆和奶奶。
　　每到寒暑假，李顺利早上5点就起床，和妈妈一起背着清洁用具到街头工作，直到晚上7点才拖着疲惫身体回家，“这样可以分担妈妈的劳动量，让她觉得轻松一些。”
　　今年高考一结束，放下压力的同学们马上投入狂欢，但李顺利一天都没休息，每天9点上班，下午5点半下班，在解放碑商圈向过往行人推销楼盘，打工赚钱。久而久之，性格羞涩的她摸到了从事销售工作的门道，“首先要给人感觉和蔼可亲，声音尽量温柔一点，不要扯着嗓子喊；其次要在交谈中观察，看对方有没有购买意愿，一旦判断对方有就不要放弃。”有一天，她拉到了5组客户，这个数字让很多老销售员都自愧不如。8月份，她拿到了2200元工资。“女儿现在比我能赚钱！”李顺利的爸爸笑着说。
　　今年，李顺利考上了重庆城市管理职业学院的商务英语专业，“希望毕业后找个好工作，多赚钱，让辛苦了一辈子的爸爸妈妈过上好日子。”
<img>http://www.cqwb.com.cn/cqwb/res/1/20140828/24631409159184580.jpg</img><img>http://www.cqwb.com.cn/cqwb/res/1/20140828/64041409159184596.jpg</img></body></root>