<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>62岁服刑人员看《来自星星的你》低声抽泣 他说他想家里老太婆了 监狱里的网络生活</title><source>http://www.cqwb.com.cn/cqwb/html/2014-08/28/content_400360.htm</source><newspaper>重庆晚报</newspaper><page>第020版： 高墙在线</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　■重庆晚报记者 代茂增 实习生 黄钰钦 摄影报道
　　8月26日，渝都监狱八监区，管教民警将最后一台电脑组装好。从此，该监狱自己研发的多媒体网络教育平台进入全面运行，这标志着渝都监狱步入信息化管教时代。
　　在这个圈子里，民警跟服刑人员的关系，被定义为网管跟用户。 
　　监狱内部有了社交网
　　听说可以在监狱里上网打游戏，几乎所有服刑人员都为之一振：盼星星盼月亮，总算把这新鲜玩意盼来了。
　　2010年，重庆晚报刊登《渝都监狱要搬家，今后服刑犯能上网》的新闻。今年上半年，这款多媒体网络教育平台———渝都育人网终于研发出来，它是个局域网，内容有狱务公开、在线学习、改造论坛等11个版块。
　　“一上线，立刻受到热捧。服刑人员在这里不仅可以查询与本人相关的立功受奖、任务完成、学习改造情况，更可以上网发帖、跟其他监区的人吹龙门阵，更可以学习到许多课堂外的知识。”网站版主、管教民警曹翀对重庆晚报记者说。
　　“只有表现优秀、学习任务完成及时的人，才有上网机会。这是一种奖励机制。”渝都监狱教育科科长聂广平说。
　　民警上传了400多部电影
　　为丰富网站内容，管教民警可谓煞费苦心。
　　比如在线学习版块，民警要到处收集汽车、建筑、服装、保健等方面的文字、视频资料上传。休闲娱乐版块，目前已上传电影电视剧400多部、歌曲1700多首，《三联生活周刊》等电子书籍近200部，还有单机游戏、监区日常生活记录等。
　　“原来各个监区都是一个封闭的小圈子，现在有了这个网站，只要一发帖，全监狱的人都可以回帖、吐槽。”曹翀说。
　　入狱前，来自城口的七监区服刑人员孙建国（化名）从未接触过电脑。现在，６２岁的他在民警的教导下，学着用“一指禅”打字，并迷上了《来自星星的你》、《神盾局特工》等国外电视剧。
　　记者走到孙建国身边时，发现他正戴着耳机，聚精会神看《来自星星的你》。剧中，在公园摩天轮下，当都教授转身离开千颂伊的瞬间，孙建国低声抽泣起来。
　　他对民警说，他想家里的老太婆了。
　　有人发帖打击网虫网霸
　　重庆晚报记者点开网站看到，所有版块中改造论坛活跃度最高，话题多是服刑人员的业余生活。
　　一名服刑人员发出“咱们监狱是不是该来场足球友谊赛？”的帖子，一周时间回帖居然“盖”了400多楼。
　　还有人发帖：上网的人多了，电脑明显不够用了，对于那些长时间霸占电脑的网虫网霸如何解决？此贴一出，瞬间有了神回复：“突发奇想，这些人应该按照牢头狱霸来整治，绝对管用。”
　　监狱规定：要上网看电影打游戏，必须要有个人积分。获取积分的项目中，有一项是浏览网站学习换取。于是，有的服刑人员将学习内容跟电影视频同时打开，一边赚积分，一边消费积分，高兴惨了。
　　“这种小动作，等于帮我找管理漏洞。”曹翀笑称，“现在这招不管用了，我们不但制度完善了，技术上还加强了。”
　　所有内容要过滤发出
　　“并不是有了论坛就可以随意发言，这里的每句话都必须经过审核才能发。”曹翀介绍，渝都育人网属于局域网，作为网站版主，服刑人员每一条帖子都必须经过他的审核才能发出；各个监区管教民警，也要随时审查帖子，不适合发布的消息不能上网。
　　“2010年，重庆晚报刊登过《渝都监狱要搬家 今后服刑犯能上网》的新闻，今天终于实现了这个目标。”曹翀说着，翻出了当年的重庆晚报。
　　一台电脑数十人排队
　　今年五六月份，渝都育人网开始在个别监区试运行，到本月在监狱全面铺开，管理教育中的蝴蝶效应凸显出来。
　　“从各个监区收集的情况来看，反响相当好，目前网站每天至少有200名服刑人员上网学习、娱乐，有时候一台电脑前面有数十人排队上网。”曹翀说。
　　“机位太紧张了，经常排半天才轮得到一回。”在七监区，服刑人员陶子（化名）告诉记者。
　　陶子是一名80后，5年前因伙同网友抢劫被判入狱，现在即将刑满释放的他，正抓紧时间上网学习服装设计，准备出去后以此为生，“网络毁了我前半生，希望这次能挽救我的后半生吧。”
　　“很多人在论坛发帖、给民警发私信，反映监区电脑不够用。确实是，每个监区4台电脑，几百号人多久才轮到一回哦。现在资金压力大，以后想办法解决吧。”聂广平说。
　　四位一体全媒体管教
　　“监狱现在有报纸、电台、电视台、网络平台，齐活了。目前国内也就山东、江苏等少数几个省份的监狱有这些全媒体管理方式。”说起这事，曹翀有点小自豪。
　　报纸编辑部，10余名编辑伏案忙活着；电视编辑中心，两名技术人员正在剪辑监区新闻；广播室里，技术人员正在调试话筒音量。这是记者离开曹翀的网络办公室后，在监区各个传媒平台看到的场景。
　　据说，在这里忙活的人，大多数入狱前从事过相关工作。
　　不是培养网虫
　　“我们不是为了培养网虫，只是想通过这种激励机制，增强服刑人员学习积极性，掌握一定的技能后，为重返社会谋生铺路。”渝都监狱教育科副科长费佳音介绍。
　　“娱乐只是一小部分，大部分内容是劳动技能培训、法律法规、最新时事动态等内容，掌握这些内容，服刑人员基本能保证与外界不脱节。过段时间，我们还将增加电子商务、市场营销等方面的学习内容。”
　　“目前，几个即将满刑的服刑人员正在网上学习乐器合奏，听说他们几个准备出去合作办个乐队。”费佳音说。
　　据悉，在硬件设施到位后，监狱还准备在接见室设置访问平台，让服刑人员亲属通过该平台了解更多的亲人改造信息。
　　上网
　　时间
　　８：00~21：30
　　上网
　　地点
　　各监区图书室
　　积分
　　消费
　　积分
　　1、每次登录积1分
　　2、在线学习半小时以上，加5分
　　3、在监区文化采稿一篇加2分，在改造论坛上每发帖、跟帖100字以上，加积分1分
　　4、在各项活动中表现突出，或获得名次的，奖励10-100分
　　
　　消费
　　1、音乐：每登录一次性扣2分
　　2、电影：每部1-5分不等
　　3、游戏：每次1-3分不等
<img>http://www.cqwb.com.cn/cqwb/res/1/20140828/9291409160080434.jpg</img></body></root>