<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>灞桥 敬终如始扎实推进教育实践活动</title><source>http://epaper.xiancn.com/xarb/html/2014-08/28/content_319582.htm</source><newspaper>西安日报</newspaper><page>第01版：封面新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  近日，灞桥区第二茬次教育实践活动各单位相继召开民主生活会，开完会议的单位已转入整改落实、建章立制阶段，研究制定整改措施。同时，千余名基层党组织书记集中参加培训，接受思想洗礼、精神充电，既标示着第三茬次活动由预热阶段转入正式实施阶段，也彰显了全区上下发扬钉钉子精神，坚持久久为功，敬终如始，用实际行动促进教育实践活动取得实效。
  领导亲力亲为
  保证了民主生活会的质量
  领导重视是开展党的群众路线教育实践活动的重要推力。第二茬次教育实践活动中，市区领导高度重视，亲力亲为深入联系点指导，保证了民主生活会的质量。
  市委常委、市直机关工委书记杨殿钟，先后9次来到灞桥，多次听取了民主生活会准备情况汇报，与联系点负责同志进行了谈心谈话，审阅了班子及主要领导的对照检查材料，分别参加了灞桥街道和民政局的领导班子民主生活会，并作了重要指示。市政协副主席、市委第三督导组组长袁英信多次到灞桥督导教育实践活动，调阅了席王街道、十里铺街道和区教育局班子及个人对照检查材料，参加了部分单位的班子民主生活会。区上主要领导，除带头深入自己的联系点外，还亲临民政、卫生、人社、发改、教育、财政和街道等多个单位指导民主生活会，其他区级党员领导也来到自己联系点，扎扎实实指导活动开展，审阅班子和个人的对照检查材料，全程参与班子民主生活会，对整改工作提出了具体要求。
  为保证民主生活会效果，该区第二茬次各单位严格落实区委书记指出的民主生活会“五个不能开”要求，即班子材料不合格、个人材料不合格、谈心谈话不到位、相互批评辣味不足、整改措施华而不实均不能开，区委教育实践办与78个单位“一把手”签订了《责任书》，建立了约谈“一把手”制度和工作交流会议制度，区委9个督导组坚持严督实导，反复上下多次修改对照检查材料，保证开出了有辣味的民主生活会。
  民主生活会后，一名区级部门负责同志表示，这是多年来参加的最严肃的一次党内民主生活会，大家的剖析像画得准、辣味足，让人脸红了、出汗了、触动了，不光自己找到了自己的问题，同志们也帮着找问题，彼此真诚相待，收获很大。
  整改措施持续给力
  具体到每件事每个人
  “‘四风’要在日常工作和生活中坚决反对，把全心全意为人民服务作为一条红线贯穿工作始终，用‘三严三实’的标准规范和完善干部队伍……”市委教育实践办领导在参加灞桥区纺织城街道领导班子民主生活会时要求。
  该区坚持向中央和省市委基准看齐，把整改工作紧紧抓在手上，区委常委会率先垂范，区级四大班子和法检两院及时制定了整改措施，全体区级领导公开向全区人民做出“三严三实” 郑重承诺，给各单位树立了标杆。该区要求第二茬次活动单位开完民主生活会后，及时研究制定整改方案，对个人自查、上级反馈、同志批评、群众反映的问题一一回应，逐项逐问题拿出有针对性的整改措施，明确了整改问题的责任领导、责任科室、责任人和完成时限，提出量化的、可操作、可监督的工作目标，并向群众公开，主动接受群众监督；要求各单位建立整改工作台账和销号制度，采取倒排的方式，每月对整改问题进行一次跟踪问效，针对整改过程中遇到的问题定期进行研判，确保问题件件整改到位，切实打通了联系服务群众“最后一公里”的问题，在狠刹“四风”、解决群众实际困难中转变党员干部的作风，取得群众满意的效果。
  提起生存认证手续的简化，灞桥街道读书村80岁的老人刘文秀很是感慨，“我年纪大了，身体又不好，以前到街道生存认证，还得让我娃陪着我，现在好了，街道干部来我家看，省了我不少事”。
  第三茬次活动全面启动
  集中培训正在进行
  “基层党组织书记是党在基层唱大戏的主角，是党在基层的形象代言人，传达着党的声音，一举一动都代表党员队伍和党在人民群众心目中的形象。”8月25日上午，区委书记在第三茬次区级培训班上了第一课，安排部署了第三茬次教育实践活动，再次明确了基层党组织的职责所在，要求各基层党组织书记切实发挥作用，自觉践行党的为民服务宗旨。
  为保证学习效果，使基层党组织书记坚定理想信念，扎实改进作风，增强政治自觉，该区分区级培训、街道部门培训和基层党组织培训三个层级，把书记讲党课、专家辅导、交流研讨，与贴近基层实际的形式结合起来，全覆盖式对农村、社区、非公企业和中小学（幼儿园）、卫生、工业、供销、商贸、信用以及街道机关的431个基层党组织书记、20251名党员干部进行培训，以习近平总书记系列讲话，中央和省市区委改进作风的有关要求，党的群众路线教育实践活动有关知识，以及党的组织纪律和政治纪律，延安精神，“三严三实”，“秦亡于奢”等为内容，要求相关党（工）委在组织交流研讨时做好《会议记录》、上报个人《发言稿》，留存培训档案资料。
  红旗街道南江村的党支部书记杨盼民在参加了培训后表示，自己一直对村子如何搞教育实践活动很茫然，听了报告，了解了活动的程序和内容，心里有谱了，回去后要及时向党员群众传达精神，尽快把本村的活动抓起来。
</body></root>