<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>这下咱心里有了谱！</title><source>http://epaper.xiancn.com/xarb/html/2014-08/28/content_319581.htm</source><newspaper>西安日报</newspaper><page>第01版：封面新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  ■通讯员 黄建涛
  “这下咱心里有了谱！”昨日，为期三天半的未央区基层党员大集训圆满结束，参训人员纷纷表示自己思想有触动，心里有想法。汉城街道楼阁台村党支部书记张宏全说，集中培训消除了自己思想的许多模糊认识，对党的群众路线、群众工作方法和自己的角色定位有了更清晰、更准确的认识。
  千余学员参训 “六大主题”23个学时
  “千余人的培训在未央干部培训史上还是首次。”未央区委党校校长说，这次培训完全是按照省委培训示范班的要求来组织开展的，规模之大前所未有，在时间上也走在了全市前列。
  他的说法得到了未央区委组织部相关领导的印证。据介绍，为搞好第三茬次教育实践活动，该区区委从五月份开始就着手部署相关工作，先后分成4个小组深入村组、社区、非公企业和流动党员中开展走访调研，形成了多份有价值的调研报告。省、市委关于第三茬次教育实践活动意见明确后，该区区委主要领导又多次召开常委碰头会和基层党员干部座谈会了解各方状况和需求，形成了科学务实的培训方案。最终决定分为理论辅导、活动开展、作风建设、廉政建设、能力建设、区情教育6个专题，对包括区级党员领导，各街道党工委书记、副书记，各村（社区）、非公企业党支部书记在内的千余人进行集中培训。
  “毛主席亲自种菜，穿有补丁的衣服，延安只见公仆不见官，这些史实让人思想震撼。老一辈革命家身上展现出来的优良作风和为民情怀，让人敬仰和感概。”3天来，学员们普遍表示通过听讲座、看电教片、相互交流讨论，进行了一次酣畅淋漓的思想洗礼和“充电”。 未央区徐家湾街道徐家湾社区党支部书记党平利说，这次培训内容全面，让他对如何推进教育实践活动“最后一米”有了更清晰的认识，感受到了肩上沉甸甸的责任。
  培训也是展示基层党员干部作风的过程
  “统一乘车，统一用餐，还有严格的门禁制度，这完全是按照八项规定的要求来做的。”在徐家湾街道党政办主任张鹏看来，这次培训既是群众路线教育，本身又是一次生动的群众路线实践。
  在他看来，区委书记、区长担纲授课，这本身也是领导转作风，接地气的体现。书记在辅导中讲到的，基层干部教育实践中存在的认为自己“问题不大”、“责任不大”、“约束不大”、“作用不大”、“意义不大”的错误认识，正是本次教育实践活动中应重点注意和避免的问题。区长在区情教育中讲的“做人”、“做事”、“做官”的内容，更是值得永远记住的党课。
  “咱没有多少文化但要有素质。”未央区祥云五金电料有限公司党支部书记吴新立说，作为最基层的党支部书记他觉得践行群众路线最基本的就是按规矩做事，从小事上看作风、树形象。这次培训没有吃饭喝酒、逃课溜号、迟到早退的，这本身也就是一次良好作风的展示。
  据未央区委组织部相关工作人员介绍，为了节约时间，这次课程安排十分紧凑，每天中午休息时间只有一个小时，而且时间安排在周末，“这么热的天，这么多的人，能保持这样的状态实在难能可贵。”该工作人员说。该区区委党校校长同样表示从大家的上课表现和座谈发言情况来看培训确实达到了“思想动员到位，业务辅导到位”的目标。
  “培训让我对活动如何开展有了谱！”
  培训归根结底是要推进教育实践活动扎实开展见实效。基层支部书记、主任一致表示通过培训自己心里有了谱。
  汉城街道楼阁台村党支部书记张宏全表示，自己回去以后要再次请专家教授来为本村的70余名党员进行学习辅导，要将培训的范围扩大到村委会小组长和普通党员，让大家都接受一次深刻彻底的党性教育。同时要运用批评与自我批评的武器，给大家来一次思想“大扫除”。要纠正个别干部把岗位当福利的错误思想，要通过党务政务公开和群众评议，解决基层干部“与民争利”的问题。
  辛家庙街道东园路物流社区党支部书记、主任靳改珍则表示，社区的群众路线活动还有其特殊性，自己要发动社区志愿者到行动不便的老党员、老干部家中，进行精神宣传和送学上门，采取晚上学习和周末补课等方式解决年轻党员的工学矛盾。同时上门听取群众意见，做到边学习、边整改、边服务。
  在该区第三茬次教育实践活动的对象中，还有766名流动党员分布在省外，他们的教育实践怎么搞？未央区人社局党委委员、人才交流中心主任韩华表示，他们将通过网络QQ群、微信、电子邮件、手机短信等多种渠道进行学习辅导、征求意见，要求大家立足各自岗位进行力所能及的主题服务活动，确保一名党员也不落下。
  

</body></root>