<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>英国合作社经济逆势增长</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2014-08/12/nw.D110000renmrb_20140812_1-22.htm</source><newspaper>人民日报</newspaper><page>第22版：国际</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　核心阅读
　　2008年国际金融危机以来，英国经济增长整体放缓，但同期英国的合作社经济却逆势大幅增长了23%。
　　合作社不同于股份公司之处在于，合作社更多是为了维护生产者和消费者利益，而股份公司则侧重盈利。这就使得合作社模式更注重成员的利益，决策更倾向于长远，而不是仅限于眼前。
　　　　
　　全国30万农场主，约有一半加入了农业合作社
　　“第一牛奶”合作社是英国最大的奶业合作社，由英国各地共1800多名奶农组成。同时它也是英国本土最大的牛奶采购商和切达奶酪生产商。难以想象，英国市场上每4块切达奶酪，就有1块来自“第一牛奶”。英国超市里的大部分奶制品，都是通过奶业或农业合作社供应到市场上的。
　　从历史上看，英国在加入欧洲经济共同体后，需要执行共同市场统一政策，但英国农产品无论在质和量方面，都无法同南欧国家竞争，因此，英国农业面临很大困难。在这种情况下，英国政府干预农业，给农业合作社提供资金帮助，由合作社协会帮助农民销售产品。在这过程中，农民的销售渠道得到保证，而合作社的集体管理模式也保障了产品的质量。目前全英有近600家农业合作社，主要分布在北部的苏格兰地区。全国30万农场主，约有一半加入了农业合作社。
　　经过长期发展，在英国，除了农业合作社之外，还有消费合作社、住房合作社、农业合作社、金融合作社、社区服务等种类繁多的合作社，不少搞得好的合作社后又发展成为开展综合业务的合作社集团。如英国最大的合作社——英国合作社联盟，服务领域涉及食品、百货、汽车、燃油的批发和零售，以及信贷、保险、农业、工业、住房、医疗、殡葬、社区互助等。目前英国共有6169家合作社及以合作社方式运营的公司企业，总营业额每年超过370亿英镑，会员超过1500万人。
　　合作社通过集体监管产品质量获得消费者信赖
　　“第一牛奶”合作社的常务董事理查德·戴维斯既是合作社的管理者，也是一名奶农。他在接受本报记者采访时表示，英国和欧洲大部分奶农都加入合作社或者类似的企业，以确保牛奶的销路，而消费者长期以来也信任来自合作社的牛奶品牌。“第一牛奶”合作社除了收购牛奶之外，还会雇佣独立的专业检测机构定期对农场的各方面情况及牛奶质量进行整体评估，确保各项指标符合标准。如果会员的农场遇到疾病或者自然灾害，也会有专人为会员提供帮助。
　　合作社的目的在于兼顾消费者和生产者，实现利益的共赢，而就多数合作社而言，其股东和管理者也多来自自身的会员。
　　戴维斯的牧场位于英国贝德福德郡，占地100多公顷，养着220多头奶牛。记者来到戴维斯的农场时，正好是下午挤奶时间。奶牛们一边食用坚果制成的饲料，一边产奶。戴维斯告诉记者，农场生产的牛奶全部由合作社负责收购并提供给当地超市或加工工厂，农场的坚果饲料和草场肥料也都是直接跟合作社的合作伙伴购买的。
　　如果想要成为合作社的会员，首要条件是具备持续定量向合作社提供牛奶的能力，并开设股金账户，以实现合作社的融资。每个月，戴维斯的农场能够交出12.8万升牛奶，并以每升0.5便士的统一标准提交股金。目前他的股金账户大概有2.7万英镑，而会员的平均股金账户都在2万英镑左右。这些资金作为本金进入合作社，合作社再用其进行管理和投资生产，产生的收益按比例每年两次转入会员的账户。
　　合作社向会员收购牛奶的价格按牛奶质量在每公升25便士到35便士左右，在戴维斯提供的收购收据上，记者看到，在经过乳脂、蛋白质、体细胞含量以及牧场综合情况等综合测算加减分后，戴维斯牧场生产牛奶的最终价格为每公升33.92便士，质量属上乘。戴维斯说，他的牛奶生产成本在26便士左右，年利润近9万英镑。
　　通过专业化集团化合并，不断提升实力和竞争力
　　许多合作社通过专业化、集团化的合并过程，不断提升实力及竞争力。“第一牛奶”合作社近年来不断打造自己的品牌，并开始转型开发高附加值的产品，通过并购保健营养品牌公司，推出了高蛋白低脂的运动营养型饮品，并将其送上了英国职业环法自行车队的早餐餐桌。
　　合作社的原则包括公开招募社员、进行民主管理、一人一票、利润按比例进行分配等。戴维斯说，在合作社中，每个会员都有投票权，来决定董事会成员数量、董事薪金、合作社章程等事宜，但是会员不直接参与合作社的经营管理，而是由经选举出的会员代表与专业的管理人员协同工作，以确保实现共同的商业与合作目的。“我们尊重每个成员，这是合作的基础。”戴维斯指出，为防止突然有大量资金流失，要退出的会员其本金会在5年内分期返还，或者会员也可以将股份折价卖给其他会员。
　　英国合作社协会2013年度报告指出，在当前恶劣的经济环境下，多数企业都面临亏损甚至关闭的危机，而以合作社架构经营的企业却发展良好。2008年国际金融危机爆发以来，英国经济增长整体放缓，而同期全英合作社经济逆势大幅增长了23%。
　　该协会的秘书长艾德·梅奥指出，合作社模式能够有效应对当今经济和社会发展遇到的挑战，它本身不是为了迎合少数大股东的利益，而是为了全体成员的共同利益，这就使决策更倾向于长远，而不是仅限于眼前，如通过合法避税等短视的方式获取经济利益。尽管面临如何确保和协调众多会员利益的难题，梅奥对合作社模式未来发展仍充满信心，“人们选择这种模式是因为它能够有效实现他们的需求”。
　　（本报伦敦8月11日电） 
　　　　
　　&gt;&gt; 点 评 &lt;&lt;
　　李罡（中国社会科学院欧洲研究所经济学博士）:合作社与行业协会的根本区别在于营利性与非营利性。从罗虚代尔公平先锋社至今，英国合作社历经150多年的历史而经久不衰，在不断探索中建立起适合资本主义市场经济的组织体系，体现出对市场经济的高度适应性。
　　英国合作经济之所以经久不衰，是因为合作社经营模式具有一些明显的优势：第一，合作社秉承民主管理原则，所有会员都可以参加股东大会，选举经理，从而保证了会员拥有平等参与合作社经营的权利。第二，突破了个人和家庭的局限性，有利于提高生产技术水平和减少流通环节费用。第三，合作社内部没有资方和劳方的对立，兼容了会员的个人利益和集体利益。
　　英国合作社始终将罗虚代尔原则作为核心价值观，将会员的共同利益作为合作社的最终目标；英国合作社将民主管理与决策放在核心位置，坚持民主选举和一人一票原则；英国合作社非常重视教育和培训，拥有一支素质较高的专业管理人员；英国政府通过税收信贷政策扶持合作社的发展等。
</body></root>