<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>打破垄断，墨西哥能源改革迈出关键一步（国际视点）</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2014-08/12/nw.D110000renmrb_20140812_1-21.htm</source><newspaper>人民日报</newspaper><page>第21版：国际</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　1938年，墨西哥宣布将17家欧美石油公司的产业收归国有，墨西哥国家石油公司从此成为该国唯一的石油生产运营商。图为该公司在墨西哥城的一家加油站。 　　本报记者 李 强摄
　　墨西哥参议院近日通过了能源改革二级法案，总统培尼亚签署后即生效。届时，自1938年便收归国有的墨西哥能源领域，将正式向私人和外国投资开放。自培尼亚去年8月提出改革提案，历时一年的能源改革纷争，终于尘埃落定。此番能源改革将打破该国长达76年的国有石油公司垄断经营局面，同时对日益变化的地区能源格局产生影响。
　　　　　
　　多家跨国公司表示将参与墨西哥能源投资，未来竞争将十分激烈
　　根据此次通过的能源改革二级法案细则，外国和私人企业将被允许参与墨西哥能源勘探、开采和冶炼等各个领域。合作模式由过去只能同国家石油公司签署服务合同，改为可以同墨西哥政府签署合同，采取利润、产量分成合作以及许可证合同等方式，同墨西哥国家石油公司展开竞争。招标工作将由墨西哥国家石油委员会负责，最快将于2015年初启动。
　　据墨西哥石油工业联合会预测，未来3年内，墨西哥在石油领域的投资将翻一番，每年将达到约150亿美元，创造7万—10万个工作岗位，石油产量将得到大幅度提升。墨西哥央行行长卡斯滕斯也预测，墨西哥经济将在2—3年内实现年均增长3%—5%的跃进。德勤公司则透露，目前至少30家世界知名的能源企业对墨西哥能源投资表示感兴趣，这其中也有中国企业的身影。
　　经济学人智库能源分析师马丁·亚当斯对本报记者表示，中国正在推进供给来源多元化以保障能源安全，如果墨西哥的能源改革进展顺利，将会释放巨大的红利，这对中国政府和企业无疑都具有相当益处。
　　在能源改革之前，中石油、中石化和中海油虽然都已经进入墨西哥，但仅限于石油贸易和油服领域，经营规模并不大。中国驻墨西哥大使邱小琪对本报记者表示，过去由于法律方面的限制，很多能源方面的合作努力都没有取得相应的效果。
　　邱小琪说，墨西哥参议院通过能源改革二级法案，是一个重要事件，表明广受关注的墨能源改革取得了实质性的进展。中国对墨西哥的能源改革非常关注，希望同墨西哥在能源领域开展大规模、深层次的合作，两国去年签署了多项能源合作协议。这次法案的通过，将为不少有意来墨投资的中国企业提供有利条件，也会使两国在相关领域的合作前景更加顺利，合作领域更加宽广，合作模式更加多元。
　　不过，中国企业面临的挑战也不容忽视。目前，包括雷普索尔、埃克森美孚、雪佛龙、皇家壳牌等跨国公司都表示将参与墨西哥能源投资，未来的竞争必将十分激烈。
　　中国社科院拉美所副研究员孙洪波表示，未来中墨油气合作应以务实为主，小步、稳步推进。墨西哥老油田较多，稳产增产压力大，中企可依靠成熟的老油田二次开发技术与墨方合作。
　　石油国有化带来丰厚收益，但沉重的负担影响技术更新和油田开发
　　在首都墨西哥城中心，有一组大型雕塑，被称为“石油国有化纪念碑”。1938年，时任总统卡德纳斯宣布将17家欧美石油公司的产业收归国有，墨西哥国家石油公司从此成为该国唯一的石油生产运营商。
　　石油国有化，在墨西哥历史上具有里程碑意义。墨西哥人将其视为民族和国家独立的象征，并制定了严格的石油法律：禁止私人及外国资本介入墨西哥石油、天然气开发或成立合资公司，甚至连加油站都在此列。记者在墨西哥出差，从都会中心到穷乡僻壤，所有的加油站一律都是红白绿三色的“PEMEX”（墨西哥国家石油公司）标识——这也是墨西哥国旗的颜色。
　　垄断经营的“一桶油”，给墨西哥带来了丰厚的石油收入，1/3的联邦财政来自于此，墨西哥国家石油公司为世界主要石油生产商之一。
　　然而，危机也由此酝酿：长期没有竞争导致官僚气息严重，生产效率低下。同时，国家石油公司需上缴超过70%的收入，还有巨额债务和退休金缺口。日益沉重的负担，严重挤压了该公司用于技术更新和开发新油田的支出。
　　目前墨西哥潜力较大的新探明储量，多为深水油气田或页岩气，但受制于资金技术匮乏、勘探设备陈旧等因素，对这些新油田的开采力不从心。在墨美边境的页岩油富产区，虽然拥有几乎相同的地质条件，但墨西哥在2012年只开采了3口油井。数据显示，近10年间墨西哥石油产量已锐减近1/3。
　　能源改革具有重要的地缘政治意义，可能影响西半球能源供应秩序
　　马丁·亚当斯对本报记者说，由于美国的能源进口需求正在下降，去年墨西哥对美国石油出口跌幅达到两位数，与此同时，墨西哥还大量进口美国的汽油和天然气。这一局面进一步恶化了墨西哥的能源格局。总统培尼亚曾表示，如果情况不得到改善，墨西哥到2018年将成为能源净进口国。
　　分析人士认为，此次墨西哥能源改革还具有重要的地缘政治意义，可能将影响西半球能源供应秩序。
　　众所周知，美国是墨西哥最重要的能源合作伙伴，墨西哥的原油出口90%面向美国，墨西哥的能源产业发展将直接关系美国的能源安全。2012年2月，美墨两国就墨西哥湾的深水油气开发签署了《跨境碳氢化合物协议》，允许两国公司共同开发跨境油气资源。
　　马丁·亚当斯说，尽管美国需求下降对墨西哥石油出口产生一定冲击，但某种程度上被页岩油气革命所抵消。墨西哥出产的页岩油与美国的品类相同，非常适宜美国的炼油企业，能源改革也将为美国企业提供投资机会。
　　孙洪波认为，墨西哥能源改革的影响可能是双重的。一方面，如果改革获得成功，墨西哥油气持续增产，将有助于实现北美的能源独立；另一方面，如果墨西哥炼化产业获得发展，有可能使美国炼厂失去墨西哥的部分原油供应。此外，墨西哥对外开放油气产业，还将使拥有政治和地缘优势的美国公司面临较为激烈的市场竞争。
　　（本报墨西哥城8月11日电） 
<img>http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20140812/1407784482530_1.jpg</img></body></root>