<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>看兰州咋治“心肺之患”</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2014-08/12/nw.D110000renmrb_20140812_1-08.htm</source><newspaper>人民日报</newspaper><page>第08版：社会</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　核心阅读
　　作为重化工为主的城市，兰州的空气质量，如何进步到全国74个重点监测城市的第三十六名？
　　淘汰13家企业的落后产能，采暖期强制200多家重度污染企业停产，搬走城区78家工业企业，解决了工业污染大户问题；完成了市区1130台燃煤锅炉的天然气改造，使原煤散烧锅炉退出兰州主城区；动员社会力量广泛参与治污，网格化监控所有污染源……空气质量快速改善，带来了良好的经济效益。
　　　　　　　　
　　“一到冬天，太阳像一个黑盘子，只能看见，但没有亮度。”这是过去兰州天气的真实写照。
　　近些年，受两山夹一河、冬季无风和产业结构以重化工为主的城市环境所限，大气污染成为兰州久治不愈的顽疾。从2003年国家正式公布重点监控城市大气污染指数以来，兰州市基本居全国后10位。
　　面对这一危害民生的“心肺之患”，环境保护部与甘肃省签订了省部合作协议，将兰州列为全国大气污染治理试点城市和区域联防联控重点防治城市。甘肃省和兰州市上下联动，打起了一场力度空前、攻坚克难的大气污染攻坚战。
　　2013年，兰州市空气质量优良天数达193天，排在全国74个空气质量监测重点城市第三十六位。这获得了环境保护部部长周生贤充分肯定，他指出兰州大气污染治理措施有力、成效明显，应认真组织学习推广。
　　痛下壮士断腕的决心
　　十几年来头顶天空一直灰蒙蒙，许多干部群众都认为，“除非来一次愚公移山，否则污染就不可治”。另一方面，兰州80%的工业企业是中央直属企业，也有人认为“治理污染影响经济发展”。
　　甘肃省委书记王三运说，要治污，思想先要拧成一股绳，形成一股合力；要认识到治理大气污染是“民心账”，也是“政治账、经济账、长远账”；要把治理大气污染作为一项重大的政治任务来把握和推进，把治污作为最大民生、公平民生、普惠民生工程来抓，举全省之力打一场兰州大气污染治理的整体战和攻坚战，彻底扭转大气污染严重的局面。
　　甘肃省委、省政府将兰州大气污染治理确立为全省21项重点工作之一，在省级财政比较困难的情况下，专项安排了3.24亿元资金予以支持。兰州市成立了大气污染综合治理指挥部，市委、市政府主要领导亲自挂帅、靠前指挥，下设5个专项治理工作组，相关职能部门全面参与其中。
　　兰州市还将治污和整治干部“慵懒散漫”的“效能风暴”行动相结合。甘肃省委常委、兰州市委书记虞海燕说：“关键是我们狠抓干部作风转变，‘说了算、定了干、马上办’，让干部们动起来。”
　　为此，兰州市强化督查室职能，建立干部问责制度。对大气污染治理中不作为、乱作为，不抓落实的干部，市委、市政府督查室以市委名义，按照干部管理权限，建议有关县区委进行问责。2012年，兰州市有2名治污不力的正县级干部受到撤职处理，2013年55名干部受到诫勉谈话、免职等处理。
　　对工业污染挥出重拳
　　兰州市市长袁占亭介绍，经科学研判，兰州大气污染呈工业、燃煤、扬尘及机动车尾气混合型特征，其中工业废气占到污染物排放总量的近50%，扬尘约占20%，机动车尾气约占17%，低空生活污染约占13%。
　　找准了病根，兰州市制定“1+5”综合治理规划，瞄准工业、燃煤、机动车尾气、二次扬尘、生态增容减污，出台5个专项治理方案，工业污染治理方面重点实施“出城入园”、落后产能淘汰等项目；重点实施燃煤锅炉改造等455个项目；针对扬尘污染，重点实施机械化清扫、挥发性有机物治理等项目；加强机动车尾气治理及监管能力建设。
　　为治理好工业污染，兰州淘汰13家企业的落后产能；在采暖期间强制城市周边200多家铸造、砖瓦等重度污染企业停产减污；全面启动主城区78家工业企业“出城入园”搬迁改造……较好解决了工业污染大户问题。
　　按照“凡煤必改、应改尽改”的原则，兰州市完成了市区1130台、7411蒸吨燃煤锅炉的天然气改造，占城区原有燃煤锅炉总量的60%，使原煤散烧锅炉退出了兰州主城区供热历史。同时，改进、规范城区煤炭供销体系，杜绝了劣质煤带来的污染。
　　在冬季采暖期，兰州市以3家大型热电厂为代表的用煤企业，由环保、工信、质监等部门24小时驻厂监察，限负荷、限煤量、限煤质、限排放。2013年，兰州减少用煤135万吨。
　　动员全社会参与治污
　　借助全社会力量，动员社会广泛参与治污，使顶层设计的“最先一公里”和具体落实的“最后一公里”结合起来，确保大气污染治理措施一一落地，是兰州的经验之一。
　　兰州市区被划分为1482个网格（楼院、小区），实行市、区、街道三级领导包抓，网格长、网格员、巡查员、监督员“一长三员”的制度。包括犄角旮旯里的背街小巷都被囊括进网格，“一长三员”对污染源进行全天候、全方位、不间断巡查管控，横向到边、纵向到底、不留空白、不留死角。
　　社会的参与，还需要人们的理解。兰州市交管部门严格限制过境大型货车进入市区，对“冒黑烟”车辆24小时设卡劝返，到期报废“黄标车”等老旧车辆，对公交车、出租车实施“油改气”……这些措施在实行之初，难免遭遇不解。然而，随着治污效果的逐步显现，市民开始理解和认同政府的努力。
　　2014年以来，尽管遭遇了10年来强度最大的外来沙尘天气影响，但截至7月底，兰州空气质量优良天数达140天，同比增加44天。兰州突破性地摘掉多年来“世界上大气污染最严重城市之一”的“黑帽子”，成为全国环境空气质量改善最快的城市。
　　值得一提的是，上半年兰州全市GDP同比增长10%以上。社会消费品零售总额同比增长13%，固定资产投资增长25%，城镇居民人均可支配收入增长12.4%，财政收入增长约30%。治污不仅没有给经济拖后腿，反而带来了良好的经济和社会效益。
　　环境保护部副部长翟青说，无论地理位置、气候条件、经济发展水平还是产业结构，兰州都不比其他重点城市占优，但兰州通过努力，实现了空气质量的有效改善。兰州的成功经验说明，只要认真去做，污染是可以治理的，环境保护与经济发展不但不对立，而且还是相互促进的；兰州取得的治污成绩靠落实、靠监督、靠严格执法，兰州能做到的，别的城市也应该能够做到。
</body></root>