<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>京津冀 谋篇起笔“大交通”（京津冀协同发展·交通篇）</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2014-08/12/nw.D110000renmrb_20140812_3-01.htm</source><newspaper>人民日报</newspaper><page>第01版：要闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　京津高速公路与北京六环徐庄桥的交叉处。 　　人民视觉
　　先出一道题：从河北邯郸到天津，怎么走最快？
　　老家邯郸的天津南开医院医生杨振华试过各种方法。按说火车最方便，但普通铁路要六七个小时；开车走高速，5个半小时；高铁最快，几乎同样距离，北京到邯郸高铁才2个小时，可天津到邯郸高铁没通，只能先到北京，在北京南站坐地铁到西站，再坐高铁到邯郸，一切顺利，4小时。“还甭提拎着大包小包在北京倒来倒去折腾。”
　　“啥时可以不到北京绕一下呢？”杨振华问。
　　杨振华这一问，正触及京津冀交通一体化最大症结——“条条大路过北京”。长期以来形成的“单中心加放射型”格局，让北京承担了大量周边城市的过境运输。从石家庄到天津、唐山、秦皇岛，乘高铁的话都要经北京中转。地区间互联互通程度很低。
　　再出第二题：那些冠以“京×高速”“京×线”的公路都能直接进京吗？
　　北京市民陈晨有亲身经历：不行！
　　前几天陈晨去河北三河谈业务，忽然单位要他立刻返京。看到“京秦高速”路牌，他大喜，一踩油门就上。到收费站才知道，北京那段还没动工。陈晨无奈看一眼画叉的路牌，只好调转车头。
　　陈晨的无奈，也正是京津冀交通一体化的无奈——各自在“一亩三分地”里修路，“规划不对接、建设不同步”。据统计，河北和京津之间有18条“断头路”和24条“瓶颈路”，包括京昆、京台、京秦等4条国家级高速。
　　位于天津宁河县的天津英利新能源有限公司，有60多名员工家在总部河北保定。如果通高铁，不用一小时就能到家，可现在要走三四个小时。副总经理张海川说起年幼的孩子言语间都是牵挂。“一个月回一趟，每次离家就要哭一次。”张海川说，大伙儿都盼着津保高铁赶紧通。
　　张海川期盼的，正是京津冀交通一体化亟待解决的难题：空间距离近，时间距离长，轨道交通不畅。
　　交通须先行！京津冀三方高度共识。
　　从何破题？共绘一张图。
　　北京市交通委主任周正宇透露，今年4月，三地成立京津冀区域交通一体化领导小组，并建立定期会商机制。三地共同编写交通发展规划，对“断头路”、“瓶颈路”进行梳理，列出完工时间表。河北省交通运输厅厅长高金浩说，河北与北京约定2016年前全部打通京台、京昆、京秦、密涿四条高速公路的断头路，2017年全部对接普通干线公路8条瓶颈路。更长远的，从顶层设计着手，在中央和有关部委统筹下，三地打破体制机制藩篱，实现“规划同图、建设同步、运输一体、管理协同”。
　　变“单中心、放射状”交通格局为“环环相连、纵横相交”网络状格局。为疏解北京过境交通压力，围绕京津冀区域的两个环线——全长940公里的首都环线通道暨北京大外环，和全长1250公里的京津冀区域环线通道正在紧张建设中。四纵四横的公路网——沿海、京廊沧、京衡、承京保石邢邯四条纵向综合交通运输通道和张京唐秦、涿廊津、保津、石衡沧四条横向综合交通运输通道，将与两条环线一起构成京津冀网格状交通的大骨架。
　　优先发展轨道交通、公共交通，积极打造“1小时交通圈”与“半小时生活圈”。根据规划，三地将加快建设覆盖全域的城际快速铁路网和便捷的客运网络，同时提高不同交通运输方式和城市交通的衔接水平，目标“零距离换乘”。
　　公路网、铁路网之外，面对北方最大的港口群、全国最大的枢纽机场群，三地也放出眼光。天津市交通运输和港口管理局局长武岱表示，空港、海港、公路、铁路将协同发展，构建立体化交通运输网络。
　　一幅美好蓝图已在规划：到2020年，京津冀区域将形成9000公里的高速公路网、9500公里的铁路网和主要城市1小时城际铁路交通圈。区域内快速铁路“市市通”，高速公路“县县通”，京、津、石三个中心城市之间均有3条高速公路相连，环京津县（市、区）至少有1条一级公路对接。
　　“公路建设已提速了。”高金浩说，河北和北京都在加快京昆高速北延工程施工，力争今年10月1日前通车。
　　京津冀交通一体化，正全力提速！
　　（相关报道见第十二版）
<img>http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20140812/1407786054748_1.jpg</img></body></root>