<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>上一堂“活色生香”的国学课(青春热线·传统也“拉风”①)</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2014-08/12/nw.D110000renmrb_20140812_1-19.htm</source><newspaper>人民日报</newspaper><page>第19版：新青年</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　李萌昀在弹奏古琴。 　　图片由本人提供
　　“古代诗文写作”是中国人民大学国学院本科生的必修课。写诗词，得通音律，这堂课讲的便是音乐与诗词的关系，授课者是一位身穿中式外套的年轻人。只见他从包里拿出件开孔的鹅蛋形乐器，一上嘴，空灵婉转的乐音氤氲开来。
　　年轻老师叫李萌昀，是个80后，中国人民大学国学院讲师。李萌昀吹的乐器叫埙。“别看样子不起眼，它可是中国最古老的吹奏乐器，已经有7000年的历史了。”他跟学生们讲。
　　一曲《卜算子》演罢，课堂便似回到宋朝，学生们已身处缥缈凄清的宋词里。其实上李老师的课，经常会玩这样的“穿越”。有时候是洞箫，有时候是吉他，有时是吟唱。执教4年，每堂课都精雕细琢，李萌昀说，与传授知识相比，他更希望传统文化能与学生们的生活形成某种关联。
　　“还有比这更精彩的职业？”
　　当李萌昀选择攻读中国古代文学专业，并将明清文学作为一生的研究方向时，身边不少人都有些惊讶——他可曾是个“言必称希腊”的人。
　　1999年，李萌昀考入北京大学中文系。那时的他热衷西方文化，尤其醉心古希腊，从荷马史诗到柏拉图，通读一气，甚至还排演过欧里庇得斯的悲剧。
　　“阅读古希腊，只是想为古代中国寻找一个参照物。我更关心的是自己的文化如何一步步走到今天。”李萌昀说，其实一开始目标就很明确。
　　2010年博士毕业，李萌昀又作出一个关键选择，放弃进科研机构的机会，选择了当大学老师。“我想成为好学者，更想成为好老师。”李萌昀说，走上讲台可以直接和上百个年轻人交流，帮助他们选择看待世界的方式，找到认识自己的方法，“还有比这更精彩的职业？”
　　4年时间，李萌昀深刻体认着这种快乐：“目睹学生的进步，感受到自己和学生一同成长，教学的乐趣自在其中。”
　　必须“睁眼看世界”
　　身在国学院教国学，李萌昀对自己的工作有清晰的定位：国学教育不是单纯地复兴传统，而是要对古代与当代进行双重的反思，从而构筑面向未来的中国文化。
　　“所以，绝对不能‘躲进小楼成一统’，必须‘睁眼看世界’。”李萌昀笃定地说。为此，他将新闻事件和文化现象引入课堂，与授课内容建立联系，用比较分析的办法，展示文化变迁的脉络。他必须花更多的时间备课，从最火的影视剧到最热的新闻事件，再到最流行的网络段子，他的课堂可谓“活色生香”，令学生们大呼过瘾。
　　一次上“古代小说与文化”课，李萌昀的课件中忽然出现了美国影星安吉丽娜·朱莉的照片，与之并列的是古代仕女图。从两张图片出发，李萌昀带领学生考察古今与中西审美观的差异，并从这种差异开始，去探寻根源和变化的过程。“既关注古今之同，也关注古今之异”，李萌昀的学术方法，在不经意间得以传授。
　　韩剧《来自星星的你》大热时，李萌昀花了两天时间“把情节过了一遍”，然后和学生一起分析情节模式和文化意味，让学生思考文化商品的生产过程。“其实大部分的古代小说和现在的日韩剧一样，也曾属于流行文化，有着类似的生产过程，”李萌昀说，“创作者如何定位受众类型、如何设置符合读者趣味的桥段，古今都有相通的地方。”
　　慕名来听课的人越来越多。人大财金学院的蔺忆雪说：“他鼓励我们透过事物的表面，去触及文化的本质，真正摆脱思维定势，用一种全新的眼光来看待周围的世界。”中国农业大学的孙忱已旁听了两学期课程，并留言：“您的课新奇而幽默，不是关于传统的老生常谈，而是关于可能性的探究，是对于世界的某些命题的质疑和提问，让我受益匪浅。”
　　从纸面研究到体会“真精神”
　　100平米见方，16张古琴优雅摆陈，琴书琴谱点缀四壁。这里是人大国学院刚刚建成的古琴教室，即将投入使用。李萌昀难掩兴奋之情：“这回可以好好做点事了。”
　　李萌昀早就做好了打算，他要组织琴社，把古琴当作青年学生契入传统文化精神的路径。他跟学生说：“不要只觉得会用吉他自弹自唱的男生很帅，其实能用古琴自弹自唱的男生更帅，”停顿一下，他狡黠地笑了，“当然，如果两样都行的话最帅。”这是一位乐器达人的“傲娇”。
　　这其实是他一以贯之的教学思路。他利用课余时间开设了诗词吟唱学习班，配合原汁原味的古代乐谱，引导学生品味古典诗词的意境。这样的体验更切合古代文人的审美生活，也更容易激发学生欣赏和学习的兴趣。一位参加完活动的同学激动地写道：“一曲清歌动九城，愿我……续写雕龙之声。”
　　李萌昀认为，如果传统文化研究只停留在纸面上，那么离古人的真精神总是隔着一层，推广传统文化，必须身体力行。为了保证学生参与，每次诗词吟唱活动都安排在晚上，为此，他时常半夜进家门，在办公室对付一晚也是家常便饭，但他甘之如饴。
　　“我想告诉学生的是，国学好玩，国学有用。”李萌昀的表情突然变得很认真，“只是它的用处，不在于为你提供政治权谋或商战策略，也不只是帮你获得快乐的内心，它的价值在于提供了更广的思考维度和更鲜明的参照；在古代这面镜子里，看清当下，也看到未来。”
　　“我不希望我的学生过度迷恋传统，他们应该立足当下，并承担起为中国文化开创未来的重任。”李萌昀说，这才是他的理想。
<img>http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20140812/1407777614858_1.jpg</img></body></root>