<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>努力做到三个坚守</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2014-08/12/nw.D110000renmrb_20140812_4-07.htm</source><newspaper>人民日报</newspaper><page>第07版：理论</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　干部的道德品行彰显共产党人的人格力量，关系党的创造力、凝聚力、战斗力，关系党和国家事业的兴衰成败。加强干部的道德品行教育，关键是要引导干部明大德、守公德、严私德，成为一个高尚的人、一个纯粹的人、一个有道德的人、一个脱离了低级趣味的人、一个有益于人民的人。基于此，应把始终坚守共产党人的精神家园作为干部道德品行教育的着力点，使干部努力做到三个坚守。
　　坚守社会主义道德规范。道德规范是社会对其成员提出的基本行为准则，也是判断人们行为善与恶的价值标准。遵守道德规范，社会生活才会有序，人际关系才能和谐，社会有机体才能正常运转。社会主义道德规范的内容包括社会主义核心价值观、社会主义公民道德规范等。与其他社会制度中的道德规范不同，社会主义道德规范以为人民服务为核心、以集体主义为原则，集中体现社会主义政治、经济、文化的客观要求，体现社会主义的本质，是对社会主义新型道德关系的高度概括。显然，社会主义道德规范具有鲜明的制度特征和党性特征，反映社会发展的整体利益和广大人民群众的价值诉求，是国家治理的道德精神支撑。当前，干部坚守社会主义道德规范，必须做到三个践行：一是践行社会主义核心价值观。社会主义核心价值观是社会主义核心价值体系的内核，是社会主义核心价值体系的高度凝练和集中表达。对于党的干部而言，它既是政治规范又是道德规范，既是对政治品质的要求又是对道德品行的要求。因此，要把社会主义核心价值观中的“三个倡导”内化于心、融化于脑、深化于行。二是践行社会主义公民道德规范。“打铁还需自身硬”。干部应当率先践行“爱国守法、明礼诚信、团结友善、勤俭自强、敬业奉献”的道德要求，在社会道德实践活动中发挥主动性、展现示范性、彰显先进性。三是践行共产党人的思想作风建设要求。党的作风就是党的形象，关系人心向背，关系党的生死存亡。要坚持不懈地加强自身的作风建设，坚持宗旨意识，牢记“两个务必”，追求积极向上的生活方式，坚守道德底线，筑牢抵制各种诱惑的道德堤坝。
　　坚守社会主义道德信念。道德信念是道德品行培育的核心，它既是道德行为的强大内驱力，也是提升个体道德境界的原动力。道德信念表现为对履行道德义务、实现道德目的的强烈使命感和责任感，表现为克难攻坚的道德意志，是道德认识、道德情感和道德意志的有机统一。道德信念具有综合性、稳定性和持久性特征。社会主义道德信念，建立在对社会主义发展规律的科学把握基础之上，建立在对社会主义道德理想和信念的深刻理解基础之上，体现了对社会主义的道路自信、理论自信、制度自信。坚守社会主义道德信念，必须着力做到以下两点：一是强化自律精神。自律精神的形成不是一蹴而就的，它是个体在积极的道德实践中、在他律的约制下（如法律、制度、道德规范等）走向自律的。应最大限度地调动自己的道德主体性，减少道德他律的外在强制，促使自己主动、自觉地遵循道德规范，恪守道德信念，践行道德行为。二是培育坚韧不拔的道德意志。坚韧不拔的道德意志，是确保道德信念和道德品行一以贯之、矢志不渝、永不退缩的关键一环。因此，应始终保持旺盛斗志和振奋状态，以百折不挠的坚强毅力实现自己的道德目标，塑造并培养自己良好的道德品行。在坚守社会主义道德信念和实践道德追求的过程中，对于符合社会主义核心价值观要求的事情，即使前进的道路上有种种艰难险阻，也能孜孜以求、勇往直前；对于违背社会主义核心价值观的消极腐朽现象，不但能够坚持原则、坚持操守、拒绝诱惑，而且敢于亮剑，勇于批评、批判和斗争。
　　坚守无私奉献的道德境界。无私奉献，是社会主义道德中居于最高层次的道德要求，反映了社会主义道德的最高境界。道德境界是人们通过道德认知和道德修养所达到的道德觉悟程度以及道德品行状况和情操水平，是道德规范、道德认识和道德信念的最终目的和最高体现。历史上，任何一个社会和阶级在不同发展阶段，都会把达至道德理想的理想人格作为最高的道德境界，以此来引领全社会的道德水平提高，推动社会道德进步。无私奉献、全心全意为人民服务、自觉地为共产主义理想而奋斗，反映的是社会主义道德的最高境界。干部的道德境界取决于社会实践、道德实践以及自身的道德历练和修养。坚守无私奉献的道德境界，追求共产主义道德理想，彰显共产党人的人格力量，必须着力做到：一要勤学。了解党史国史和人类史，深刻认识共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律，坚定共产主义信念；全面深刻领会和把握社会主义核心价值体系、核心价值观和社会主义道德精神，内化于心，形成自己的道德认知、道德情感、道德意志和道德信念，自觉担当社会责任、道德责任。二要躬行。善于在学习、自省的基础上躬行，提高道德实践能力尤其是自觉践行的道德能力。通过自省、自反和自咎达到自警、自励和自律的目的。三要慎独。把道德规范和道德要求作为内在生命和健康成长的需求，把提升道德境界与个人自身人格完善紧密结合，在不断提高的道德境界中获取内在道德动力。
　　（作者为河南财经政法大学党委副书记）  
</body></root>