<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>宁波：三江相汇五洲通（丝路观察）</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2014-08/12/nw.D110000renmrb_20140812_1-13.htm</source><newspaper>人民日报</newspaper><page>第13版：共享丝绸之路 特刊（第8期）</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　图①：宁波老外滩。
　　图②：宁波三江口。 　　图③：停泊在港口的货轮。 　　图④：均胜集团工人在为表面贴装线备料。 　　严 龙摄 　　图⑤：中国现存最早的私家藏书楼——天一阁。　

　　宁波
　　宁波地处东南沿海、长三角南翼，是现代化国际港口城市，天一阁与宁波港是城市两大标志。 宁波人文积淀丰厚，是国家历史文化名城、“海上丝绸之路”东方始发港、全国文明城市、中国优秀旅游城市。
　　　　　　　　
　　书藏古今 港通天下
　　宁波，这是一个什么样的城市？
　　“书藏古今，港通天下”。这八个字，是今天宁波的城市宣言，也是宁波人的骄傲。
　　“风雨天一阁，藏尽天下书”。隐于宁波老城一条偏巷中的天一阁，是中国现存最早的私家藏书楼，也是亚洲现有最古老的图书馆和世界最早的三大家族图书馆之一。几百年来，无论风雨如何交加，这座小楼只是沉默地牢守宁波的文脉。
　　老城的另一头，元代的永丰库遗址里，千年前的斑驳红石围住鹅卵石，组成庭院过道、排水沟、一方小井、一条古砖铺成的甬道。“这是目前国内唯一发现的古代大型仓库。2002年挖掘时，出土最多的就是瓷片，宋元时期六大窑系中，五大窑系的产品都有。这说明，永丰库与‘海上丝绸之路’关系密切。宁波市中心，奉化江、姚江、甬江三江交汇，遥想当年，这些货物就是从此装船，发往世界各地……”宁波市文物保护管理所副研究员傅亦民的话，在记者面前展现出了一幅背景悠远的画面。
　　翻开《宁波市志》，这个古代海上丝绸之路的始发站之一，记录井然。
　　公元前473年，甬江流域就建有句章港。至唐代，明州港被列为开埠港口之一，是沟通东南亚、南亚及阿拉伯各国的主要港口，日本遣唐使屡屡由此入境。越窑青瓷从宁波港出发，最远销到埃及开罗。
　　在北宋，明州港是当时五大港口之一，朝廷在这里设立了类似海关的市舶司。
　　南宋，明州港更是繁华，朝廷撤掉了杭州、温州、秀州（今嘉兴）、江阴四地的市舶司，只剩下明州一处。
　　元朝，明州港改名庆元港，仍为日本、朝鲜及东南亚、西亚诸国贸易重要口岸，远航可至欧洲威尼斯、非洲利比亚。
　　明代海禁。清时仍是东海大港，1685年，清政府在全国设置了4个海关，浙江海关就设在宁波。1844年宁波外滩正式开埠，比上海外滩开埠早20多年。
　　2011年，国家文物局要求由宁波牵头联合9个城市开展海上丝绸之路的申遗，目前已列入国家申遗的预备名单。
　　有趣的是，宁波的人文荟萃，与港口兴起的时间基本重合。
　　由唐至清，宁波出了2432名进士，状元12人。从唐代书法家虞世南、南宋诗人张孝祥、明代大儒王阳明到明末清初思想家黄宗羲，再到近代柔石、潘天寿、沙孟海等名士文脉相继，又有包玉刚、邵逸夫等宁波商人名闻天下。
　　上林湖、保国寺、庆安会馆、天童寺……循着这些闻名遐迩的历史文化景物，可以触摸到宁波历史的脉搏：宁波人靠海而生，宁波以港兴市，并伴随着海上丝绸之路的繁盛，成为东海岸一颗闪亮明珠。
　　天然良港 千年不衰
　　历经千年而不衰，首先就是宁波港“天生丽质难自弃”。天然深水良港，航道水深基本超过30米，已故船王包玉刚曾说：“宁波港拥有全球最好的水深条件。”此外，北有舟山群岛为天然屏障，无须修建防浪堤，投资省、效益高；后方腹地宽阔，对发展港口堆存、仓储和滨海工业极为有利。
　　视野再放远，宁波处于环太平洋国际运输主航道上，以宁波港为原点，画一个1000海里的辐射圈，香港、高雄、新加坡、釜山、大阪等环太平洋重量级港口尽在圈中；向后看，位于长江黄金水道入海口，背靠中西部广阔腹地，宁波处于战略要冲。
　　今天，站在北仑区明州路301号宁波港大厦的27层楼顶，眼前是一幕壮观景象：远方的碧海，巨大货轮缓缓驶入；泊位上，红色的脚手架林立，灵巧地抓下一个个集装箱，繁忙而有序。
　　“上半年，宁波港货物吞吐量完成2.64亿吨，同比增长9.2％；集装箱吞吐量完成930万标准箱，同比增长12.5％，在沿海主要港口增幅里排名第一， 实现了逆势上扬。”宁波港股份有限公司董事会秘书蒋伟兴奋地说。
　　在经济低迷期能如此长足发展，殊为不易！秘诀何在？蒋伟分析，一是战略调整，仅今年上半年，宁波港调整了50多条集装箱国际航线，航线总数达230条左右，远洋干线占一半。二是不断拓展腹地市场，与地方政府合作设立了省内9个无水港和省外3个无水港，集中货源通过宁波港发往各个目的地，上半年，无水港业务量完成25.5万标准箱，同比增长超过20％。
　　但天然优势绝非宁波港最大的竞争力。宁波港创造的每15秒装卸一个集装箱的效率，至今保持着每小时装卸集装箱的桥吊单机效率世界纪录。6月27日，全球最大集装箱船“美杰马士基”轮首航宁波港。目前，该型船舶在全世界投用了9艘，其中8艘来过宁波港。
　　“海铁桥联动”战略，将带动宁波港再次起飞。目前，有两条铁路线、三条高速公路直接跟港区相连，公路、铁路、水路三路输运中转，成为很多港口不具备的优势。港铁联通国铁，宁波港用海铁联运串起海陆丝绸之路，远至“三北”——西安、兰州、新疆。“仅仅半年，这部分箱量加起来超过总量5万标准箱的1/10，同比增长15.5％。”蒋伟说。
　　这意味着，宁波港已成为连结亚欧大陆丝绸之路经济带与海上丝绸之路的重要节点。
　　双星拱月 后来居上
　　港口做大需要强大的陆域经济支持，杭州湾大桥由此而建，杭州湾新区应运而生；2008年，梅山成为中国第五个保税港区，也是中国距国际主航道最近的保税港区。杭州湾新区和北仑梅山产业集聚区，是令人瞩目的宁波未来发展“双子星”。
　　“变化快”，成为老外对杭州湾新区的一致评价。4年前刚起步时，在新区只能看到广阔的滩涂，几个建设工地上，机器轰鸣。这难坏了为新区制作宣传片的创意公司老总鲁晓东：“我记得，实在找不出镜头可以展示，只能到别的开发区剪辑资料借用。”
　　但现在的杭州湾新区大不一样：一幢幢高层住宅楼拔地而起，犹如上海。
　　虽然“选资”条件苛刻，但愿意到杭州湾新区的投资者还是纷至沓来。今年1—5月，新区已经接待海内外各类大型投资考察团近百批次2000多人，天天有商务客人。按照今年目标，新区工业产值将首次突破千亿，并且突破“两个300亿”，即引进项目总投资300亿，完成固定资产投资300亿。
　　对此，宁波市委常委、管委会党工委书记马卫光深有感触：“为什么招商能这么顺利？除了区位优势，更靠以诚待人：不光是有诺必践，那些外围配套设施，比如绿化、环保、医院等，都同步跟上，规范的做法和良好的服务意识，恰恰是‘高大上’企业最认可的。”
　　从新区的人力结构可以看出产业结构：截至目前，新区引进各类高层次人才16名，包括院士4名；累计引进和培养各类人才2.1万名，总投资额56亿元的康龙化成生命科技产业园项目，建成后还将带来中高端科研人员8000名。
　　暑天驱车来到北仑梅山产业集聚区，首先是眼前一片清凉：这里的天空一碧如洗，远山青翠欲滴。宁波对梅山的定位是：建成“千亿级国际贸易岛、千亿级财富管理岛、国际化蓝海休闲岛、网上丝绸之路试点区”，形成具有国际竞争力的高端产业集群。
　　“一艘18000标箱的大船，如果排在火车上，等于360公里长。做大国际贸易量没有天花板。只要加快流转，带动资金流、人流、物流，就能破解发展之题。关键还是在提高港口竞争力上多加谋划。”北仑区代区长、梅山保税港区管理委员会副主任胡奎在思考的问题，不只是简单的建设和引资：
　　比如，进出口不平衡导致的空箱率怎么破解？一年在宁波港停留的海员有50万左右，以前大部分在船上，这可能是之前从未注意到的一块宝藏；对提升港口竞争力，也有了清晰思路：首先保证港口装卸效率、港口收费有竞争力；二是到货后通关必须便利化，机器查验百分之六七十；三是货物离开港口到终端，集输运必须便捷，收费合理，而且通畅。
　　文化搭桥 东西交融
　　宁波市外经贸局展示厅内，有一张特殊的地图：它的原件珍藏在佛罗伦萨市政厅的古代地图藏室里。这是一幅由15世纪意大利工业师手工绘制的地图，题为“中国”的地图上，由拉丁文标示的“宁波”非常醒目。
　　这是2005年佛罗伦萨市赠送的珍贵礼品——手绘地图的复制品。起始于数百年前的交往，代表着佛罗伦萨和宁波的缘分，也促成了今天两个城市变成友好城市。
　　如今，佛罗伦萨赠送的艺术巨匠米开朗基罗《大卫》复制青铜雕像落户于宁波大剧院广场；宁波回赠佛罗伦萨的石刻“文臣武将”放置在Villa Vogel公园，已成了佛罗伦萨的一个标志性雕像。
　　“对外交流的涵义，绝不仅限于贸易。文化引进来、走出去，对宁波来说，内涵更宽广，意义更重大。”宁波市委常委、宣传部长洪嘉祥说。
　　2009年开始，宁波举办两年一届的国际港口文化节。国际港口文化节得到国际城市和港口协会的支持，这是宁波迄今为止唯一一个国际性组织挂名的节庆活动。
　　你来我往中的国际交流中，传递了今日宁波的城市精神：诚信务实的精神不改，开放创新的活力不减，拼搏开拓的勇气不变。
　　版式设计：宋 嵩　
　　看更多内容 　　扫描二维码
<img>http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20140812/1407779932905_1.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20140812/1407779910811_1.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2014-08/12/13/rmrb2014081213p14_b.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2014-08/12/13/rmrb2014081213p20_b.jpg</img></body></root>