<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>买房置业</title><source>http://epaper.xiancn.com/xawb/html/2014-08/28/content_319537.htm</source><newspaper>西安晚报</newspaper><page>第18版：楼势周刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  众所周知，今年上半年国内房地产行业处于低迷期，房产成交量持续下滑,很多房企的销售业绩惨淡，资金面临断链的现状。然而从市场反馈回来的信息来看，品牌房企虽受楼市下行冲击，但依然递交了一份不错的成绩单，在市场中占主导地位。近期记者通过采访了解到，在今年楼市普遍不景气的情况之下，大多数购房者会选择观望，如果出手也会更倾向选择有实力、有口碑的品牌房企。
  究竟品牌房企有怎样的魅力能永占鳌头？究竟购房者缘何如此偏爱大品牌？他们能带给购房者些什么？记者就此作了深入探访。
  大品牌=放心
  高品质更能彰显实力
  采访中，某单位的中层管理人士韩女士说，买房时她考察了很多项目，起初并非有意选择品牌项目，但对比发现，只有品牌开发商才能满足她对居所的要求，最终圈定了5家知名房企的项目，并从中选择了适合自己的。某企业高管胡先生也表示，他对品质、品牌、产品及服务等方面都有苛刻的要求，而要满足这所有的因素，只有品牌房企能做到。
  据了解，如今，越来越多的人都拥有强烈的品牌意识，品牌应包含企业和楼盘两方面，品牌在某种程度上可成为“身份的象征”，大品牌社区在无形中会带给业主一种荣誉感；此外，最主要的是品牌房企实力雄厚，肯定有优秀的产品设计，产品质量最让人放心。还有品牌房企更注重产品体系建设，户型优劣、空间设计都会用心考量，根据不同人需求创造出满足不同需求层次的优秀产品。如今大多楼盘不仅有高层、小高层、还有别墅、花园洋房等等，户型更有多种选择，有的楼盘精心打造出精装修的产品为了让业主省心等等。而相对成熟的运作模式，也让购房者对于手续、合同等问题更加放心。
  在西安备受业主青睐的品牌房企，有万科、紫薇、恒大、金辉、万达、天朗、中海、高科、经发、金地、雅居乐、绿地等等，这些品牌房企无论是品牌的影响力、还是产品的质量都堪称一流。
  大品牌=舒心
  高配套构筑舒居生活
  除过放心外，更重要的是要住得舒心，因为只有住得舒服其价值才能得到体现。“我理想的居所是有很好的园林绿化、有公共的运动设施、有良好的物业服务，回到小区有家的温馨感觉”；“我希望在一天劳累的工作之后，能够到小区的健身房锻炼身体、到恒温泳池去游泳，或者去书吧看看书”；“现在住的这个小区停车是最头疼的问题，买第二套房子我最看重车位的配比……”通过采访记者了解到，虽然大家的诉求不尽相同，但归根结底，高配套是购房者最看重也最动心的，并最终决定是否出手购买。而要想真正实现高配套，做到别具一格的园林景观、康体设施成熟度、公共空间参与度、物业服务增值度、活动中心丰富度以及车位配比充足度，似乎也只有品牌房企能做的到。某业内人士也认为，对更加追求生活舒适度和便捷度的人而言，他们对社区增值服务渴求更加强烈。
  现在很多品牌开发商都非常注重配套建设，如经发地产倾力打造的白桦林间集尊贵、奢华的气质与厚重、低调的精粹于一身，无论在产品设计、景观绿化、社区配套、还是物业管理方面都更趋细致尊贵，形成了佳园、和园、万泰园、世泽园、兴茂园这五个面积适宜的组团，构筑出“家和万事兴”的生活氛围，会所、商业、公寓、幼儿园等丰富高尚配套则流露出悠然惬意的居住内涵。金辉集团的产品高绿化率、星级会所、健身房、红酒坊、恒温浴池、社区商业等丰富配套一应俱全，满足人们一站式舒适尊崇生活追求。建秦地产的锦绣天下项目绿化率高达40%，车位配比高达1:1.2，还有3.3万方的集中商业及5000平的临街商铺，社区核心七重绿化景观，社区中心，两处流动水景，这些都是居住舒适度的保证。此外，还有大、中型儿童游乐场、篮球场等场所，全心为业主构筑舒居生活。
  大品牌=贴心
  高服务换取真心托付
  此外，一些品牌楼盘还提供很多增值服务，如生活服务、代理服务、并倾心打造社区文化，定期举办一些趣味活动，运动比赛，丰富业主的生活，有的还精心为业主组织生日会，定期组织业主旅游、组织业主集体观影活动，逢年过节的联谊会并收到开发商的节日问候及礼物等等，这些都让业主感觉分外贴心，也是吸引广大购房者购买的主要因素。
  记者了解到，紫薇地产无论是引领健康风尚的“元旦城墙长跑活动”，还是持续数年的爱护秦岭“紫薇低碳林种植活动”，又或者是树立西安社区建设楷模实施长达九年的紫薇“两节一评”（风尚社区文化节、邻里节和社区教育基金评选）活动，都可谓丰富多彩，基于对业主的生活关怀、成长鼓励，已成为具有广泛社会影响力的品牌性社区活动，最长开展时间已经持续十年，在紫薇社区，以拉近邻里亲情、创造温馨家园的众多活动，特别是业主自发组织的兴趣俱乐部、老年大学，以及社区义工行动，不仅让紫薇的社区品牌在业界声誉日隆，更让每一位业主深切体会到家的温暖。也正是因为这样，才换得了越来越多购房者真心将生活托付紫薇。
  另外，前不久，金科举办了邻里关怀之八月业主联谊生日会，虽说是一个生日派对，但更是金科一种情结所致，一种为爱筑家的责任，来自金科物业的生日祝福贺卡更让业主深感贴心。
  记者 牛凌
<img>http://epaper.xiancn.com/xawb/res/1/21/2014-08/28/18/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.xiancn.com/xawb/res/1/21/2014-08/28/18/res03_attpic_brief.jpg</img></body></root>