<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>看这些抢眼的“魅力”楼盘</title><source>http://epaper.xiancn.com/xawb/html/2014-08/28/content_319539.htm</source><newspaper>西安晚报</newspaper><page>第18版：楼势周刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  漫步城市，远观我们的楼盘项目，不免总有房型和风格千篇一律、毫无生机的感觉，事实确实如此，目前，房地产市场上无论是住宅还是商业楼盘，产品同质化较为严重，除了比拼实用性和价格之外,创新略显不足。
  而在万千林立的楼盘中，也不乏有一些独具匠心的特色产品让人耳目一新，他们或是产品本身及户型颇具亮点,或是融合海内外多样文化元素的园林设计夺人眼球，或是结合本地人的居住需求打造的多种风格的小区、各式各样概念社区均为西安人的宜居家园，带来了不同感受，虏获了众多追求生活品质与格调的购房者的心。今天，请跟随记者的脚步一起去鉴赏它们独具的艺术魅力。
  足不出户体验异域风情
  足不出户即可观赏世界各地星级园林景观，如今这已成为西安多个项目的制胜法宝，一旦踏入园林便被深深吸引、迷醉，无论是法式的浪漫、英伦的优雅、西班牙的奔放，还是南加州的粗狂，都能通过建筑淋漓尽致地体现出来，并牢牢抓住购房者的心。试想一下，每天都可以徜徉别样风景间、纵情山水名胜间，赏心悦目，暂时告别所有压力和烦恼，当真是无比惬意舒适。
  记者走访了解到，这些项目可谓风格各异，如万科金域曲江是西安首家泰式园林社区，运用水系、景墙、艺术雕塑和泰式亭廊，配以乔、灌木、花草植物，打造充满现代风情的东南亚风尚。金地艺华年美式褐石街区是西北首家纯美式褐石风情街区，浪漫经典的褐石建筑搭配经典好莱坞主题园林，浓郁的小资风情，独一无二的居住体验，西北仅此一处。同时，天朗大兴郡坐拥历史人文厚地大兴新区，紧依汉长安城遗址保护区，因地制宜整体以汉文化背景主题，打造西安市集高尚居住、商贸、休闲、娱乐、特色餐饮、体验式旅游于一体的汉文化主题国际社区；龙湖花千树打造纯正低密度西班牙小洋楼，传承西班牙建筑风格精髓，文化石、坡屋顶、铁艺栏杆等元素装点出原汁原味的异国风情。
  另外，荣德棕榈阳光42万平米加州风情主题社区，将加州的生活梦想嫁接西安，阳光自由的加州生活全景展现，名副其实的棕榈阳光，用异域风情犒赏业主；保利拉菲公馆法兰西风情社区，采用保利最经典的纯粹法式园林风格，浓郁的法兰西风情恰到好处融入到社区的每一处园林规划细节中，漫步庭院，置身于浪漫的法国情怀中。金辉悦府后现代马蒂斯折纸艺术园林社区引用了世界著名野兽派大师马蒂斯的曲线艺术，以高绿化率打造全地形精装园林，形成四季不同的景致。
  公园作陪湖相伴最惬意
  除了传承千年的文化认同，渴慕自然、亲近山水也是人类内心本能的渴望，近湖泊、拥绿地、瞰公园、听鸟鸣，这些配套组合都是置业者心中高品质住宅的代名词，也是购房者公认的“魅力产品”。清晨，清脆的鸟鸣是您的“私人闹钟”，清新的草香是您的晨跑氧料;清澈的湖水是您的童趣玩伴，这些都是独具匠心产品的另一种体现，自然备受追捧。
  目前在西安，已有很多公园作陪湖相伴的项目将这些代名词演绎得淋漓尽致，园内阳光、空气、绿地、运动、休闲所带来的体验弥足珍贵，洗礼着浮躁和疲惫的身心。如围绕曲江南湖、大唐芙蓉园、曲江池遗址公园而起的金地·芙蓉世家、金地·湖城大境、紫薇曲江意境、万科·金域曲江、曲江·紫汀苑、雅居乐·御宾府、荣禾曲池东岸、曲江·明珠等高端项目为代表的湖居楼盘，如今成为西安人水岸生活的重要选择。还有被广运潭湿地公园、浐灞国家湿地公园、桃花潭湿地公园、灞桥湿地公园、千亩灞河湿地公园、世博园等六大公园簇拥、被浐河、灞河环绕的香江湾、御锦城、普华·浅水湾、高科·绿水东城、高新·枫林九溪等项目正引领着西安人湖居生活的新选择。
  围绕着汉城湖、汉城湖遗址公园，以汉文化、水文化为主题而建的为数不多的楼盘也吸引着人们的关注；有一些社区在园林设计中增加了水景的布置，将社区内环境打造得“山清水秀”，也都受到了消费者的青睐，其中，水岸东方、中海、恒大、沁水新城、自然界等楼盘，都是以各自社区的生态水景优势得到了众多购房者的厚爱。
  产品本身的创新更具吸引力
  除过异域风情和公园作陪湖相伴颇为打动人心外，产品本身的创新也十分重要，独具匠心的设计、颇具亮点的户型及环保、节能材料的应用等更能征服购房者。如万科“幸福系”产品采用科学的设计，板楼一梯两户，南北通透。在光照方面“幸福系”户户平等，采光无遮挡，按日常活动的需求设置窗户采光面，增加窗高，实现每个功能区都能单独采光，达到阴天不用开灯也拥有明亮的效果。
  此外，合能地产2014“年轻梦想，就要贪多”互动体验式品牌发布会上，推出的突破房屋物理空间与功能的持续增值服务模式——XXL生活集合店，以满足刚需小户型市场对居住舒适性及多样化生活功能的双重需求，作为青年置业专家品牌，合能地产致力于将“XXL生活集合店”打造为满足新一代年轻群体的个性化生活之地。其XXL生活集合店提供的是界于居住、工作和休闲之间的必需型生活服务，包括社区客厅、充值服务、交换空间以及自助中心等，颇受行业瞩目。
  记者 牛凌
<img>http://epaper.xiancn.com/xawb/res/1/21/2014-08/28/18/res07_attpic_brief.jpg</img></body></root>