<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>铁血恒大虽“败”犹荣</title><source>http://epaper.xiancn.com/xawb/html/2014-08/28/content_319497.htm</source><newspaper>西安晚报</newspaper><page>第12版：体育新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  马云来了，带着2000万的巨额奖金来了，广州恒大很男人的赢得胜利，但却不得不因为客场进球少而离开亚冠赛场。从卫冕冠军到遗憾出局，恒大展示出雄厚经济实力的同时，也让更多球迷怀念起当年孔卡领衔的“南美三叉戟”。
  恒大在亚冠联赛四分之一决赛中被淘汰
  赛前 砸出巨奖
  上赛季，广州恒大以巨额奖金刺激队员夺得亚冠冠军。本赛季，恒大步入平稳发展阶段，也相应减少了赢球奖金。
  不过，这场亚冠的生死战，恒大高层还是表现出极高关注度，马云与许家印都到现场观战，甚至还开出巨额奖金。
  马云的阿里巴巴正忙于上市，他几乎无暇顾及足球事务，因此他入股恒大之后，足球方面的工作事实上仍然是恒大集团以及许家印在操盘。亚冠联赛八强战，广州恒大遭遇前所未有的危机，球队不但客场0∶1输球，张琳芃、郜林、金英权以及主教练里皮还遭遇停赛。马云在许家印的邀请之下亲自到天河观战，而且他带来了2000万的“男人奖”。
  应该说，这个数额的奖金实在太有诱惑力了，意味着恒大如果能够击败西悉尼流浪者队晋级，那么他们的单场奖金将创造空前记录，恒大要想晋级至少要净胜对手2球以上，这意味着不算“男人奖”，恒大晋级的话奖金至少也有800万元，再加上2000万元，他们单场奖金就将达到惊人的2800万元。
  马云就激励队员：“这场比赛非常重要，希望你们像男人一样去战斗，我们会设立一个男人奖，奖金是2000万，不管比赛胜负奖金都会照常发放，就是希望你们能够展现出男人的风采。”
  赛中 打出血性
  在巨额奖金的刺激下，恒大将士踢得也非常卖力。即便埃尔克森的点球被西悉尼门将乔维奇扑出，即便率先失球，但全队并没有出现慌乱。先是迪亚曼蒂接吉拉迪诺的头球摆渡，禁区内起右脚低射将比分扳平，终场前埃神也取得进球。
  总比分2∶2，这是一个非常残酷的结果，因为对手有客场进球，所以恒大只能接受出局的命运。恒大出局留有叹息的同时更让所有球迷看到了希望，将士们在不利形势下没有出现中国球员过去那种习惯性的溃败，反倒是稳扎稳打，疯狂反扑，这种精气神才是助推恒大未来前进的动力。
  此外值得注意地是，恒大非常善于俱乐部营销策略，不断扩展自己的品牌领域。本场比赛，“恒大粮油”四个大字及“放心粮、放心油”字样首次出现在广州恒大足球队球服的正面，在全场近5万名球迷以及数十亿电视观众的关注下，恒大粮油借助亚冠比赛横空出世。从恒大冰泉到恒大粮油、恒大乳业、恒大畜牧，恒大已经向多方领域扩展，恒大的发展也注定会对俱乐部的稳步前进提供重要保障。
  赛后 一片叹息
  对于与西悉尼流浪者队的生死战，恒大高层想尽一切办法为球队创造有利环境，一方面给里皮提供便利措施，帮助“银狐”更好的在看台上指挥比赛；另一方面，马云、许家印都赶赴现场督战，甚至还开出了2000万的“男人奖”，无论输赢都能够得到这笔奖金更是让队员轻松上阵，全力拼杀。但所有努力还是换来了叹息声，这也验证了足球场上实力才是永恒不变的求胜基础。
  广州恒大不缺钱，在经济实力上，这支球队甚至要比去年夺得亚冠的那支恒大队更富有，因为阿里巴巴入股带来了更多的资本。但所有人还是知道卫冕冠军已经失去争雄基础，现在的恒大队前场进攻乏力，孔卡出走使得称雄亚洲的“南美三叉戟”支离破碎。里皮原本想打造意大利攻击组合，可吉拉迪诺徒有锋霸头衔，迪亚曼蒂虽然本场比赛取得进球，但他远不如孔卡“实用”。孔卡能传能射，而迪亚曼蒂很难做到，这就决定其无法胜任中场核心的位置，缺失核心的卫冕冠军没有以往的霸气就成为必然。
  客场0∶1，主场2∶1，总比分2∶2，恒大在罚失点球，落后的不利形势下，扳平总比分，最终只是因为客场进球少而被淘汰出局。现在看来，巨额奖金带来刺激作用同时，也换来了叹息，毕竟如果将更多的钱投入到引援上，签下更具实力的洋枪，那么恒大队也许就能够在本赛季的亚冠赛场走的更远。 记者 王瑞
  绝境中
  恒大踢得够“男人”
  在金英权、张琳芃和郜林三名大将吃牌停赛、主帅里皮作壁上观的不利情况下，孤注一掷的广州恒大终究未能在次回合的比赛中力挽狂澜。但面对下半场被对手先行攻入一球，且需要再进3球才能挽回败局的困难局面，广州恒大众将士们努力战斗到了最后一刻，尽管最终因客场进球少而遗憾出局，但他们却用永不服输的精神捍卫了卫冕冠军以及中超的荣誉！
  秉持着自上赛季亚冠赛场上所承继下来的思维惯性，有不少人在赛前仍对广州恒大在主场翻盘西悉尼流浪者感到乐观，即便这是在三名大将吃牌停赛且主帅还无法在场边的指挥下。如赛前各大媒体所预测的那样，已无退路的里皮在次回合祭出了此前只作为非常规战术使用的3-4-3阵型，由此不难看出“银狐”孤注一掷的态度。
  开场后，三军用命的恒大一改本赛季以来的慢热痼疾，很快便通过合理的边中结合和流畅的传接球，不断撕扯着西悉尼流浪者的防线。但有一球在手的客队显然不会轻易倾巢出动，在主帅波波维奇的授意下，流浪者在本方禁区内囤积了多名防守球员，哪怕是像首回合在边路打得风生水起的科尔也被牢牢地固定在了后防线上。面对流浪者的人海战术，出任边锋的埃尔克森利用个人能力为球队创造了一粒点球，但亲自主罚的巴西人却遗憾错失良机。
  绿茵场上，主权的转移往往就在不经意间，在接连错过多次机会后，广州恒大的后防线顷刻短路，中超旧将布里奇在接长传后轻松杀入禁区，尽管其挑射被冯潇霆解危，但认定门将曾诚出击犯规的日本主裁佐藤隆治判给了对手一粒点球。
  随着客队中锋尤里奇的点球命中，恒大本已危险的局势变得更加雪上加霜，按照赛制规则，在接下来的30分钟时间里，他们需要再攻入3球才能确保晋级。尽管晋级的曙光已微乎其微，但恒大的将士们仍没有放弃，2分钟后，吉拉迪诺助攻迪亚曼蒂得分，而在伤停补时阶段，因体能尽失已成强弩之末的埃尔克森又为球队攻入1球，但难耐，时间终究有限。
  在里皮的新书《思维的竞赛》中，“银狐”曾表示，一名“冠军级”的球员除了具备不世出的天赋之外，他还有能在团队逻辑中运转的实力。因为在他看来，“冠军”从来都不是一个人。在本场比赛中，恒大的球员的确如里皮所说的那样，像一个“冠军”级的球员在拼杀，在每一次进攻和防守中，他们尽全力做到最好，从而保证这个“由不同构件组成机体”能够运转自如。可以看到，为了比赛，埃尔克森拼尽最后一次气力，即便在场上动作已经严重变形，他也仍努力攻入球，还有老将孙祥，在整个左边路，都能看到他不知疲倦奔跑的身影，最后时刻抽筋的他，只能借用零星的时间拉伸自己的小腿，从而确保战斗到最后。
  不得不说的是，在本场比赛一些小的技术判罚上，日本主裁佐藤隆治多偏向于客队。但即便面对多重不利的条件，恒大将士们放平心态、靠意志力战斗到最后。对于这样的球员，你们难道会不爱吗？ 科斯塔
<img>http://epaper.xiancn.com/xawb/res/1/21/2014-08/28/12/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.xiancn.com/xawb/res/1/21/2014-08/28/12/res03_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.xiancn.com/xawb/res/1/21/2014-08/28/12/res05_attpic_brief.jpg</img></body></root>