<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>改革增活力 民生有保障</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2014-08/28/nw.D110000renmrb_20140828_1-10.htm</source><newspaper>人民日报</newspaper><page>第10版：经济</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　27日在北京举行的十二届全国人大常委会第十次会议上，受国务院委托，国家发展和改革委员会主任徐绍史向全国人大常委会报告今年以来国民经济和社会发展计划执行情况时指出，今年以来，各地区、各部门坚持稳中求进，统筹推进深化改革和扩大开放，加快推进结构调整和发展方式转变，着力解决经济运行中的突出矛盾和深层次问题，保持了经济社会发展总体平稳与和谐稳定。
　　徐绍史介绍，总的来看，今年以来国民经济和社会发展计划执行情况是好的。面对经济下行压力，在保持政策总体稳定的同时，适时进行局部调整，有针对性地解决突出矛盾和问题，实现了稳增长与促改革、调结构、惠民生的有机结合，经济运行保持平稳，改革开放活力增强，发展质量稳步提升，民生保障扎实有力，将为经济持续健康发展创造良好条件。
　　创新方式稳增长，经济运行保持在合理区间
　　面对结构性变化和周期性调整带来的经济下行压力，不断完善和创新宏观调控的思路和方式，在区间管理的基础上，创新推出定向调控，预调微调、精准发力，出台了一系列既利当前、更惠长远的政策措施，经济运行总体平稳。
　　着力扩大有效需求。在努力增强居民消费能力的同时，积极培育新的消费热点，细化落实鼓励信息、养老、健康等消费的各项政策，出台了支持文化、旅游发展的具体措施，居民消费潜力继续得到释放，前7个月社会消费品零售总额增长12.1%，比一季度有所提高。
　　努力保持就业和价格稳定。进一步加大促进重点群体就业创业的政策扶持力度，强化职业技能培训，在社保补贴、财政贴息、税收优惠等方面加强对高校毕业生就业创业的扶持。继续加强重点农产品产运销衔接和储备吞吐，强化市场价格监管，加大反价格垄断工作力度，保持市场价格平稳运行。
　　补短兜底惠民生，公共服务体系建设取得新成绩
　　统筹推进基本公共服务体系建设，把更多的公共资源用于民生保障薄弱环节，健全改善民生政策体系，人民群众生活水平进一步提高。
　　居民收入继续保持较快增长。上半年，农村居民人均现金收入、城镇居民人均可支配收入同比分别增长12%和9.6%，扣除价格因素实际分别增长9.8%和7.1%，增速同比均提高0.6个百分点；二季度，农村外出务工劳动力月均收入达到2733元，同比增长10.3%。城乡居民收入差距继续缩小，上半年城镇居民与农村居民的收入倍差为2.77，比上年同期缩小0.06，同比连续5年缩小。根据城乡一体化住户调查，全国居民人均可支配收入实际增长8.3%，高于经济增速0.9个百分点。
　　社会保障制度不断健全。建立了统一的城乡居民基本养老保险制度，并与职工基本养老保险制度实现衔接。医保体系进一步健全，27个省份建立了省内城镇基本医保异地就医即时结算系统，新农合在90%的统筹地区实现了省内异地就医即时结算，30个省份启动城乡居民大病保险试点。社会救助暂行办法发布实施，救助制度进一步完善。城镇保障性安居工程建设进展顺利，截至7月底基本建成340万套，新开工590万套，分别完成目标任务的70%和84%。
　　徐绍史强调，今年下半年要健全完善促进就业创业的政策体系和服务体系，加强全国公共就业信息服务平台建设；继续把高校毕业生就业放在首位，抓好相关政策的全面落实；做好化解产能过剩涉及的人员安置和就业，研究使用失业保险基金稳定职工队伍的政策措施。实施好进一步推进户籍制度改革的意见，支持农业转移人口市民化。加强保障性安居工程及配套设施建设，强化工程质量监管，做好公平分配和入住管理。进一步改善贫困地区义务教育薄弱学校基本办学条件，确保新增教学用具和生活设备在秋季开学前全部到位。支持社会资本举办妇幼专科医院，支持优质医院在中小城市设立分支机构，积极推进政府购买公共卫生服务。加大食品药品安全监管力度，深入推进质量安全可追溯体系建设；继续强化安全生产，加强大气、水、土壤等突出环境污染问题综合治理。做好受灾地区灾后重建工作，帮助灾区群众恢复正常生产生活秩序。
　　教育文化等各项社会事业全面发展
　　大力促进教育公平，义务教育经费保障机制进一步完善，国家再次提高了农村中小学公用经费基准定额；贫困地区义务教育薄弱学校建设得到加强，教室、宿舍、食堂等基本办学条件不断改善；有28个省份5.6万名农民工随迁子女参加异地高考。公共文化服务体系建设继续加强，广播电视村村通、国家文化和自然遗产保护、地市级公共文化建设等专项规划稳步实施，公共文化设施免费开放取得良好社会效益。医药卫生改革深入推进，县级公立医院综合改革试点扩大到1011个县，在建和年内开工、床位数在500张以上的非政府办医疗机构重大项目超过120个，基本公共卫生、计生服务水平进一步提升，计划生育改革扎实推进。
　　节能减排和生态文明建设继续加强。启动实施能耗总量和能耗强度“双控”，监管执法、运用差别电价和能耗环保技术标准的力度加大；抓紧落实大气污染防治行动计划，区域协作机制和部际协调机制全面建立。上半年，单位国内生产总值能耗同比下降4.2%，化学需氧量、二氧化硫、氨氮、氮氧化物排放量继续下降；京津冀、长三角、珠三角等74个城市空气质量有所改善，细颗粒物（PM2.5）同比下降7.9%，可吸入颗粒物（PM10）下降6.5%。重点流域水环境综合整治、土壤污染治理继续加强，草原资源保护和京津风沙源、岩溶石漠化、黄土高原、青藏高原等重点区域综合治理加快实施。
</body></root>