<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>上涨的节奏延续 最佳赚钱时期或将到来</title><source>http://ccwb.1news.cc/html/2014-08/12/content_389458.htm</source><newspaper>长春晚报</newspaper><page>第10版：证券</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  本报综合消息
  
  昨日，受“沪港通”渐行渐近等多重利好因素提振，A股延续反弹势头。早盘两市小幅高开之后震荡上扬，午后在券商、铁路基建、保险、次新股、交运物流、银行等权重板块带动下，沪指一度逼近年内新高，创业板高开高走延续前期反弹走势逼近1400点，成交量有所放大，市场强势特征明显。
  截至收盘，沪指报2224.65点，上涨30.23点，涨幅1.38%，成交1260.97亿元；深成指报8009.73点，上涨124.41点，涨幅1.58%，成交1537.24亿元；创业板指报1397.78点，上涨20.34点，涨幅1.48%，成交283.36亿元。
  【消息】
  四利好助A股重返2200点
  外资流入、权重股再次引领反弹，无疑重新聚集了多方人气，大盘也自然再次把2200点踩在脚下。不过业内人士认为，除了外资助多方力量大井喷外，还有四大利好助A股重返2200点。第一，7月CPI未超2.3%，较低的通胀有利于央行继续实行适当宽松货币政策，助股指反弹。第二，继社保后，险资也异动加仓指数基金，A股估值进一步得到认可。第三，“沪港通”测试昨日开启，引资规模将达9000亿元之巨，无疑为市场带来充足的流动性。第四，发改委连发13篇文章透改革提速信号，改革红利有望加快释放大大提振了A股信心。
  【数据】
  7月新开账户数量增加三成
  A股开户数可以说是市场的“晴雨表”，每当行情有波动时都会反映在开户数上。而在新股重启以及市场回暖双重效应下，近期A股市场开户数也有明显增加。
  根据中登公司7月各周的开户数据统计，沪深两市A股新增开户数为58.58万户，相较6月份的44.87万户，环比增长幅度超过30%。并且，A股新增开户数已经连续5周突破10万户大关，交易账户比创出3月以来的新高。而在最新一周数据中，参与交易的A股户数也达到了1401.71万，较前一周增长了20%。
  【中报】
  364份中报出炉 4.6亿大单潜入12只预喜股
  随着中报披露截止日的临近，上市公司也纷纷加快披露中报的脚步。数据显示，本周将有364家上市公司披露2014年半年报，其中，沪市125家，创业板56家，中小板84家，深市主板99家。
  在364家公司中，目前已有241家公司发布中报业绩预告，其中，预增55家，预减25家，续盈20家，续亏18家，首亏18家，扭亏20家，略增65家，略减20家。
  值得注意的是，在已发布业绩预告公司中，有50家公司预计上半年净利润最大变动幅度超过或达到100%，其中，晋亿实业（3230.49%）、三五互联（1226.89%）、襄阳轴承（988.84%）、吉鑫科技（550%）、四川圣达（529.39%）、上峰水泥（476%）、顺发恒业（420%）、四川双马（419.95%）、国统股份（407.67%）、深圳华强（400%）等公司预计上半年净利润最大变动幅度超过或达到400%。
  此外，应对业绩下降幅度较大的公司需要保持警惕，如零七股份（-680%）、华锦股份（-704.90%）、嘉凯城（-732.80%）、合金投资（-828.16%）等公司预计上半年业绩大幅下滑。其中，华锦股份为续亏，公司一季报显示，预计2014年1月至6月净利润-6.9亿元至-6.5亿元，同比增亏（去年同期-8572.52万元）；每股收益-0.57元至-0.54元（去年同期-0.07元）。业绩变动主要由于成品油滞销，价格下滑；尿素价格大幅下滑，天然气涨价导致成本大幅增加等因素所致。
  40家公司发布分配预案 高送转占比逾八成
  数据显示，截至昨日，两市共有40家公司发布了2014年中期分配预案。其中，33家公司每10股转增超5股，23家公司每10股转增10股以上，高送转股占比逾八成。剔除两只其间停牌个股，34只个股自分配预案公布以来上涨，4只出现下跌，平均涨幅达8.68%。其中，涨幅最大的盛屯矿业，10转增15派0.5元（含税），自分配预案公布以来，涨幅达56.43%，7月初以来上涨86.25%。兴业证券、中航资本自分配预案公布以来涨幅超20%。
  【热点】
  “沪港通”测试昨日开启 初期每日额度130亿元
  “沪港通”进入全力冲刺阶段。上交所计划于8月11日至9月30日期间持续开展“沪港通”测试，并将分为三大阶段——全天候测试、接入测试和全网测试。沪港两地的全网测试将保持同步，时间敲定在8月30日和9月13日。
  上交所在8月5日向各家证券公司下发了《关于开展港股通技术系统测试的通知》。通知显示，“港股通”测试计划于8月11日至9月30日期间持续开展，并将分为三大阶段，全天候测试、接入测试和全网测试。
  据悉，8月11日至9月底为全天候测试开放时间，测试内容为“港股通”业务的全部流程。只有顺利完成全天候测试的券商才能申请参与全网测试。
  短期来看，“沪港通”有利于大盘蓝筹股的估值修复，目前A股蓝筹股多处于估值洼地，安全边际较高；另一方面，“沪港通”的推出将加速A+H股折溢价收窄，令这部分个股具备投资机会。相关主题基金也将受益。
  据了解，“沪港通”将设有额度，控制跨境资金流的初期速度及规模。额度包括两个部分，每日额度及总额度。每日额度为在“沪港通”计划下，每日沪股最高买盘净额，每日额度将会在交易时段内实时计算。额度使用实行先到先得原则，额度使用量以“净买盘”计算，即买盘总额减去卖盘总额的净额。总额度，指通过“沪港通”流入内地股市的最高资金总额。计划推出初期，北向买卖沪股，即“沪股通”的每日额度为130亿元人民币，总额度为3000亿元人民币。若总额度的余额少于每日额度的130亿元人民币，“沪股通”当天将不再接受新买盘订单。不过，卖盘将不受限制，香港及海外投资者仍可以卖出他们手上的A股。
  若因卖盘成交而令总额度余额回复至高于每日额度的130亿元人民币水平，“沪股通”将于随后的交易日恢复接受买盘。港交所将通过网站刊发有关额度余额的最新资料。
  【观点】
  大空头精准减仓离场
  两大主线趁机推动反弹
  周一大盘高开高走，稳步上扬，沪指收复2200点整数关口，个股方面也涨多跌少盘面火热。与此同时，本周是股指期货的交割周，从以往经验来看，交割周内两市会有大幅波动。昨日已大幅上涨，那本周是否还会复制之前的波动呢？
  数据显示，上周五股指期货四份合约合计减仓5992手，持仓量为近7个交易日最低。从主力合约前20多空方席位合计来看，空单减持数远超过多单减持数，表明经过上周的调整后，股指空军已精准减仓。
  而随着期指空军的减仓，反弹有望持续。但研判大盘的走势还需要考虑多方面因素。广州万隆的分析师认为，从长线看，自“沪港通”点燃外资入场的预期之后，蓝筹板块修复，资金深度介入。自改革红利和增量资金入场的预期之下，A股已具有牛市底部的初期态势。虽然短线上大盘的上涨绝对不是一蹴而就的，上周的回调就说明了这一点，可每次回调也带来了介入时机。昨日两市再次反弹，从目前的支撑阻力点位来看，还有一定的反弹空间，机会仍在，投资者赚钱的最佳时期或将到来。
  所以说目前大盘震荡向上趋势明显，不过即便市场上涨并不是所有的股票都有机会，强市中寻找主力涌入的“风口”板块，跑赢指数才是关键。随着改革转型的不断推进，分析人士认为“政策利好+并购重组”的个股最具爆发力，有望成为吸引主力资金涌入的“风口”。
  总的来说，大盘反弹，上行趋势得到了确认，随着投资者信心的不断加强，那些涨幅不大、资金介入较深的政策利好股与主力运作股值得投资者深入挖掘。
  适当配置蓝筹股
  重点关注疫苗、高铁等题材股
  巨丰投顾的分析师表示，在适当配置蓝筹股的前提下，应重点以配置题材股为主，投资者可关注以下题材：第一，生物疫苗概念。埃博拉病毒蔓延之势不减，具有疫苗概念的相关个股回调之后仍值得重点关注。第二，高铁概念。无论是高铁通马来西亚还是泰国同意高铁通中国，政策推动下，持续走强确定性较高。第三，信息安全。超级手机病毒再次掀起网络安全概念走强。此外，军工航天以及作为重点的国资改革概念仍是主线。
  深市涨幅前五名
股票名称 最新价 涨幅
华东科技 6.44 10.09%
中钢天源 11.28 10.05%
南天信息 9.54 10.03%
雏鹰农牧 11.31 10.02%
信隆实业 6.04 10.02%

  沪市涨幅前五名
股票名称 最新价 涨幅
浙江广厦 5.68 10.08%
长江投资 14.03 10.04%
盛屯矿业 14.36 10.04%
禾丰牧业 9.32 10.04%
汇通能源 12.29 10.03%

</body></root>