<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>阿联酋队 两场比赛 输二百分</title><source>http://ccwb.1news.cc/html/2014-08/12/content_389486.htm</source><newspaper>长春晚报</newspaper><page>第08版：竞界</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  历数篮球大分差
  184分为世界之最
  中国也赢过100分
  
  昨天，在2014年第三届U17男篮世青赛中，东道主阿联酋队以27比138败北，111分的分差创造了U17男篮世青赛最大分差纪录；从世界篮球赛场上发生的情况来看，这个分差也算很大的了，有意思的是中国男篮竟然也保持着奥运会赢球最大的纪录——
  184分 分差之最
  篮球比赛的最大分差纪录出现在2002年的亚洲青年女篮锦标赛上，日本国青以205-21的巨大分差战胜了蒙古国青，184分成为有记载的正规篮球比赛的分差之最。当时出现这一比分，由于记分牌的技术设计百位上只有1这个数字，因此双方的比分当时并没有显示出来。
  100分 奥运之最
  奥运赛场的篮球比赛分差之最由韩国男篮和中国男篮共同保持，韩国男篮以120比20战胜伊拉克男篮，中国男篮以125比25战胜了伊拉克男篮，100分的分差创造了奥运男篮历史分差之最。此外，2004年雅典奥运会预赛阶段，巴西女篮以128比62大胜日本女篮。1980年莫斯科奥运会预赛，前苏联女篮以119比53大胜意大利女篮。两场比赛均创造了66分的女子比赛单场最大分差。
  91分 国内之最
  在2009年的全国青年篮球联赛中，广东青年队以108-17战胜了山西青年队，91分的分差创造了国内赛场的最大分差。
  68分 NBA之最
  众所周知NBA赛场水平相当鲜有弱旅，但是，在NBA历史上也曾出现过巨大比分分差。1991年12月17日，克里夫兰骑士队以148比80击败迈阿密热队，创造了迄今为止NBA赛场的最大分差纪录。 据《腾讯体育》报道
  昨天，在阿联酋迪拜进行的2014年U17男篮世青赛中，东道主阿联酋队在小组赛第二场比赛中被西班牙队狂赢111分，以27比138败下阵来。值得一提的是，阿联酋队在小组赛首场比赛中以32比121输给意大利队89分，两战共输200分，巨大的分差让主场球迷颜面全失。
  制图 傅译德
  阿联酋队被虐200分漫画。

  刘建宏回应与黄健翔有矛盾传闻
  我对谣言不感兴趣
  近日有关央视足球解说员刘建宏的话题颇受关注。刘建宏和央视、《足球之夜》以及身边工作过的战友有着怎样的感情？展望未来，他去网络媒体定位如何？中国足球该何去何从？日前，刘建宏给出了解读。
  ◆谈《足球之夜》
  承载几代球迷足球梦
  记者：制作完在央视的“最后一期”节目后有什么感想？
  刘建宏：说实话确实舍不得，毕竟和它有很深的感情，就像我的孩子一样，这个节目承载了很多球迷的梦想。
  记者：听说现在《足球之夜》面临改制，你认为《足球之夜》从四个小时的节目演变成如今中超插播节目，衰退的原因是什么？
  刘建宏：我现在要离开了，也不再是制片人了，不好多说什么，其实《足球之夜》走到今天有很多方面的原因，中国足球不景气是一方面原因，还有就是新媒体对电视媒体的冲击。
  ◆说战斗友谊
  辟谣和黄健翔有矛盾
  记者：你离开央视，外界有很多说法，是否跟世界杯吐槽有关？
  刘建宏：现在网上传言很多，说我离开央视有别的原因，我只想表达一个观点，如果那些想挖料的人抱着这个观点，他们将会一无所获。
  记者：你离开央视的消息传出后，你的同事段暄非常不舍，并发微博称你永远是大哥，聊聊你身边这些共事过的同事吧？
  刘建宏：他们每个人身上都有自己的优势和长处，我很幸运，与这些兄弟在一起共事，我学到了很多。
  记者：你的这些兄弟还包括黄健翔，听说你要去一家网媒，那你有可能和他成为同事。不过有传言说当年黄健翔离开是因为和你产生了矛盾，今天你怎么看这件事？
  刘建宏：我只想说随着时间的推移，谣言会不攻自破，我对无聊的谣言从不感兴趣，只做好自己。
  据《腾讯体育》报道

<img>http://ccwb.1news.cc/res/1/61/2014-08/12/08/res01_attpic_brief.jpg</img></body></root>