<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>承德亮出“国际范儿”（美丽中国）</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2014-08/12/content_1464239.htm</source><newspaper>人民日报海外版</newspaper><page>第08版：旅游天地</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　外国游客参加承德国际旅游文化节
　　外国游客登金山岭长城
　　在承德石氏剪纸艺术馆，石俊凤为外国学生讲授剪纸艺术。
　　炎炎夏日，避暑旅游备受游客青睐。在中国旅游研究院日前发布的《2014年中国城市避暑旅游发展报告》中，河北承德再次入选优秀避暑城市。
　　早在300多年前，承德就成为清代皇家的避暑胜地。如今，不但国人喜欢来此感受清凉惬意，海外游客也被这里厚重的文化遗产所深深吸引，纷纷前来探胜寻幽，感受人文魅力。在游人眼中，承德越来越像一座国际旅游城市。
　　挖掘历史渊源  吸引韩国游客
　　今年1—6月份，承德接待游客900万人次，同比增长20%；实现旅游收入72亿元，同比增长22%，入境旅游接待人数在河北省位居第一，其中七成入境游客来自以港澳台、韩国、新加坡为代表的东南亚市场和以英、法、俄、德为主的欧洲市场。
　　“韩国是承德传统的客源市场，近年呈现较快的增长势头。分析其原因，主要是由于承德深入挖掘与韩国的历史渊源，凭借独特的文化特质吸引韩国游客。”承德市旅游局副局长孙雷告诉记者。
　　“热河宫阙壮丽，左右市廛连瓦十里，塞北一大都会也。直西有棒槌山，一峰矗立，状如砧杵，高百余丈，直耸倚天，夕阳斜映，作烂金色，康熙帝改名磬锺山。热河城高三丈余，周三十里，康熙五十二年杂石水纹皲筑。”这段文字出自200多年前韩国著名学者朴趾源的《热河日记》。1780年，朴趾源随使团到中国为乾隆皇帝祝寿，游历了北京和承德（旧称热河），创作了至今在韩国广为人知的纪行文学《热河日记》。这本书详细记述了朴趾源在中国旅程中的见闻，在韩国文学史上具有重要的地位。
　　正是这部《热河日记》，使得承德在韩国民众中具有很高的知名度，因此每年有大量的韩国游客来承德旅游观光。孙雷介绍说，为了加深友谊，承德在避暑山庄建立了朴趾源纪念碑，并推出了“沿着朴趾源的足迹，踏访热河故都”的文化旅游主题产品，受到韩国游客的欢迎，并成为承德入境游的热门线路。
　　记者从承德旅游局了解到，承德已与韩国最大的旅行社哈拿多乐进行合作，策划推出了“北京承德四晚五日游”，包括金山岭长城、避暑山庄、普陀宗乘之庙、“鼎盛王朝·康熙大典”等内容，囊括了承德最经典的旅游景点。在明年中韩旅游年期间，承德将推出一系列活动，吸引更多的韩国游客。
　　以国际游学基地吸引海外青少年
　　随着“国际游学基地”去年落户承德，越来越多的海外青少年将目光投向这里。
　　河北民族师范学院、承德市第二中学作为“国际游学基地”，避暑山庄、金山岭长城、御道口草原森林风景区、“鼎盛王朝·康熙大典”实景演出基地作为 “游学中国体验中心”，一年来吸引了众多海外青少年游客，他们在世界文化遗产地、中国最大的皇家园林——避暑山庄里体验“皇家文化”；在承德民间艺术家的工坊里，研习“中国民俗”等主题文化课程。这些课程均是以课外、户外、体验、探访、沉浸和互动交流为特色，采用情景教学方式，边游边学，边学边游。
　　游学是一种以游相伴、以学为主的旅行，是旅游的高端文化产品，特别是入境修学旅游，已成为我国目前最具活力和潜力的黄金旅游产品。游学是促进承德文化旅游服务业转型升级的一个绝佳机会。承德旅游以此作为融入国际的新契机，使其成为承德国际旅游城市建设的新引擎。
　　由单一观光型转向多元休闲型
　　目前，金山岭长城、避暑山庄及外八庙仍然是海外游客喜爱的传统景点，但单一的观光游览已不能满足他们日益多元的需求，承德旅游正从观光型向休闲型转变。
　　孙雷告诉记者，当地一些旅行社针对海外游客正在开发新型入境游产品，其中包括中医养生体验游，参观剪纸等民间手工艺，走进幼儿园、老人院、社区，参与公益活动等。此外，城郊休闲踏青游、春耕农事体验游、乡村休闲赏花游、七彩峡谷探奇游、长城踏青访古游、白草白桦生态游、山村渔家亲水游等一批颇具乡土气息的休闲度假产品也受到海外游客的喜爱。
　　“冬季半年闲”多年来一直是困扰承德旅游发展的难题，也成为制约建设国际旅游城市的短板。承德挖掘冬季旅游资源优势，依托以七家—茅荆坝、洪汤寺、郭家屯、御道口等温泉旅游资源，打造特色养生小镇、温泉水城、温泉人家为主的温泉产业集群，既开发了淡季旅游，又实现了休闲的转型。目前，已对外开放的枫水湾森林温泉城每天接待2000名游客，成为承德休闲游的名片。
　　目前，承德正围绕国际旅游城市发展规划，加快打造皇家园林、皇家寺庙、藏传佛教、丹霞地貌、坝上草原、长城精粹、满蒙风情、塞外山水等旅游品牌；推进旅游与生态融合，实现养生、保健、医疗与旅游深度结合，建设“夏季避暑、冬季躲雾、春季赏花、秋季观景”的国际生态休闲旅游度假区。
　　本文图片由承德市旅游局提供
<img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/12/08/rmrbhwb2014081208p39_b.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20140812/1407781486045_1.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/12/08/rmrbhwb2014081208p33_b.jpg</img></body></root>