<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>敞开心扉就是透亮的</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2014-08/12/content_1464196.htm</source><newspaper>人民日报海外版</newspaper><page>第03版：台港澳</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　海峡两岸大学生新闻营学生欢聚在江西。
　　两岸学生共同编辑了一份报纸。
　　“给我你的心作纪念，我的梦有你的祝福才能够完全，风浪再大我也会勇往直前，我们的爱镶在青春的纪念册……”音乐响起，所有人都挥动着手一起哼唱，舞台上同学动情演出，舞台下大家拥抱在一起。一曲《青春纪念册》，把两岸大学生的心拉近。
　　由国务院台办、中国记协和台湾“中国新闻学会”共同组织的第十九届海峡两岸大学生新闻营活动日前在北京闭幕。惜别晚宴上，来自两岸的70名新闻专业大学生自编自导了一场晚会，唱歌、跳舞、游戏、小品……种类多样，气氛活跃。10天的朝夕相处，两岸大学生互相熟悉、互相了解，离别之际依依不舍。
　　新赣水：文化的交融与碰撞
　　从滕王阁到故宫，悠远的历史诉说着文化的倒影；从景德镇到颐和园，古朴的文化熏陶着慕名而来的学子的心；从三清山到长城，秀丽的风光讲述着一段不一样的故事；从南昌到北京，两岸师生领略了大陆的风景和人文情怀。
　　三清山是这次活动的第二站。它风景秀美、地貌独特、引人入胜。但领略美景需要付出毅力与耐力。正午时分，新闻营90余人的队伍向山顶进发。“累是肯定的，但和这么多同学一起，更多的是快乐。”台湾南华大学的曾兴仁说。“小逾的台式普通话红遍了我们小组。她还学着大卷舌和儿化音，还好奇北京话和东北话，让我学给她听，真是我们的开心果。”来自厦门大学的施怡文告诉笔者。一路上，大家轮着唱歌、讲故事，近4个小时的征途也变得多姿多彩。
　　在北京故宫，同学们兴奋不已，争相拍照。不少台湾同学第一次来到北京，被它厚重的文化气息感染。台北大学的李爵伶感慨不已：“去台北故宫，是去看展览的，吹冷气、看书法与古文物。在北京故宫是看建筑、看人。宏大的门，阔大的格局，尽显其发展之繁华。北京，不愧是首都。中国之大孕育的不是一下子可以懂的。”
　　新交流：传媒学子的课堂
　　新闻营期间，两岸师生听取了南昌大学教授黄志繁、北京大学教师田丽的讲座，参访了南昌大学、北京大学、中国人民大学等高校，开展了学术交流与新闻实践，并参访南昌、北京的多家媒体，了解大陆媒体的运作模式。
　　“雾里看花——网络时代的信息识别”是田丽讲座的主题。她新颖的观点、知性的风格、清晰的条理让同学们受益匪浅。讲座后，热烈的气氛余温未退，两岸学生席地而坐，分为两组，积极讨论着老师留下的课题：网络素养与网络道德。大家畅所欲言，发挥到了极致。
　　之后，来自两岸的5名同学作为代表阐述了讨论结果，并提出了解决方法。南昌大学蒋德隆感触颇深：“在北大，面对各大名校出来的人才和台湾同胞，我们把同一个话题的不同想法呈现出来，这是一件很幸福的事情。两岸学生的回答都很精彩，我很享受这种思维的交流和碰撞。”
　　两岸学生在中国人民大学的编辑室里共同编辑了一份报纸。仔细的分工和合理的安排，让编订工作有条不紊，大家交换思想，共同协作。一天时间，一份风格清新的新闻营特刊发放到大家手中。在这份沉甸甸的收获里，最显眼的位置写着两行大字：跨越海峡共览华夏文明，牵手两岸共铸新闻梦想。这不仅是此次新闻营活动的真实写照，也是两岸学子的梦想。
　　新友谊：相识相知，相悉相伴
　　一次相约，一次同行，一次陪伴，一生铭记。两岸关系发展至今，双方交流已由小及大、由点及面、由浅入深。两岸本为一家，同根同源的文化与亲缘是强有力的纽带，维系着中国几千年的历史，延绵至今。新闻营时间虽短，两岸师生建立了深厚的友谊。
　　来自中国传媒大学的4位学生拍摄制作了一个新闻营的短片，作为惜别晚会的压轴戏，博得大家阵阵笑声，不少人流下了眼泪。负责摄影的江汉对笔者说道：“大家能在一起就是缘分。拍摄时，我想的是把大家欢乐的场景记录下来，存留纪念。我感觉，大陆学生面对镜头比较羞涩腼腆，台湾学生就很自然，洋溢着热情。”
　　在机场送别台湾师生后，清华大学的沈晴很是不舍：“从我们拉着横幅说‘新闻营欢迎你’到他们在那边喊‘新闻营在台湾等你们来’，我们的小故事说不完。我觉得，两岸之间有很多迷雾扰乱视线，有偏见，有隔阂。但当我们面对面，平等地玩闹交流学习，敞开心扉，就是透亮的，那些误解就会少一些，感情则会浓烈一些。我期待着下一次的台湾之行，期待着情谊的延续，在沟通中产生新的火花。”
<img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/12/03/rmrbhwb2014081203p35_b.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/12/03/rmrbhwb2014081203p34_b.jpg</img></body></root>