<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>鲁甸，留住每一个生命的希望</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2014-08/12/content_1464188.htm</source><newspaper>人民日报海外版</newspaper><page>第02版：中国—东盟南亚特刊</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　8月10日，是农历七月十五“中元节”。天津市民自发齐聚到海河岸边，放流盏盏河灯，为云南鲁甸祈福，悼念地震遇难同胞。图为一名儿童手捧点燃的河灯，为云南鲁甸祈福。 　　李 想摄（新华社发）
　　女子心理服务队疏导灾区群众心理
　　女子心理服务队疏导灾区群众心理
　　女子心理服务队疏导灾区群众心理

　　笛声呜咽，警报哀鸣。10日10时，云南边防总队救援队在龙头山救灾现场哀悼鲁甸“8·03”6.5级地震遇难同胞。从湄公河畔到红河谷底，从高黎贡山到老山脚下，从怒江大峡谷到瑞丽江畔，八千里边防一线万余名边防官兵深切悼念地震遇难同胞。默哀后，救援队员拭去泪水，重新投入到紧张的搜救工作中。
　　
　　战友谢樵
　　斯人已去 精神永存
　　马铱潞 谢丽勋 马 静
　　“谢樵走了，我们还要继续服务灾区群众，还要完成谢樵没做完的事。”谢樵的战友张凡一边给群众抓药一边说。
　　和谢樵一样，张凡也是抗震救灾医疗队的一名卫生员。谢樵离开后，他承担起了谢樵的工作。上山采药、临时医疗点抓中药、为受灾群众发放大锅药……不懂识别草药，他主动问身边的战友，利用晚上睡前时间，通过手机网络学习草药知识；记不住每一味中药放置的袋子，他就利用中午休息时间悄悄在帐篷细细看、用心记……张凡说，做着这些事时，感觉谢樵又回来了。
　　陈本善院长是谢樵的师傅。搜寻谢樵时，他坚持守在搜救现场，三天三夜不眠不休。带着悲痛送走谢樵后，他回到岗位，用自己精湛的医术，细心地服务着龙头山镇的受灾群众。每天近400名群众把简陋的诊疗桌前挤得水泄不通，但这位将军医生并未因此感到厌倦，疲惫的脸上总能保持一种耐心、温和的表情为灾民进行诊疗。“我们不能一直沉溺于悲伤，相反要让谢樵的精神来鼓舞我们官兵更好地服务灾区群众。”将军医生的话语沉痛而坚定。
　　被谢樵精神感动的，还有救援队的年轻战士们。19岁的列兵何鹤就是救援队的一员，他连夜跟随救援小分队步行两个多小时抵达重震灾区营盘村，用尽全身力气帮助灾民从废墟中寻找生命迹象。两天两夜，累了就在坍塌的房屋上坐一会儿，饿了就啃一口压缩饼干。年轻的战士并未停下手中的工作，忍着痛硬是将挖出的财产交到群众手中。“我不认识谢樵班长，但他的事迹深深感动了我，他是我心中的英雄！”满身灰尘的何鹤说。
　　战友离开了，英雄回家了，谢樵的精神引领着云南公安边防总队救援队继续战斗。截至8月9日，云南公安边防抗震救灾救援队共走访群众89户225人，排除险情13处，拆险危房25间，挖掘土石6吨，为群众抢救财物价值达10万余元，义诊群众1000余名，发放药品价值达10万余元。
　　人物简介：谢樵，男，汉族，1990年5月出生，2008年12月入伍，福建省宁德市人，中专文化，生前系云南省公安边防总队医院中医科卫生员，武警中士警衔，先后荣获嘉奖2次，优秀士兵1次，优秀学员1次。
　　
　　女子医疗救援队
　　驱散地震灾区的阴霾
　　马铱潞 谢丽勋 马 静
　　8月4日，云南公安边防总队医疗救援队成立了由11名女军医组成的医疗小分队，走进受灾群众安置帐篷，为受灾群众看病治伤、心理疏导，帮助受灾群众尽快走出阴霾。她们，成为第一支挺近地震灾区的女子医疗救援队。
　　8月6日下午，天气炎热，重病伤员很多，女子医疗队员万艳梅正在输液间给心衰的王志刚老人静推西地兰。
　　“万医生，听到请回答！”肩上对讲机响起，队员刘静焦急地呼叫，“万医生，我们发现一个4岁小女孩，双脚大面积发炎并开始大面积扩散了，马上送到医疗点”。
　　万艳梅一边答应，一边开始准备冲洗盐水、烫伤膏、酒精、药棉等用具。
　　小女孩王金阳在地震中双腿被碎石砸伤，因没有及时处理，双腿开始发炎，并大面积扩散。万艳梅开始仔细给王金阳冲洗，但因为疼痛，每冲洗一下，孩子又哭又喊，扭动着不让冲洗。“小凤、美兰拿东西来给妹妹吃。”万艳梅一边冲洗，一边鼓励孩子。队员小凤、美兰给孩子喂米花糖和火腿肠，万艳梅冲洗了20多分钟，两只小脚终于洗干净了，开始上烫伤膏，用无菌纱布、绷带包扎，为防止感染，给小女孩输了两组液。
　　“身病和心病要一起治！”是女队员许秀梅常挂在嘴边的一句话。她每次巡诊，总爱停下来和病人聊一聊。7岁男孩代有灿在地震中失去了奶奶，还亲眼看到朝夕相处的小朋友倒在血泊中。因为惊吓、淋雨，他高烧41.4摄氏度，随时有生命危险。许秀梅迅速对他诊断，发现他全身皮肤滚烫，手、头、脚等多处软弱无力，身体极度虚弱。“小朋友，别怕，你马上就好了，只要你能坚持，明天就能认识新的小伙伴，和其他小朋友一起玩了……”8月6日上午，许秀梅坐在病床边陪他聊天。小男孩不停地哭，哭喊着要妈妈，为了不让他过于激动，导致病情恶化，许秀梅把身上仅有的压缩饼干拿出来给他，轻轻地和他说话。就这样，经过2天陪护和治疗，小男孩代有灿终于脱离了危险。
　　据统计，自8月4日云南边防女子医疗服务队进入灾区以来，共救治受伤群众268名，为96名受灾群众进行心理疏导。
　　
　　女子心理服务队
　　疏导灾区群众心理
　　地震发生后，云南边防总队组建的女子心理服务队深入鲁甸县龙头山镇龙泉村安置点开展震后心理干预，及时为受灾群众进行心理疏导。针对安置点大部分是小孩和老人的特点，该心理服务队由5名妈妈女警组成，她们全部经过专业培训，希望通过早期心理干预，减轻受灾群众的心理焦虑和压力，帮助灾区群众调整心理，积极面对以后的生活。
　　潘宗卫摄（新华社发） 
<img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20140812/1407780455514_1.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/12/02/rmrbhwb2014081202p37_b.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/12/02/rmrbhwb2014081202p38_b.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/12/02/rmrbhwb2014081202p36_b.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/12/02/rmrbhwb2014081202p40_b.jpg</img></body></root>