<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>公园般的“无名小镇”（旅途中的感动⑥）</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2014-08/12/content_1464240.htm</source><newspaper>人民日报海外版</newspaper><page>第08版：旅游天地</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　图为植物园水车一瞥 　　林 菊摄
　　这是位于小兴安岭南麓黑龙江省绥棱县的一个小镇，但它十分特别，特别得连个名字都没有。说它是一座独立的城镇，却与绥棱县城街巷相连；说它是绥棱县城的一部分，可它又界限分明地独立于县城一侧。
　　这座小城镇原本是个木材聚散地，是绥棱林业局的所在地，是隶属黑龙江省森工总局的大型森林企业。但它又不是一个纯粹的企业，管辖着15家林场和农场，外加一个街道办事处。这里不曾有过一处历史人文遗迹，也不曾有过一处自然名胜，几年前还是一片低矮脏乱的棚户区。是林业局员工们夜以继日，以每年几千户的速度改造棚户，将其建成了国家AAA级旅游景区。
　　7月，北国清凉透亮的夏雨说下就下，说停就停。阵雨之后，天空更加洁净，更加富有诗意，这里的街道和楼房更显得一尘不染，沿街绿树蓊郁，窗台上几盆普通的花卉和路边的星星小花更加安然秀美，更能调动人的思绪。
　　“让每个居民都生活在公园里！”这是他们的原话，惊叹号是我加上去的。他们的声调原本不高，但这却是许多地方连想都不敢想的境界。好在我来到这里时，他们已经不折不扣地实现了自己的梦想，否则我也会把这当作一个“传说”。
　　在城市建园林，很多人可能会理解为遍地种花，见缝植绿，理解为那种栽几片林荫，竖几起雕塑，就号称园林的“概念建设”。他们，当然不是。他们是搞林业的，绘起城市的绿色画图来，也堪称丹青妙手。如何布绿描红，如何条块相间，如何做到既大方又精致，如何让人感到自然得体，他们都把握得让人无可挑剔。
　　主干道两旁的绿化带，高低错落地显示出六个绿层，最高的是云杉，最低的是牵牛花簇或一串红，空间得到充分利用，但丝毫不显拥挤杂乱。有些街头园圃，也被园林工人修剪出形态各异的动植物造型，惟妙惟肖。还有高高的葡萄架爬满青蔓，细细的触须和绿叶后面，藏着一串串尚未长足的青果。假如你是无意路过，你也许不会去关注这里不同植物组合起来的层层叠叠，也不会想到它的艺术性，但你会觉得养眼，觉得舒畅。
　　中心广场之西，是小城的“植物王国”和湿地，林子里栽植着绥棱林业局所要保护的红松、冷杉、落叶松、水曲柳、椴木、杨木、桦木等100余个树种，枝叶扶疏，一片丰茸。湿地则是一道长长的清水池塘，细苇轻轻摇曳，荷池翠绿粉红，水中河草蔓蔓，还有丛林曲径和水面浮梯。本是一片闹市湿地，却被设计得如人迹罕至的荒郊古渡。
　　水映林翠，蛙鼓阵阵，一切都像是随境而生，一切都似在不经意之间，可它比某些城市公园更巧妙，更具诗化意境。那座摩天轮般的水车木轮，在远天夕晖下更能衬托出小城傍晚的悠然与欢乐。
　　居民楼之间有些开阔地带，他们却把那些空地分给居民种菜，茄子、辣椒、黄瓜等等，大都已经挂果。这些普通的菜蔬也使居民区绿意葱葱，还给生活在高纬度地区的城市人、尤其是他们的孩子带来了别样的田园情趣。
　　如果稍加留意，你会发现整个小城没设一只垃圾箱，而路上却找不出一片纸屑、一支烟蒂，眼前正是瓜香果甜的季节，也看不见一块瓜皮。昔日尘土飞扬的储木场，早已建成3万多平方米的中心广场，水泥地面总像是刚刚清洗过一样。然而，你走遍整个小城，却看不到一个清洁工人，他们干净整洁的街市，并不是靠环卫工抱着扫帚跟着行人不停地清扫出来的。
　　“无名小镇”总面积2.88平方公里，这方舞台不大，但绥棱林业局的领导群体却在这方舞台上得心应手地实施着自己的执政理念，干出了让人称奇的业绩。
　　小城每年都要接待来自四面八方的游人，如今他们为发展旅游产业做了进一步准备。一座木屋火车站已经竣工，上面标着“绥林站”，车站为全木质结构，纹图新鲜如绘，在阳光下映出木质光亮。为游客准备的“抗联号”蒸汽机车也已开进经过整修的铁轨，游人可乘昔日运送木材的小火车去游览小说和戏剧里的林海雪原，去饱赏童话般的丛林风光。 
<img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/12/08/rmrbhwb2014081208p37_b.jpg</img></body></root>