<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>香港“宁波帮”：续写新的乡情故事</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2014-08/12/content_1464193.htm</source><newspaper>人民日报海外版</newspaper><page>第03版：台港澳</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　讲述“宁波帮”故事的电视剧《向东是大海》。
　　一个是浙东风情的历史文化名城和沿海开放城市，一个是“东方之珠”的全球金融中心和重要航运枢纽，宁波与香港的交往合作源远流长。截至今年6月，在甬港资企业已达6000余家，有10家宁波企业在香港上市，102家宁波企业在香港设立分部，香港已成为宁波最大的境外投资来源地和重要的贸易伙伴。
　　近日在浙江省宁波市举行的2014甬港经济合作论坛上，“传承”与“弘扬”成为甬港两地各界人士研讨和洽谈的主题。
　　合作亮点不断涌现
　　今年的论坛涵盖了电子商务、文化创意、教育合作、博物馆建设等多项主题，显示甬港两地的合作已从经贸逐渐延伸到多个领域，合作的新亮点不断涌现。
　　在首次举行的电子商务洽谈会上，宁波市副市长王剑侯表示，宁波电子商务的发展需要香港把先进理念和成熟的电子商务运作模式带入宁波，同时宁波也可以帮助香港企业通过电子商务进一步拓展内地市场，达到互惠共赢。
　　同样首进论坛的还有甬港两地的博物馆合作研讨会，香港历史博物馆与宁波博物馆签约，在未来的5年里进行合作。国家文物局副局长宋新潮表示，宁波可以学习借鉴香港博物馆业发展的先进理念和经营模式，尤其是民办博物馆和行业博物馆的发展与管理模式。
　　自2002年创办以来，12届甬港论坛共计签约213个合作项目，总投资约107亿美元。浙江省委常委、宁波市委书记刘奇说：“站在新一轮合作的新起点上，我们期待甬港经济合作论坛能为两地建立起更加紧密的战略合作关系，共同开辟更加广阔的合作前景，走出一条互利共赢的路子。”
　　香港“宁波帮”共叙乡情
　　1984年，宁波被确定为中国首批沿海开放城市。与此同时，邓小平做出了“把全世界的宁波帮都动员起来建设宁波”的指示。以包玉刚、李达三、邵逸夫等为代表的香港“宁波帮”为香港回归以及宁波经济、文化、教育等各项事业的发展做出了卓越的贡献。
　　享誉海外的“宁波帮”有半数集中在香港，其中不乏社会名流、工商巨子、科技名人和社团领袖。今年适逢邓小平做出“宁波帮”指示30周年，此次甬港论坛也成为香港“宁波帮”齐聚一堂、共叙乡情的平台。
　　“在外祖父身上，我体会到‘宁波帮’敢为天下先的开拓精神、守信好义的品质、爱国爱乡的情怀。”包玉刚的外孙、香港环球教育集团总裁苏文骏说，弘扬“宁波帮”精神，要结合时代和社会发展要求，为“宁波帮”精神注入新的活力。
　　“第三代、第四代‘宁波帮’已经顺利接过父辈的旗帜，正在父辈开拓的业绩上大展宏图，正在世界各地、各领域展现着‘宁波帮’的风采。”香港永新企业集团副董事长、曹光彪的长子曹其镛说。
　　香港教育局局长吴克俭表示，甬港合作多年来，两地新一代“宁波帮”爱国爱家、团结共勉，正在成长。今后应加强教育、经济等领域优势互补合作。
　　甬港合作薪火相传
　　在甬港青年企业家峰会上，两地的青年领袖就代际传承、改革创新等话题畅所欲言——
　　“跟宁波一起跑向世界，让香港和内地一起去拿世界的钱，是我的梦想。”香港华明行集团执行董事高鼎国说，作为年轻的第三代“宁波帮”，他希望把经验分享给宁波新一代企业家。
　　“新世代的宁波青年要有开放的心态，承担起推介的任务，让宁波在国际化的过程中有自己的特色。”天港控股集团总裁龚浩强说。
　　在甬港两地学生见面会上，参与甬港两地实习和实训的学子们分享了自己的经历和感受。宁波的活力与发展，香港的友善与包容，是两地青年人对彼此最直观的感受。
　　此前，宁波接收了香港高校的50名学生来甬实习实训。在今年论坛期间，又有8家宁波企业成为香港（海外）学生实习实训基地。9年来，1200余名香港教师和学生来宁波访问和实习，300余名宁波教师赴港培训，2000余名宁波大中小学生赴港学习交流。历经13届的甬港经济合作论坛，越来越洋溢着青春的气息，甬港两地的交流与合作薪火相传、后继有人。
<img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20140812/1407780546045_1.jpg</img></body></root>