<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>经济新常态 改革大加速（【中国深改观察】系列报道⑩）</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2014-08/12/content_1464182.htm</source><newspaper>人民日报海外版</newspaper><page>第01版：要闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

　　今年以来，在习近平总书记两次公开提到“新常态”后，这一说法逐渐成为人们对于中国经济现状的共识。
　　过去一段时间，尤其是今年上半年经济工作各项指标的出台，更是有力地佐证了这一提法。伴随着经济增速的放缓，中国经济的多项关键指标都发生了明显变化，分析人士认为，长期高速增长的中国经济，在未来很长时间里，都将保持中高速增长的趋势。
　　而改革作为中国发展进步的根本动力，在经济的“新常态”状态下，正在铆足马力加速推进。
　　
　　新常态 新在哪
　　“新常态”一词在今年开始进入习近平总书记的表述之中。
　　5月，在河南视察时，习近平要求，从当前我国经济发展的阶段性特征出发，适应新常态，保持战略上的平常心态。7月底，在中南海召开的党外人士座谈会上，习近平强调，适应新常态，共同推动经济持续健康发展。
　　但在专家看来，这个词，有着独特的内涵，国家发改委提出的“稳增长、调结构、惠民生、防风险”等改革举措，基本是衡量“新常态”的主要指标。
　　“在新常态下，中国经济表现出中高速增长的态势，进入了经济结构的转型升级。”在接受记者采访时，财政部财政科学研究所副所长刘尚希表示。
　　数据显示，今年上半年我国GDP增长率为7.4%，全年预期目标为7.5%，而在2012年和2013年，增长率均为7.7%，这是中国改革开放30多年来，GDP增速第三次连续2—3年低于8%。
　　“中国经济可能要告别过去的高速度了。”国家统计局中国经济景气监测中心副主任潘建成表示。
　　新常态 新动力
　　经济“新常态”，增速“换挡”只是其中一个特征。从上半年的经济指标中，不难看出，“新常态”的局面正在形成。
　　在刘尚希看来，经济结构中产业分化和区域分化越来越明显，提质增效的成果明显。
　　例如，自去年以来，服务业增加值占GDP比重已连续6个季度超过第二产业，今年上半年服务业增加值占GDP比重46.6%，对经济增长的支撑作用日益明显。再如，2010年以来投资增长逐步放缓，今年上半年投资增速延续放缓态势。但与此同时，今年以来民间投资增长提速明显，上半年同比增长20.1%，为稳增长贡献良多。
　　新常态中，动力来自哪里？分析人士指出，中国经济正在从过去的依赖资源投入和廉价劳动力，逐步转向创新驱动，这其中包括科技、经营模式等多种创新。国家发改委数据显示，上半年，钢铁、水泥、有色等行业生产增速同比大幅回落；而在生物药品制造、第四代移动通信、工业机器人、海洋工程装备等领域则涌现出一批新的增长点。
　　改革成为新的红利，市场的活力正在被激发出来。例如，3月1日起实行的注册资本登记制度改革启动后，3—6月全国共新登记注册市场主体440.06万户，同比增长20.48%，其中新登记注册企业大幅增长66.85%。
　　新常态 更成熟
　　中国如何适应新常态？如何让新常态逐渐走向成熟？中国给出的答案是加速改革。
　　过去半个月里，国家发改委连续发文13篇，解读当前经济形势。据本报记者统计，短短3万余字，“改革”一词出现145次，“加快”一词出现76次，均为高频词汇。
　　进入“全面深化改革元年”的2014年以来，中国改革力度让人瞩目。仅上半年，在中共十八届三中全会确定的重点改革任务中，行政审批事项取消和下放145项，在基础设施、清洁能源等领域推出了80个鼓励社会资本进入的示范项目，财税体制改革、户籍制度改革、公车改革正式出台，国有企业改革重大试点的启动均有序推出……
　　抵抗潜在的风险和挑战，也是“新常态”之下需要面临的问题。如何化解传统制造业产能过剩，如何缩小收入差距，如何破解楼市难题等多种风险，甚至如何推动政府各方面利益的调整，在专家看来，都需要有效地推进改革来完成。
　　“新常态要看大局、看全面、看趋势，不能为眼前的经济增长速度过多的焦虑，要通过改革来推动其走向成熟、稳定的状态。”刘尚希如是分析。
<img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20140812/1407780362139_1.jpg</img></body></root>