<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>在南海，美国为何强硬“插足”？（观察）</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2014-08/12/content_1464228.htm</source><newspaper>人民日报海外版</newspaper><page>第06版：环球扫描</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

　　东方IC/供图
　　“我们不赞成有人渲染甚至炒作所谓南海紧张，并呼吁警惕其背后的意图。”中国外交部长王毅上周六在出席中国-东盟外长会后举行的记者会上表示。
　
　　从“观察”到“干预”
　　最近，美国在南海问题上强硬表态令人瞩目。据路透社报道，9日，美国提出冻结南中国海挑衅行为的建议。媒体称，美国这种“异乎寻常的强硬立场”标志着华盛顿加大了对南海争端的参与力度。
　　美国的强硬表态让“小弟”菲律宾瞬间挺直了腰杆。菲律宾媒体喜滋滋地强调，美国绝对不会放过率先采取过激行动的国家。菲媒认为，美国的这一表态，无疑是在警告中国在南海不要乱来，应该在国际法的约束下，与越南、菲律宾等国谈判。
　　这不是美国第一次在南海问题上表达强硬立场。7月举行的中美战略经济对话上，美国国务卿克里就明确表示，中国的“单方面行动加剧了周边国家的担心”。5月31日在香格里拉对话上，美国国防部长哈格尔指责中国在南海采取“破坏稳定的举动”，并警告说，一旦国际秩序遭到威胁，华盛顿将不会继续消极应对。
　　事实上，早在2010年的第17届东盟地区论坛外长会议上，时任国务卿希拉里·克林顿就发表讲话声明，国际航行自由是美国的国家利益；虽然美国在南海岛屿的领土要求上不选边，但美国认为这些要求必须符合国际法；领土争端应当用和平手段来解决。专家指出，东盟国家普遍把希拉里的讲话看作是美国南海政策的转折点，即从“观察”转变为“干预”。
　　从“软弱”到“强硬”
　　这一厢，以克里为首的外交大员在东亚秀“强硬”；那一厢，美国总统奥巴马自己也在冲着中国放狠话。
　　8月8日，奥巴马接受《纽约时报》专栏作家弗里德曼访谈时说到了中国。奥巴马说，中国是在“搭便车”，“他们搭了30年的便车了，没人指望他们做任何事”。
　　这是奥巴马本月以来第二次发表对中国的看法。在月初接受《经济学人》的专访时，奥巴马说，尽管中美两国要做长期的伙伴，但美国也应对中国态度强硬，“仅仅以国际准则说事是不够的。国际社会必须存在更多的机制，当我们觉得中国违反国际准则时可以对其采取强硬措施”。
　　奥巴马的外交政策一直被批评为“软弱”。近来，在南海问题上、在对待中国的态度上，奥巴马似乎突然变得“强硬”了。原因何在？
　　南海的战略重要性当然是主要原因之一。专家指出，南海具有地缘政治的重要性，它承担着全球大约50%吨位的海上运输，并把东南亚同西太平洋连接在一起，成为全球海运通道的咽喉要道。在美国“重返亚太”的战略背景下，美国自然会对南海日益重视。
　　即将到来的美国中期选举或许也是奥巴马考虑的因素之一。毕竟，奥巴马的外交政策一直被批评为“太软弱”，随着中期选举的临近，奥巴马也在努力表达自己的“强硬”一面。而且，在南海问题上秀“强硬”，也是试图让该地区的“小伙伴”安心，打消他们的疑虑。
　　从挫折到挫折
　　拿出“世界警察”的范儿，美国努力在南海问题上秀“强硬”。不过，等待他们的或许只会是一个接一个的挫折。
　　据路透社报道，美国提出冻结南中国海挑衅行为的建议，中国和一些东南亚国家对此反应冷淡，这对试图控制中国示强行动的华盛顿来说显然是个挫折。
　　美国或许低估了中国与东盟国家之间的互利共赢关系。无论是中国—东盟自贸区升级版的打造，还是21世纪海上丝绸之路的建设，或是亚洲基础设施投资银行的成立，都证明中国与东盟各国早已休戚与共。正如与会东盟各国外长所表示的，东盟与中国过去10年建立了高度互信，深化了面向和平与繁荣的伙伴关系，东盟—中国关系为地区和平、稳定、繁荣作出重大贡献，中国已成为东盟不可或缺的战略伙伴。东盟各国支持中国的和平发展，中国的建设性作用是维护地区和平稳定、促进共同发展的重要保障。
　　美国或许还低估了中国决不放弃维护国家正当权益、决不牺牲国家核心利益的决心。8月9日，关于南海问题，外交部长王毅会见克里时表示，中方将坚定不移维护国家主权和海洋权益，同时致力于通过对话协商与相关国家解决分歧。当前南海形势总体是稳定的，海上航行自由也没有任何问题。这个世界不少地方乱象丛生，中方希望各方都要珍惜本地区得来不易的稳定局面，秉持客观公正立场，发挥建设性作用。
　　美国什么时候才能真正想明白，与中国建立互利共赢的新型大国关系才是正道？
<img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/12/06/rmrbhwb2014081206p34_b.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20140812/1407781325623_1.jpg</img></body></root>