<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>月的诗与思</title><source>http://bhsb.tjbhnews.com/html/2014-08/28/content_13_2.htm</source><newspaper>滨海时报</newspaper><page>第13版：中国新经济文学专刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　公宪法

　　今夜，在海河之畔徘徊，昂首处云正破月花正弄影，月光与河水一色。
　　月自古就有玉盘、玉镜、玉轮、玉钩、玉弓等美称，是高洁君子和追思怀古的象征。
　　中国古代诗人尤爱月。以月寄情、以月明志、以月发愤，颇给以山、水、花、漠、城为主题的诗境增添了空灵之气。概因月宁馨、恒久、冰洁之故，理所当然地寄托着古今才子佳人、豪杰志士、飘零游子以及守边将士的朗朗豪情、绵绵相思、悠悠愁苦、凄凄悲凉。
　　我以为写月之景、之思、之愁的名篇当属李白的《静夜思》、张若虚“孤篇盖全唐”的《春江花月夜》和苏轼的《水调歌头》，写思恋、挂念、忧愁、离恨、明志的笔端，是异乡游子的言之未言、发之未发、慨之未慨，字字珠玑、句句动情，是诗人与读者心灵深处的强烈共鸣和共有深沉情怀的沉吟，是双方穿越时空后心灵的对话。月的阴晴圆缺无不表达着仰视者的心境，眀月背景的清净扩大、苍茫悠悠、高抜冷峻，往往是一个时代的写照，是历史的回响，是心灵的一角。月的映衬之所及或是诗情画意、或是荣辱与共、或是物我两忘、或是恍惚如梦都隽永、灵动、徜徉起来。
　　月虽无言色，胜过千万书。古今诗词中写月的名句俯拾皆是，无不寄托着诗人的理想追求。“海上生明月，天涯共此时”，海的辽阔更显月的孤凉和多情人的孤单寂寞，对远方亲朋的遥想，都凝固在仰望的此时此刻了，任凭海水的激荡和海风的吹打，眼前只有无数渴盼的眼睛和高远的明月对视着、交流着，眼前的人窒息了，天涯的人心痛了。“绿水净素月，月白白鹭飞”，白月镶嵌在绿水之上，是白玉与翡翠的合璧，晶莹剔透得令人难以自弃，月的精灵化成了飞舞的白鹭，此时我们整个身心也与这鹭鸟翩翩齐飞起来，眼前是无边的山河，头上是深蓝的天空，是何等的超凡入胜和快意轻盈啊。“月既不解饮，影徒随我身”，身在他乡远离了尔虞我诈，眼前和身边只有这月才是真正的知己，只有它才能慰藉我心、不离不弃、生死相随，为不能与远方朋友豪饮共醉而遗憾，此时没有抱怨和责备，只是希望明月永远与我相随。“撩乱边愁听不尽，高高秋月照长城”，边关的月不再是才子佳人的了，而是常年驻守边疆将士们的了，已经不再是柔情旖旎的了，而是字句里满载了将士们面对无边蜿蜒沧桑长城内外油然而生的不尽寂寥、凄凉和愁苦，以及对月思人的感伤，只是不知明月是否把那些絮絮诉说告诉给了他们善良的父母和操劳的妻儿，忠诚的月应该没有忘记和拖延吧。“永结无情游，相思邈云汉”，离家多年还在滨海新区打拼的我们，如今那些儿时的玩伴在哪里，求学时的同桌在哪里，初恋的人儿又在哪里，在茫茫人海和熙熙攘攘人流中又何处寻觅，就算偶尔相逢，彼此间还会有旧时的淳朴、真诚和热情么，还是只剩功利、猜疑和陌生呢，“共看明月应垂泪，一夜相思五处同”的亲朋还有多少？是月在骗我们还是我们在骗我们呢？“同来玩月人何在，风景依稀似去年”，这是游子们回到家乡后共有的感受，也是身在异乡对家乡和亲人深深眷恋的感叹吧。“但愿人长久，千里共婵娟”，此时相识或不相识的你我，即使相隔千里万里，也正彼此相约而昂首阔步地走在实现伟大中国梦的雄关漫道上。
　　远离世俗和名利的人才能读懂月的心。是月滋养和沉淀了我们的心境，使我们越加善良和高尚。月光洗去了我们的脂粉和铅华，使我们回到了婴儿时的澄澈空明。当月下静思的时候，这一轮纯净的光团便飘落下来，随着我们脉络游走于全身，于是我们的思想更纯粹了，心灵更洁净了，血液更澄清了，通身更清凉了，一切的一切都已经和月溶为一体，此刻的我们已经是那一团轻盈透明的辉光了。好月待人赏，现在疯狂享受着夜生活的人们，有多少人还会经常关注头上的月呢？昼的熙攘嘈杂后，就请多昂首明月吧，此时的它是透视我们心灵的镜子，可以你的心无纤尘，使你的灵魂得以升华。
　　天上如无明月在，夜半相思可奈何。无论是“曲如眉”、“钩样小”、“月似弓”，还是“玉盘”、“冰轮”、“金镜”，无不表达了对月者或心猿意马、或凄冷悲凉、或寂寥虚幻的复杂情怀，有绮丽的梦想、不尽的追思和永久的渴盼，皆是心灵的无限延伸和弥漫。月是清丽自然的诗，亦是婉转悠扬的歌。月是诗的灵魂和血脉，有月的诗才有无限的张力和醇酒般的味道，诗包润了月才有了朝气。月有清香的味道、泉水的清音、古琴的韵味、鸿羽的轻盈、华年的活力。照耀千古、纯洁如玉、直白坦然，不染一丝红尘，人皆可望而不可及，这正是其魅力所在。
　　月是“两地书”，是心的影子，是传信的驿站，也是倾诉的诤友。古今以月为友、以月为亲、以月为师、以月为信者不胜枚举。诗人多愿化为追月的清风、绕月的白云、依月的仙子，为月而痴、为月而狂、为月而泣、为月而醉，感觉自己就是天上明月了。缠绵明月欢，古人独占多。月下低吟、月下独酌、月下渔舟、月下闲憩、月下冥思，只在于心中有明镜、冰轮、玉盘，这心也超脱了，这身也清净了，这爱也纯粹了。有月的梦，一定是一个清静、优美而浪漫的梦。眠在月下、醉在月下、舞在月下、游在月下、咏在月下，这是何样痛快的人生！
　　月是天下人的月，月的情怀穿越古今、永远不老。此时的月，家乡的亲人也在仰望着吧？人生虽然无穷已，这月却年年相似。虽然相望不相闻，但这月我们的祖先曾经仰望过，上面还留有他们善良勤劳的身影，这月写满了先辈们对后代儿孙的美好期盼，他们已经与这月一起永恒了。
　　躁热时节，也许只有明净的月才能给我们以短暂的清凉。
　　朋友，现在就请放下一切来与我尽情赏月吧。
</body></root>