<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>从鬼柳到红柳</title><source>http://bhsb.tjbhnews.com/html/2014-08/28/content_13_4.htm</source><newspaper>滨海时报</newspaper><page>第13版：中国新经济文学专刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　唐洪祥

　　我年少时，放暑假约好和几个小伙伴到海边捡鸟蛋。
　　渤海湾，望不到头的湿地、沟壑、盐田……几个人连打带闹，不知不觉到了晌午，烈日炎炎，每个人都满头大汗，裸露的胳膊，晒得火辣辣地疼，四处看看，连鸟儿都不见一只，估计都躲起来乘凉去了。这空旷的盐碱滩涂上,找不到任何遮阳蔽日的地方,能见到的只有黄须菜，还有闪着刺眼光亮的水面。
　　我们急于找个地方休息乘凉，可跑得太远了，满眼荒芜，哪去找遮阴的树木？当时想，哪怕是高一点儿、大一点儿的植物就行啊。走了很久，放眼望去，还真有，远远看到了三三两两夹杂在草丛中叶子长得像柏树类的植物，我们赶紧跑过去，一窝蜂钻进阴凉下，脸和胳膊躲起来了，大半身却露在阳光下，但海风一阵阵吹过，还是感到凉爽了许多。
　　回家后和长辈说起此种不知名字的植物，长辈说，这是鬼柳。
　　“鬼柳”这个名字让我印象深刻，且浮想联翩，或许是因为她是生长在一眼望不到边的盐碱地把，一年四季，孤独地守望着肆虐的海风，倔强生长。从那时起，鬼柳这个名称便一直印在我的脑海里。
　　2000年，我到兰州工作。工作地点是丝绸之路上素有米粮仓美誉的“金张掖”。有一次，我们去甘肃张掖肃南县。这个仅有两万多人的裕固族自治县，辖区属藏族的分支，面积却有2.4万平方公里。沿祁连山脉向西方向顺行，我们一路颠簸在茫茫戈壁滩上，没过一会儿,车上的人大都睡着了。不知车子跑了多少路,司机停下了车,招呼我们休息一下,同行的人懒散地下了车,刚立稳脚步，忽地我们全被周围的景象惊呆了，哇！这里竟是一片绿洲！大家瞪大了眼睛仔细一看，才分辨出那是一丛丛蓬勃的细柳一般的植物，汇成了一眼望不见尽头犹如森林般的绿海，紫红的茎顶着绿绿的枝叶，绿绿的细叶上还挂着绽开的花絮，宛如姑娘脸上的胭脂。刚才还是单调的茫茫戈壁，转眼间就变成梦幻般的奇境，真是大自然的“鬼斧神工”。同行的朋友告诉我们，这种植物叫红柳。我恍然记起，这红柳，不就是我少年时代在盐碱滩乘凉时，邂逅的那个鬼柳吗？
　　儿时关于鬼柳的记忆又重回眼前。
　　春天的时候，微微带暖的海风吹醒了她；初夏时，随着春风她发出了嫩芽；夏秋时节，她又吐出粉红的花蕊；冬天时，万木枯萎，唯有她那褐红的枝条，给单调无聊的荒野带来些许生气。红柳的存在让满眼荒凉的滩涂焕发光彩，尤其在她六月盛开时，头顶粉红色的花蕊汇成成片的花海，微风拂过，花枝摇曳，像是少年儿童举着一簇簇花束，欢迎着远方来的朋友，那情景会让你情不自禁地想要让时间静止，把这美好的画面永远定格。
　　兰州的朋友说，前些年，由于过度地开发，张掖的生态越来越脆弱，人们越来越意识到，沙进人退，环境修复刻不容缓。凭借着耐旱耐热耐盐碱的特性，红柳在治沙防沙中的优势越来越明显，也越来越受青睐，成为防止土地沙漠化工程中的大功臣。没有红柳，甘肃民勤县会成为我国第二个罗布泊。红柳不仅阻挡住了风沙侵蚀的脚步，还给那广袤的大地带来一片片生机。现在你若来到西北防护林，就能领略到人们征服大自然的壮举，荒凉的沙洲已经焕发了生机。
　　在甘肃和新疆一带，红柳倍受人们景仰，被推崇为“沙漠皇后”，其地位与“左公柳”在伯仲之间。想当年，清军重将左宗棠率部平叛入侵新疆达十三年之久的阿古柏叛军，维护了祖国领土的完整，从兰州沿古丝绸之路再到新疆哈密等地，老百姓一代又一代盛赞左公的民族气节，留下了不少的历史佳话和传说，“新栽杨柳三千里，引得春风度玉关”，左公在沿途栽种下的柳树，被后人称为“左公柳”。现如今，红柳能与“左公柳”齐名，足以见得她在人们心中的地位，她和“左公柳”一道，共同点缀和驻守着西北大漠。
　　长年的恶劣气候和失衡的生态环境把西部许多绿洲变成沙海，红柳的扎根让沙漠化进程得以减缓，绿洲得以重现。红柳不离不弃地守护着西北大漠，她细长的枝桠看似单薄，看似不起眼，但彼此相依，相扶相亲，一道道、一片片成为沙漠里的独特风景，她那裸露的根须顽强地抓住沙土，让凛冽的寒风望而却步，沙漠后退，绿洲蔓延。红柳不像白杨树那样挺拔高大，也没有柳树那样俊秀飘逸，但在黄沙滚滚的戈壁滩上，只要见到红柳，就会给人以生机勃勃的力量，召唤人们不息地拼搏和奋进。每一次我想到戈壁荒野中的红柳，都禁不住怦然心动，一股热流在胸中回荡，久久不能释怀。
　　红柳不仅能够防风固沙，还有很高的经济价值。她的枝条有很多用途，粗的可以编织箩筐、筛子等器具，细的可以编制房席、炕席。每年，巧手的人们都会用她来编一些东西拿去集市上卖，也能够补贴家用。红柳叶是很好的畜牧饲料，是山羊和绵羊青睐的美味佳肴；红柳春季的嫩枝、嫩叶、嫩花是治疗风湿病的良药，使很多人摆脱了病痛的折磨。她就是这样无私，将自己的所有都献给这片贫瘠的土地。她没有华丽的衣裳，却给荒凉的戈壁装饰点点绿色，她没有睡莲的芬芳，却给孤独的荒野带来缕缕清香。她喻示着吉祥，喻示着希望，哪里有红柳，哪里便少了风海沙浪的侵扰，多了人和心定的安宁。
　　又是十几年过去了，我又回到汉沽工作，让我难以忘怀的仍是西北那红得温润，红得动心，红得醉人的红柳，每当我沿途行走在渤海湾边时，目光会自然地眺望远方，寻找着红柳，怀旧、感念、祈盼油然而生，念念不忘的是她的质朴、坚韧和顽强。
　　我的同事很多来自外地，最远的来自新疆。我曾跟他们谈起过红柳，每每提及，讲得最多的就是红柳的坚韧和毫无保留的付出，在最贫瘠的土地上，在最恶劣的环境里，她充分地展示生命的风姿，升华生命的价值。而那一个个关于红柳的记忆，总能让我心中燃起一种昂扬的激情。
</body></root>