<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>掷出窗外</title><source>http://bhsb.tjbhnews.com/html/2014-08/28/content_7_6.htm</source><newspaper>滨海时报</newspaper><page>第07版：副刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　网友们建立的食品安全问题新闻资料库（掷出窗外网）启示我们，如果鼓励公民通过合法途径积极参与到食品安全监督中来，将政府监管与公民监督相结合，形成政府引导、公民参与、各方协同的新格局，那么食品安全问题的治理将会迎来新契机。

　　——《人民日报》
　　而在今天，如果还用这么原始的方法，则可能会对消费者的健康产生威胁。食品和药品不同：不是所有人每天都在服用中药，但很多人每天都在吃姜。哪怕残留在生姜上的只是很少的硫化物，长期食用，多少会对人体有害。而且，根据记者明察暗访的情况可知，不法商家在熏制生姜时使用硫磺的多少，根本不是以人体能承受的分量为准，而是以生姜变得“好看”为底线。至于食品安全，那不是他们操心的事，“反正又不会吃死人。”
　　短期摄入微量的二氧化硫，对人体的危害不大，人体自身有着内源性的亚硫酸盐，因此能耐受一定程度的亚硫酸盐。然而，如果二氧化硫残留在日常食物中，即使是低剂量的，长期接触、摄入，也会对人体造成损伤，尤其是对呼吸道与消化道系统，会使黏膜受损，并引发慢性鼻炎、咽炎、支气管炎、支气管哮喘以及肺气肿等疾病，甚至对肝、肾脏等器官也有损害。为避免食用用硫磺熏制的生姜，最有效的应对之策是去皮，不管生姜是由“神农丹”种成还是用二氧化硫熏出来的，其表皮的残留污染是最严重的，以安全起见可以在食用生姜前先将其去皮。另外，如有条件也可用“碱洗法”，即在水中放入少量碱粉（无水碳酸钠）或碱（结晶碳酸钠），搅拌均匀后将生姜放入浸泡数分钟，捞出洗净即可。
　　硫酸荔枝
　　荔枝在中国的种植和食用可谓历史悠久，各代文人墨客留下了大量的关于荔枝的诗词，其中最著名的两首，一与佳人有关，一与才子有关。佳人是杨玉环，《新唐书》载：“妃嗜荔枝，必欲生致之，乃置驿传送，走数千里，味未变已至京师。”为了让杨贵妃吃上新鲜的荔枝，唐玄宗令驿传快马加鞭送快递，让荔枝能在变质前从岭南送到千里之外的长安，有诗为证：“长安回望绣成堆，山顶千门次第开。一骑红尘妃子笑，无人知是荔枝来。”才子是指苏东坡，他因言获罪后被贬岭南，在惠州第一次吃到了南方独有的荔枝，对其极尽赞美之辞，留下了脍炙人口的“日啖荔枝三百颗，不辞长作岭南人。”
　　从才子佳人与荔枝的故事中可以得知，荔枝产于南方，虽味美但不易存储。这些特性是在千百万年的进化过程中慢慢形成的，因此虽然从唐宋至今已有千年，但按进化史的尺度并不算长，这些特点至今也没有太大的改变。不同的是，现代技术发达，有着更便捷的运输方式和更科学的储藏手段：在长途运输时，荔枝可以保存在冰柜中；在销售环节中，可以保存在冰块上，这延长了荔枝的保鲜期，使得大江南北都能吃上荔枝。
　　零售与运输不同，运输是大量的，且运输时间是可以预计的，用冰柜存储是划算的；但零售的量小，且不知什么时候能够卖完，如果冰块化了还没卖完就需要再购置，相当于增加了销售成本，不太合算，所以零售的荔枝变质的可能性更大。另外，荔枝在零度以下的环境中，表皮容易变黑。而一旦变黑，通常就被认为是已变质，卖相不好，会严重影响销量。
　　零售商贩们没有办法让荔枝真的保持新鲜，但他们发现了一种“聪明”的办法，能让荔枝皮看上去新鲜。方法很简单：对着荔枝喷洒稀硫酸。稀硫酸是硫酸加水后配置成的溶液，具有极强的腐蚀性，常见于毁容案。硫酸加水稀释后，不再有强氧化性和脱水性，但仍能使荔枝表皮变鲜亮、变红润，效果很明显，见效也很快，还能增加荔枝重量，因此业内一直用它。2013年5月，一位曾做过水果生意的老板向《辽沈晚报》的记者揭露内幕称，“商贩喷洒了含酸的保鲜剂。目的是防止荔枝外皮因日久而变色，但喷保鲜剂不仅会破坏荔枝的营养成分，这种荔枝吃多了，还会给人的健康造成危害。”
　　炎炎夏日里，当你走过水果摊时，发现荔枝没有用冰块保鲜，但仍色泽艳丽诱人，店主只是在喷“水”，那么很有可能喷的就是稀硫酸。稀硫酸只能让荔枝表皮短时间内看上去新鲜，水一蒸发，就只剩下强氧化、能脱水的硫酸，荔枝会迅速变黑，即使放在冰箱里也无济于事，所以店主得不断地喷洒，或者干脆把荔枝浸泡在稀硫酸中。而且如果批发商喷洒过稀硫酸，零售商也往往不得不喷洒，不然就卖不出去了。
　　虽然稀硫酸只是喷洒在荔枝表皮上，消费者不会去吃荔枝皮，看上去危害不大，但实际上通常消费者在用手剥开荔枝皮后不会再去洗手，而是直接用手去拿果肉。这样硫酸很容易通过手传递到荔枝上，再通过荔枝进入口中。有些老人或小孩手不方便，习惯用嘴啃掉荔枝皮，更是容易中招。2007年7月，郑州就有一位六旬老人因为食用了喷洒过稀硫酸的荔枝而烧伤了嘴唇，原来这位老人因为手不太方便，是用嘴直接啃掉荔枝皮的。医生介绍说：“食用硫酸类保鲜剂喷淋过的荔枝，对人体呼吸道、消化道都可能有一定程度的损害，吃得过多还可能导致轻微头晕和腹泻。”
　　应对的方法是荔枝买回来先闻一闻，看有没有刺鼻的味道，如果有的话，就不要食用了。如果还不放心的话，就用水冲洗一下。有条件者可以用pH试纸测试下荔枝表皮上的水，如果呈酸性，则说明可能是被稀硫酸处理过的。（连载32）
　　售书启事
　　自即日起，《滨海时报》针对《掷出窗外》以优惠价进行销售，优惠价30元，请对此书感兴趣的读者与本报联系，联系电话：25204062。
<img>http://bhsb.tjbhnews.com/resfile/2014-08-28/07/p3_b.jpg</img></body></root>