<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>江青在延安</title><source>http://bhsb.tjbhnews.com/html/2014-08/28/content_7_5.htm</source><newspaper>滨海时报</newspaper><page>第07版：副刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　从上海来到延安，从蓝苹变为江青，是她一生的转折点。

　　当时的延安，尽管生活艰苦，但是像磁石一般吸引着无数左翼青年。仅在1938年5月到8月，经八路军驻西安办事处赴延安的知识青年就有2288人之多。江青就是这众多左翼青年中的一个，关于她是怎样由上海进入延安的，向来众说纷纭……
　　笔者在延安查阅当年陕甘宁边区政府机关报《新中华报》，在1938年12月20日该报上查到《反对敌机滥施炸轰延安边区各团体致全国同胞函》，内称：“最近敌在回军华北、围攻晋冀察边区，受到我全体军民重大打击之后，竟于羞怒之余，始以大飞机狂炸西安、榆林等不设防城市，继于11月20、21两日袭击延安，计前后敌机共来三十余架，投弹一百五十九枚，死伤共一百五十余人，毁民房三百零九间，牲口九十余匹，损失无算……”
　　另据1990年8月20日《延安精神》报所载《陈云遇险》一文记载：“1938年11月20日，正好是星期天，天大亮了，但太阳还未从清凉山露脸。突然从东北方向响起了一阵沉重的嗡嗡声，只见十几只黑乌鸦（指日军飞机——引者注）出现在延安上空，紧接着听到的是震耳欲聋的爆炸声……”
　　那天，陈云躲进一孔窑洞，那窑洞被炸坍了。七八个人在外边扒土，这才把陈云救了出来。
　　笔者访问了毛泽东在凤凰山下的旧居——那是一排三孔窑洞。据介绍，这三孔窑洞在那次轰炸时被炸坍，后来重新修复的。那天被炸的，还有光华书局、组织部、训练班，以西北旅社前后为最严重。
　　在日军飞机轰炸的当天，中共中央机关决定迁往西北郊的杨家岭。毛泽东和江青亦于当夜迁往杨家岭，成仿吾让出了自己的窑洞给毛泽东、江青居住。
　　这么一来，江青和毛泽东结婚的日子，可以考证出来，即1938年11月20日，也就是徐明清说的“日本飞机第一次轰炸延安那一天”。
　　徐明清回忆说，那天，她和丈夫王观澜接到毛泽东的通知，请他俩去吃晚饭。她在路上见到许多被炸死者的尸体。
　　毛泽东不在合作社请客，而在他自己当时所住的凤凰山的窑洞里，请一位厨师掌勺。那天，一起被邀请的，还有洛甫（张闻天）、李富春、蔡畅、罗瑞卿等。客人们坐满一桌。
　　客人们都知道这是毛泽东跟江青结婚而请客，但毛泽东却又没有明说。反正主人和宾客都明白，心照不宣。江青坐在毛泽东身边，殷勤地为客人们敬酒夹菜。
　　那时，徐明清是陈云的部下——她在中共中央组织部当妇女科副科长，部长便是陈云。
　　不过，徐明清说明道：“在那天以前，以后，毛泽东分批请客。因为一个厨师来不及烧几桌菜，所以只好分批地请。这样，很难说那一天就是他们结婚的日子，反正就在那天左右。”
　　这里要说明一句的是，徐明清记得毛泽东请客那天，张闻天在座。但是，张闻天夫人刘英则说，由于张闻天反对毛泽东和江青结婚，所以毛泽东没有请张闻天吃喜酒。
　　刘英是在江青与毛泽东结婚之后从苏联回到延安的，她回忆道：
　　我对贺子珍是很爱怜的。她十八岁在永新城偶遇毛，两人一见倾心，她就离开父母跟着毛主席上了井冈山。她文化素养确实低些，连着生孩子，也没有养成读书的习惯，脾气也不大好，常常干扰毛主席，有时争吵起来贺子珍还忍不住动手。所以在他们的婚姻上，我觉得两人确实不大般配。现在看到江青成了毛主席窑洞里的人，毛主席言谈中也表现出满意的神色，我随口对毛主席说：“你身边确实需要有人照顾。你同贺子珍也实在合不来。”听我这样一说，毛主席兴奋极了，把大腿一拍，连说：“刘英同志，你才是真正理解我的人啊！这事不少老同志反对哩，你要给我做解释，做宣传！”
　　回到家里，我同闻天讲了去看毛主席的情况。闻天连忙说：“你可不要管，江青的事你不要管！许多老同志有意见，不是反对毛主席同贺子珍离婚，而是不赞成他同江青结婚。”闻天告诉我，毛、江要结婚时，议论纷纷，反映很多。原在北方局做秘密工作的王世英同志，当时正在中央党校学习，写了一封信给中央，说江青在上海桃色新闻很多，毛主席同她结婚很不合适。信上签名的人一大串。根据地也有打电报、写信来的。意见都集中到闻天这里，中央的几位领导同志也向闻天反映，希望闻天劝说。
　　闻天觉得这种个人私事，别人不便干预。他也了解毛个性很强，认准了的事很难回头。但是大家的意见确实很有道理，党的领导人的婚姻也不能等闲视之。考虑再三，闻天综合大家的意见，以个人名义给毛主席写了一封信。信写得比较婉转，大意是：你同贺子珍合不来，离婚，大家没有意见，再结婚也是应该的，但是否同江青结合，望你考虑。因江青是演员，影响较大。这样做，对党对你，都不大好。信是让警卫员送去的。毛读罢大怒，当场把信扯了，说：“我明天就结婚，谁管得着！”第二天在供销社摆酒两桌，闻天自然不在宾客之列。
　　关于毛泽东和江青结婚请喜酒还有另外的回忆。
　　那是八路军一二○师师长贺龙从前线回到延安，前去看望毛泽东。
　　贺龙走进毛泽东的窑洞，正遇江青从里面走了出来。贺龙并不认识江青，也就没有跟她打招呼。不过，贺龙已经听闻毛泽东新婚。
　　贺龙见到毛泽东，故意问道：“走出去的是个什么人呀？”
　　毛泽东也知道他是明知故问，便说：“你这个问题问得真‘毒’呀！”
　　贺龙大笑道：“主席家里走出一个我不认得的人，我为什么不能问？”
　　毛泽东也大笑起来：“好，好，我请客！我请客！”（连载29）
<img>http://bhsb.tjbhnews.com/resfile/2014-08-28/07/p2_b.jpg</img></body></root>