<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>均衡化的新挑战 谁在向新轩逸学习</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/28/nw.D110000zgqnb_20140828_7-10.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第10版：汽车周刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>




    中级家轿市场的竞争，是产品实力的竞争，同时也是产品理念的竞争。目前，中级车已经占据中国车市最大的市场份额，预计到2017年，年销量会突破720万辆。尽管市场容量巨大，但竞争却格外激烈。当所有汽车厂家都将中级车市场作为“兵家必争之地”的时候，品牌力和营销力就显得格外突出。如果没有过硬的产品实力，没有标杆级的产品优势，就很难在中级车市场立足。
    在主流中级车品牌中，新轩逸是颇具代表性的一款产品。今年上半年，新轩逸累计销量超过14.5万辆，八年来，轩逸已经突破百万销量大关。在中级家轿市场中，这无疑是一件具有里程碑意义的事件。
    作为最早提出“中级家轿”概念的轿车品牌，轩逸一直在用自身的改变来重新定义中级车市场。想消费者所想，前瞻性地迎合消费者需求，提供最好的中级家轿产品，是东风日产的产品理念。在实现八年长青的轩逸品牌上，这一理念被发挥的淋淋尽致。
    在今天看来，轩逸的不断改变，一直在影响中级车市场的主流价值观。而2012年诞生的新轩逸，更是在均衡产品力上创造了标杆。从轴距、后排空间、舒适、豪华配置到安全性能，新轩逸都在引领中级车市场的变化。在今年推出的一些全新中级车产品中，我们也能看到一些新轩逸的影子。后来者为了适应市场，都在借鉴新轩逸的产品理念。
    正因为如此，尽管今年有大量中级车产品上市，但新轩逸却始终保持着标杆地位，几乎没有受到竞争对手的影响。在今年激烈的市场竞争中，新轩逸展现出其出色的产品价值和使用价值，东风日产的产品把控与市场应对能力，也通过新轩逸的销量上扬，表现得淋漓尽致。
    全尺寸时代的序幕已拉开
    数据显示，目前市场里中级家轿销量大概占据乘用车总销量的40%，几乎撑起了乘用车市场的半边天，而且前7个月，中级车几乎包揽销量排名前十。
    伴随着市场的发展，消费者期望汽车能够“物超所值”，这也使得中级车的产品价值不断提升，以新轩逸、新卡罗拉、速腾、明锐等车型为代表的中级家轿“越级”现象蔚然成风，中级家轿的全尺寸时代序幕已被拉开。
    翻看各车型相关信息不难发现，它们都有一个并行不悖的共同特点：产品越级，最大限度地让产品属性在各方面都表现得更加均衡。比如，今年新上市的车型，都在空间方面“越级”而生，储物乘坐空间都得到了更好的保障，“越级”已成为中级车市的主旋律。
    只有空间“越级”还不够，从各车型来看，舒适性也是它们“越级”的重要方向。真皮座椅、座椅高低调节、腰部支撑和真皮多功能方向盘等原本中高级车常见的配置，在新明锐、新卡罗拉等车型上都可以看到，驾乘舒适性得以提升。
    以大空间和舒适性取悦消费者，成为中级家轿的共性。而这正是新轩逸在中级车市场驰骋的成功之道——新轩逸2700mm轴距与680mm的后排腿部空间，带来直逼中高级车的宽敞感；采用贴合人体舒适坐姿的仿生学座椅，内饰还充满家居气息，舒适性和品质感已可媲美中高级轿车。
    不仅如此，新轩逸率先采用一键启动、智能遥控钥匙、双区独立自动空调、后排空调出风口、日间行车灯等原本只属于中高级车的配置，这也被其他中级家轿效仿、学习。对此有业内人士表示：“中级家轿市场‘重功能’的时代已经过去。诸多车型都在以家用为出发点，通过产品属性向更高级别车型靠拢，为消费者创造‘越级’的享受，新轩逸则是这一趋势的开创者与引领者。”
    “适者为王”成为新命题
    回顾家用轿车的发展历程，车型从单一到丰富，从实用到适用，从功能型到享受型，而经济不断增长带来的家庭消费需求的升级是推动这一发展的主因。
    重舒适，是消费者需求变化的首要体现，尤其是现如今中国家庭大多呈现“双方父母+夫妻+独生孩子”的家庭结构，消费者不仅需要考虑自己，更重点关照老人与孩子的感受。在这方面，新轩逸是一个典范。车内空间采用大量的“软”性包覆材质，各处接缝处理的细腻平滑，车内空间宽敞如家，能够很好地满足全家出行的需求。
    无论是采用人体仿生学设计、具有三重舒适构造的Multi-Layer仿生学座椅，亦或是三维超静音工程技术、自动天窗等智能配置，都使得新轩逸车内氛围十分温馨。此外，双区独立控制自动空调以及后排空调出风口，不仅“款待”自己，更“款待”家人，提升了家人乘坐的便利性和舒适性。
    在获得舒适的驾乘感受外，适用性也是用户选车的一个重要因素。除了空间，外观、安全、油耗等方面不能有明显短板，并且能在日常生活里为用户提供便利。以用户最担心的油耗为例，最近上市的新卡罗拉和雷凌都采用了CVT无级变速器，以此兼得充沛动力与高效节能性。
    对于新轩逸来说，其采用同级车中首创的DIS燃油双喷技术发动机，并辅以XTRONIC CVT无级变速器，这一高效的动力系统不仅带来强劲的动力输出，还使乘驾更为平顺。此外，Pure Drive纯净动力系统、Eco Drive节能驾驶助手还使1.6L车型实现了超低的6.2L百公里油耗。
    不仅如此，新轩逸在研发和生产等阶段也投入了不少中高级车的资源和技术，以“越级款待”满足消费者的用车要求。例如它应用的前后豪华晶钻LED灯、UHSS超高刚性车身、Anti-Shock高稳定悬挂，在外观、操控、安全方面做到了真正的实用、适用。
    消费理念升级促中级家轿“越级”
    中级家轿的集体“越级”，背后是国民消费理念的变化与升级。从十多年前的“奢侈品”到今天寻常百姓的“家用”，由最初的要求皮实、耐用到后来关注技术性能，再到现在重视车辆带来的舒适感受及高品质生活，中国消费者的汽车消费理念发生了翻天覆地的变化。
    具体在购车选择上，他们希望爱车造型优雅，空间宽敞舒适，同时动力操控不能差，节油性更是重中之重。“大而全”的要求，也拉开了中级家轿“全尺寸时代”的大幕。
    从陆续上市的新车来看，外观年轻化的趋势明显，这也和80后汽车消费者的崛起有着密切关系。如雷凌的Keen Look前脸、昂科塞拉的“魂动”设计，都非常紧贴80后的心理；而新轩逸大气优雅的前脸造型，以及前后豪华晶钻LED车灯，很具档次感，揽获了不少消费者的心。
    同时，对于家庭的重视使得当下的消费者注重驾乘的品质，希望爱车能够给家庭带来舒适、安全、经济的用车体验。如新明锐、新卡罗拉等利用长轴距提升车内空间，是增加驾乘舒适性的重要因素之一。轴距太小会导致后座腿部空间不足，无法将腿伸展。新轩逸所倡导的“越级款待”情感诉求，也通过2700mm的长轴距以及680mm后排膝部空间，保证了老人、孩子长时间乘坐的舒适性，做到了款待自己，更款待家人。
    相对于舒适性而言，安全对于家庭出行则显得更为重要。安全气囊、儿童座椅接口、ABS、车身稳定控制系统等安全配置几乎成为任何一款中级家轿的标配。在新明锐上出现了在行驶过程中针对轮胎漏气和低气压等情况，及时向驾驶者发出警报，以确保行车安全的胎压监测装置；新轩逸更是用980Mpa核潜艇级超强钢所打造出UHSS超高刚性全尺寸车身，配合多通道式Zone Body区域车身结构，给车主和家人提供了周密的安全保障。
    销量王者的成功之道
    今年上半年，新轩逸同比增长近30%，月均超2.4万辆的销量，不仅在细分市场里领先，更是稳居整体车市榜单TOP10。
    事实上，早在去年年底，新轩逸的势头就令不少中级车“艳羡”。从9月的2.3万辆到10月的2.5万辆，再到11月的3.1万辆，12月的3.2万辆，新轩逸不仅成为中级家轿首款单月销量破3万的车型，还以连续四个月递增的势头，蝉联中级车销量冠军。
    时间回到2006年，东风日产轩逸首次登场。作为车市新秀，月销四五千辆的表现中规中矩。2009年4月，轩逸升级改款并迅速迈入“万辆俱乐部”，继而连续7个月销量过万，年度总销量近10万辆，同比增幅80.7%。爆发式的增长势头令轩逸的潜力显现。
    随后，轩逸坐稳“万辆俱乐部”头把交椅，并在2012年2月突破50万辆销量关卡。同年7月，东风日产推出新轩逸，以多项堪比中高级车的技术和配置，再一次震荡中级车市。
    如今，轩逸以百万销量问鼎中级家轿王者。这也意味着凭借“百万级”的体量，轩逸已成为区间最庞大、竞争最激烈的中级车市场里，话语权的掌控者。在同级其他车型或许还在摸索发展方向之时，轩逸的一举一动都能够引领中级家轿研发、生产和使用的全方位理念革新。
    新轩逸“适用为王”引领的产品价值升级，使消费者的关注点从功能转变为体验，汽车生活的品质真正得以提高，而超过百万消费者的认可与信赖，也是这一转变的最佳注脚。
    向新轩逸学习，成为一种适应中级车市场的竞争思路。在如火如荼的中级车市场大战中，新轩逸的成功展现了中级车价值体系的变化，也给了人们更多的启示。
<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/28/10/res04_attpic_brief.jpg</img><img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/28/10/res06_attpic_brief.jpg</img><img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/28/10/res08_attpic_brief.jpg</img><img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/28/10/res10_attpic_brief.jpg</img></body></root>