<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>全新奔驰长轴距C级车登陆市场</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/28/nw.D110000zgqnb_20140828_6-09.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第09版：汽车周刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>




    北京梅赛德斯-奔驰销售服务有限公司宣布，全新长轴距C级车即日起正式登陆中国市场，上市车型为C200L和C260L轿车与运动轿车，价格分别为人民币36.9万元和47.9万元。
    全新长轴距C级车创造了同级别中多个唯一，其上市发布也彻底颠覆了传统的上市活动模式，打造了一个3000平方米的真实社区C Community，融合咖啡馆、电影院、设计工坊、艺术画廊等诸多精彩的功能区。上市现场首次打破了舞台和观众的界限，从以往的来宾“观看上市”变成了互动性更强的“参与上市”，拥有身临其境的感受。
    “C级车代表着一份至臻承诺，一份戴姆勒决心在华实现可持续发展的承诺。为此，我们不断加强对本土化研发、生产的投入，发展本土化人才，这些都是我们成功的根基，而全新长轴距C级车正是这些努力的集中体现。毋庸置疑，戴姆勒对中国市场的信念坚定不移，并将持续加大对华投入。”戴姆勒股份公司董事、戴姆勒大中华区投资有限公司董事长兼首席执行官唐仕凯先生表示。
    改变，从工业到艺术
    工业是用直线写实，而艺术则用曲线写意。梅赛德斯-奔驰将“感性，纯粹”的设计哲学赋予全新长轴距C级车，用高难度的曲面冲压和高精度切割技术将艺术化的表现变为现实，创造出优美灵动的线条和打动人心的体验。无论是两种外观设计风格、侧面的特征线、或是车内的垂瀑式中控台，无一不体现出全新长轴距C级车颠覆豪华中级车传统美学的“新豪华主义”。
    全新长轴距C级车是同级别中首个向中国客户提供轿车和运动轿车两种设计风格的车系。同级别唯一标配全LED大灯和尾灯，C260L上更应用了智能照明系统和自适应远光灯增强版，能够“感知”前方来车从而调节自身亮度，不仅增强了照明效果和行车安全性，也提升了外观辨识度。当解锁车辆时，智能LED灯眉还会行以注目礼，同时日间行车灯沿火炬头灯逐渐点亮，颜色依次增强，唯美品质打动人心，也将科技带来了最艺术化的呈现。
    改变，从技术到科技
    技术可以服务生活，但科技却能改变生活。在C260L搭载的驾驶室管理和数据系统以及联网功能控制与显示系统(COMAND Online)上，用户可以像使用智能手机一样，通过手势、触控、旋钮或语音多种方式，得心应手地操作导航、影音系统、蓝牙等功能，人车互动进入全新境界。C260L配备的同级别首创的车内Wi-Fi热点使用户可通过手机、电脑、iPad等移动设备随时连接因特网，让汽车从一种代步工具转变为一台能够带来乐趣的移动终端，让用车生活因科技而再次变革。
    全新长轴距C级车配有多项尖端的梅赛德斯-奔驰智能驾驶系统，确保其十足的安全性和便捷性。标配的碰撞预防辅助系统增强版以三重智能保护帮助预防车辆追尾；盲点辅助系统可监测汽车两侧情况，杜绝视觉死角；主动式驻车辅助系统增强版帮助驾驶者轻松入位，无论纵向横向，车辆均可以自动驶入或驶出。
    改变，从驾乘到驾享
    驾乘是为了到达目的地，驾享是为了享受旅程。全新长轴距C级车搭载国产新型2.0T涡轮增压发动机，在1200转即可输出同级别中的最大峰值扭矩，将自然吸气的平顺和涡轮增压的优异油门响应完美平衡，提供澎湃平顺的动力输出。其中C200L的最大输出功率为135千瓦，峰值扭矩为300牛·米；C260L为150千瓦，峰值扭矩达到350牛·米。其运用的第三代BlueDIRECT技术，保证全新长轴距C级车的排放均符合欧六的最高标准，更使C200L和C260L的综合油耗分别仅为6.3和6.7升/百公里，实现同级最为环保的油耗和排放。
    全新长轴距C级车采用包括可根据冷却需求自动开关格栅的智能空气格栅（仅在轿车上配备）在内的多项技术，实现了同类最佳的空气动力性能。5种敏捷操控模式，可供驾驶者的喜好或路况变化，随时随地一键选择驾驶风格，行随心动，畅享驾驶乐趣。
    北汽集团有限公司党委书记、董事长、北京奔驰汽车有限公司董事长徐和谊先生表示：“全新长轴距C级车是中德双方携手走进第二个十年合作后推出的第一款全新产品，也是北京奔驰继新发动机工厂、研发中心等项目实施以来，首辆完成整车下线的新车型，这一具有里程碑式意义的车型，充分体现戴姆勒集团与北汽集团全面致力于满足中国消费者需求的共同承诺。”
    改变，从平庸到精湛
    平庸是止步泛泛，而精湛却力求与众不同。精湛源于用心，打开全新长轴距C级车车门，由高级木饰打造的一体化垂瀑式中控台设计美轮美奂，将操控按键与前排置物完美合一，质感超群。同时，ARTICO皮革的仪表盘、双排座椅缝线、镀铬材质圆形通风口以及三维设计的简洁开关等，展现了极其精致的手工艺品质。
    C260L上配备了同类中独一无二的车内空气调节组件，提供4种高品质香氛选择，并拥有强大的空气过滤功能，可在过滤PM2.5的同时提高车内负氧离子含量；拥有3种色调和5级亮度的环境氛围照明系统带来唯美的格调，为豪华乘坐增添了心动。同级别唯一的全景天窗和强大的娱乐影音系统，也让车内生活多一份愉悦享受，带来全感官的身心体验。
    北京梅赛德斯-奔驰销售服务有限公司总裁兼首席执行官倪恺先生说道：“全新长轴距C级车秉承‘客户为先’的原则，特别针对中国市场客户的需求与喜好而打造，更标配了多项源自更高端车型的技术，彻底超越了消费者的期望值，重新刷新了细分市场的标准，必将越级而立，驾驭改变。”
<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/28/09/res06_attpic_brief.jpg</img><img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/28/09/res08_attpic_brief.jpg</img><img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/28/09/res10_attpic_brief.jpg</img><img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/28/09/res12_attpic_brief.jpg</img></body></root>