<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>雪佛兰“亲中弃美” 新一代科鲁兹挑战了谁</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/28/nw.D110000zgqnb_20140828_1-09.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第09版：汽车周刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


    作为一款“全球车”，新一代雪佛兰科鲁兹选择在中国首发上市，是一个颇为大胆的举动。8月22日，该车在深圳发布，共推出7款车型，售价10.99万元～16.99万元。
    在大洋彼岸的美国，已经有媒体撰文批评雪佛兰品牌市场重心的偏移，因为美国消费者想开到新一代科鲁兹还需“静候佳音”。雪佛兰这个美国的“国民品牌”，如今最偏重的是中国市场，即使是《变形金刚4》雪佛兰创酷的追车戏，也是为了提振中国销量，为中国观众量身定制的。
    《变形金刚4》在中国售出了超10亿元人民币票房，而北美市场却合计不到7亿元。去年，《变形金刚》系列影片中几乎全系出场的雪佛兰品牌，在全球销售了4984126辆汽车，美国和中国位居销售榜前两位，但中国652077辆的销量成绩，仅仅是美国1947125辆的三分之一。
    美国媒体对新一代科鲁兹首选中国颇有微词，恐怕就是这个原因。好莱坞的最大利润来源已经从北美转移到中国，但美国车在中国的影响力，却并未如电影票房那样令人兴奋。
    用“稳健”来形容雪佛兰品牌在中国的发展，不如用“缓慢”更为确切，当初隶属于雪佛兰品牌的赛欧，最早挂别克标上市，掀起了10万元小别克的市场风潮，那个时候，上海通用是何其风光。随后，别克品牌带给上海通用超10年的“黄金期”，成为其赖以生存的利润核心。
    雪佛兰，这个在美国与棒球、热狗、苹果派齐名的品牌，已经成为美国人的消费习惯，属于购车清单中的必选品牌。但在中国，它的定位一直不太清晰，一直想走“高大上”路线的雪佛兰，始终没有跨过那个坎儿，在中低端领域的品牌力也在迷失。如此，新一代科鲁兹在中国首发上市，就成为上海通用最大的赌注。它试图用现实来证明，中国对雪佛兰品牌是多么重要。
    在新一代科鲁兹的上市会上，人们领略到了上海通用的“狡诈”。整个上市会就是一部中国版“好莱坞温情电影”，中心思想明确，并以音乐剧的形式呈现。由著名音乐人小柯打造的这部音乐剧，以“出发，遇见新的自己”为主题，阐述了不同年代的人之间的思想碰撞，有爱情、友情和亲情，而新一代科鲁兹也在音乐剧中多次亮相，堪称植入营销的典范。
    上海通用试图告诉人们，这就是科鲁兹，这就是雪佛兰品牌。从群众中来，到群众中去，它代表着年轻、活力，又不局限于年轻人群。它是一个“有面子”的全民品牌，也是一个有故事的情感品牌。
    据介绍，新一代科鲁兹诞生于通用D2XX柔性模块化平台，99%的零件都是全新设计。该车颠覆了现款科鲁兹犀利、硬朗的造型，采用雪佛兰经典跑车科尔维特的设计理念，打造出整体流畅、简洁，又颇具现代感的造型。
    内饰方面，新一代科鲁兹采用“飞翼式双座舱”设计，高光镀铬装饰、黑色钢琴烤漆与缝线装饰的运用也提升了品质感。该车大量运用轻量化技术，其中72%的车身运用高强度钢，同时在发动机、底盘和内饰等部位采用全铝及轻量化材质，整车重量减轻100公斤以上。
    新一代科鲁兹搭载了1.4T和1.5L两款发动机。其中，1.4T SIDI中置直喷涡轮增压发动机最大功率110kW，峰值扭矩235Nm，与之匹配的是7速DCG智能双离合变速箱；1.5L SIDI中置直喷发动机最大功率为84kW，峰值扭矩146Nm，匹配6速DSS智能启停变速箱。
    在信息娱乐方面，新一代科鲁兹配备了MyLink2.0智能车载互联系统，采用可与智能手机媲美的车载系统芯片，以8英寸多点触控屏为操作窗口。MyLink2.0系统内置了很多软件，可实现智能导航、双屏互动及丰富的车载专属APP应用程序。
    新一代科鲁兹实现了从内到外的改变，也正因为此，上海通用决定让现款科鲁兹与其同堂销售。双车战略在中国十分盛行，但是否能为雪佛兰品牌的自我革新带来更多助力，就见仁见智了。
    从中国出发，走向全球，新一代科鲁兹选择了一条大胆的路线。这样的举动，能为雪佛兰在华发展带来多少红利，仅用市场表现来解答是不够的。在中国，雪佛兰这个一度“神色恍惚”的品牌，可能需要反复打起精神才行。

<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/28/09/res02_attpic_brief.jpg</img></body></root>