<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>办公设备以租代买进入集中采购</title><source>http://dz.jjckb.cn/www/pages/webpage2009/html/2014-08/28/content_94893.htm</source><newspaper>经济参考</newspaper><page>第A07版：采购</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    近日，北京市政府采购中心发布公告，将智能化办公外包服务纳入政府集中采购目录。业内专家认为，这意味着北京市将“政府绿色租用”开始纳入集中采购，除了公车，办公设备也开始实行“以租代买”，这能够有效盘活财政资金，发挥市场资源配置优势。但与此同时，作为一种创新性采购模式，以租代买的具体实施仍存在不少挑战性因素。
    7月31日，北京市政府采购中心发布了《北京市市级行政事业单位2014-2015年度智能化办公外包服务定点政府采购项目中标公告》。据悉，为了推进政府购买服务工作，北京市引入政府绿色租用的消费理念，推行“以租代购-租用绿色产品-废物绿色处置”的政府绿色租用消费模式，将智能化办公外包服务纳入了政府集中采购目录。根据《中标公告》，本次招标将引入能够提供台式计算机、便携式计算机、扫描仪、可计数的打印设备和复印机等外包服务商，通过推行绿色租用，充分发挥PPP模式(Public-Pri-vate-Partnership，公私合作制)优势，达到有效盘活财政资金、避免过度购买、推动低碳发展，实现多方共赢的目的。
    北京市财政局政府采购管理处负责人介绍，传统的政府采购一般是“付现”，即付出现金、即刻提货，而以租代买则能缓解资金压力，在获得有保障的服务的同时也避免了浪费。采用以租代买的模式，能够有效利用社会资金，解决政府融资问题。特别是在地方政府债务风险加剧的情况下，以租代买对于缓解财政压力的意义更为重大。
    实际上，以租代买在政府采购中并非新鲜话题，根据《政府采购法“以合同方式有偿取得货物、工程和服务”的规定，除购买方式外，租赁同样是重要形式之一。而在公车改革中，以租代买就已经成为一个选择。作为新型公务用车制度的一种方式，公务车辆租赁几乎与公务用车改革方案同步拉开帷幕。7月11日，中央国家机关政府采购中心首次通过公开招标，试行为中央国家机关各部门及其所属各级行政事业单位采购汽车租赁及包车服务。
    而北京市此次则是贯彻政府绿色租用的理念，将智能化办公外包服务如台式计算机、便携式计算机、扫描仪、可计数的打印设备和复印机等产品租赁纳入了政府集中采购目录。
    “其实在之前的一些项目比如奥运、科博会等大型活动中，北京市已有尝试，采用过租赁模式，应该说北京市政府采购在这方面已经积累了不少经验。”北京市财政局政府采购管理处负责人表示“现在将办公设备等以租代买纳入集中采购，是将这种模式常态化，提高政府采购的多样性、效益性、节约性和效率性等。”
    以租代买存诸多优势
    国家信息中心助理研究员吕汉阳对《经济参考报》记者介绍，以租代买早已经在很多企业中得到推广，在国外的政府采购中也很常见“政府绿色租用通过吸引私营部门资金投入公共服务，把财政一次性投入转为分期支付，从而释放大量沉淀资金。”他说道。
    他表示，租用模式因具有有效缓解资金紧缺，提高资金流动性等优点，在国内外早已开始发展。租赁业主要包括融资性租赁和经营性租赁两种形式。融资性租赁在国内已较为成熟，但经营性租赁在国内的发展则明显落后于发达国家。目前，一些发达国家政府、公司对电脑、打印机、复印机、家具等价值中等的办公设备已广泛通过经营性租赁方式进行租用。2010年，美国总务管理局为政府租用与维护的复印 机 和 多 功 能 一 体 机 总 价 值 已 达2.61亿美元。用于购买一台办公设备的费用可同时租用3-4台设备。但在国内，经营性租赁，特别是办公设备租用尚处于起步阶段。国家自然科学基金会最近连续两年短期租用1000余台笔记本电脑和70余台投影仪，用于项目评审工作。
    “降本增效、节能减排、健康环保、信息安全———我们认为以租代买有以上优势。”北京是政府采购中心相关负责人介绍。他进一步解释，推行政府绿色租用能够有效盘活财政资金，发挥市场资源配置优势，减少财政资金沉淀，同时避免过度购买。统一出租、统一回收、统一处理能够提高资源利用率、推动使用绿色节能产品，并能科学回收、处理报废物品。通过内置软件集中管理，安保责任到人，保证信息保密。
    “从我们企业的角度来讲，推行以租代买是利大于弊的。我们推出的墨仓式打印机和相应的解决方案，与以租代买这种做法的初衷一致，也是从节约用户的总体使用成本、节能环保、后续服务等几方面来考虑的。至于对于用户来说，以租代买能省多少还得看具体的使用量和使用年限等。”爱普生(中国)有限公司营销支持部部门经理陈雪松表示。
    尽管政府采购以租代买有不少优势，但作为一种创新性采购模式，不管是企业还是行业专家，对于以租代买的具体实施仍存在不少疑问。
    “对于这类以租代买项目，我们关心的主要是价格问题，如何租、如何计算折旧？另外对于我们供应商来说，每个项目的租期长短不可控，租一个月和租一年，算法肯定得不一样。而且招标文件规定，实际租赁服务期以合同约定的期限执行，最长不得超过1年。一年之后这些设备该怎么办？”一位计算机厂商负责人表示：“此外，这类项目主要由代理商投标，对代理商的资金压力也比较大。”
    中国物流与采购联合会采购与供应链管理专业委员会副主任王栩男则认为，在服务类采购全面推开的大趋势下，以租代买会越来越多的出现，但同时也要注意几个问题：首先要注意适用范围。在国外，采用以租代买的主要是单价比较高的大型设备，比如特殊的医疗设备等。而计算机这类单价较低的产品，租不一定比买划算，具体还得看同一批次需要使用的数量以及使用时间。其次，租赁对于供应商的服务能力要求很高，比如维修响应时间等，应当在租赁前锁定供应商范围，对其服务能力提出具体、细化的要求。
    “对于一些临时性项目来说，租用是很合适的，能够精简设备，减少闲置。而对于长期使用的用户来说，则要好好算账，在整个租用周期内的成本与一次性够购买的成本哪个更划算。”中央财经大学政府管理学院教授徐焕东表示。

</body></root>