<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>简讯</title><source>http://dz.jjckb.cn/www/pages/webpage2009/html/2014-08/28/content_94890.htm</source><newspaper>经济参考</newspaper><page>第A07版：采购</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    中央和国家机关公车处置机构采购项目开标
    □记者　罗宇凡　北京报道
    26日上午，中央和国家机关公务用车制度改革取消车辆处置机构采购项目开标，现场参与竞标企业共22家。
    据了解，该项目共分为3包向企业公开招标。第一包为车辆鉴定评估，招标提供指定数量公务用车的鉴定评估及相关服务；第二包为车辆拍卖，根据指定数量公务用车的评估情况，对进入拍卖名单的车辆进行拍卖及相关服务；第三包为车辆解体，根据指定数量公务用车的评估情况，对需报废解体的车辆进行解体处理及相关服务。项目中标人服务期限三年，自合同签订之日起计，视合同履约服务情况一年一签。
    据介绍，中央和国家机关公务用车制度改革取消车辆处置机构采购项目委托中央国家机关政府采购中心和中共中央直属机关采购中心共同实施公开招标采购，全程秉承“公开、公平、公正”原则，在招标公告征求意见、发布公告、标前答疑、开标评审等实施环节最大限度地予以公开。
    开标结束后，参与投标企业的标书将送评标委员会评审。据了解，本项目评标专家将从财政部政府采购专家库中随机抽取，评审结果及专家名单将及时对外公布。
    深圳：第三批公车拍卖成交达八成
    □记者　周强　深圳报道
    经过连续两天拍卖，深圳第三批213辆公车中成功拍卖179辆，总成交价为1057.81万元，成交均价为5.9万多元，溢价率达38%。
    此次拍卖分别于25日和26日举行，每天两场，25日上、下午分别拍卖了50辆，26日上午拍卖50辆，下午拍卖63辆。由于深圳公车拍卖网络平台也同时展开，因此所拍公车很快竞买结束成交。
    本批公车成交均价达到了5.9万多元，起拍均价达到4.2万多元，溢价率38%左右。以市场价值衡量，本次拍卖公车的总体质量高于第二批。此前第二批公车成交数232辆，总成交价款为1008万多元。
    此次公车拍卖共有25辆流拍，是历次公车拍卖中流拍数量最多的。流拍的车辆主要是通用别克小型普通客车，共15辆，占流拍车辆总数的大半。此外是中型普通客车，包括华晨金杯、东南等品牌。另有9辆因为车辆展示期间发现的原因被终止拍卖。
    此外，深圳市财委表示，公车与车牌分离，在办理过户手续后，公车原有车牌由车管所等管理部门统一收回。
    成都：明年不安排一般公车购置经费
    □记者　李倩薇　成都报道
    记者26日从成都市财政局了解到，今年上半年，成都市“三公”经费同比下降30.5%，2015年成都将停止安排一般公务用车购置经费，以进一步强化“三公”经费管理。
    据悉，2013年，成都市行政成本继续压减，成都市级财政安排行政和事业单位运行支出压减6.5%。“三公”经费方面，去年成都市推行公务车实物费用定额试点，市级“三公”经费支出3.96亿元，较2012年下降9.18%。
    2014年上半年，成都市“三公经费”同比下降30.5%，其中公务用车购置及运行费下降22.9%，公务接待费下降58.5%，因公出国(境)费下降25.4%。
    接下来，成都市将进一步压缩行政成本等一般性支出，强化“三公”经费管理，2015年预算停止安排一般公务用车购置经费。
    天物大宗电商平台开启无锡专区
    日前，天津物产集团携旗下电子商务平台天物大宗，联合无锡市政府、钢铁产业链巨头、金融机构，共同举办“变局·趋势———电子商务助力钢铁产业链发展高峰论坛”，并开启天物大宗电商交易平台无锡专区。
    中国物流与采购联合会副会长蔡进指出，中国大宗商品流通领域在经历了计划经济时代的统购、统配、统销和九十年代市场化改革浪潮下蓬勃却无序的时代，如今已经进入了注重创新性，实现商流与物流相融合的电商时代，而天物大宗很好地把握了这一时机。专家认为，天物大宗在无锡“落地”，可以切实有效地解决目前无锡钢贸市场存在的上游资源缺乏，议价能力不强，融资困难三类问题。　　　　　　　　　　　　　　　(郑燃)

</body></root>