<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>专家：探索中介服务市场化机制打破利益藩篱</title><source>http://dz.jjckb.cn/www/pages/webpage2009/html/2014-08/28/content_94872.htm</source><newspaper>经济参考</newspaper><page>第A05版：深度</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    按照中央和国务院部署，各地从去年开始集中清理整顿行政审批过程中的中介服务和收费项目。然而，诸多基层干部表示，操作中还面临部门利益阻碍、规范和监督机制不健全等困难。他们建议，各级政府在清理整顿基础上，应进一步科学设置中介项目，并加大剥离力度，切实切断中介服务与政府部门的不当联系，构建充分市场化的运行和监管机制。
    多地基层干部向《经济参考报》记者反映，清理整顿任务很重，每一项清理和规范，都触及到利益，有些利益是多年形成的，一下子打破，阻力很大。负责具体推进工作的一位纪委负责人说：“最大的感受就是难。每天都有打电话来咨询的，并且都有很大的情绪，思想上有顾虑。关键是利益问题。”
    西部某省政务服务中心负责人给记者讲述了一个典型案例：修建一座高层建筑，必须要有防雷工程设计建设项目，这一项目一直由气象部门下属的防雷中心承接。某市一家民营企业曾向省里反映，他们也想设立一家机构专门提供防雷项目服务，虽然达到了相关资质要求，但气象部门却始终不批准。为此，省里专门要求气象部门协调解决。
    四川省政府办公厅审改处处长蔡民等基层干部认为，如果不以壮士断腕的气魄打破部门利益藩篱，彻底割裂中介组织与政府部门的不当关系，就很难解决群众反映强烈的中介市场垄断等问题，清理和规范中介服务的政策也会变成“放空炮”。
    基层干部还反映，当前行政审批中介服务本身也面临着市场化不足、监管机制缺乏等问题。蔡民说，从四川省的中介服务市场来看，大部分地方中介机构发展不充分，规模小、数量少，水平参差不齐，且大都只具备单项服务资质。一些与行政机关“挂钩”的中介机构业务“多得做不完”，而其他一些则“无事可做”。另外，中介市场相对封闭，区域性保护政策、准入门槛多，异地执业难。环评等中介服务事项，一个市州只有一家具备相应资质的中介机构。
    太原市政务服务中心主任李树忠说：“中介机构还缺乏统一规范和监管，谁来监管、如何监管需要进一步研究。”有的机构是事业单位，有的是科研院所、大中专院校，有的是公司。这些机构虽然都在民政部门备案登记，但民政部门却没有执法权，无法开展有效监管。此外，中介服务资质是省以上部门核发，市县等地方政府没有监管权限。特别是对中介机构服务方式、服务质量、效率等方面没有具体的标准和规范要求。中介行业自律管理也不健全，诚信体系建设滞后，大多数没有形成自律机制。
    部分专家和基层干部认为，行政审批中介服务虽然弊病颇多，但大多机构多年积累了大量专业技术人才、先进仪器设备以及众多国有资产，也为行政审批提供了重要支撑。当务之急是在清理整顿的基础上，切断其与政府部门的勾连，探索中介服务运行和监管的市场化机制。
    一要加快清理行政审批前置中介项目，推动中介服务与政府部门剥离。蔡民说，要根据行业特点，对行政审批涉及的中介服务项目进行清理和科学设置，编制并公布前置中介项目目录。中国行政管理学会副秘书长张定安说，要加快事业单位分类改革，采取拆分、重组、整合等方式，推进行业协会、中介机构与行政机关真正脱钩，并充分引入竞争机制，促进中介机构公平竞争。
    二要探索对中介组织的统一规范管理。太原市去年以来由政务服务中心牵头，实行中介机构的“目录库管理”制度和“黑名单”考核制度，有效约束了中介机构行为。中心主任李树忠进一步建议说，仍要探索建立中介组织统一登记管理制度，解决监管主体不明确、多头管理、监管不到位等问题，同时引导其建立完善自律机制。
    三要建立充分竞争的市场运行和监管机制。蔡民建议说，应支持有条件的地方按照公平公正原则，通过开设网上中介超市、打造中介集中服务平台等方式，将与行政审批相关的中介机构纳入平台规范运行，供公众自主选择。同时，清理规范中介服务项目收费，对市场竞争已经充分的中介服务，放开实行市场调节价；对尚不具备放开条件的，按照国家和省级定价目录，实行政府定价或指导价。加强收费监管，建立举报和反馈机构，彻底整治重复、搭车、强制和指定收费行为。
    四是打造全国信息统一共享的诚信体系。蔡民建议，从国家层面建立和完善中介机构诚信数据库，把中介机构名称、资质资格、组织机构代码、法定代表人和高级管理人员身份证号码、服务范围、收费标准、执业记录、投诉处理等作为重要内容，方便查询。同时，应强化信用信息的管理和使用，及时公布被吊销营业执照或执业资格的中介机构和人员名单，将诚信状况和主管部门监督管理、银行授信额度、公共资源交易等挂钩，形成“守信者处处受益、失信者处处受限”的外部环境。

</body></root>