<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>开学啦！这些地方“很有味”</title><source>http://cswb.changsha.cn/html/2014-08/28/content_23_2.htm</source><newspaper>长沙晚报</newspaper><page>第B03版：游乐周刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　记者 千灵坡 彭翔 实习生 叶彬彬 黄维

　　闻着臭吃着香的臭豆腐，喷香的肉夹馍，还有岳麓山的枫叶和梅溪湖的音乐喷泉……下周就是大学开学、新生报到的日子，刚到长沙的大学新生，对于学校一定充满着新奇感，而学校周边的美食和好玩的地方，大家不可不去。最近两周，本报记者在各大高校周边走了一圈，为这些新生们实地探营，并且选出最有韵味的小地方供新生们挑选。
　　河西大学城小吃多多
　　对于新生来说，学校周边的小吃店不可不去，课后邀上三五同学去周边转转一定会有新发现。
　　从东方红广场走上去岳麓山的登高路，你会发现两边美食不少。比如路边的金鼎臭豆腐，每天来爬山的游人大多会买上一碗，外酥里嫩，香辣可口，吃得那叫一个爽；还有熊猫家手工酸奶坊的酸奶，味道香醇浓郁，比超市卖的酸奶味道偏酸。如果你不愿去登山，那么可以从登高路下来，走上麓山南路，这里的美食更多。有浙江风味的梅干菜扣肉饼，不论冬寒夏暑，总有许多人排队等候，甚至一买就是数十个；在遇见欢乐西餐厅，有蓝顶白墙的地中海风情装修，让你一眼就能爱上这里，推荐美食有意式凯撒沙拉、麻辣小龙虾意面。
　　天马公寓是新生聚集地，这里同时也是美食的中心。公寓旁边有一条小小商业街，里面有各种小吃，黑龙江小吃便宜实惠，分量足。大黄鸭老鸭粉丝馆，店面简单却也干干净净，粉丝汤给的分量也是超足的，粉丝软滑可口，配菜种类丰富，一碗只要10元。
　　河东的大学周边也有特色餐饮
　　如果你有同学考入了位于河东的湖南农业大学、长沙理工大学等名校，那么过来找同学玩的时候还可以顺便体验一下美食，比如在湖南农业大学边上有留效烤肉店，牛肉、五花肉在烤之前都腌制过，很入味。而位于长沙理工大学边上的陈记老放心面粉，嗦粉无论是味道还是食材任何时候都让你放心，学子们都爱在这里吃早餐。另外，中南林业科技大学边上的螺鼎记也不错，第一次吃的你可能会觉得螺蛳粉的味道怪怪的，可就是这种臭臭的香味，以及丰富的配菜，让人吃完后忍不住大叫一声“好辣！”但就是这种辣，越吃越上瘾！
　　长沙学院也是美食的聚集地，这里有夜宵一条街，从距离长沙学院校门口数起，第一家炒粉是最受学生喜爱的摊位；这条街上的山东杂粮饼因其制作过程中少油的特点，迅速虏获了众多女生的芳心，加蛋加脆皮，抹上酱料，现做现卖，香脆可口；倒数第二家的热卤，卤味醇厚，香辣四溢，是学生最为喜爱的美食。
　　一辆自行车可游遍周边景点
　　对于新生来说，去大学周边的景区转转，对熟悉校园环境大有助益，而河西大学城依傍岳麓山而建，岳麓山一定是首选。山上有爱晚亭、岳麓书院、麓山寺、云麓宫等。橘子洲也是不错的选择，特别是地铁开通之后，去橘子洲变得非常方便。
　　如果选择骑单车出行的话，那么可以去洋湖湿地公园。公园内建有专门的自行车游道，还可以租赁双人自行车，别有一番乐趣。如果你还想去得更远一点，那么去梅溪湖吧，这里依山傍水，建有亚洲最长音乐喷泉，听听音乐，看看喷泉，一定非常惬意。如果要了解老长沙的话，那就建议你骑车到太平街看一看，除了可以吃美食之外，老街的厚重历史感，能唤醒你对于老长沙的记忆。一辆自行车即可玩遍长沙城，对于新生来说，自行车无疑是最为便宜和便利的交通工具。
　　相关链接
　　大学周边特色小吃店推荐
　　1.湖南大学周边
　　★金鼎臭豆腐
　　特色：外酥里嫩，香辣可口，一口一个。
　　★熊猫家手工酸奶坊
　　特色：味道香醇浓郁，比超市贩卖的酸奶味道偏酸。
　　★浙江风味梅干菜扣肉饼
　　特色：老板长相酷似习大大，饼子做得又薄又酥脆。
　　★遇见欢乐西餐厅
　　特色：蓝顶白墙的地中海风情装修。
　　★欧风音乐厨房
　　特色：菜品价格实惠，分量十足。
　　2.天马公寓周边
　　★香港佬特色美食餐厅
　　特色：广式快餐粤菜做得也好吃，烧鸭很够味。
　　★大黄鸭老鸭粉丝馆
　　特色：粉丝汤给的分量超足，粉丝软滑可口，配菜种类丰富。
　　3.湖南农业大学周边
　　★细刚粉店
　　特色：物美价廉，地道的老长沙味道。
　　★臭名远扬臭豆腐
　　特色：酱料香辣，一口下去外焦里嫩，满嘴浓香。
　　★留效烤肉店
　　特色：牛肉，五花肉老板在烤之前都亲自腌制过，很入味。
　　4.长沙理工大学周边
　　★陈记老放心面粉
　　特色：在这里嗦粉，无论是味道还是食材任何时候都让你放心。
　　★“香格里拉”烧烤店
　　特色：店名很文艺、烧烤很好吃、价格很实惠。
　　5.中南林业科技大学周边
　　★螺鼎记
　　特色：丰富的配菜，让人吃完后忍不住大叫一声“好辣！”。
　　★河南肉夹馍
　　特色：肉夹馍肉香而不腻，馍脆而不硬，货真价实。
　　6.长沙学院周边
　　★第一家炒粉
　　特色：这里的虾仁炒饭和香干炒饭深受学生喜欢。
　　★山东杂粮饼
　　特色：少油、加蛋、加脆皮，抹上酱料，现做现卖，香脆可口。

<img>http://cswb.changsha.cn/resfile/2014-08-28/B03/Bb002.jpg</img></body></root>