<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>回迁物业预计年底交付</title><source>http://gzdaily.dayoo.com/html/2014-08/28/content_2733950.htm</source><newspaper>广州日报</newspaper><page>SZA21：产经·娱潮</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
探秘省内最大的旧改项目——大冲旧改
　　策划：柯学东
　　文/记者陈振华、肖陆军
　　图/记者轩慧
　　2007年3月，华润置地以60亿元夺得大冲旧改项目。该项目占地面积达68.4万平方米，总建筑面积为280万平方米，不仅是深圳迄今最大的旧改项目，也是省内目前最大的旧改项目。大冲旧改于2011年12月全面进入开发建设阶段，然而在2013年年初又因陷入“海砂门”而一度停工。
　　记者了解到，10月大冲旧改将迎来收获期，届时首期高端住宅入市，首批回迁物业预计年底交付。
　　安置区村民盼早日收楼
　　日前，记者一行驱车来到了南山大冲。附近的旧改工程正在热火朝天地进行建设，而一旁原村民的安置区显得有些冷清，只有一些老人坐在树下乘凉。记者看到，安置区内有一栋拆了一半的楼，只剩下残垣断壁。
　　在安置区内，记者采访了原村民陈伯。陈伯今年72岁，膝下有三个子女。陈伯说，街坊邻居对“旧改”还是很接受的，他自己也很支持，只是对于今后的回迁楼住第几层，他心里没底。
　　据了解，在房屋征收过程中，华润置业给村民两个选择：1:1的物业补偿，或1.1万元/平方米的现金补偿。不少村民最终选择的是回迁物业补偿。据报道，大冲村超过一半的户主拥有超过1000平方米的建筑面积，按照当时补偿标准，会诞生10个亿元户及400户千万富翁家庭。不少家庭动辄物业面积过千平方米，回迁收房会是怎样的情景？不难想象，有些家庭可能一下子会收获整层楼甚至数层楼，拥有数十套房产。
　　陈伯家选择的也是以回迁物业补偿为主。如今4年多过去了，周围的房价早已蹭蹭蹭地往上涨，老人家对房价和即将回迁的物业又有什么看法呢？“都很满意，听说十一期间就可以交楼装修了。”陈伯说邻居们都期待能早日收楼。
　　据大冲实业股份有限公司工作人员告诉记者，华润方面最新通知是大概10月能交付，“不过具体情况还是以华润公布的为准”。该工作人员告诉记者，建好后会以抽签的方式将房号分配给选择回迁的村民。
　　随后记者采访了华润置地的工作人员，获悉“具体交付日期还得看进度，但一定会在年内交付”。
　　项目先建设原村民回迁物业
　　华润城（即华润大冲旧改项目）展示中心已于7月下旬开放，在项目宣传册上还打出了“280万平方米，中国首个城市人文综合体”的名头。记者了解到，华润城包括高端写字楼、商场、精品住宅、五星级酒店、人文剧场等不同类型的产品。
　　据展示中心现场工作人员介绍，华润城首期住宅项目“润府”预计于十一期间面市。
　　今年主要推出5栋住宅楼，户型为82~89平方米的两房到三房的小户型，每栋层高为39层。至于价格，工作人员称目前还没有具体定价，但可以参考周边的价格，“大概5万元（每平方米）”。
　　据介绍，“润府”住宅项目容积率约为4.0。区域里还有14套别墅，零星散落在住宅楼间隔处。周边学位配套比较健全，有三所幼儿园、两所小学以及一所初中。此外，华润城首期写字楼项目也预计于下半年推出，采取半卖半租的方式。
　　在华润城中心部分，工作人员指着两片黄色标注的沙盘模型介绍，这两片是回迁物业区域。记者了解到，村民旧改回迁面积达110多万平方米，占整个华润大冲旧改项目整体物业的40%。
　　据了解，华润当初承诺，将用3年时间先完成村民回迁物业及大冲片区市政道路、配电、供水等公共设施建设，预计今年年底完成全部回迁区的建设。
　　工作人员介绍，回迁物业有两种，一种属于大冲实业股份有限公司，为写字楼加商场门面等；而另一种是属于个人及家庭的，则是住宅楼，回迁住宅目前已经基本完工。
　　背景：
　　大冲居城市节点
　　大冲位于深圳高新技术产业园区中区的东部，西临高新中区西片区，北接高新北区东片即松坪山住宅区，南望高新南区，是深圳重要的城市节点。
　　资料显示，大冲旧改项目占地面积68.4万平方米，涉及931户原居民、1500多栋建筑，总建筑面积达280万平方米，是深圳标志性重大建设项目之一。
　　大冲旧改进程
　　1998年
　　深圳市政府首次将大冲村纳入旧改规划。
　　2005年
　　《南山区大冲村旧村改造规划》完成。
　　2008年9月
　　大冲实业股份有限公司与华润集团签订《深圳市大冲旧村改造项目合作协议（框架）》。
　　2010年3月
　　村民物业签约户数已达904户。
　　2011年12月
　　大冲整体改造奠基，全面进入开发建设阶段。
　　2013年3月
　　海砂问题曝光后，华润大冲旧改项目一度停工整顿。
<img>http://gzdaily.dayoo.com/res/1/1/2014-08/28/SZA21/res01_attpic_brief.jpg</img></body></root>