<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>拆违之后还路难</title><source>http://www.ncrbw.cn/html/2014-08/28/content_172079.htm</source><newspaper>南昌日报</newspaper><page>第01版：要闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  拆违拆临之后，迅速建绿还路，是民心所向、百姓所盼。然而近日记者发现，有些省直部门如省轻工行办、省民政厅军供站的“双拆”后续建绿还路工作却出现“肠梗阻”，拆违之后还路难，让广大市民烦恼。
  违建拆了一个月 不见道路拓宽
  8月22日上午，福州路197号。负责省轻工行办“双拆”还路工程的东湖区城建局欧阳女士第20次来到拆除现场。欧阳女士无奈地告诉记者，距离东湖区城建局接到市“双拆”办“建绿还路”交办单已过去36天，省轻工行办依然不配合，进场施工也遭到阻挠，致使还路工作至今无果。
  据了解，省轻工行办于7月11日晚对省轻工行办资产中心位于福州路197号的违章建筑进行了拆除，共拆除面积240平方米。7月16日余土清理完毕后，市“双拆”办要求东湖区城建局与权属单位对接，按市规划局认证的建设方案在拆除点位进行建绿还路。相关建绿还路经费问题，均由东湖区承担。
  “我局与省轻工行办对接后，在进场施工时受到阻力。我们又向省轻工行办出具了市城乡规划局对第二轮‘双拆’后还路的规划文件。文件要求贤士二路——二七北路，北侧人行道宽度为2.5米，但到现在依旧协调未果。”欧阳女士无奈说。
  “我的地盘我做主”
  8月22日上午，记者在福州路贤士二路交叉口看见，施工围挡将贤士二路的一侧人行道完全占据，过往的行人只能纷纷避让。随后，记者致电省轻工行办负责“双拆”的资产中心主任赵建平。赵主任表示原来违建拆在哪里，围墙就该建在哪里。违建虽然拆了，但地是他们的，怎么建就得听他们的。此外，单位小区的居民也有不同声音。
　　记者发现，如果在原界线处建起围墙，行人将几乎没有人行道的行走空间。省轻工行办要求按原来的建筑物墙体位置来建设围墙的意见反馈到规划部门后，也得到了否定的答复。对此，东湖区“双拆”办工作人员表示，“临建违建拆除了，又在原来的地方建围墙占压人行道，这不符合城市规划的要求，也完全违背了‘双拆’的初衷”。 　　一些市民也埋怨拆除现场迟迟不见恢复道路。市民赵先生天天上下班必经贤士二路通往福州路，他说：“违章建筑拆除了一个多月，许多市民都盼望着这里早点还路于民，畅通道路。少数部门的利益应该为公共大众的利益让道。” 　　“就连省轻工行办职工小区的居民也多次来市‘双拆办’反映，要求尽快建好围墙，否则小区治安堪忧。”市双拆办一名工作人员说，“我们也想早点建好，但就是不让动工。” 建绿还路由市城乡规划局划定发文 　　同样还路还绿不畅的情况，还发生在洛阳路136号省民政厅军供站的拆除点位上。据西湖区南站街办“双拆”工作人员谢敏介绍，军供站洛阳路上1000多㎡违建已于7月底拆除完毕。按照规划要求，该处规划设计要从原拆除的临建违建界线向后退8米，但是军供站只答应退2米。双方来回多次协商，均没有圆满解决，一拖就是快一个月，让附近居民颇有怨言。 　　记者从市“双拆办”了解到，“拆违拆临”后清理出来占压规划红线的土地，一律通过还路和建绿的形式归还给百姓。7月15日，市城乡规划局按照“双拆”道路周边拥堵和绿化实际情况，制定了道路人行道规划宽度表。也就是说，第二轮“双拆”所涉及的所有道路还路还绿工作，都以市城乡规划局（洪规字【2014】549号）《关于第二轮双拆工作所涉及的道路资料的函》这份政策性文件为准。目前，与省轻工行办一路之隔的省旅游发展委员会、省体育局等省直单位均严格按照规划，退出了红线进行还路还绿施工。 　　“所有土地的规划使用，要不断符合城市规划建设需求。‘拆违拆临，建绿透绿’出现任何‘半拉子’工程都有悖民生、民意。为强力推动第二轮‘双拆’，我市承诺所有拆除后的还路还绿工作由市里承担。然而目前仍有不少省直单位拆完之后对还路还绿工作的开展抱有强烈抵触情绪，以各种理由阻碍还路还绿。”市“双拆”办督导部负责人说。 共拆12万m2 ，建绿还路不到2万m2 　　在采访中，市、区双拆办工作人员表示，省直单位拆后建绿、还路工作遭遇冰火两重天。有的省直单位高度重视、所在区积极跟进，推进非常顺利。如完成省直单位第一拆的省国资委，该单位下属省有色冶金建设有限公司临建店面早在四个月前就完成建绿还路工作，现在已经变成了老百姓休闲、纳凉的好去处。但有的省直单位点位拆除后围挡紧闭、里面垃圾堆集，状况令人唏嘘。虽然，市、区两级“双拆”办对接多次，但没有任何效果。 　　记者了解到，截至8月25日，全市共拆除省直单位（含中央驻赣单位）违章建筑、临时建筑219处，拆除面积120136.15㎡，超过应拆总面积的九成。而相比之下，还路还绿的数据却不容乐观：全市第二轮“双拆”工作还路5622.9㎡、建绿13258.83㎡，还路建绿进度明显滞缓。
 
  本报记者 万晓霞
</body></root>