<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>新风正气扑面来</title><source>http://epaper.jxnews.com.cn/jxrb/html/2014-08/28/content_261138.htm</source><newspaper>江西日报</newspaper><page>第A01版：头 版</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    本报记者 张玉珍
    “查摆问题对焦‘四风’，剖析原因触及灵魂，开展批评坦诚相见，整改落实明确方向。”
    我省第二批教育实践活动进入“查摆问题、开展批评”环节以来，第二批活动单位围绕召开一次高质量的专题民主生活会和组织生活会，按照中央和省委部署，继续抓好学习教育，深入查摆突出问题，认真开展批评和自我批评，坚持边学边查边改，取得了明显成效。
    截至目前，市、县、乡三级领导班子专题民主生活会已全部召开完毕；基层党组织专题组织生活会和民主评议党员工作正有序推进中。据介绍，各地专题民主生活会和组织生活会普遍开得有质量有成效，党员干部普遍受到了一次心灵的震撼和思想的洗礼，得到了中央党的群众路线教育实践活动领导小组办公室、中央第六巡回督导组的充分肯定。
    抓点带面传压力，真督实导严把关
    开出一次高质量的专题民主生活会，是扎实开展第二批教育实践活动的关键环节，省委高度重视。
    在中央教育实践活动领导小组办公室、中央第六巡回督导组的精心指导下，省委坚持把从严督导、从实指导摆在重要位置，一级抓一级、一级督一级，严把专题民主生活会质量关。
    省委先后多次召开常委会议、领导小组会议和推进会、视频会，进行专题研究部署。认真学习贯彻习近平总书记“把联系点建成示范点”的要求，充分借鉴第一批教育实践活动经验，精心指导市、县党委常委班子召开高质量专题民主生活会。
    省委书记强卫，省长鹿心社，省政协主席黄跃金，省委常委莫建成、史文清、姚亚平、周泽民、王文涛、周萌、蔡晓明、赵爱明等省领导多次深入联系点调研指导，多次听取情况汇报，多次审阅专题民主生活会方案、群众意见建议，对班子及成员对照检查材料进行审阅把关，对开好一次高水平、高质量的专题民主生活会提出明确要求，对教育实践活动给予指导。6月6日至30日，省领导强卫、黄跃金、莫建成、史文清、姚亚平、周泽民、王文涛、周萌、蔡晓明、赵爱明、洪礼和、李炳军、朱虹等又分别全程指导联系点党委常委班子专题民主生活会，督促讲认真、动真格，以整风精神严肃开展批评和自我批评。
    在省领导的示范指导下，各设区市、县（市、区）党委常委班子，特别是设区市、县（市、区）党委一把手认真履行主体职责，强化带头意识，坚持高标准、严尺度、下深功，认真学习兰考县的做法，借鉴省领导联系点经验，跟着学、照着做，保证了专题民主生活会方向不跑偏、质量不降低。
    中央第六巡回督导组对我省教育实践活动“查摆问题、开展批评”环节每项工作都从严把关，并全程参加了抚州市、吉安市、吉安县“两市一县”党委常委班子专题民主生活会，给予了面对面的指导。
    找准问题准确“画像”，聚焦“四风”深刻剖析
    画清画准“自画像”，开展批评才能有的放矢。
    各地认真撰写党委常委班子和个人对照检查材料，聚焦“四风”问题，反复修改、确保质量。领导班子对照检查材料全部由党委一把手主持、班子集体研究起草，普遍修改了10稿以上。班子成员自己动手撰写、反复修改个人对照检查材料，有的修改了20稿以上。
    “符合中央要求，总体质量很高，是全国第一个一次性整体通过的。”中央教育实践活动领导小组办公室在审核我省报送的设区市市委书记个人对照检查材料后，如是评价。
    在各设区市、县（市、区）党委常委班子专题民主生活会上，党委常委班子成员当面锣对面鼓，直截了当、不留情面，批评者放下脸，被批评者红了脸、出了汗，揭短亮丑，没有和稀泥，“开炮”辣味足——
    “大会小会经常提敢闯敢试，但实际过程中行动少，不敢动真碰硬”；
    “下基层调研，公路沿线看得多，偏僻山区去得少”；
    “性子急、脾气躁，动则训人批评人”；
    “生一个小病，不用排队挂号，院长医生围着转”；
    …………
    在剖析问题时，各地、各单位领导班子成员既联系成长经历谈认识，又在思想深处找原因，并且从世界观、人生观、价值观、政绩观的高度剖析根源，真正触及了灵魂。不少同志表示，这次专题民主生活会是人生政治生活中的一笔宝贵财富。
    与此同时，各地扎实推进基层党组织专题组织生活会和民主评议党员工作，深入开展党支部书记与支部委员、党员谈心，支部委员相互谈心，党员之间谈心，谈通思想；认真对照检查，查摆存在问题；严格程序，精心组织，使每名党员都经受了一次严格的党内生活锻炼。
    抓常抓细抓长效，整改落实见真章
    “行百里者半九十。”联系群众，目的在于服务群众；查摆问题，关键在于解决问题。在第二批教育实践活动中，各地、各单位紧紧抓住群众反映强烈的突出问题，一项一项地进行研究，一个一个地加以整改，让群众感受到一股新风正气。
    各设区市、县（市、区）正按照全省党的群众路线教育实践活动上下联动深入整改视频会议的要求，对中央提出的“7+4+10”专项整治任务、省委提出的“3+6”专项整治任务，抓紧制定“两方案一计划”，明确任务书、时间表、路线图，使整改目标更加清晰、整改措施更加可信可行、整改要求更加具体、整改责任更加明确。
    截至7月底，第二批活动单位共梳理各方面意见建议55.9万条，已整改28.4万条，整改完成率为50.8%。市、县两级先期部署开展专项整治3019项。已完成私人会所排查摸底，规范287家，关停45家；清理在企业兼职干部1079人；查处违反中央八项规定精神和“四风”案件1046起，问责处理干部1220人。自8月起，省委教育实践活动领导小组办公室对各设区市解决“四风”问题的重要举措、惠及民生的重要事项，在新闻媒体上刊播，在全省进行通报，接受社会各界的监督。
    各地、各单位还紧紧围绕提升党组织执政能力整改，深入推进“连心、强基、模范”三大工程，以实际行动践行群众路线。目前，省、市、县、乡四级机关共派出“连心”小分队4.3万余个，下派干部25.8万人，直接帮扶困难群众85.8万户，办实事20.1万件。有18.1万名在职党员到社区报到、服务群众。全省2006个软弱涣散基层党组织，已有1655个全面整顿到位并通过检查验收。省委组织部、省委宣传部、省委教育实践活动领导小组办公室，组织“龚全珍式好干部”先进事迹报告团，赴全省各地作巡回报告，各类媒体同步开辟专栏，深入宣传10位“龚全珍式好干部”和10位“龚全珍式好干部”提名人选的先进事迹，在全省进一步营造见贤思齐、争创一流的浓厚氛围，凝聚实干兴赣的强大力量。
</body></root>