<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>江西地税20年兼程与赣鄱崛起同脉动</title><source>http://epaper.jxnews.com.cn/jxrb/html/2014-08/28/content_261092.htm</source><newspaper>江西日报</newspaper><page>第A04版：专 页</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    
    从1994年8月组建，到2014年8月——江西地税走过了20个春秋寒暑。20年来，全体地税干部职工栉风沐雨、艰苦创业，竖立起一座座事业的丰碑。
    数字是枯燥的。可如果用枯燥的数字，谱写江西地税20年开拓奋发的乐章，那定是令人荡气回肠的雄伟壮歌。
    图表是严谨的。在曲线图上，每一年的收获只是坐标上的一个小点。当我们用笔将点连成线，那高高扬起的轨迹，似雄鹰奋飞之翼，如峭壁险峻之脊——就像江西地税人奋发昂扬的精神。
    展望未来，全省地税部门认真贯彻落实中央确定的大政方针和省委、省政府、国家税务总局的决策部署，始终牢记“为国聚财、为民收税”的使命，按照“收好税、服好务、执好法、带好队”的总要求，以实现地方税收治理体系和治理能力现代化为目标，合力谱写地税事业发展的新篇章。
    收好税——为发展升级提供坚实可靠的财力保障
    ★从1994年实现税收24.3亿元，到2004年首破百亿元，再到2013年突破千亿元大关……统计显示：江西省地税局成立20年来，收入总量比1994年扩大44倍。截至2013年底，全省地税部门累计组织各项收入5221.5亿元，其中地税收入4920.7亿元，年均增长22.2%，高于同期财政收入增幅3.4个百分点。2013年，全省地税收入占全省财政总收入的比重达到46.1%。
    20年，在时间的长河，仅只是一瞬。然而，对于每一个江西地税干部职工来说，20年中的每一天，都延伸着坚实的足迹、浸透辛勤的汗水。
    回首组建之初，江西省地方税务局针对地方税收税种多、税额小、零星分散、征管难度大的特点，坚持依法治税，努力挖掘税收潜力，实现了地税收入大幅增长，为地税事业发展创造了一个良好开局。
    20年，绘就了全体地税人勤征细管、颗粒归仓的税收画卷。江西地税组建之初，硬件薄弱，人力匮乏，各项工作千头万绪，全体地税人以无畏的开拓精神、无私的奉献精神，跋山涉水，走街串巷，克服创业维艰的困难，夯实了勤征细管的坚实基础。随着江西经济社会的不断发展、信息科学技术的日益勃兴，地税人始终牢记为国聚财、为民收税的神圣使命，始终发扬克难奋进、颗粒归仓的宝贵精神，不断改进征管方式，不断提升征管水平，让税收的涓涓细流终成浩淼赣鄱。
    以“十二五”时期为例——
    2011年，省地税局把信息管税作为提高税收征管质效的重要抓手,稳步推广房地产和建筑安装“两业”税收管理系统,全面推广个人所得税信息管理系统,信息应用水平进一步提升。这一年，全省地税部门共组织入库各项收入778亿元，其中,地方税收729.7亿元，同比增收188.5亿元,实现三年翻一番。
    2012年，省地税局大力推进税收管理科学化、专业化、精细化和信息化，进一步加强了收入质量管理，全省地方税收收入连续跨越800亿元、900亿元两个台阶，全年完成915亿元，增收185.2亿元。
    2013年，省地税局改革试点工作稳步推进，第一阶段征管信息系统升级改造顺利完成；突出税收风险防控，调整税收管理员权责，试点大企业税收管理，探索建立了征、评、管、查相互制约的新机制和税源专业化管理的新模式；组织开展信息数据清理，全面推广使用电子税票和总局身份认证系统，加强与工商、国土等部门的信息共享，第三方涉税信息平台建设积极推进。这一年，全省地税收入总量首次突破千亿大关，实现了三年翻番。
    今年1至7月，在面临经济下行压力较大和“营改增”试点改革等政策性减收的情况下，全省各级地税逆势实现地税收入741.7亿元，剔除“营改增”因素较上年同期增长19.4%，完成年度目标任务的60.1%！
    20年来，全省地税干部职工团结一心、艰苦奋斗，勇于开拓、不断创新，向省委、省政府和全省人民交出了一份写满忠诚、敬业、有为的完美答卷，为江西经济社会较快健康稳定发展提供了强有力的财力支撑，为江西发展升级提供了有力保障。
    服好务——为小康提速增添持续强劲的发展动力
    ★江西省地税局组建以来，始终以省委、省政府重大发展决策为标杆，充分发挥税收杠杆作用，撬动全省经济社会科学发展，在推动全省“发展升级、小康提速、绿色崛起、实干兴赣”中发挥了重要作用。
    20年峥嵘“税月”，那艰苦与奋斗、负重与攀登，再多笔墨也难一一概述。回眸江西地税发展历程，如果将20年风雨兼程归结为一种精神，必然是开拓创新，与时俱进，奋发有为，敢于担当。
    20年来，尤其近年来，省委、省政府的每一项重大决策部署，都有着全省地税部门的积极呼应。
    20年来，尤其近年来，每一项税收“新政”的实施，全省各级地税干部职工都毫不含糊、坚决贯彻执行。
    一系列税收支持政策，为全省贯彻执行省委、省政府重大决策部署添力——支持和服务鄱阳湖生态经济区建设；加快推进原赣南苏区振兴发展；加快推进昌九一体化发展；支持吉泰走廊打造重要增长带；支持政府安居工程……国家战略的实施，全省区域发展格局的构筑与发展，全省地税干部职工全力以赴。
    一系列税收优惠及调控政策实施，加快了我省“发展升级、小康提速、绿色崛起、实干兴赣”的新步伐——促进民生工程建设、重大项目建设、返乡农民工就业创业、“稳增长、促改革、调结构、惠民生”以及支持民营经济发展、支持小型微利企业发展、支持旅游产业发展、支持非公有制经济发展等税收优惠政策和措施,支持企业技术改造与自主创新、支持下岗失业人员再就业、支持全民创业、支持环境保护和综合有效利用资源……每一项具体政策的实施，全省地税干部职工雷厉风行。
    一系列税收举措，在一个个特殊时期凝聚起江西攻坚克难的潜力——在亚洲金融危机、特大洪涝灾害、全民抵御非典、百年难遇的雨雪冰冻灾害、国际金融风暴袭来的关键时刻，一条条地方税收的优惠政策和服务举措如及时雨，润物无声。
    一系列税收服务方式的改进，让纳税人办税更加高效便捷。近年来，省地税局积极构建“大服务”格局，实现了从管理者向服务者的角色转变——推行多元化办税方式；建成并顺利开通12366服务热线；积极探索国地税联合办税工作的新路子；建立健全纳税人需求收集、分析、响应、评价机制；大胆探索“先办后审”、常规业务“免填单”、24小时自助办税终端服务等多种服务方式；应纳税人需求，创办全国首家省、市、县三级联动的纳税人学校……20年，服务纳税人的脚步从未停歇，追求从未止步，为纳税人服务的信念在作风的不断改进中日益巩固、坚定，在近年全国税务系统纳税人满意度调查中，江西地税连续两次列全国地税第二名。
    20年来，江西地税始终把准时代发展的脉搏，充分释放改革创新的红利，以税收的“减法”助推发展升级的“加法”，不仅体现了全省地税干部职工的大局观，更体现了全省地税干部职工的无私与担当——自 1994年8月至2013年，全省地税部门依法减（抵）免地方税收累计达372亿元。
    执好法——为绿色崛起营造公平正义的税收环境
    ★近年来，省地税局严格规范税收执法，不断强化“两权监督”，大力开展一年一次的税收执法检查，连续五年获江西省依法行政先进单位。
    20年来，省地方税务局在强化依法行政的基础上，不断创新行政管理机制，以管理强效能，以管理添活力。
    组建初期，省地方税务局从建章立制着手，逐步用制度性文件规范工作纪律、工作规程、人事管理、决策议事，建立起多层次、多方位的制度体系。同时，狠抓制度的贯彻执行与过程监督，构建了严谨高效的制度管理格局。1998年，江西省地方税务局首次把目标管理引入组织收入工作机制，制定下发了《江西省地方税务局1998年税收收入目标管理考核办法》。
    从2003年开始，将目标考核从单一的组织收入工作扩大到整个系统的各项工作。全面实施机关与系统纵横交错的工作目标管理考核办法，通过分解量化重点工作，科学考核工作绩效，充分运用考核结果，提高了全系统干部的工作执行力和操作力。
    2005年以来，省地税局引入企业 ISO质量认证管理理念，大力推行以“过程控制、持续改进”为核心的规范化管理，进一步明晰岗责体系、整合工作制度，优化业务流程。2005年、2006年、2007年连续三年被评为全省信访工作先进集体，全省社会治安综合治理目标管理先进单位；连续五年获得全省综治工作先进单位和平安单位称号。
    2011年，省地税局开展省级非行政许可审批项目清理试点工作,非许可行政审批事项缩减了33%,行政审批时间缩减了55%。围绕限权、控权、治权这一目标,开展了规范性文件清理工作,全面规范税收规范性文件制定管理权限和程序。规范行政处罚裁量权,压缩自由裁量的空间,减少了执法随意性。
    2012年，制定出台了依法行政考核实施意见和创建依法行政单位实施办法，认真落实《税收违法违纪处分规定》和严格依法理财、严肃征管纪律的有关要求，收入质量管理进一步加强。
    2013年，省地税局在不断完善考核指标的基础上，开发了系统绩效考核公共平台，强化了绩效考核的科学性和可操作性。与此同时，严格规范税收执法，不断强化“两权监督”，开展了一年一次的税收执法检查，连续五年获江西省依法行政先进单位。今年，又与省国税部门联合制定了税收保障办法，形成了由政府主导、税务机关和有关部门组成的税收保障协调机制，综合治税工作步入了法制化、规范化轨道。
    20年来，江西地税不断加大稽查打击力度，查处百万元以上大要案近600起，查补税款14亿元。
    执好法，步履才从容坚定，事业才出新出彩。
    带好队——为实干兴赣打造廉洁高效的地税队伍
    ★20年来，省地税局始终坚持将干部队伍建设作为地税事业发展的基石，大力实施以人为本的“人才兴税”战略，积极推进“以文化人”的地税文化建设，系统上下讲学习、重素质、争先进的氛围日益浓厚，干部职工凝聚力、执行力、创造力显著提升，地税队伍迸发出新的活力。
    从地税组建之初“三爱一树”（爱祖国、爱地税、爱岗位，树立地税新形象）活动开展，到“两基”（基础知识与基本技能）全员考试达标；从“有为才有位”的公平竞争激励机制建立健全，到“两专”（专业化知识与专业化技能）专业化人才培养模式逐步成型；从深入推进惩防体系建设，到广泛深入开展了“领导干部服务千家重点企业”、“百名机关干部下基层”、“纳税人需求调查”、“干部诉求问卷调查”等主题特色活动；从写作、征管、稽查等业务能手竞赛到依托网络学院的全员岗位练兵；从分类、分级的大规模业务培训到业务专家、领军人才的选拨培养；从地税文化建设的全面展开到江西地税文化理念的深入人心和各项文化活动的深入开展——20年来，全省地税系统领导班子战斗堡垒作用日益突出，干部业务技能与履职能力不断提升，队伍干事创业的氛围日趋浓厚，懂经济、善税收、会管理、勤服务的职业理念深入人心。
    20年来，全省地税系统涌现出一大批锐意进取、成绩卓越，爱岗敬业、无私奉献的先进集体和先进个人——省地税局机关先后多次被评为全国文明单位、省级文明单位，并荣获全国五一劳动奖状；地税系统被评为全省第二届、第三届文明行业；在省政府组织开展的政风行风民主评议中，省地税局荣获执法单位“八连冠”。从国家到省市县各级政府部门先进荣誉评比中，亦不乏基层地税部门和地税人的身影，青年文明号、公共机构节能优秀单位、综治先进单位及个人、巾帼示范岗等一系列荣誉称号不胜枚举。
    回顾过去，是为了更好地把握未来。站在新的起点上，省地税局将牢牢把握中央财税体制改革新形势，不断增强机遇意识；牢牢把握省委全面深化改革新任务，不断增强责任意识；牢牢把握总局推进税收现代化新目标，不断增强进取意识，以更宽的视野、更大的气魄、更实的举措，创新图强、勇攀高峰，在攻坚克难中创造江西地税发展新辉煌。
</body></root>