<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>陈刚在调研高新区、白云区经济社会发展情况时强调 在奋力打造贵阳发展升级版中做急先锋当顶梁柱</title><source>http://epaper.gywb.cn/gyrb/html/2014-08/28/content_400979.htm</source><newspaper>贵阳日报</newspaper><page>第A01版：日报头版</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  本报讯 8月27日，省委常委、市委书记陈刚调研高新区、白云区经济社会发展情况，强调要进一步强化区域统筹，加快城市化步伐，强化生态保护、法治社会建设和党的建设，在奋力打造贵阳发展升级版的事业中争做“急先锋”、争当“顶梁柱”。
  市委常委、常务副市长陈少荣，市委常委、市委秘书长聂雪松，副市长高卫东陪同调研。
  高新区是中关村贵阳科技园的核心园区，是北部高新技术产业实体经济带的重要支点。当天上午，陈刚首先来到与盐沙大道都拉出口相交的产业大道项目工地，察看园区路网规划，了解工程建设进展。产业大道全长7.6公里，建成后可实现贵阳综合保税区、高新区沙文园区、白云铝及铝加工基地的互联互通。沿着已铺平的路基，陈刚来到沙文园区，现场察看园区规划建设情况，研究富士康等高新技术产业和高端制造业项目的布局、用地和推进情况，了解园区融资建设管理模式。时代沃顿复合反渗透膜项目第一条生产线预计11月投产，陈刚对项目表示肯定，希望多为本地企业配套高技术的膜材料。位于白云铝精深加工园的贵州新天力铝箔公司是白云区传统产业转型升级的重点企业，产品主要用作电子、医药、食品等行业的包装。陈刚步行参观厂区工地，察看厂房基础设施建设，询问主打产品基本性能，鼓励企业加快开发建设进度。项目快速推进对环境的影响如何，陈刚十分关心。他特意实地调研麦架河综合治理项目，要求生态环保产业园控制规模、提升品质，消除“生态伤疤”。
  工业化提速是加快城镇化进程的重要动力，白云区沙文镇等区域正在迎来新的城镇化机遇。在镇便民利民党务政务综合服务中心，陈刚参观合作医疗、劳动就业、社会保障等服务窗口，了解基本镇情和为民服务开展情况。得知镇里没有集体经济，陈刚要求沙文镇抓住周边工业园区大开发、实体经济大发展的机遇，研究利用地处城郊的区位优势，探索发展建筑施工、仓储物流等富民产业；要求白云区以沙文镇为试点，结合各乡镇和农村实际，大力发展集体经济，有效带动农民致富。在蒙台村，陈刚先后走访了养鸡农户、香葱种植基地，详细了解都市现代农业发展现状，询问参与农户、商户的经营效益，祝愿他们发展越来越好。对门山村村支书袁满学牵头组建了施工队，带领村民“家门口”打工，陈刚对他们发展经济的思路表示肯定，希望村集体经济进一步做大做强。
  民生是一切工作的出发点和落脚点。陈刚多次要求，要切实为群众搞好服务，解决他们的实际困难。在白云区金东居委会广场，他饶有兴致地了解铝兴社区、红云社区、大山洞社区、白沙关社区“新型社区·温馨家园”建设情况，对白云区“小网络服务大民生、小广场筑就大和谐、微政务解决大问题”和强力实施“两严一降”、老旧小区改造等做法表示肯定。他来到“毛师傅”余辉工作室，与志愿服务领头人毛羽义老人亲切交谈，感谢其为社区和谐所做的贡献，并表示由衷的敬意。面对区和社区两级干部，陈刚指出，社区建设关系群众生产生活的方方面面，对维护社会和谐稳定、保障和改善民生具有重要意义；白云区结合教育实践活动，在新型社区建设中既帮助群众解决日常生活难题，又注重组织体系建设和工作方法创新，基层基础扎实，经验值得借鉴，下一步要切实发挥职能、充分调动资源，聚焦“四风”问题抓好立行立改。
  陈刚还来到白云区第六中学，询问生源构成、毕业去向等情况，对该校吸纳省内随迁来筑农民工子女的工作成效表示肯定，要求以社会主义核心价值体系引领学校建设和教育发展。
  座谈会上，在听取高新区、白云区经济社会发展情况汇报后，陈刚指出，一年多来，高新区、综保区、白云区按照“三区统筹”的发展模式，发展思路清晰、发展干劲十足、民生工作有力、党建水平提升，经济社会各项事业取得可喜成绩，在全市发展大局中发挥了表率作用。
  陈刚强调，高新区、综保区、白云区要强化区域统筹，在奋力打造贵阳发展升级版的事业中争做“急先锋”、争当“顶梁柱”，既重项目建设、又重平台建设，既重科技创新、又重环境创新，既重政策创新、又重服务创新，既重当前指标、又重长远潜力。要在推进城乡统筹的前提下，加快城市化步伐，通过老城区改造、新园区建设、新农村田园化生态化，构建更宜居宜业、更具活力的城市组团。要在“两加一推”的总体要求下，强化生态保护的特殊重要性，坚守“两条底线”，发展高新技术产业、高端制造业和现代服务业，走新型工业化道路。要在落实市委破解“民生十困”总体要求下，强化法治社会建设，在社会转型中完善法治，使各项事业走上法治化轨道，不断提升各级党委的执政能力。要在教育实践活动推进中，按照“转作风、抓反腐、办实事、树形象”的要求，层层传导压力，切实加强党的建设、组织建设、党风廉政建设和反腐败工作，落实党委的主体责任。
  市直有关部门，高新区、白云区、综保区相关负责人参加调研。
  （本报记者 刘文强）
</body></root>