<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>让苗歌枝繁叶茂 ——访“苗族歌王”潘兴周</title><source>http://epaper.gywb.cn/gyrb/html/2014-08/28/content_400943.htm</source><newspaper>贵阳日报</newspaper><page>第A12版：文化视野</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  前不久，在CCTV音乐频道《争奇斗艳——少数民族冠军歌手争霸赛》第二季苗族专场中，融入流行元素的苗歌《苗岭》、融入苗族音乐风格的《传奇》在演播厅里回旋，让评委耳目一新。最终，这些歌曲的演唱者、来自贵阳市群众艺术馆的潘兴周一举夺冠，成为全国的苗族歌王。
  最近，记者见到了参赛回筑的潘兴周，走在街头的他，没有穿苗族服饰，但挽着岜沙苗族的“户棍”发髻，让他有一种与众不同的“潮”，回头率超高。而每一次站在舞台上，无论歌声还是造型，他也都是以苗族元素示人。“我是苗家人，我们本民族的文化会让我更加自信。”潘兴周说。
  多次在青歌赛、辽宁卫视“激情唱响”等全国大型比赛中亮相并连获佳绩，让潘兴周有了一定的知名度。然而，舞台上的闪亮，并未褪去这位苗族小伙的质朴，就像他的歌，流行的腔调中总有苗歌的元素在流淌。
  因苗歌走上歌唱路
  面对生长在苗族歌舞之乡贵州台江展福村、父母又是村里有名歌师的潘兴周，记者想当然地认为他从小就热爱本民族的歌，但他的回答却让我很意外：“在过去比较长的时间里我都不喜欢我们的歌，我的父母也不愿教我唱苗歌。”
  潘兴周告诉记者，他的父母年轻时在各自的寨子里都是出名的歌手，他们是在“游方”场上因为歌声相互吸引走到一起的。母亲嫁到展福村后，和父亲一样成为受寨里人尊敬的歌师，常有年轻人拎着酒到家里来找父亲学歌。“父母会唱各种调的苗歌，可以几天几夜都唱不完。虽然我生来有一副好嗓子，听到电视里的歌声就会兴奋，但并不喜欢从父母那里听来的歌，只觉得电视里的歌星们唱得更好听。父母也从来不教我唱歌，因为他们觉得歌唱得再好也改变不了生活。那时他们最大的愿望是让我好好学文化，将来在城里找个好工作。”
  潘兴周在县城上高中时，街头抱着吉他自弹自唱的小青年让他好生羡慕。他很想得到专业的音乐培训，但家里并不支持并且也交不起这笔学费。他便利用假期打工赚来的150元钱买了一把吉他，通过自学掌握了吉他弹奏的基本技巧。高二那年，学校举办歌唱比赛，潘兴周抱着吉他在舞台上自弹自唱了一首最熟悉的苗歌，赢得一片喝彩，最终获得了二等奖和50元奖金。“那天我用奖金买肉回家，剩下的钱也都交给了父母，父母在开心之余，对我爱好音乐的态度开始有了一点转变，而我也通过这次比赛，发现了大家对苗歌的喜爱。”
  这次比赛也让台江的一位音乐老师发现了潘兴周的歌唱天赋，他免费给潘兴周上课，并鼓励他去报考声乐专业。2003年高中毕业后，潘兴周顺利考入贵大艺术学院。
  然而，大学里学习美声唱法，却让潘兴周怎么也找不到感觉和自信，成绩便从入学的前几名很快落为“倒数”。但在2005年，潘兴周参加首届“多彩贵州”歌唱大赛，获原生态组第三名、流行唱法第二名的好成绩之后，老师发现了他嗓音的特点，便一边鼓励他“想怎么唱就怎么唱”，一边指导他嗓的技巧。后来，老师又引荐他跟我省著名音乐人黄承志学习流行唱法，使他的成绩迅速提升。大三的期末考试，潘兴周作为唯一一位唱流行曲的学生赢得了满堂彩。2007年，他以第一名的专业考试成绩毕业，成为三都县文化馆的一名歌手。
  
  希望苗歌家喻户晓
  作为文化馆的苗族歌手，潘兴周深感自己的苗歌技艺远远不够，于是他回到家，静下心来重新跟父母学歌。而潘兴周取得的成绩，也让父母为他骄傲，他们为他唱了一首又一首，唱到情深时，三人都哭了。“这时，我才感到自己过去是多么不了解我们本民族文化的珍贵，这么美这么感人的歌，我要尽量将它们唱出去，让更多的人知道。”潘兴周这样想。
  2010年，潘兴周作为贵州代表队“游方歌组合”的成员，参加了第十四届CCTV全国青年歌手电视大奖赛，在参赛前的培训中，我省著名声乐教育家沈健坤老师对潘兴周进行了悉心的指导，让他在演唱苗歌时将嗓音的真假声技巧发挥到极致。最终，“游方歌组合”的演唱获得了铜奖。赛后潘兴周回到贵州，被黔南州歌舞团“抢”到团里。
  2011年，潘兴周接到堂兄潘成增的电话，约他一起参加辽宁卫视重金引进的全球顶级音乐选秀节目《X-Factor》中国版“激情唱响”，兄弟俩以“苗音组合”的名字报名参加比赛。
  凭借着独特的嗓音，还有苗歌与流行相结合的音乐风格，“苗音组合”在近半年的参赛时间里，一路高歌，登上了终极擂台，最终获得亚军及全国组合组冠军。
  无论是在2011年参加CCTV《星光大道》获周冠军、在“激情唱响”中的骄人成绩，还是2012年作为“游方歌组合”参加文化部主办的第六届“中国原生民歌大赛”将独唱、对唱、重唱组别的三项金奖收入囊中，其间频频受邀到各大卫视录节目、参加各种大赛，被大家誉为“苗族的维塔斯”，2013年2月，又作为特殊人才被引进到贵阳市群众艺术馆工作。潘兴周知道，这一切，都是祖辈传下来的苗歌赋予的。
  “我们民族的歌是一笔宝贵的财富，我希望有更多的人了解、喜欢它。像《天堂》、《鸿雁》这样具有浓郁蒙古族音乐元素的流行曲可以被人们广为传唱，我们的苗歌为什么就不能在中国家喻户晓呢？我也在探索着用独特的风格来弘扬我们的苗歌，但我们只是对它进行一些加工，绝不能拔去它的根。就像是为它添上一些枝叶，让它更加繁茂。”潘兴周说。
  
  苗歌元素成就歌王
  本月初，因为以往取得的突出成绩，CCTV音乐频道“争奇斗艳——少数民族冠军歌手争霸赛”第二季的组委会让潘兴周直接进入了苗族专场总决赛。而要成为冠军歌手，必须具备的条件是除了会唱本民族的歌曲外，还要考量才艺展示和其他类别的歌曲表现程度。比赛中，选手们通过一轮又一轮守攻擂台的形式争夺最后的冠军，非常激烈。
  凭着出色的发挥，潘兴周成为总决赛中每一关都获得评委全票直接通过的唯一一位选手。在第二关，他将苗族的音乐风格巧妙融入《传奇》，又获评委的一致好评；在最后的决赛中，潘兴周以一首国外的摇滚歌曲《SHE IS GONGE》一举夺冠，成为全国的苗族歌王。
  目前，潘兴周正在创作两首新歌——《太阳的对面是贵州》以及《银白色山歌》，仅是歌名，就可以体会到家乡留给潘兴周的美好感受。“我最庆幸的是自己还能说苗话，还会唱苗歌，今后我会一直这样唱下去，因为我深爱着自己的民族，希望我们优秀的民族文化得到更好的传承。”潘兴周说。
  本报记者 赵红薇 文/图
  人物档案
  潘兴周，1985年5月生于贵州台江展福村。
  2003年考入贵州大学艺术学院，2013年2月作为特殊人才引进到贵阳市群众艺术馆工作。
  作为组合参加第十四届青歌赛荣获原生态组铜奖、参加辽宁卫视“激情唱响”荣获全国亚军及组合组冠军、参加第六届全国原生态民歌大赛荣获独唱、对唱、重唱组别金奖、参加第十五届青歌赛荣获贵州赛区流行唱法组银奖、获2013“多彩贵州”歌唱大赛原生态组银奖、流行组铜奖；个人荣获2011央视《星光大道》周冠军，2014年8月获CCTV《争奇斗艳》全国苗族歌王争霸赛冠军。
  曾受邀参加央视《欢乐中国行》、《星光大道》，湖南卫视《天天向上》，江西卫视《中国红歌会》，上海东方卫视《我为乐狂》、《东方直播室》，以及辽宁卫视《激情唱响》等多个名牌节目录制。2012年受邀赴美参加“美国华盛顿中国文化节、贵州文化周”的演出。
  被评为贵州省“四个一批人才”和贵阳市“创新人才”。
<img>http://epaper.gywb.cn/gyrb/res/1/1/2014-08/28/A12/res03_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.gywb.cn/gyrb/res/1/1/2014-08/28/A12/res05_attpic_brief.jpg</img></body></root>