<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>职场清道夫</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_2-11.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第11版：青春热线</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    核心提示
    不是每个人都能成为“清道夫”的。这需要一个人首先有大局意识，有利他精神、奉献精神，这是前提。其次，“清道夫”需要良好的企业文化环境、足够的个人经验和能力。
    “职场清道夫”的本质就是一种组织公民行为。组织公民行为是指员工一种自觉的个体行为，这种行为有助于提高组织功能的有效性。这些行为一般都超出了员工的工作范围，完全出于个人意愿，既与正式的奖励制度没有任何联系，又非工作角色本身所要求。“职场清道夫”是很有个性，不求回报，工作满意度较高的一类人。
    有一种鱼叫做清道夫，它们是杂食鱼类，吸食藻类、底栖动物和水中的垃圾。在水族箱中常吸附在石块、玻璃上去做这些工作，是水族箱中忠实的“清洁工”。小型的水族箱里有一两只“清道夫”，水中生态就会焕然一新。
    职场中也有这样一类人，他们平时看起来和周围人一样，享受的也是和周围人一样的资源，然而他们像清道夫鱼一样不可或缺。这些人善听、热心，主动为身边的人清扫工作中的障碍，帮助他们排解遇到的困难，有时候苦了自己，却很少对外抱怨。一般来说他们并非领导，却因为自身的魅力受到大家的欢迎，并有独特的向心力。
    “万事通”的生存逻辑
    金武（化名）是机关楼里的“万事通”，以好脾气著称。在一个办公室工作，大家有搞不定的电脑系统问题、打印机问题、银行卡取钱的事情，都能找他解决。不夸张地说，大家有困难的时候第一个想到的就是他，而他也是有求必应。最关键的是，他会尽最大努力把事情解决好。
    同事小刘的父亲得了重病住院，医院的饭菜吃不惯，由于小刘家在郊区，早上来送饭要花一个半小时才能赶到医院。金武家住市里，离医院只有两站路。他知道小刘的困难后，就把送早饭的任务承担下来了。更让小刘没有想到的是，这饭一送就是一个月，小刘的感动无法用言语表达，“父亲一个房间的病友还以为他是我家亲戚，都羡慕死了。”同事哈尔生病了，他二话没说骑上自行车送她去了诊所。财务陈姐伤了腿，养伤期间，他一人处理着财务繁杂的工作，每天加班加点地工作，连周末都放弃了。同事的快递永远是他帮忙去取，到后来，只要是快递，快递人员直接给他打电话。用他的话说，这是“举手之劳”。
    在同事的心里，金武永远是拍照只站在后排最左边，面带微笑的那个人。聚会他一般不喝酒，他自己不喜欢喝酒，无论领导怎样劝就是滴酒不沾，他平时喜欢抽烟，但在办公室里从来不抽，害怕美女陈瞪眼。领导有时调侃他说：“金武是个好同志，就是缺少点霸气。”
    金武是上世纪90年代毕业的大学生，论学历、论技术，他在单位都是数得上的，可近20年来，升迁的事却一直轮不到他，他从未向领导主动要求过。也许在很多人的眼里，这样的人很愚蠢，金武偶尔也会感到很苦恼，他说：“帮助同事做些力所能及的事，对于我来说是一种享受。但是陪着领导出去应酬又不是我擅长的，所以我宁愿一辈子过这种随心的生活。”
    金武开心真诚的性格在这个单位赢得了尊重，他就是大家身边那个主动把脏活儿累活儿和别人的后顾之忧消灭的“清道夫”。金武来自农村，家庭条件不太好，但他还是义无反顾地支持两个侄子读书。家里的负担已经把他压得很累，生活上也很拮据，但这些事情，他很少在同事面前提起。
    这位“大拿”有些古怪
    小张大学毕业后进了一家大型通讯公司工作，收入尚可，工作也算对口。办公室里除了像他一样新来的3个年轻人，还有老王和张姐。张姐是个老北京，丈夫在政府部门工作，儿子考了重点高中，她待人热情，笑声爽朗，衣着讲究，浑身上下充满了幸福感。不到一个月，张姐就和新来的年轻人打成一片，把他们的家庭情况，如来自何处、是否有女朋友、父母都干啥工作、兴趣爱好如何等都摸清了。
    老王就不一样了。他话不多，36岁的他显得有些沉闷，只是认真地做好自己的工作，按点上下班，手上的一串佛珠更显得他有几分神秘。几个月之后，公司接了一个大单，为某大型企业配置安装内部网络，小张也参与其中并承担相应的工作。在安全系统的测试上，小张和几个小伙伴遇到了难题。有一个安全系统存在隐患，如何在技术上予以修补，公司领导很重视这个问题，要求相关技术负责人员各司其职，必须在短时间内进行技术攻关。这可难住了高才生小张。这个时候，活泼爱说的张姐送上从家里带来的水果，但对于他们的苦恼却爱莫能助。无奈中，他开口向老王求助。尽管老王没有参与这个项目，自己手头也有项目，但还是答应帮着看一下。老王和几个小孩一起打起了这个硬仗，小张也第一次体会到了熬夜到凌晨3点靠几罐咖啡支撑眼皮的感受。
    难题终于解决了，几个小伙伴商量请老王吃烧烤。但老王说，不了，晚上还有几个跑友集结，他要参加他们的公园夜跑活动。老王调侃小张：“你们这些90后大学生，与我们不是一代人啊。到时候奖金分我一半就好了。”老王依旧延续着他的风格，很少参加公司同事之间的活动。同事一年多了，小张他们甚至连老王是否结婚，房子在哪儿，有没有孩子都不知道。然而，工作中只要是有技术方面的难题，老王依旧会提供帮助，几个小伙伴私下给老王起了一个外号叫“大拿”。
    这位“大拿”虽然有点古怪，不合群，但只要他在，工作上的障碍都能扫清，都能拿下。对于新入职场的小张来说，内心深处很敬佩老王的淡定、自我，还有那么一点点拽的感觉。
    他们都是团队中的重要他人
    中国人民大学商学院副教授仲理峰对“职场清道夫”这个概念作了自己的阐释，它的本质就是一种组织公民行为。组织公民行为是指员工一种自觉的个体行为，这种行为有助于提高组织功能的有效性。这些行为一般都超出了员工的工作范围，完全出于个人意愿，既与正式的奖励制度没有任何联系，又非工作角色本身所要求。“职场上的‘清道夫’是很有个性、不求回报、工作满意度较高的一类人。”仲理峰说。
    在仲理峰看来，“清道夫”具有3层含义。首先，从个人层面来说，“清道夫”需要处理好自己的本职工作，如果一味帮别人做事，荒废了自己的工作，对整个团队来说也是一种损失。其次，从团队来说，“清道夫”愿意无偿帮助别人解决工作和生活难题。最后，从企业层面来看，“清道夫”是勇于承担责任，对整个企业作出了贡献的人。
    “不是每个人都能成为‘清道夫’的。”仲理峰说。这需要一个人首先有大局意识，有利他精神、奉献精神，这是前提。其次，“清道夫”需要良好的企业文化环境、足够的个人经验和能力。良好的文化环境会为员工营造一个积极向上的工作氛围，让他们在追求工作薪金的增长时，愿意提升自己的精神素养。个人的工作经验和能力则是保证一个人能够及时、高效地处理自己的工作，这是让他有闲暇做“清道夫”的客观条件。
    而作为一个领导，能够同时兼任“清道夫”的人可能少之又少。比如金武和老王都是团队中的重要他人，但都不是领导。仲理峰表示，成为“清道夫”是需要有时间和精力保证的，领导直接接触员工的机会很少，相比之下，“清道夫”更容易听到身边人的声音。
    一个企业不仅需要能为它创造利润的员工，还需要和谐的、健康的、积极的企业文化。“清道夫”精神正是为企业文化注入活力的重要动力。如何让这种“清道夫”在企业中越来越多地传递正能量是当下企业应该思考的重要问题，“这种行为是不能用金钱、物质来衡量的，期待依靠物质奖励来鼓励这种行为，只会适得其反，而‘清道夫’精神也会变味，变得功利”。
    他们在无偿帮助别人、帮助团体解决问题时，自身的压力和困难却有可能无处排解。仲理峰认为，企业需要营造出一种好的氛围，从精神上鼓励“清道夫”，保护他们特立独行的行为方式，才能让他们心灵上获得解放，放下负担，从而保持精神上的宁静，更能真正地营造良好的、纯洁的企业优秀文化环境，让企业赢得长足发展。
    一个企业不仅需要能为它创造无穷利润的员工，获得丰厚的利润，要想获得长久发展，它还需要拥有一个和谐的、健康的、积极的企业文化。“清道夫”精神正是为企业文化注入活力的重要渠道。如何让这种“清道夫”在企业中越来越多地传递正能量是当下企业应该思考的重要问题，“这种行为是不能用金钱、物质来衡量的，期待依靠物质奖励来鼓励这种行为，只会适得其反，而‘清道夫’精神也会变味，变得功利。”
    他们在无偿地帮助别人、帮助团体解决问题时，自身的压力和困难却无处排解。仲理峰认为，企业需要营造出一种好的氛围，从精神上鼓励“清道夫”，保护他们特立独行的行为方式，才能让他们从心灵上获得解放，放下负担，免受众人的不解，从而保持这种精神的宁静，更能真正地营造良好的、纯洁的企业优秀文化环境，让企业赢得长足发展。
<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/11/res02_attpic_brief.jpg</img></body></root>