<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>“战败日”临近 日本民众担忧安倍重走战争路</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_2-04.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第04版：国际</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    几天后的8月15日，是第二次世界大战结束69周年的日子。日本首相安倍晋三从10日开始住进富士山脚下的高尔夫山庄休假。报道称，他将与其幕僚打高尔夫“调养精神”，并酝酿新一届内阁与自民党高层人事安排。他将在15日返回东京出席“全国战殁者追悼式”，然后再回山庄。
    8日，安倍招呼自民党副总裁高村正彦和公明党副代表北侧一雄举行午餐会，商讨落实7月1日旨在行使集体自卫权的内阁决议，推进关联法案立法进程等问题。
    担忧安倍重走战争路线
    随着8月15日二战战败日的临近，日本各界对安倍推动日本再次走向战争国家路线的担忧越来越浓重。
    公益财团日本中国友好协会机关报《日本与中国》专栏《窗》8月1日刊登了题为《战后70周年历史总结，日本准备好了吗》的文章，文章写道：今年已过去大半，日中关系因“岛的问题”恶化至今也有两年了，这种与包括协会在内的日本友好团体和人士以及具有良知的日本国民的期待背道而驰的现实境况令人痛心。
    明年是第二次世界大战结束70周年，联合国和世界各国都在以它为节点总结历史，并计划筹备各种纪念活动。中国正以“抗击法西斯战争胜利70周年”为主题筹备较大规模的全国性纪念活动。美、法、英、俄等战胜国也都在准备着类似的活动。东南亚各国也将举办庆祝从殖民地解放和独立的活动。韩国和朝鲜虽未统一，但届时也将会举办摆脱日本殖民统治的盛大纪念活动。
    而日本怎么样呢？总结了这70年来的历史了吗？战败后，日本通过公布新宪法，实行和平主义、放弃战争、主权在民等路线，以及睦邻外交等各种改革获得了重生。但现在，这条路线却在被改变。
    安倍讲话仍未反省历史
    ８月６日和８月９日，安倍在广岛及长崎原子弹爆炸遇难者追悼仪式上，分别发表题为《不遗余力实现世界永久和平》和《实现无核武世界的责任》的演讲，在强调原子弹给日本百姓所造成的灾难和伤痛，以及日本将继续致力于推动无核武世界理念的同时，却在极力回避对日本侵略战争历史所应有的反省立场。而且，他在这两次演讲中也根本没有提及日本原军国主义政权疯狂推动对外侵略扩张战争，是最终酿成日本遭受美国原子弹打击惨剧，且全部灾难由日本国民承担的根本原因之所在。
    征兵广告欲唤起尚武精神？
    近日《东京新闻》题为《征募自卫官的“红纸”来了》的文章提到，7月1日安倍解禁集体自卫权，当月上旬写有“把和平作为工作”等内容的“募集自卫队的说明”邮件，就被“机缘巧合”地直接寄给了全国18岁以上的日本青年。事后有人在社区交流网络上写道，“红纸来啦”、“是召集令状”。显然防卫省从地方自治体持有的“住民基本台账”中获得了自卫队员应征适龄者住所和名字等个人信息，也证明日本政府希望加入自卫队的国民年龄在18岁到26岁之间，而且随时都可以向他们发送征募入队的介绍资料。
    另外，8月1日到10日，日本开播由人气组合AKB48成员之一岛崎遥香出演的征募自卫队员的电视广告，其中有台词说道：“自卫官的工作，在那里梦就像大地、海洋、天空一样无限广阔地展开。”
    另据报道，日本防卫省方面选用AKB48成员担纲广告主角的理由是：容易亲近，活跃在东北大地震灾区重建志愿工作上，具备唤起青年“做有利于他人”的力量。
    而日本有一些年轻人在类似上述宣传的影响下，其和平思想观念恐怕也正在潜移默化地出现变异。日本民主党最高顾问冈田克也的后援会会报2014年第35期《冈田日记—优乐账》栏目记述了这样一件值得人们思考的事情：“有个对我（指冈田）非常热心的（青年）支持者对我说：‘听到安倍总理对中国和韩国放出狠话时就是觉得很爽快。’这令我非常吃惊。确实（日本方面认为）中国和韩国的言行有问题，日本也有无法让步的地方。但就此认为可以相互刺激紧张感的话，那可是毫无益处的。安倍总理在国会上围绕集体自卫权的发言就明显有刺激日本与中国、韩国关系紧张感，以及煽动日本国民不安情绪的成分。”
    文章继续写道：“我认为，作为一国之领导人，要求国民进行冷静应对才是应有的姿态，通过煽动（动作）强行推动自身主张或者提升支持率的做法绝不是一国领导人所应该做的。我们对日本的走向感到非常不安，正因如此，时至今日已经到了我们（在政治上）必须有所作为的时刻了。”
    年轻人投书报社表达忧心
    当然，安倍政权尚未能完全扼制和抹杀日本普通百姓对于重返战争国家路线的质疑，以及他们对和平未来的祈愿。
    《东京新闻》8月6日刊登了东京立川市一位14岁中学生题为《别用战争砸碎我们年轻一代的梦》的投稿。文章写道，“关于战争（的话题），我在历史课以外听到过几次，但不论听了多少次，我也绝不想（打仗），不希望发生战争，本来我们对战争就抱有很大的疑问。不论什么时代的战争，难道不是首先言战者应该冲在最前面去战斗吗？就让那些说要打仗的人之间一对一地去决斗好了。虽然说因为那是自己的国家，（国民）要共同去保护，但是通过战争再怎么相互杀戮（最终）都是无谓的。所以，如果日本现在想要战争，那么请收手。不希望我们年轻一代的梦被战争砸碎。”
    本报东京８月１１日电
</body></root>