<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>万人民调：95.2%受访者希望中央继续强力反腐</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_2-07.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第07版：青年调查</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    （调查合作伙伴：手机腾讯网《立场》栏目）
    漫画：刘大力
    近期，中央“打老虎”行动再次升级，反腐成果备受瞩目。公众如何评价当前的反腐工作？对未来的反腐工作又有什么期待？
    上周，中国青年报社会调查中心通过民意中国网和手机腾讯网，对49969人进行的一项在线调查结果显示，93.0%是受访表示正在关注中央近期的“打老虎”行动，其中表示“非常关注”的比例高达85.0%。60.5%的受访者肯定中央强力反腐增加了自己对国家发展的信心。
    受访者中绝大多数为青年。其中，90后占15.1%，80后占35.0%，70后占32.0%。
    93.0%受访者关注中央近期的“打老虎”行动
    对于近来中央推进反腐与作风建设工作带来的变化，重庆某木材加工厂老板戴先生有切身体会。他举例说，之前，他所在的镇政府值班制度落实得不是很好，一到晚上或节假日，即使有急事也找不到工作人员。如今，无论是镇政府还是村委会，晚上和节假日都有人值班，办事方便了不少。
    戴先生告诉记者，变化不仅体现在值班制度的落实上，更体现在工作态度的改善与工作效率的提高上。前几天，他的一批货物因为道路质量问题在运输过程中受损，向县里运输部门要求赔偿。处理这件事情的工作人员态度很不错，短短几天之后，3000元的赔偿金就已经到手。而这些要是放在一年多前，戴先生想也不敢想。
    湖南省某私营企业主肖先生和戴先生有着相同的体会。他告诉记者，在中央大力推进反腐与作风建设工作之前，去当地税务部门办事，总会遇到一些莫名其妙的障碍，想把事情又好又快地办完，需要请客吃饭、送红包。如今，那些“障碍”基本都没有了，办事效率提高了不少。“像我们做生意的，时间就是金钱，这样的改变大大降低了我们的经营成本。”
    “无论从什么角度来说，大力反腐、整顿官员作风都是大快人心的事情。”广东省广州市某电气公司员工叶小雪认为，反腐的根本目的是限制官员的权力，保护老百姓的权益。他说，之前去做汽车年检时，经常遇到“特殊通道”，只要给工作人员塞点钱，就能很快把年检办下来，老老实实排队的人却只能等很长时间。“反腐就是要消除这些不公平的现象，恢复社会应有的秩序。”
    中国青年报社会调查中心这次的民调结果，也充分反映出受访者对中央反腐工作表现的高度关注和肯定：93.0%的受访者对中央近期的“打老虎”行动表示正在关注（其中85.0%的受访者表示“非常关注”），不关注的受访者仅占2.7%，1.0%的受访者表示“不好说”。同时，60.5%的受访者明确表示，中央大力反腐增强了自己对国家发展的信心。29.1%的受访者反馈“没增强”，10.4%的受访者表示“一般”或“不好说”。
    95.2%受访者希望中央继续加强反腐力度
    就在中央大力反腐并赢得公众支持的同时，一些关于反腐的杂音不断出现，甚至还有一定的市场，比如“大力反腐有代价，或将影响经济”等。
    对此，北京大学廉政建设研究中心副主任庄德水指出，有人看到中央大力反腐之后，餐饮、礼品、高档会所等行业受到影响，就说反腐影响了经济发展，其实这是偷换了概念。如果说反腐影响到了经济，那也只是一种“腐败经济”，是虚假的不可持续的繁荣，并非我们通常所说的国计民生的那个经济。这些腐败经济本身就是非市场的甚至反市场的，需要进行清理。
    “反腐不会影响经济发展，不反腐才会影响中国经济的健康发展。”国家行政学院经济学教研部副主任张孝德教授认为，党的十八届三中全会提出经济体制改革、释放市场红利。当前进行的反腐工作，正是在政治改革基础上释放市场红利的重要手段。现阶段，腐败已经严重影响到我国市场经济的公平与正义，腐败分子对财富的攫取也影响到我国公民财富的公平分配。中国经济不可能长时间背负如此沉重的腐败，必须强力反腐，割掉毒瘤。
    未来的反腐将会往何处去？调查中，受访者给出明确答案——95.2%的受访者希望中央继续加强反腐力度。
    中国科技大学廉政研究中心秘书长张增田表示，随着一批“大老虎”被揪出来，可以说党的十八大以后我们反腐斗争第一阶段的战役已经取得胜利。但是，这不会是终点，而是新的起点。一方面，强力打击贪官的“治标”措施还会继续保持足够的威慑力；另一方面，在前一阶段“打老虎拍苍蝇”的案例中，已经积累了许多对治本工作极为关键的信息，这将为未来制度性的反腐、防腐工作提供有力的支撑。
    “一个得了肿瘤的病人，首先需要赶紧做手术，接下来应该是进行固本培元式的调理。”张孝德说，改革就像治病，不同时期需要用不同的方法。在快刀切除腐败肿瘤后，反腐机制、文化教育包括经济方面的制度建设需要尽快跟进。
    庄德水认为，中央透露即将举行的十八届四中全会将以依法治国为主题，研究全面推进依法治国重大问题。在依法治国的框架下，用法治的思维和法治的方式推进反腐工作，是应有之义。他预测，未来在法治反腐的大思路下，一批有针对性的制度可能会陆续出台，特别是针对领导干部及其配偶、子女的出国、经商等行为，将会有相关的明确制度规范。
<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/07/res04_attpic_brief.jpg</img><img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/07/res06_attpic_brief.jpg</img></body></root>