<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>房地产店商“封杀”电商</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_2-08.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第08版：经济</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    习惯于使用搜房网找房的叶先生突然发现，自己辛苦看了一个星期、保存在电脑“收藏夹”里的多条房源在搜房网上已经找不到了，他不得不开始注册使用别的找房网站寻找新的房源。
    今年以来，端口费连涨、楼市销售不断下滑，房地产电商平台与中介机构的矛盾日益突出，直至“反目成仇”。
    五年端口费上涨十倍 龙头中介联合下架搜房网
    近日，中原地产、21世纪不动产、我爱我家等13家中介企业结成“上海中介联盟”，宣布下架在搜房网上的所有房源。据了解，搜房网端口费的“变相”涨价是其被“封杀”的导火索。
    搜房网5年间端口费从每条房源信息60元/月涨到600元/月。上海科威国际不动产一负责人告诉记者，按照目前市场普遍使用的120版本搜房端口，每月每条房源信息需花费300余元，30多家门店的年总花费可达千万元。如果升级到最高版本，成本几乎翻番。
    上海中原地产东区中介部总经理李锦德说，巨大的竞争压力逼迫中介不得不高价购买更高版本。“现在中介行业竞争这么激烈，谁刷新次数越多，谁就排在最前面。如果别人都用300版本的端口，每天刷新300次；你用120版本的端口，每天刷新120次，前20页中就不可能有你的房源”。
    上海中介联盟表示，在前些年中国楼市量价齐升的“牛市”背景下，电商平台端口费上涨相对于利润来说可谓杯水车薪。而今年楼市持续低迷，成交下滑明显，此时端口费的上涨无异于雪上加霜。
    上海中介龙头中原地产表示，相比去年的高额盈利，现在公司处于“保本微利”状态。李锦德说，公司今年将裁员20%到25%，一些门店也开始“歇业”，端口费的节节上涨无疑令其生存更加艰难。
    中介之战恐致三方俱损
    房产中介与电商平台的“反目”并非近期而起。今年3月，“上海房产中介联盟”就通过暂时下架房源，抵制安居客调高房源信息价格。6月，北京、广州、杭州等地的中介机构也对搜房网进行了类似的“封杀”活动。
    中介店商与电商之间“内战”，频频使得双方及第三方消费者“三方俱损”。
    上海仁川中介一家门店店长坦言：“我们不想跟搜房网彻底决裂，毕竟搜房网的用户基数和品牌在这里，我们在搜房网上一块钱的投入基本上都能带来十块钱的业绩。决裂一周后，我们的电话咨询量约下降30%。”
    目前在线上二手房市场，搜房网占据绝对的霸主地位。据易观国际数据，目前搜房网在房源发布方面占据50%左右的市场份额，全国注册的用户超过2000万，日均访客超过1200万人次，在所有房地产门户网站中日均浏览量排名第一。截至2014年1月，搜房APP的移动用户已达217万，领先第二名4倍，遥遥领先其他竞争对手。
    而对于搜房网来说，房源信息发布也是一笔不菲的收入。搜房网最新发布的2014年第二季度财报显示，来自房源发布服务的营收为4170万美元，同比增加8.5%。如果与13家龙头中介彻底决裂，预计其营收将锐减三至四成。在遭到上海中介联盟联合抵制首周，搜房网股价一度从7月31日的11.34美元降至8月6日的10.34美元，一周市值蒸发超过4亿美元。
    店商与电商的大战在某种程度上也损害了购房者的利益。记者打开搜房网二手房频道搜索发现，与8月初相比，龙头中介的房源难寻“蛛丝马迹”，新推房源多来自一些中小规模的中介公司。对此，搜房方面承认，上海地区的二手房挂牌信息中房源减少三至四成。
    电商化大势所趋 需寻求“共生模式”
    电商平台对中介拉客成交的促进作用明显。业内人士认为，房地产销售今后将越来越多地依赖网上平台，这是房产经纪业务发展的必然趋势。
    今年以来，中国平安打造的“平安好房网”、易居中国打造的“房价点评网”相继上线，纷纷欲抢食互联网房产市场蛋糕。
    目前二手房源主要集中在安居客、58同城、赶集网等平台上。记者调查了解到，目前安居客采取按房源信息点击率收费，而58同城等网站则与搜房网的收费模式相近。
    上海易居房地产研究院研究员严跃进表示，未来，中介行业和电商平台的利益博弈显然还将持续。
    山东大学房地产研究中心主任李铁岗教授认为，房产中介和电商之间是典型的共赢经济模式。“对于搜房网等房产电商，他们一头连着提供数据来源的房产中介，另一头则连着普通消费者，如果其不能维护合作伙伴的利益，就不能保证自己的利益”。
    严跃进认为，如果没有线下人员搜集信息，电商房源的获取将成为最大问题。“光靠卖房者自己登录、发布是远远不够的。而且，如何核实房产信息的真实性、保障购房者的权益也都是需要考虑的问题。双方应该各做一点妥协，寻找一种互利共赢的发展模式，而不是急功近利，以损害对方利益、追求自己利益最大化为唯一目标”。
    据新华社上海8月11日电
</body></root>