<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>留学低龄化，该“非物质准备”什么</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_1-10.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第10版：阅读周刊</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


    脸上布几颗青春痘，着一袭价格不菲的休闲服，怀揣资金充裕的信用卡，提着家人全部包办的吃喝穿戴、零嘴小吃，甚至，拉杆箱也毫不含糊是名牌的……他们在爷爷奶奶、外公外婆、爸爸妈妈的簇拥下，洒下惜别的泪水；带着胆怯与好奇登上飞机，经过七八个小时或十几个小时的穿云破雾，一个个娇生惯养的中国“小公主”、“小少爷”来到地球的另一处——这是当今不少80后、90后甚至更小的孩子，踏上留学之路那一刻的群相。
    中国教育专家朱小蔓与著名华人双语作家朱小棣姐弟最新出版的《朱小蔓与朱小棣跨洋对话·出国留学与教育“立人”》一书追踪当今青少年留学之路，针对“出国留学的非物质性准备”等诸多话题，从教育的根本初衷说起，以对话的形式，多方位介绍了国际教育的异同别趣，成跨国教育领域一家之言。
    中国的独生子女一代，能够适应国外的激烈竞争与快节奏吗？能够承受远离故土的孤独寂寞吗？能够独自面对陌生环境下的学业压力吗？书中指出，近年来，出国留学低龄化趋势已越来越明显。当下，由于不少家庭经济条件好，不差钱，因此对更优质的教育有所追求，出国留学成为重要通道。但是，出国留学是一件大事，出国留学也不是人人都适合。家长不能“一送了之”。而是需做好必要的准备——尤其是“非物质性准备”，即，包括精神的、文化的、理念方面的准备。
    首先，在挑选学校时，不要只把注意力放在常春藤名校上，要知道学校的类别与学校的排名一样重要。如果有的孩子自制力不足，家长最好选择小型的学校，因为其管理严格，不致把孩子送到大型名校“放了羊”。其次，孩子必须做好学业和生活两方面吃苦的充分准备，应以完成学业为主，打工挣钱为辅——书中这类“实战指南”、“经验谈”俯拾皆是，具有重要的借鉴意义与参考价值。
    同时，两位作者也指出，留学究竟“学”什么？他们认为，留学主要是要学习创造性与德性，而不是简单地为了拿到学位。书中这样说：“创造性与德性是生长在人文精神之树上的果实。教育不是将人培养成‘物’与‘器’，甚至也不是‘才’。教育的终极目的是培养健全的‘人’。”这也是该书的核心理念。
    经历过留学的人在哪方面有所长？一位海归女生对留学前后变化的自我反省，充分印证了书中所剖析与对比的中外教育在创造性、价值观以及品德教育上的显性及隐性差异。
    据该书读者李潇潇说，她是一位80后的独生女，家境好。5年前从西安到美国的纽约长岛大学教育学院对外英语教育专业学习，2011年获教育硕士学位。两年前，回到西安某高校工作。她认为，留学最大的收获是更有勇气和能力去面对困难——过去胆小到连天黑都怕，留学后则大不同。回国后在一个机会中，她勇气十足地为陕西省副省长做了一场同声传译。同时，性格更加完善，学会了用批判性思维辩证地看问题，对待学习和工作更加严谨。此外，从前，她是连行李牌上的联络地址都会写错的“马大哈”，留学生活教会了她更负责任，为人处世更有包容心。 
    该书以大量生动的事例，帮助国内读者了解国外的真实情况。如，哈佛大学新生入校前也“军训”，可自愿报名，约有三分之一的新生参与，主要进行体能锻炼和野外生活技能的培养，甚至包括如何解手不用手纸。还有，美国的阅读材料极丰富，五花八门，题材无限制。在国际视野内，包括中国香港，从小学到大学，普遍没有全国甚至全市统一的教材。
    朱小蔓认为，国际视野中的中国教育改革，既要立足本土又要放眼世界。基础教育中最重要的是注重“人”的全面发展，同时兼具创造性的培养。她以教育专家的人文情怀，呼吁对留守儿童与流动儿童群体给予特殊关怀。她强调，情感能力十分重要，必须从小培养。
    朱小棣说，循环往返式教学是美国数学教学的常见方法。他进麻省理工学院读研时，学校给新生辅导过一元一次方程的解法。“都说美国学生的数学差，也不尽然，事实上，有些重要的概念很早就教了，远先于国内的教学。美国学生的文科能力亦不比中国差，特别是对写作能力之培养”。
    据南京师范大学出版社介绍，这是一本在国际视野下探讨古今中外教育中所相通的、恒久不变的“立人”理念的书。朱家姐弟无疑是此书最合适的作者人选。姐姐朱小蔓既是国内著名的教育专家，也是俄罗斯教育科学院外籍院士，具有丰富的教育理念和宽广的国际视野。弟弟朱小棣是知名双语作家、麻省理工学院毕业，曾在哈佛大学从事15年的研究工作，现任美国安生文教交流基金会华盛顿办公室副主任，具有宽广的教育学识和丰厚的中美对比经验，其长子前年从哈佛本科毕业。
    该书还涉及基础教育和高等教育的国际比较，从而触及教育的根本——育人，并很好地回答了“究竟应该如何培养人”、“教育的目的是什么”等关键问题。尤其是，它详细地介绍了哈佛大学所倡导的“通识教育”与国内教育家提倡的“素质教育”之间的异同。该书不仅针对国内关心子女出国留学的家长，也适于广大教师、学者开拓视野及借鉴教育理念之用。

<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/10/res02_attpic_brief.jpg</img></body></root>