<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>他们为什么都不约而同地选择了金刚？</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_2-05.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第05版：专版</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>




    8月4日下午，新金刚一箱油穿越大兴安岭漠北晋级赛刚刚结束，以百公里油耗2.24L取得第一名的徐庆马上将自己的比赛成绩单上传到了朋友圈。
    来自济南的徐庆虽然身材并不“虎背熊腰”，但说起话来的大嗓门充满了山东爷们的豪爽与霸气。“咱就实话实说，4、5万你想想能买啥，这个车绝对对得起这个价！”六年驾龄的徐庆曾有三辆吉利的车，第一辆是豪情，后来有了小孩儿之后用旧车置换了一辆帝豪。“比于豪情，帝豪有了质的提升。静音效果特别好，而且内饰很精细。一年多跑了2.2万公里，就做过4次保养，一次里程表更换和一次空调旋钮更换。”
    今年6月份，新金刚上市不久，徐庆又马上订了一辆。谈到新金刚外形，徐庆用了这样一个词儿—敦实。“别迷信外国车，我很多朋友开合资品牌，价格贵不说，毛病也不老少。咱们就是一个普通收入家庭，买得起车还要养得起车。”如今，做医药销售的徐庆又多了一个身份，那就是吉利的义务宣传员。“在我的影响下，家里都快成了‘吉利大本营’。二表哥买了帝豪和金刚，三表哥买的是金刚，我姐夫买的是帝豪。在我心里，吉利就是中国自主品牌的NO.1。”说到这，徐庆黝黑的脸上笑出了一道道皱纹。
    作为为数不多的参赛女选手之一，宋健话并不多，不比赛时，总喜欢安静地在大巴车上坐着。笔者上前一问，才发现原来是同行，来自河北的宋建在邯郸主持当地交通广播台的一档节目。“前几年，邯郸的出租车司机比现在收入低很多，很多人是贷款买车，且当地出租车8年就得报废。”所以，当时出租车公司在采购时发起了一个司机选车的投票活动，最后，价格便宜又省油的金刚以第一名当选。现在，邯郸的4300辆出租中，约有近两千辆是金刚。
    “经造”—是宋健对自己的爱车的评价。“我的金刚是2008年买的，基本没啥大毛病。一档很平稳，二档、三档之后很强劲，一点不肉。底盘高，通过性好，平时我喜欢开着金刚带着孩子去邯郸周边玩，去参加张北草原音乐节。”宋建告诉笔者，如今的邯郸街头能看到很多辆金刚。每年高考期间，金刚车主还会自发组织爱心送考，前几年发生地震，金刚车主还组成了车队给灾区送去救援物资……“省着用不如用着省。”宋建说，金刚就是一辆用着省的车。“2000多出租司机最有发言权！”
    “买辆节油的车就相当于找个苗条的老婆，省钱，好养活。”在第一天的挑战赛发车仪式上，来自山东烟台的李宝刚代表参赛选手发言时的这个比喻，曾把现场观众逗得哄堂大笑。
    如今，第一代金刚这个“苗条好老婆”已经在李宝刚家里呆了7年了。去年，家里的“真老婆”建议他把金刚卖了买个新的，李宝刚说：“我故意在网上挂了一个很高的价格，其实真心舍不得卖”。
    因为在烟台一家从事化工研发的本土企业工作，李宝刚对自主品牌的生存状况有着切身体会。“当时除了国外公司之外，聚氨酯这种材料全国只有我们公司一家能够生产，外国企业就想把我们逼死，然后垄断。”李宝刚说，1995年到1997年，是公司最困难时期。但我们老板坚持认为，自主品牌不能在这个时候低头。于是四处借钱吸引人才，苦练研发技术。终于在2007年实现“逆袭”。通过收购匈牙利的一家公司，使得我们成为了世界第三大异氰酸酯制造商。
    “中国的前十年经济发展飞速，而未来十年这个速度必然会放缓，这是正常的波峰波谷，汽车发展也是一样。”李宝刚说，如果说过去十年，那种投机的厂商还能赚钱的话，那新的十年，随着消费者和市场的成熟，一个企业要想真正立足，就必须靠“货真价实”。“这次的挑战赛，让我看到了新老金刚在更新换代后做出的改变，更让我看到了一个民族汽车企业为赢得新的十年所作出的努力。” 
    还有因为橙色车身外表好看而买金刚的女车主滕亚非；有开了20多年大货车给金刚竖起大拇指的老司机朱万能；有穿着时尚的“90后”挑战赛季军李斌；也有年近花甲把金刚当成“家人”一样陪伴的张志文……每位金刚车主都有自己与爱车的故事。
    通过20多名参赛选手的名单不难发现，他们大都来自豫皖鲁冀—四省是经济车型的故乡，也是自主品牌的根据地和市场最有潜力的增长点。他们的年龄大都在35岁之后，职业以个体生意为主；他们自食其力，对生活的幸福感和满足感更加强烈。当然也不乏一些20多岁的年轻人和女性消费者对外形更加时尚的两厢版金刚的宠爱，未来这一部分人群或许是新金刚销量增长的全新撬动点。
    20名参赛选手是金刚上市8年收获的60万用户的一个缩影。为何他们不约而同地选择了金刚？价格便宜、结实耐用、经济节油、配置丰富、朋友推荐……从他们的回答中，我们似乎找到了一些答案。 

<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/05/res04_attpic_brief.jpg</img><img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/05/res06_attpic_brief.jpg</img><img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/05/res08_attpic_brief.jpg</img></body></root>