<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>体育课如何对抗电脑诱惑</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_1-03.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第03版：教育科学</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    “以前我去听课，看到体育老师队列操一拉、球一发，我心里就嘀咕，这回完了。”上海市教委副主任王平在由团上海市委主办的一场“新青年说”活动中说，现在各种大会、小会都在讲要重视体育，但总体来看，教育行政主管部门很积极，学生们却未必，“他们大多不喜欢田径类项目，篮球、足球还可以，但又不是所有人都能在体育课上找到自己喜欢的体育运动项目。”
    伴随第十二届全国学生运动会的召开，如何做好体育教育工作近来成为全国各地教育工作者关注的重点。在刚刚结束的全国学校体育工作座谈会上，教育部部长袁贵仁称，“总体看，学校体育仍然是整个教育工作的薄弱环节，学生体质健康形势依然严峻”。
    复旦大学新闻学院大二学生任浩告诉记者，如今的同学们，并不是不喜爱体育，也不是不懂得锻炼体质的重要性，但在微信微博、看剧和打游戏“三座大山”的“重压”之下，同学们很难再被从电脑前拉回操场上……。
    “不好玩”的体育课如何对抗“宅生活”
    王平坦率承认了这一点——学生喜爱体育，但却不喜爱体育课。
    王平介绍，上海目前正着力解决“体育个性化教学”问题，以期改变上述状况。
    而在大学里，体育运动呈现的则是另一番“既热又冷”的尴尬状况。任浩是复旦大学学生会社团部的学生，他告诉记者，学校所有社团中，体育社团最多且会员最多，每天校园篮球场、羽毛球场都人满为患，不够用；但另一方面，如果你稍一留意球场就会发现，在那里活动的总是那么几拨人、都是老面孔。
    “与在外运动的学生相比，宅在宿舍里上网的人肯定更多。”任浩在刚刚过去的一个学期，参与主办了8场复旦校园“百日千里”酷跑活动，酸甜自知。
    “第一次人来得最多，后来就难了。”每周的周二、周三，任浩就要开始为周末的长跑操心，“每次都得找个有意思的做法，至少先吸引同学们来，以后再谈让他们自觉坚持跑。”
    任浩变着法子炒过这样几盘“菜”——“CosPlay欢乐跑”，让CosPlay社团着戏服跟大家一起跑步，增加趣味性；“奥运冠军带你跑”，让在学校就读的奥运冠军出面，跟同学们一起跑步，发挥名人效应；“校园名师带你跑”，通过人人网投票，选出大家喜爱的老师，票数最高的几个热门人员应邀一起跑步；“男神女神都来跑”，征集跑步过程中涌现的俊男、美女照片上传到网上，并由专业写手撰写“跑步艳遇”。
    一个学期“操劳”下来，任浩忍不住在“新青年说”会议现场向上海市教委副主任王平发问，“都说要体育教育改革，怎么改才能让长跑比上网有趣？怎么把学生们从电脑前拉回到操场上？”
    除了毕业证书和一张大学录取通知书，中学还能给你什么
    上海市南洋模范中学的校长高屹一直在思考这样一个问题：学生毕业时，学校除了能给他一张毕业证书和一张大学录取通知书之外，还能给他些什么？
    高屹供职的这所学校，是上海比较不错的中学之一，高考一本升学率超过90%；但很多人不知道的是，这所学校还是一所体育特色学校，学校的老校长就是一名体育教师。
    全校的学生除了学业外，都被要求会一点特别的东西——“会打一点篮球、会欣赏一点交响乐、会做基础小课题”。篮球是学校的一大特色，打了约40年，每年每个年级的每个班级都要组成一支男篮、一支女篮去打“南模杯”，第一学期打预赛，第二学期打决赛。
    “班主任领队，任课老师啦啦队，赢了比赛就像是英雄一样。”高屹说，现在无论是学校，还是家长，都很重视学生体质。与以往学校占用体育课、家长剥夺孩子打球时间相比，现在的主动权在学生自己手上。
    也就是说，如果不喜欢体育课，学生们或许可以偷懒、也可以找借口不上课。
    上海嘉定二中老师张晓华就遇到过这样的学生，“他觉得我只要学习成绩ok就行了，但他因为从小缺少锻炼，得了胃痉挛。”张晓华对班里学生的要求是“生活中学会微笑，操场上要冒泡，教室里要高效”，她最喜欢的学生也是班里篮球、足球玩得最好的男孩。
    “每天都要找时间打球，礼拜天带一帮人出去练球，学习成绩年级第一，字写得飘逸、潇洒、有风骨，全国学运会还去当了志愿者。”说起这个男生，张晓华眉飞色舞。
    但这样的学生，毕竟是少数。为了让更多的学生主动走上操场，全国各地的教育行政主管部门都煞费苦心。与数学天才、物理天才相比，教育部门越来越希望多看到一些品学兼优的足球少年、篮球王子。
    高校也喜欢身心健康的学生。清华大学从2010年开始一直坚持全校男生跑3000米、女生跑1500米。清华大学党委书记陈旭介绍，经跟踪测试，发现学生台阶运动的不及格率入学前为52.6%，入学半年后降为7.2%，一年半后变成3.1%；体质水平高中毕业时平均57分，大一提高到68分，大二提高到72分。
    陈旭说，新形势下新生体质下降、学业加重、课外活动增加、网络诱惑难挡，对学校体育、学生体质增强提出了严峻挑战。
    体育教改更应关注“上课技巧”
    在北京，政府对体育教育的投入越来越大——在《北京市普通中小学全面实施素质教育评价指标体系》中，将体育工作的评价权重由5%提高到20%；2012年投入4.24亿元，新建改建16个区县414所中小学体育场地；2013年投入2900万元，为远郊区县更换《国家学生体质健康标准》测试仪器，投入1200万元为全市学校购买校方责任险和校方无过失责任险，减少学校组织体育锻炼的后顾之忧；2014年投入9000万元为全市中小学配备单双杠等体育器材，投入2463万元实施中小学体操区域地面软化工程。
    此外，北京还通过政府购买服务方式推行课外活动计划。2014年投入5亿元购买社会服务，学校每天在15：30至17：00面向全体学生，遵循自愿的原则，组织开展丰富多彩的课外活动，培养学生在体育、艺术等方面的兴趣和素养。
    据北京市副市长杨晓超介绍，2015年，这一项目的市级财政投入将达到13亿元。
    除北京外，江苏、甘肃等省也在体育设施建设、学校体育工作测评等方面加大了政府投入，数据清晰可查证。而在全国学校体育工作座谈会上，唯有代表上海发言的上海市副市长翁铁慧几乎没有提及“数据”。
    上海的关注点在于“学生兴趣”。新的做法被称为“义务教育体育多样化、高中体育专项化、大学体育专业化”体育课程改革。
    在上海嘉定二中，这里有网球、羽毛球、乒乓球、篮球、排球，足球、健美操，太极拳等8个体育项目供学生选择，每次体育课全年级打通，按兴趣分班；上海进才中学，除排球、游泳两门必修体育课外，还有体育社团提供空手道、跆拳道、羽毛球、网球等训练服务。
    翁铁慧称，上海已有17所高中的20个体育运动项目在试点“新教法”——体育课实行俱乐部式的小班化教学，形成由体育课、体育活动课、体育社团、体育俱乐部、高水平运动队等构成的成系列体育教学组织形式。
</body></root>