<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>中国制造手机平板电脑 深受阿根廷青年喜爱</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_3-07.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第07版：青年调查</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    董荷欢，阿根廷华人在线网站编辑
    在不久前结束的对阿根廷的访问中，国家主席习近平获赠了布宜诺斯艾利斯城市钥匙，被授予“阿根廷国会荣誉贵宾”称号，显示出阿根廷与中国的深厚友谊。中国梦、足球等话题也将国人的目光聚焦在中阿的合作发展上。目前在阿根廷华人在线网站工作的董荷欢向记者描述了她在阿根廷的所见所闻。
    中国青年报：你在阿根廷多久了？现在和以前相比感觉有什么变化吗？
    董荷欢：我在阿根廷学习、生活四年了，现居首都布宜诺斯艾利斯。布市是一个非常浪漫、古朴、婉约的城市。城市中的广场、街道极具古典美，无不记录着随时间推移所产生的变迁，镌刻着历史。阿根廷文化深受欧洲后裔的影响，很多建筑非常有欧洲特色。
    这个国家给人的整体感觉就是慢慢的。几乎每个月都有法定节假日，我上大学的时候寒暑假加上其他假期，基本上一年有4个月都在放假。当地华人华侨的商铺很多，他们很勤劳，营业时间也比其他一些商铺的时间长。我2010年刚来阿根廷的时候，美元兑换比索的汇率是1比3.7，现在已经是1比8点多，物价和那时候相比涨了一倍多。阿根廷这个国家的经济发展节奏缓慢，当地餐馆大都晚上八点才开业，晚上十点的时候生意兴旺。我家附近的一个建筑，四年前建的时候只剩屋顶没建好，四年后它还是没建好还没完全开始营业。
    中国青年报：你身边的阿根廷人怎么看习主席的这次访问？
    董荷欢：我刚来阿根廷的时候，有位当地同学带我到一个崭新的自动贩售机面前，自豪地说这个可以卖汽水，你们中国一定没有吧？我当时很无语，就把机子转到侧面，指着上面的西班牙文HECHO EN CHINA（西班牙语，意为“中国制造”）给他看。现在，随着中阿交往的日益密切，阿根廷人对中国的了解越来越多，也很少再有这样的笑话了。我有很多阿根廷朋友可以讲一口流利的中文，他们曾经用汉语对我说，“我知道你们国家的习主席要来阿根廷了，这对我们的阿根廷来说是大好事！中国是一个伟大的国家。” 
    中国青年报：今年是中阿两国建立战略伙伴关系10周年。据你所知，中阿除了经贸领域外，还有哪些领域有合作？
    董荷欢：中阿两国在经贸方面的合作涉及农业、水电工程、贸易等多领域。中国制造的手机、平板电脑等都深受阿根廷青年的喜爱。我在阿根廷商场看到的创意饰品、家居产品，甚至一个肥皂盒，都是“中国制造”。
    两国近几年在文化、教育领域的合作取得了丰硕成果。中国作家麦家（作品《暗算》获第七届茅盾文学奖——编者注）的《解密》（西班牙语版）一书在阿根廷书店销售不到一个月已是畅销书排行榜（文学类）第一名，创造了中国当代作家作品在阿根廷的“销售奇迹”。阿根廷第一所公立中西文学校已在布宜诺斯艾利斯市建成，这所学校所用的中文教材、书籍都是从中国运过来的。
    中国青年报：阿根廷人对中国哪些方面印象深刻或兴趣浓厚？ 
    董荷欢：电视上有一档教授阿根廷人中文的节目，受到不少阿根廷青年追捧，收视率一度攀升很快。现在到中国旅游的阿根廷人也越来越多，我认识一对阿根廷夫妇，他们学习中文有五年，经常去中国旅行，酷爱中国文化与中国美食。他们曾邀请我去他们家里做客，家中摆放的都是男主人收藏的中国瓷器。女主人会包饺子，吃饭的时候还用汉语提醒我“要放一点陈醋”。女主人还问我，“我是‘吃货’，你也是‘吃货’吗？”我被她“地道的”中文震惊了。
    中国青年报：你喜欢足球吗？聊聊阿根廷足球吧。
    董荷欢：这个国家对足球的深爱与痴迷感染每一个人。足球是阿根廷人的生命，也是阿根廷与世界交流的桥梁。世界杯期间，只要有阿根廷队的比赛，国家就放假。马路上一个人都没有，全在看球。看完之后阿根廷队赢球了大家就出来庆祝。虽然决赛中阿根廷队惜败德国队，但是对这个国家来说，他们已经做到了最好。阿根廷队进决赛的时候有十几万人在七九大道的方尖碑（布宜诺斯艾利斯市的标志性建筑——编者注）庆祝。我有幸在阿根廷见证了这一时刻，对我来说真是终生难忘。
    中国青年报：你对中阿未来有何期待？
    董荷欢：阿根廷的大学是“宽进严出”，我认识很多大学生读到一半就不读了。中国学生能读到毕业都是“一把辛酸泪”。作为从阿根廷的大学毕业的中国学生，我期待两国在教育的互认协议上有更多进展，可以简化学历认可的手续，方便学生。
<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/07/res08_attpic_brief.jpg</img></body></root>