<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>93.6%受访者希望打破高铁盒饭垄断式经营</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_1-07.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第07版：青年调查</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    漫画：翟海军
    近日，有人提出“动车上难买15元盒饭”引发人们热议。随着高铁日渐成为人们出行的主要交通工具，高铁服务尤其是盒饭的价格、质量等问题被乘客诟病已久，对此，有人认为打破铁路餐饮经营的垄断格局，引入社会力量建立竞争机制，才能真正惠及民众。
    上周，中国青年报社会调查中心通过民意中国网和手机腾讯网进行的一项调查（225830人参与）发现，93.6%受访者认为高铁盒饭“太贵”；80.3%受访者坐高铁时即使赶上用餐时间，也不买高铁盒饭吃。
    本次调查受访者绝大多数为青年，其中90后占36.6%，80后占45.3%，70后占13.0%，只有5.1%受访者为60后（及以上）。
    91.6%受访者明确对高铁盒饭不满意
    坐高铁赶上用餐时间，你会买高铁盒饭吃吗？
    80.3%受访者明确表示不会，其主要原因不仅在于贵，67.9%受访者认为高铁盒饭味道太差，30.9%受访者认为其分量太少。除此之外，还有“食材不新鲜”（25.1%）、“选择太少”（19.7%）和“服务不好”（13.2%）等问题。
    北京某高校研究生余欢说自己2014年7月乘坐京沪高铁时，坐在餐车，看到先后有大人给孩子买了45元一份的盒饭。“我大致观察了一下，就是一般荤素搭配，看分量和菜品市面上估计也就20元一份。当时乘客嫌贵，问有没有便宜一点的，服务员冷冷地说只有45元一份。”
    在《动车组列车服务质量标准（暂行）》中，规定了列车有15元以下盒饭供应，但执行状况并不理想。记者采访了一位在动车组上负责餐饮销售、不愿具名的乘务员，她说盒饭是他们从车站上运来的，15块的是一荤一素，30块的要更好一些，他们自己则自带午餐吃。“两个档次的盒饭会按1∶1数量带上车，短途的话基本一次各带100盒，但我们平时优先卖30块的，车长说这是客运段的要求。但大多数旅客都不会吃。”
    难道普通盒饭沾上“高铁”二字就理应又贵又差？
    为此，记者采访了永一基业（北京）餐饮管理有限公司马经理，他们公司长期供应写字楼客户，盒饭价格从12元~80元有9个档次，“50元以上的会包含海鲜等上档次的菜，这种主要是会议餐、商务餐。一荤两素在我们这通常是15块。”马经理介绍，因为他们的盒饭装盒出去后的保质期是3小时，过时只能销毁，因而达不到高铁的要求。
    “我们一般是无法进入高铁盒饭这个领域的，因为可能要通过某些渠道，花很多前期费用，即使进去了，盒饭的价格也不会降下来。”马经理表示，在写字楼里卖15块钱的盒饭，高铁上也这个价的话，餐饮业也不会愿意进入。
    调查中，91.6%受访者明确对高铁盒饭不满意。
    94.4%受访者认为高价盒饭差的原因是垄断经营
    调查显示，94.4%受访者认为高铁盒饭令人不满意的原因在于目前是垄断经营，3.7%的受访者则认为是铁路餐饮成本太高。
    河北某制造业私企业主张东鹏先生经常坐高铁办事。“如果在高铁上遇到饭点，且旅途比较长，我会买盒饭，但时间短的话我就坚持一下。一是觉得麻烦，二是选择太少。”在张先生看来，高铁盒饭保质期过长，且价格高，实在有损高铁形象，对铁路部门、对我们国家的高铁战略来讲，会因小失大。“中国高铁输出的不应该只是技术，高铁品质也应在服务水平上有足够的体现。”
    北京大学国家发展研究院经济学教授汪浩基本同意“高铁盒饭价格高是因为铁路部门垄断”的说法。“这和铁路是不是国有无关，它就是一种垄断，引入竞争，价格自然就会降下来。”
    在对高铁盒饭的具体建议中，60.8%受访者觉得“平价的、吃饱就成”，还有人提出应该“有竞争经营的快餐”（29.0%）、“满足多层次需要”（24.4%）和“保证食材质量”（20.3%）。更有人建议应该设置水吧或根据不同站点设置当地小吃等丰富种类。
    你希望高铁盒饭经营能打破垄断，引入市场竞争吗？调查中，93.6%受访者明确表示“希望”，3.9%受访者表示“不希望”，2.5%表示“不好说”。
    “我们一些行业，比如电信，虽然基础业务是垄断的，但一些衍生业务已经市场化了。”汪浩认为，铁路的盒饭业务应该是可以拿出来的，但是主要问题是怎么样去做，才能让更多老百姓得到实惠，而非造成新一轮集中。
<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/07/res02_attpic_brief.jpg</img></body></root>