<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>旅游兴起“说走就走”族 11.8%受访者会不做计划就上路</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_4-07.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第07版：青年调查</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    漫画：红  叶

    抛开一切顾虑，“说走就走”的旅行观念，近年来影响了越来越多的人。
    近日，中国青年报社会调查中心通过民意中国网和问卷网对2018人进行的一项调查显示，今年以来，76.7%的受访者出门旅行过。虽然大多数受访者出行时间多集中在法定假日和双休日，但54.1%的受访者倾向于自己安排行程，有11.8%的受访者会选择不做计划，背上包就上路。
    受访者中,学生、上班族、自由职业者、退休者分别占10.9%、74.7%、10.7%、2.5%。
    正在德国英戈尔施塔特应用技术大学做交换生的刘娱告诉记者，今年3月初，她一个人去了奥地利和匈牙利。“这是我第一次一个人做长途旅行，一切都自己搞定，去哪里也完全随心。”刘娱说，虽然没人陪，但她感觉格外自由。
    在北京某网站工作的祝佳音，每年至少会为自己安排三次长途旅行。祝佳音坦言，虽然自己是一名旅游爱好者，但每一次旅行，准备时间最短也要两到三天。
    调查显示，受访者旅行时间大多依然集中在法定假日（47.1%）和双休日（40.4%），其次是年假（32.6%）。15.2%的受访者表示只要有旅行的想法，随时都会付诸实践。
    在旅行方式的选择上，54.1%的受访者会查阅旅游攻略、交通信息，自己制定行程；34.5%的受访者会报团让旅行社安排；31.4%的受访者会参考别人的旅行方式。不做计划，背包就上路的受访者占11.8%。
    从目的地看，名胜古迹、名山大川等著名景点（42.3%）依然是受访者的主要选择。23.8%的受访者会选择去知名度较小、游客较少的地方；29.5%的受访者对目的地没有特别偏好，“只要是没去过的都可以”。
    中国人民大学教授、中国休闲经济研究中心主任王琪延认为，“说走就走”一族通常有三个特点：年轻人居多、个性自由、收入较低。“不过，现在也有一些受过高等教育的人，有一定的物质基础和旅行经验，他们可能工作一段时间后就休假或辞职出去旅游，钱花完了再回来挣钱。旅行的收获让他们在工作中精力充沛、富有创造性。”他表示，这种旅行方式热起来，可能是经济发展到一定阶段的产物。
    “经济上的支持是很重要的一方面，现在大众传媒对于这种旅行方式的宣传和旅游电子商务的发展也为‘说走就走’提供了可能。”东南大学旅游管理系讲师陈钢华指出。
    调查显示，“放松心情，缓解压力”（70.1%）是受访者出行的最普遍动机；其次是“开拓眼界，增长见识”（49.2%）。受访者出行的其他动机还包括：品尝美食、购物消费（38.9%）；体验不同的生活方式（36.9%）；拓展人脉、结交朋友（14.1%）；接受挑战、磨练意志（14.1%）；寻找创作素材和灵感（6.4%）等。
    今年刚从东南大学毕业的陆艳芳，现在是无锡市的一名“大学生村官”。上大学时，她曾跟男朋友一起一时兴起去徽杭古道旅行，一天之内走了20公里。在她看来，说走就走不但是思想上的“冲动”，更是消费上的“冲动”，经济条件对于旅行是一个客观存在的制约条件。
    调查显示，受访者未能实现旅行想法的三大主要原因是“假日太少或太短”（51.8%）、“工作、学习太忙”（51.6%）和“经济不宽裕”（50.5%）。此外，“没有旅伴”（22.9%）、“懒得付诸实践”（17.8%）、“担心人身财产安全”（16.1%）也在不同程度上制约着出行的愿望，还有13.6%的人“嫌麻烦”。
    “从旅游学上来讲，‘说走就走’有时会对旅游目的地带来一定的负面影响。”陈钢华指出，因为他们旅行的计划性不是很强，对于目的地的风俗习惯、环境可能不那么熟悉，也许会出现破坏环境、冲撞当地文化习俗等状况。他提醒道，出于安全考虑，旅行最好是建立在对要去的地方有一定了解，对旅行行程有一定安排的基础上。

<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/07/res10_attpic_brief.jpg</img></body></root>