<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>北，在哪里</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_3-05.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第05版：专版</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


    吉利新金刚一箱油穿越大兴安岭挑战赛的第一站，所有人来到了漠河北极村，也就是中国最北的地方。通往北极点景区的两旁都是树林和草丛，几只熊和狼的塑像栩栩如生地趴在小路两旁，让人仿佛至身广袤的原始森林。
    往丛林深处走，零星地看到草地上歪歪扭扭地躺着几块石头，上面刻印着历代书法名家曾经写过的“北”字。熟悉景区的朋友欢喜地叫嚷着：“看，快要到中国的北极点了！”
    步行了不到十分钟，果不其然，看到一根三米多高的石柱。走近一看，上写着五个大字：“我找到北了”，外加一个夸张的惊叹号。远道而来的游客排着队在石柱前合影，有的甚至伸出双臂大喊：“我找到北了！”
    “找到北了”，是一句广为流传的俗语。因为北极星在地球的正北方，在没有指南针和GPS的年代，人们迷路时往往通过寻找北极星来判定方位，只要找到北极星，就找到了方向，也就找到了前行的希望和勇气。
    穿越大兴安岭之前，吉利带领着所有车主和媒体首先来了一次“找北”之旅。也许，这是所有来漠河旅游的人必去的景点，但结合当下汽车市场以及自主品牌发展的大背景，不由得引发了我的思考。
    中国汽车市场已经连坐多年世界销量第一的宝座，但销量的峰值在哪里、哪一个细分市场将成为下一个增长点、消费者的口味又有什么样的改变？中国汽车市场的“北”在哪里？
    新车新技术的变幻云波诡谲，互联网造车、众筹造车、开源造车让人一头雾水。谁能扛起未来汽车创造的大旗，汽车企业还是互联网？汽车智能化、车联网技术研发的“北”在哪里？
    合资品牌不断降低价格、推出廉价车型、扩充产能、蚕食市场，自主品牌乘用车、轿车市场份额同比双双“十一连降”，市场份额首度跌破20%。汽车作为国民经济的支柱产业，自主品牌在一片雾霾中前行，“北”到底在哪里？
    也许，通过这次穿越大兴安岭的挑战赛，吉利没办法回答所有“找北”的疑问。但我们却看到了一个民营企业、一个自主品牌对“北”孜孜不倦的探索与追寻。
    首先，选择新金刚车型去完成“穿越”展示了吉利对四五线城市及经济型汽车市场的重视。在中国一二线汽车市场趋近饱和，越来越多城市加入了“限购”大军后，伴随着新型城镇化转型，四五六线城市必将引发新一轮的汽车消费增长点。金刚作为吉利布局这一市场的重点车型，借力“一箱油”挑战赛去宣传“节油”卖点，必然会切中消费者的“痛点”。
    同时，吉利也看到了这一市场消费者心态的转变，看到他们除了“经济性”之外对汽车更多的诉求。例如，颜色更加艳丽的新金刚，拥有着更时尚的外观和更精细的内饰。在笔者采访中，这次就有不少女性选手以及20多岁的年轻车主是被新金刚的外形和内饰打动而购买的。
    新金刚的诞生也见证着吉利“一个品牌”的回归。曾经一度，自主品牌在合资品牌的强压之下，纷纷多生孩子好打架，哪怕每个孩子还不够壮大。但子品牌内涵的定位分散以及旗下产品的交叉重叠，并没有让母品牌形成预期中的合力。实现品牌回归之后，短期内产品销量也许会略有下降，但是从长远角度来讲，不论品牌形象还是利润都有质的飞跃。与30年前比，自主品牌力量不是消亡而是在攀升，所以没理由失望，而是自主在增强中，合资比自主更恐慌。
    此次穿越大兴安岭的活动，吉利抛出的关键词是“担当精神”，探寻了护林人朱友夫妇、草原的部落首领、最后的鄂伦春猎民等一批几十年如一日，为自己的职责无怨无悔的担当故事。比如，大山深处的守林人朱友夫妇，今年已年近五十。在盘古林场辖区的一个只有五六平方米的瓦房“管护站”一呆就是七年。365天每天两次查看林区有无火灾隐患以及有无盗伐盗采的情况发生。
    “担当精神”是当下社会严重缺失的正能量，吉利新金刚的品牌演绎除了让人们关注其“节油”的特性之外，更以“推动社会进步”的使命感致敬时代英雄，向消费者输出品牌凝聚力。新金刚穿越大兴安岭的几站活动，展示一路、活跃一路、渗透一路、深入一路，深刻地嵌入了“担当”的品牌文化基因。
    丛林的最深处，是北纬53°29′52.58″—中国的北极点。站在这里，我似乎仍然没有想出“北在哪里”的标准答案。但从李书福对汽车的定义由“四个轮子两个沙发”到“再搭载一部电脑”的转变，从并购澳大利亚变速箱生产商到并购英国“老爷出租车”，从潜心收购沃尔沃到本土三地建厂，从帝豪、英伦、全球鹰到一个“吉利品牌”的回归，从GX7海岸之旅到新金刚一箱油穿越大兴安岭，我看到了一个自主汽车品牌对“北”的一路追逐，一路逼近……

<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/05/res10_attpic_brief.jpg</img></body></root>