<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>一箱油挑战大兴安岭 吉利“穿越”的到底是什么？</title><source>http://zqb.cyol.com/html/2014-08/12/nw.D110000zgqnb_20140812_1-05.htm</source><newspaper>中国青年报</newspaper><page>第05版：专版</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    漠河，中国版图最北边的一个县城，有着“不夜城”、“极光城”之称；海拉尔，西与蒙古国、俄罗斯相邻，素有“草原明珠”的美誉。而这两者之间的近一千公里，则是地势陡峭不平、冬季长达7个多月、被连绵起伏的森林和草原包裹着的大兴安岭。
    8月4日，吉利新金刚“一箱油穿越大兴安岭”挑战赛在漠河拉开帷幕。20多名从全国各大区域海选赛中胜出的金刚车主们齐聚于此，开始了为期4天的从漠河到呼伦贝尔的“穿越”之旅。
    用好每一滴油 开好每一段路
    “一颗放空的心是给自己最好的礼物。气温17度，才下过小雨，空气湿润怡人。”刚刚走下飞机舷梯，来自邯郸的电台主播宋建就迫不及待地拍了一张漠河机场照片发在了朋友圈里。“几分钟里就有30多个朋友给我点赞。”宋建告诉笔者，这次串了一周的假，借着吉利的活动特意犒赏一下自己。
    和宋健一样，这次参加比赛的20多名选手中绝大多数都是人生第一次来到漠河，面对着即将开启的大兴安岭穿越之旅充满了无限的期待。当晚，吉利公关部召集了所有参赛选手以及媒体记者，在漠河金马酒店会议室详细介绍了比赛情况。
    新金刚“一箱油穿越大兴安岭”挑战赛分为晋级赛和决赛。晋级赛是漠河—北极村—漠河共140km左右的路程，10名油耗最低的选手晋级，参加漠河—塔河—加格达奇—额尔古纳路段的决赛。“我只想强调三个词，安全、安全还是安全。崎岖的路段大家都知道小心，但往往道路越宽、越直、越平时，我们反而会麻痹大意。”吉利汽车销售公司副总经理陈洪生对选手嘱托道。
    8月4日上午，在漠河最著名的北极星广场，所有参赛选手顺利发车。橙色、蓝色、白色、银色等20多辆新金刚组成的车队在漠河并不宽敞的街道上画出了一道缤纷的彩虹。加油站、红绿灯、北极村景区……车队所及之处，引得当地人纷纷拿出手机拍照。“这车多少钱？”是围观群众最多的提问。
    “徐庆的成绩是百公里油耗2.24升，获得了第一名。”当天下午，当裁判员念出晋级赛的成绩时，选手中响起了连连的惊叹声。记得2004年9月，捷达从新疆轮台穿越塔克拉玛干大沙漠到民丰沙漠公路往返1000公里的比赛上，柴油捷达百公里油耗2.82升的成绩已经几乎创造记录，而这次新金刚在漠北的穿越赛中，百公里油耗在2.6升以内的就有三名选手。
    面对媒体的采访，来自山东的徐庆嘿嘿一笑。“也没有啥节油秘诀。最重要的是平常要有良好的驾驶习惯，保持匀速；二是要有良好的心态，不刻意跟别的选手比速度超车。”大多数成绩好的车手都有个共同特点，那就是车速尽量保持均匀，且忌讳大踩油门和急刹车。
    从漠河往南，公路尽是起伏不平的丘陵。樟子松、落叶松、白桦……树海茫茫，林声啸啸。车行3个小时左右，一条从桥下躺过的清澈小河吸引了大巴车上媒体记者们的目光。司机介绍，这就是阿里河的支流。刚好车上有《阿里河哟，母亲河》的DVD光碟，于是，伴随着这首鄂伦春族风格的歌曲，大巴车继续一路向南。
    树木慢慢变得稀疏，广袤的草原渐渐浮现眼前。纯种的蒙古小马成群结队地在散步吃草，洁白的羊群像棉花朵朵，与天上的云相互呼应。最有趣的当属悠闲的奶牛，他们不怕人、不惧车，零零散散地跑到了公路上和新金刚“并驾齐驱”。往远望去，起伏的草原上夹杂着稀稀落落的蒙古包。突然，一个策马扬鞭的骑士进入了视野，马蹄飞奔在草地上留下了一道痕迹，但很快又被风儿轻轻地抚平。
    8月6日下午，所有选手用一箱油战胜了各种路况成功地穿越了大兴安岭，抵达了莫日格勒部落景区。身着蒙古服装的姑娘给节油英雄献上了喷香的马奶酒，戴上了蓝色的哈达。最终，来自青海西宁的陈有财凭借百公里3.98L的成绩荣膺吉利新金刚“节油王”称号；李玉峰凭借百公里4.26L的成绩摘得亚军；李斌凭借百公里4.39L的成绩获得季军，滕亚非、吴迪和刘晓燕组合取得女子组的第一名。
    此时此刻，成绩已然不是最重要的。陈有财告诉笔者，人生能有这样一段壮游的旅程实在是难得。“几天下来，我不仅和其他的金刚车主都成了哥们，所有人都感受到了作为自主品牌车主的一份耀。这里的风景和感动值得我一生珍藏。”
    新老金刚的更新迭代
    都说无限风光在险峰，大兴安岭的景色虽美，但路况却复杂多变。决赛第一天，从漠河到塔河因为有一段正在修路，三个小时的颠簸就让不少选手感觉到了“压力山大”。
    “眼看着右边的路段更平坦，但因为修路被封只能走左边的坑坑洼洼。”山东的选手李宝刚赛后向笔者说道。不过越是不平坦的路段，越能检测出一辆好车的性能。李宝刚说：“新金刚底盘较高，尤其是cross有180mm的离地间隙，应付这些路面绰绰有余。”
    吉利销售公司的金刚产品负责人告诉笔者，“好产品源自于诞生前的千锤百炼”。新金刚在研制过程中，共经过了10轮150台白车身试制，9轮137台整车试制。总计通过试验场可靠性路面试验17.53万公里，其他路面试验8.21万公里，等同于正常行驶183.51万公里，相当于绕地球46圈。
    在经历了黑河-35℃低温试验、海南山路、新疆吐鲁番40℃高温、青海格尔木海拔4800m等恶劣环境的考验后，所有结果都证明金刚搭载的发动机运转正常，制动系统正常，空调冷却系统冷热平衡正常。
    相比于老款金刚，吉利公关部对新金刚的形容是“一身名牌”。首先，前悬架系统为当今最流行的前独立悬架之一麦弗逊式独立悬架。采用国际先进的填充氮气双筒式减振器(此技术为奥迪等中高级车所采用)，从而使行车更平顺，噪音更低。除此之外，新金刚还装载了德国大陆的ABS+EBD、安全气囊、三点式安全带，更有着同级别少有的可视倒车系统、碰撞断油+车门解锁以及超速报警系统等。
    这次一箱油穿越大兴安岭挑战赛，凸显的是新金刚的最大特点—经济性。挑战赛冠军陈有财有着12年的驾龄，曾经先后买过二手捷达、富康、福克斯，今年5月才买的新金刚。陈有财以自己的亲身体验告诉笔者，自己开的捷达在西宁翻越当地3000至4000多米的大坂山时，每公里耗油需6毛钱，而新金刚则需4毛钱。有20多年驾龄的货运司机朱万能给出的数字也非常接近，“平时开新金刚，打着空调，车里还有点东西，平均油耗是每公里5升，算下来也就是个4毛多钱。”
    新金刚超乎寻常的“省油”背后是一项项先进技术的叠加。当前国内的相同排量发动机，一般都只有进气气门正时而没有排气气门正时。新金刚搭载的吉利全新开发的JLB-4G15型D-VVT发动机对进排气双重精确控制，使省油的特点更为突出。进口的JATCO四档自动变速箱大量采用铝合金材质，提升了整车轻量化水平，也有更好的节油表现。
    20多位参赛选手大多数是老金刚的车主，这次挑战赛试驾新金刚，很多人说出了自己内心的体会。“后排空间感觉更大，内饰做工也细致多了。”来自济南的徐庆说，因为家里有了小孩，所以对车的这方面关注会更多。“隔音效果好，开到一百多迈感觉仍然比较静。”来自烟台的李宝刚说道。
    而新金刚凭借更时尚的外形和绚丽的色彩也得到了不少女性用户和“90后”的青睐。“我就喜欢颜色艳的！”滕亚非告诉笔者，当时在沈阳车展上一下子就被橙色的两厢版金刚吸引了，没跟丈夫商量直接就交了定金。而外表神似“都教授”，穿着入时的22岁小伙李斌也是被新金刚帅气的外形吸引，“作为人生第一辆车，新金刚，我喜欢！”
    从某种角度上说，这次大兴安岭的穿越也是一次新老金刚车型的“穿越”。新金刚在配置、功能、外形、内饰、经济性上的突破，老金刚车主有着最切身的体会。而伴随着穿越大兴安岭的深度试驾，新老金刚车主也会将驾乘感受带回到全国各地，在更多的潜在市场中形成车主间良性的口碑传播。
    品牌与营销的一次穿越
    去年10月份，历时40余天、沿中国1.8万公里海岸线、途经10个省、市、自治区的吉利GX7海岸之旅，曾经创造了汽车企业试驾规模的一个记录，加上同期展开的中国小微企业生存与发展调查活动，人文、自然与历史融合的“海岸之旅”被众多媒体评为“年度汽车最佳营销事件”。
    9个多月后，吉利又把目光投向了中国北端的大兴安岭。大兴安岭冬长夏短，尤其在漠河、洛古河地带，冬季长达7个月以上。大兴安岭东南坡较陡、西北坡向内蒙古高原和缓倾斜。东南坡夏季受海洋季风影响，雨水较多，西北坡却较干旱，成为森林和草原的分界线。
    虽然一些企业会在新产品推出前，来大兴安岭等极端气候和地形的区域测试产品性能，但是敢于在这里开展节油挑战赛的，几乎只有吉利一家。“我们在大兴安岭举办这次比赛，就是让各位朋友体验到吉利新金刚的节油功夫和操控绝技，把省油、结实和耐用的印记烙入每个消费者心中，让更多人感受到我们金刚车主有担当、敢挑战的精神。”在比赛发车仪式上，吉利汽车销售公司副总经理陈洪生这样说道。
    对于吉利新金刚来说，“一箱油穿越大兴安岭”的意义不仅是对产品节油性的验证，也是对可靠性和品质的验证。大兴安岭的寒温带大陆性季风气候和崎岖的山脉地势，为自主品牌的产品进步增强了说服力。
    今年的北京车展上，吉利正式宣布在深化平台化战略、打造精品车型的策略指引下，以全新品牌架构将帝豪、全球鹰、英伦三品牌归一，汇聚为统一的吉利品牌，并发布了被媒体称作“六块腹肌”的全新品牌LOGO。作为吉利汽车布局三四线市场的重要小型车产品以及回归一个品牌后的首款车型，新金刚已经成为吉利汽车的重要棋子。如何将新金刚的品牌内涵更好地传播出去，进一步提升口碑效应，成了摆在吉利面前的一个新任务。
    上个月，笔者的微信朋友圈经常会被一些车企的小游戏“刷屏”。比如“宝马盒子”、“沃尔沃礼包”、“广丰切西瓜”等。实际上，早在去年，吉利已经意识到社交媒体互动的重要性，在线上推出了多款风靡一时的小游戏。“石头剪刀布汽车争霸赛”、“逆袭之战乐无穷——吉利GX7飞机争霸赛”……尤其是后者，笔者有段时间打开手机朋友圈，几乎一多半的消息都是某某人分享自己在飞机争霸赛中有了新的排名。
    将“紧紧跟随消费者的需求”转化到“根据用户的精神需求引领用户”—从某种意义上说，刚刚结束的“新金刚一箱油挑战大兴安岭”与吉利推出的线上各种手机游戏、线下海岸之旅的营销策略是一脉相承的。那就是准确地切中用户心理的活动，与用户进行更深层次的心灵沟通。
    今年4月上市的新金刚三个系列，使吉利金刚的品牌内涵实现了多维度扩展，通过金刚三厢、金刚两厢和金刚CROSS总计三个系列，拓展了金刚的产品功能，“家族化”后的新金刚受众群体变得更加广泛。
    吉利汽车副总裁、销售公司总经理孙晓东曾表示，“新金刚家族的江湖地位和桑塔纳差不多，就是中国的桑塔纳。”后者曾喊出的口号是“拥有桑塔纳，走遍天下都不怕”，那新金刚就要用更接地气的活动，透过20多位车主折射出60多万用户的品牌忠诚度，用层层递进的口碑传播，实现品牌与营销的一个崭新的穿越。
    记得大兴安岭的穿越旅途中，有一晚夜宿加格达奇。从这个林区火车站中，内燃机火车鸣叫声不断的传来。从蒸汽机到内燃机，是工业革命的一次穿越，从绿皮火车再到高铁，是动力技术的一次穿越，从森林限伐到林下经济木耳黄花和蓝莓冰酒，是细分市场的一次穿越。在笔者看来，吉利新金刚一箱油挑战大兴安岭，远远不只是一次地理位置上的穿越，也是一次新老金刚车型的穿越，更是自主品牌造车理念、品牌营销上的一次穿越。
<img>http://zqb.cyol.com/images/2014-08/12/05/res02_attpic_brief.jpg</img></body></root>