<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>江北区嘉陵三村·微企创业园: 打造一方创业沃土 助力微企做大做强</title><source>http://cqrbepaper.cqnews.net/cqrb/html/2014-08/13/content_1769206.htm</source><newspaper>重庆日报</newspaper><page>第008版： 区县</page><publishtime>2014-08-13</publishtime><crawltime>2014-08-13</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

微企是一个特殊的企业群体,通常情况下,其被视作企业中的“弱势群体”。江北区华新街街道嘉陵三村,一座建于上世纪90年代的老旧小区,一度被视作“脏乱差”的代名词。
当企业中的“弱势群体”遭遇“脏乱差”的老旧小区,碰撞出的火花却格外绚丽。一座江北区委、区政府重点民生工程,在华新街街道建设和管理下,嘉陵三村·微企创业园孵化培育出全市首家微企上市公司,园区将解决超过5000人就业问题,实现产值过2亿元。
秉承“政府引导、市场主导、服务指导”的理念,江北区微企创业园现已形成以嘉陵三村本部为核心、成长工场为拓展区、社区工作站为辐射点的“三位一体”建设格局,成为江北乃至重庆一方创业的沃土!
1、政府搭建平台助微企“唱戏”
前不久,60余家微型企业负责人齐聚嘉陵三村·微企创业园,参加“小微之家”创业伙伴联谊活动。名师支招、政策解读、游戏互动……开放式的联谊活动氛围相当轻松,有人甚至自告奋勇上台表演起了文艺节目。
类似的活动在嘉陵三村·微企创业园几乎每月都在进行。该园相关负责人认为,这样的活动能更好地在园区与创业者之间以及创业者与创业者之间搭建起有效的沟通平台,让众多微企得以“抱团取暖”。
“小微之家”创业伙伴联谊活动是嘉陵三村·微企创业园搭建“创业指导平台”的主要内容之一。在这一平台的搭建中,该园还定期组织成功人士、专家学者进行创业培训和指导,引进咨询管理公司为微企提供产品定位、企业推广等“一条龙”服务,解决了部分创业者缺乏营销经验、市场把控不足等问题。
在嘉陵三村·微企创业园,类似的平台还有很多——微型企业产品展示平台、专门网站,及时对外发布微企最新研究成果、专利信息、产品推介,先后助微企获得订单150余万元。
“联动服务平台”积极争取支持,将多部门新政汇集,并通过联席会、人大代表或政协委员“结对子”等形式,针对性地解决微企遇到的难题。
“财会代理平台”聘请财务咨询公司以低于市场20%的价格为微企提供财务服务,有效地降低了创业者的经营成本。
“融资服务平台”则每半年开展一次大规模的融资对接活动,邀请金融机构与微企面对面交流,与基金公司建立合作关系,为发展潜力大、成长性好的微企提供投融资服务。
“任何好的创业项目都能在我们这里获得一条合适的孵化路径,在我们的帮助下做大做强!”嘉陵三村·微企创业园相关负责人底气十足地说。
2、政策给力助企业游向“蓝海”
据该负责人介绍,园区把入园微企分为种子期、导入期、成长期、成熟期四个阶段,在每个阶段都会导入不同“孵化工具”。
创业者通过项目评估筛选后,园区将协助其办理工商、税务登记,然后针对在场租、专利以及行业等方面的实情,帮助他们获得政府的补贴、补助。园区的目标是,通过两年的孵化,帮助微企顺利度过初创阶段最艰难的时期。
在适宜的“土壤”下,大量“种子”很快生根发芽。据统计,开园近3年来,已有35家微企顺利完成孵化,成功走出园区,游向更宽广的“蓝海”。海龙动漫设计股份有限公司便是其中的佼佼者。
去年7月31日,海龙动漫成功登陆重庆股份交易中心(OTC),成为在重庆OTC挂牌的第一家动漫游戏企业,也是全市首个由微型企业直接成功改制后在OTC挂牌的企业。
从10万元起步到挂牌上市,海龙动漫的阶段性成功,与其在嘉陵三村·微企创业园得到的扶持不无关联。
在积极搭建平台为企业服务,落实上级扶持政策助微企做大的同时,嘉陵三村·微企创业园更有针对性地出台了五个方面的扶持政策,包括解决就业给补助、奖励大学生创业、对创业明星进行奖励、对重点产业进行特补等。
3、探索创新模式帮微企“成长”
2012年9月在街道所属的9个社区分别成立了社区工作站,在全市同类园区中率先探索形成了“微企创业园+社区工作站”的“1+X”管理运行模式,使得重庆世云摄影、智策科技等一批“散落”在社区的微企发展明显提速。
为破解制约微企进一步发展壮大的“场地保障难”问题,嘉陵三村·微企创业园充分尊重市场规律,借力民营资本与重庆悦银中小企业服务有限公司合作,以园区出品牌、出管理服务经验和租金补贴,悦银公司出场地等硬件设施及服务升级和租金补贴等共同建起了微企创业园拓展区——成长工场。目前,已入驻微企52家、成长型微企等其它企业78家,直接解决就业1617人。预计2014年整个成长工场建成后,入驻企业200家左右,直接解决就业3000人以上。
由此,嘉陵三村·微企创业园将成为在全市同类园区中既有政府投入又有民营经济参与的园区,在全市同类园区中率先形成对小微企业由小到大“一条龙”孵化培育的园区,以及在全市同类园区中对一个辖区范围内微企实现了服务帮扶全覆盖的园区,也将是全市唯一一个能解决就业5000人以上、产值过2亿元的小微企业园区。

<img>http://cqrbepaper.cqnews.net/cqrb/res/1/2/2014-08/13/008/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://cqrbepaper.cqnews.net/cqrb/res/1/2/2014-08/13/008/res04_attpic_brief.jpg</img><img>http://cqrbepaper.cqnews.net/cqrb/res/1/2/2014-08/13/008/res07_attpic_brief.jpg</img><img>http://cqrbepaper.cqnews.net/cqrb/res/1/2/2014-08/13/008/res10_attpic_brief.jpg</img><img>http://cqrbepaper.cqnews.net/cqrb/res/1/2/2014-08/13/008/res13_attpic_brief.jpg</img></body></root>