<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>北京北辰集团10.5亿竞得萧山南部卧城宅地</title><source>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/html/2014-08/28/content_1790257.htm</source><newspaper>杭州日报</newspaper><page>第B09版：业界·健康新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  记者 章岚
  
  继20日推出所前镇7宗小面积宅地后，昨日萧山土地市场再次推出一宗宅地和一宗商地，总土地出让金额近11亿，其中位于南部卧城的宅地由北京北辰实业集团以加价10万的价格直接成交，折合楼面价约4468元/平方米。这也是北京北辰集团首次进驻杭州市场。
  公开资料显示，北京北辰集团成立于1990年8月8日，前身是第十一届亚运会运动员村服务中心，是以房地产开发、会展及配套物业经营为主营业务的市属大型国有独资公司，为全国第一批拥有一级资质的开发企业之一。目前房地产业务主要分布于北京和湖南长沙，杭州为其进入的第三个城市，物业开发类型包括大型住宅小区、写字楼、公寓、别墅等物业形态开发。
  据悉，此次北辰集团竞得的萧政储出[2014]16号地块，属于萧山南部卧城板块。地块东至蜀山路,南至第二桥河,西至蜀山西路,北至南三路。地块出让面积为83928平方米，容积率2.3-2.8，可建面积234998平方米，起拍总价为105000万元。
  从地理位置看，地块东侧紧邻萧山南北向交通主干道蜀山路，距离规划地铁2号线曹家桥站、朝阳站均在两公里左右，距离湘湖景区大概10分钟左右的车程。不过目前地块周边缺乏成熟的商业配套，周边以村落、老社区和老厂房为主，在一定时间内居住环境较差。距离项目最近的开元名郡项目，最近成交价则不到13000元/平方米。
  此次挂牌出让，也是16号地块在价格调整之后的再次挂牌。据悉，去年12月份，该地块曾计划出让，起拍总价为144120万元，折合楼面起拍价6133元/平方米，不过当时却流拍。而此次则将价格打了近7折，以总价105000万元起拍。
  目前南部卧城板块为萧山热门板块之一，吸引了恒大、农工商、众安、开元等品牌开发商入驻，特别是恒大和农工商，当时拿地价均近万元，不过从地理位置等条件看，比此番北辰拿下的16号地块有一定的优势。
  距离该地块最近的一次土地出让为今年3月份，当时众安房产拿下的地铁二号线沿线商住地，楼面价为5330元/平方米，不过商业比例较高。
  而另一宗小面积商业地块，东至现城北村村委会，南至金惠路，西至汇通大厦，北至老塘路，规划用做商务兼容社会停车场用地。地块出让面积为3300平方米，建筑面积1.32万平方米，最终由杭州德克实业以总价4880万元竞得。
  城市之星：四年成就90亿的真豪宅
  记者 李坤军
  
  2014年8月26日，根据透明售房网显示，城市之星当日签约金额1700万元，至此，自2010年8月城市之星首开至今，共计销售额90亿元。如果说，一个普通项目，四年卖出90亿，可能并不稀罕，但对于一个顶尖豪宅项目而言，四年90亿，绝对是个里程碑式的纪录。
  城市之星给予这座城市太多的可能，即使是全天下把销冠当成口号的今天，城市之星依然用持续性的业绩说话，让销冠成为一种习惯、一种态度而并非一个口号，用一流的品质以及服务团队证明自身的占位，这也是滨江房产一贯的宗旨。没有铺天盖地的广告，只有实干，十年，从金色海岸、阳光海岸再到城市之星，滨江集团在这座城市的未来——钱江新城刻下了一座又一座丰碑。即使是在今天，2005年开发的金色海岸依然作为豪宅中的范本远远超越了市场上目前的同类型产品。一家房企的态度成就了一个个传世的项目。
  2014上半年，城市之星荣膺钱江新城千万级豪宅销售第一。
  7月29日，限购解禁当日，城市之星以1亿的日销售额叱咤杭州楼市。
  而截至8月26日，解限至今不到一个月时间，城市之星共计销售额约3亿，笑傲杭州豪宅。
  更为重要的是，四年间，城市之星除了漏夜排队，除了无数次摘得楼市各类销冠，在其交付之时，在楼市下行的大背景下，甚至做到了百分之百的零投诉，由此树立真豪宅的绝对标杆。
  佳兆业三盘联映 君汇上品9月即将亮相
  港企巨擘佳兆业集团深耕杭州，十五载高标准品质，三大佳居力作精筑城市。
  佳兆业集团，源自香港，是一家实力雄厚的全国性大型综合性房地产公司，2009年12月在香港联交所（股票代码：1638.HK）成功上市。成立15年之久，逾30城百余盘布局珠三角、长三角、环渤海、成渝及中部等中国五大经济腹地，屡居中国房地产开发企业百强阵容前列。
  一号作品玖珑山以城市山居献礼杭城，将佳兆业专业品控带向杭州视野。蓄势勃发，佳兆业再推新品，宜家板块的君汇上品将于9月正式亮相杭州，独创一号线上港制精英住区，诠释多元潮流的香港风尚。而位于西溪印象城旁的西溪璞园也将随即亮相，以城市本真墅品致敬西溪十周年。

  继收购日本IDERA资管公司之后
  复星地产完成首单东京物业投资
  记者 章岚
  
  近日，复星地产旗下的IDERA Capital Management在日本东京正式公布了IDERA的新战略规划，同时双方也宣布已在日本东京完成对天王洲花旗银行中心的收购。这是2014年5月复星正式收购IDERA之后的首单东京物业投资。
  复星集团董事长郭广昌表示，IDERA将会成为连接中国、日本乃至全球房地产投资机会及投资人的枢纽，此次代表复星地产完成首单东京物业的收购，充分反映了IDERA团队在日本房地产投资领域的卓越能力。
  此次花旗银行中心的收购完成，也标志着复星地产完成了其全球化战略投资的第一轮布局——复星地产已在包括美国纽约、英国伦敦、日本东京和中国香港在内的四个全球金融核心城市拥有了项目，所投的资产类型包括核心物业、资产管理公司、地产开发等。
  “杭州印”阿玛尼风格样板房开放
  8月23日，杭州印阿玛尼风格样板房开放。
  阿玛尼家居的风格很简单也很现代，但是讲究细节，围绕低调的奢华，用好的设计、用料，来打造城市高端居所的内在品质居住体验。
  本次杭州印对公众开放的样板间户型为200多平方米的社交领袖行宫——云台，和约50平方米的轻奢社交私邸——宫寓。
  宫寓样板间惊艳看点很多，阿玛尼艺术化装饰风格是重要部分，在整个设计中，颜色以稳重的咖啡色、高贵的灰色为主，同时大胆地加入朝气蓬勃的绿色，显得十分跳脱，营造出一种华贵、典雅、时尚又极赋个性化的高品质生活氛围。
  户型设计另外一个非常大的特点就是采用了国际高端酒店的设计手法，比如，整个空间没有主灯，采用点光源放光来照亮室内，这样能够营造更有情调，更有气质的空间氛围。卫生间台盆下面的敞开式收纳空间，集功能与美观性于一身，这也是目前许多如上海柏悦等高端酒店的主流设计方向。
  淮安3700余亩地来杭推荐
  昨天，由江苏省淮安市人民政府主办，中国地产投资网承办的“运河之都·伟人故里，2014年淮安市产业地产展示会推介会”在杭州举行。淮安市人民政府领导及近100家知名开发商将莅临会议。
  此次推介会，淮安市将集中重点推介市区地块，总量达3700余亩，单宗面积从几十亩到数百亩不等，规划用途商业、居住均有。其中面积最大的徐家湖路东侧10号地块位于淮海南路西侧，承德路东侧，延安东路北侧，规划面积为340亩，为商住用地。
  淮安市相关部门负责人表示，此次重点推介项目将在今后两年内有计划地逐步释放，淮安的土地储备是充足的，城市开发建设正在不断提速。而此次重点出让区域正是淮安市的政治、经济、文化和信息中心，也是淮安市城市建设的重点区域，投资开发前景相当乐观，是开发商的投资首选。
  淮安，地处江苏省的北部，北接连云港，东北接盐城市,东南接扬州市,南邻省会南京市,西北连宿迁市，属于江苏省长江以北的核心地区，邻江近海,是南下北上的交通要道，区位优势独特。同时，淮安是长三角北部地区的区域交通枢纽和中心城市，现代区位优势明显，营造了城市经济和社会发展的与有利条件。
</body></root>