<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>腔镜中心、核素治疗中心已投入使用产科将整体搬到下沙院区</title><source>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/html/2014-08/28/content_1790258.htm</source><newspaper>杭州日报</newspaper><page>第B09版：业界·健康新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  本报讯（记者 余敏 通讯员 王家铃 周素琴）浙江大学医学院附属邵逸夫医院产科下半年将整体搬迁到下沙院区，床位数量是现在的两倍多。
  据悉，下沙院区已经运行一周年，门诊量突破17.5万人次，出院人数近1万人次，已完成700余台外科手术。目前，已开设普外科、神经外科、泌尿外科等25个科室普通及专家门诊，开放检验科、放射科、超声科等辅助检查科室，相应科室的住院病人和以腹腔镜手术为主的手术病人均可收治。至今年底，床位将开放达600张，在庆春院区约不到专家、住不进病房的患者，不妨到下沙试试。
  “下沙院区是邵逸夫医院的‘第6幢大楼’，两院区实行一体化、标准化管理，邵逸夫医院的优质服务和管理理念等，都会移植到下沙院区。”蔡秀军院长说。
  产科整体搬迁 病床数量翻倍
  “单独两孩”政策实施，再加上很多人想生个“马宝宝”，今年各大医院产科爆满。
  据市卫生计生委数据，今年杭州出生人口总量预计达8万左右，其中单独两孩出生7000人以上。这是自1989年以来杭州市首次年出生人口预计突破8万人。从各个地区看，即使剔除单独两孩出生，除了西湖区等地外，预计大部分区、县(市)今年出生人数都将突破年度人口出生计划。
  邵逸夫医院产科现在有28张病床，年收住孕产妇2200—2500人，“床位有限，前几年就已经不能满足百姓需求，‘单独两孩’政策实施后，孕产妇数量更多了。同时，医院的生殖医学规模越做越大，必须增加产科床位。”蔡院长说。
  下半年产科病房整体搬迁至下沙院区后，规模是现在的两倍多，总体床位达到60多张，并增设一体化产房和新生儿监护病房，整个产科的接诊能力和医疗服务水平将大大提升。
  设六大诊疗中心 医生围着病人转
  估计许多病人都有过这样的体会，看了很多不同的科室，最终才把疾病定性或确定治疗方案。
  几年前，邵逸夫医院便借鉴美国“梅奥”诊所的经验，推出了医疗运作中心化。通俗地讲，从病人门诊就诊起，他的治疗方案就不是由一个或几个人决定的，而是由好几个科室组成的专家团队共同来确定。通过临床专业中心化整合，实现以疾病为中心的多学科综合诊治，使患者得到最科学、最合理、最规范的治疗，让“医生围着病人转”“临床科室围着疾病转”。
  如今，这套成熟的多学科综合诊治经验嫁接到下沙院区，“六大诊疗中心”相继投入使用，包括腔镜中心、脑科中心、肿瘤综合诊治中心、康复中心、血透中心和健康促进中心。其中，作为省内规模最大的腔镜中心，囊括了普外科科、泌尿外科、肛肠外科、骨科、肿瘤外科等众科室，自今年2月起已完成700多台手术。
  核素治疗中心开放 核定24张床位
  这几年甲状腺癌发病率上升很快，病人数量增加,再加上杭州只有省肿瘤医院、市肿瘤医院能做碘-131治疗，患者要提前半年预约才能轮到。日前，邵逸夫医院核医学科核素治疗病房在下沙院区开始收治病人。
  接受过核素治疗的患者都知道，根据治疗使用的放射元素的剂量不同，对患者要进行不同时间长度的隔离，以避免对周边人造成负面影响。邵逸夫医院核素治疗病房现在有12间病房,核定床位共24张，严格实行工作场所三级分区，即控制区、监督区、非限制区。
  放射防护也是非常严格，病房的墙壁、门窗及地面均由特殊的防辐射材料做成，病房的床与床之间设有铅屏，这能有效降低患者间的相互辐射。而病房外的环境，也几乎是“零辐射”，让家属可以放心探视。病区设有4套家属探视视频对讲系统，家属可通过视频对讲系统探访患者。还配备视频、语音查房系统，提供优质的无碘营养餐，这种“五星级宾馆式”的病区在国内也是首屈一指。
  据悉，目前核素治疗病房以“碘-131治疗分化型甲状腺癌”为主要治疗项目。邵逸夫医院核医学科楼岑主任介绍，他们将根据临床需要，逐步开展碘-131治疗甲亢、碘-125粒子内照射治疗肿瘤、放射免疫靶向治疗肝癌、肺癌等实体肿瘤的住院治疗。

<img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/28/B09/res01_attpic_brief.jpg</img></body></root>