<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>“横幅不是你想挂，想挂就能挂”开发商怒告维权业主，索赔1万元</title><source>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/html/2014-08/28/content_1790248.htm</source><newspaper>杭州日报</newspaper><page>第B03版：热线新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  通讯员 西法
  实习生 陈琦
  记者 黄洪连 文/视频
  
  业主对交付的房子不满意，在自家阳台上挂横幅抗议。不料，开发商把业主挂横幅的行为拍下取证，并告上法院。纠纷起来后，有网友改编曾经非常流行的《爱情买卖》里的一句歌词，“横幅不是你想挂，想挂就能挂”来戏谑这件事。昨天，这起罕见的名誉权纠纷在西湖法院开庭审理。
  千万豪宅，难称心意
  西溪天堂悦居小区毗邻西溪湿地，是个酒店式公寓。
  在上海做生意的罗先生夫妇，觉得这里环境不错，2010年1月时买了该小区两套房子作为度假公寓，总价超过1000万。2011年11月，开发商通知，房子可交付使用。
  满心欢喜想来新居度假的夫妻俩万没想到，这“傲娇”的房子“闹起情绪”，度假时间全用在“伺候”房子上了。
  昨天，罗先生一方当庭陈述的收房经历是这样的：
  2011年11月交付时，精装修的房子像工地一样，地板上有裂缝。
  2012年2月，地下车库竟然起火，直接导致他们的车子撞了杆子。
  2012年4月，开发商提供的空调漏水，导致房屋浸水。
  到5月份都没有整改完成，那时，他的进口家具到货了，幸亏多买了一套房，暂存家具。
  2012年7月6日，号称“24小时贴心管家”的物业居然停电，酒柜里恒温保存的名贵红酒报废。
  同月，热水管爆裂，阳台上的“玻璃心”碎了一地……
  业主维权，悬挂横幅
  罗先生一方说，开发商没有及时处理这些问题。
  2012年8月，罗先生第一次悬挂了横幅——“无良奸商，偷工减料，质量问题，层出不穷”、“悦居生活，地狱享受”。
  此后，开发商答应继续整改，并提供过渡房，同时赠送一个车位使用权，并由相关供应商提供一些现金补偿。
  于是，罗先生就把红酒柜搬到了过渡房。
  “今年3月份，开发商发函说整改好了，叫我们从过渡房搬走，但我们不认可。”罗先生的律师说，第二天开发商就强行将过渡房断电，“酒柜里的大量红酒又损坏了！”
  罗先生怒了，第二次在阳台上悬挂横幅：“悦居品质，粗制滥造”。
  据说，每次罗先生离开杭州后，物业便从上一层楼空降到他家阳台上，把横幅拆除。
  互不相让，调解失败
  开发商不高兴了。他们觉得，罗先生夫妻俩的行为影响恶劣，严重损害了公司的商业信誉。
  杭州西溪投资发展有限公司将夫妻俩告上法庭。除了要求赔偿1万元的名誉损失费外，还要求对方在两家媒体上公开道歉。
  昨天第二次开庭前，法院再次组织双方调解。
  罗先生代理律师提出了和解意见：第一，对我们悬挂横幅的行为不再追究；第二，我们也承诺不再悬挂横幅。
  开发商律师则在和解书上列明：业主承认悬挂的横幅内容失实；向开发商表示歉意；写保证书，保证不再悬挂横幅；如有违反，支付违约金5000元……
  法官一看，这不还是这几个月来纠结的问题吗？
  罗先生的律师看了一眼就还了回去：“就按我刚说的两点来，多余的内容我们不签！”
  调解失败。
  孰是孰非？当庭激辩
  庭审中，开发商坚持说，业主反映的部分问题属于房屋瑕疵，可以保修，并非严重质量问题，业主捏造事实，想通过挂横幅来威胁开发商，达到自己的目的。
  “横幅说的都是事实，个别情绪化的用词是因为我们实在忍无可忍了！”罗先生一方反驳，“再说我们横幅在自家阳台挂，也只挂了两次，对开发商有什么名誉损害？”
  “房子是精装修项目，装修都是人工打造，哪有万无一失的？”
  “我们为了度假才高价买房，但从2011年到现在，一直没法住，度假时间全都用来协调质量问题了！我们走后，家里又像工地一样，严重影响生活质量啊！”
  开发商还称，已给罗先生一定补偿，但对方仍纠缠不休。
  “车位是拿到了，其他承诺的补偿都没到位！”罗先生说，“挂横幅是恨铁不成钢，只是行使了消费者的批评和监督权而已。”
  “不要因为降价之类的因素，就破坏我们的名誉。”开发商反击。
  罗先生的律师一听，马上反驳：“我们从来没提过什么价格问题，不要把小家子气的揣测强加到别人身上！业主是做外贸的，大部分时候在国外。为这房子，耗费了很大的精力。今年3月份，男主人被气得发病，住院一个月，连广交会都没参加，生意损失很大。不是你们想赔就能赔得起的！”
  “挂横幅是扩大问题！存在质量问题就等于粗制滥造吗？”开发商反驳，“现在房闹有愈演愈烈之势，这种不当言论，法院一定要阻止，不能助长不正之风！”
  一场激辩后，法院表示，本案将另行宣判。
<img>http://hzdaily.hangzhou.com.cn/hzrb/media/1/1/2014-08/28/B03/res01_attpic_brief.jpg</img></body></root>