<url>http://www.slit.cn/bbs/thread-2844696-1-1.html</url>
<title>深圳：两女白领遭入室杀害 一人北大毕业一人英国海归</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_35833039"> 
     <div class="a_pr" style="margin-left:10px;width:auto">
      <a href="/slimages/2014/5/lxr/dj/dj.html" target="_blank"><img src="/slimages/2014/5/lxr/dj/banner.gif" border="0" /></a>
     </div>原标题：深圳入室凶杀案伤者身中十数刀<br /> <br /> “入室行窃变杀人两女被害”追踪<br /> <br /> 都市名园凶案的浓烟已经散去，2位逝者和1位幸存者的生平渐渐浮出水面，这是三位正值最美好年华的年轻姑娘，系出名校，美丽善良，让亲友们无不扼腕叹息。<br /> <br /> 进一步披露的案情显示，凶手正是发现三女生所住房间窗户没关才临时闯入，这个细节也提醒广大市民平时注意自家门窗安全。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
 <!--slit只允许管理员和发布者查看帖子操作日志--> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_35833115"> 幸存女子身中一二十处刀伤<br /> <br /> 昨日上午，南都记者找到幸存伤者住院地深圳市人民医院，在住院部14楼病区，一名整日值守的保安将媒体记者拦下。“病人家属要求不让媒体靠近，请大家理解。”这位中年保安表示，事发后不久就有伤者家属特别要求其盯守在走廊上，他要一直站到下班交班为止。<br /> <br /> 记者从护士服务台查询到，伤者姓王，电脑登记年龄为26岁，住1402号病床。上述保安透露，王小姐昨日仍无法下床，语言沟通亦比较困难。前晚，有一名自称是王小姐北大校友的市民前来探望，亦被挡下，在出示了北大校友会的证件之后，被家属准许入内探视，但谈话内容外人并不知晓。<br /> <br /> 主治医师表示，经查王小姐的双上肢、双手以及右手腕腕骨骨折，双侧前臂都有外伤，此外双侧神经、肌腱断裂，急诊为此做了修复。<br /> <br /> “伤口边缘都是齐的，应是利器所伤，当时送进来的时候头、面、颈部伤口都有，应该有一二十个伤口。”他同时表示，伤者情绪仍不太稳定，但神志清晰。<br /> <br /> 而两名不幸逝去的杨小姐和张小姐，南都记者了解到遗体仍保存在警方的法医鉴定中心。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_35833121"> 嫌疑人案发前发现窗子没关<br /> <br /> 警方一位知情人士昨晚透露，案发前嫌疑人谢某正在楼下网吧上网，后半夜时分沿着消防通道爬上6楼平台物色可盗窃的目标，在六楼平台搜索很久，突然发现7楼一套房子窗户没关，随即潜入室内。这套房子正好就是三位女孩居住的A栋7B，悲剧也随之在梦醒时分发生。<br /> <br /> 南都记者了解到，三名女子均是华润集团旗下公司的员工。而华润集团总部华润大厦距离事发地都市名园不足百米，附近中介亦表示，华润集团不少年轻员工在都市名园租房居住，因为都市名园距离华润集团最近，租金亦比周边楼盘低不少。<br /> <br /> 昨日上午，南都记者依然看到有警员在都市名园勘查，一名保安透露，华润电力方面带着死者家属十余人前日傍晚进入小区，与物业管理公司方面协商，并指出都市名园物业安保管理存在漏洞，但不知是否物业管理层不在的原因，华润方面及受害者家属等人逗留一小时不到即离去。<br /> <br /> 凶犯潜入小区并爬进窗户，管理处到底有无失职？物业管理处一位主任接受南都采访时称，事发后物管公司领导表示要重视安全问题并召集全体员工开会，但目前尚未召开，因此该事件到底如何定责暂无法确定。<br /> <br /> “现在市中心都规定不准装外防盗窗，内防盗窗这方面我们也给业主有过建议，但不能强制，只能给建议。”这位主任表示，事发的房间住户他们此前也不认识，只知道是房东通过中介转租的房子。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_35833136"> 
     <div class="a_pr" style="margin-left:10px;width:auto">
      <a href="/bbs/forum-777-1.html" target="_blank"><img src="/slimages/2014/5/cyy/1.jpg" border="0" /></a>
     </div>侦破细节：CID画像成关键<br /> <br /> 广东省公安厅协调指挥，深圳市***刑侦局(深圳CID )牵头侦破。从案发到凶手落网，时隔17小时，嫌疑人的一张画像成为破案关键。深圳CID昨日也向南都记者独家披露侦破细节。<br /> <br /> 深圳CID方面表示，受害人被盗物品中有三部手提电脑iPad，一些现金以及银行卡等财物。而经过调查发现，这些被盗的银行卡事发后在市内多家银行有取款记录，取款地点包括罗湖和宝安。另外一方面，警方也通过监控视频获取到一名嫌疑人的影像资料。<br /> <br /> 随后，警方截取一帧模糊的嫌疑人侧面视频截图，并邀请深圳CID技术处画像专家李建华对嫌疑人进行画像，一个半小时后，嫌疑人的画像完成，随后发送给前方的侦办民警手中，进一步精确了嫌疑人的搜查范围和相关线索。<br /> <br /> 警方在调查中发现，嫌疑人曾在宝安汽车站购票乘车至珠海，并最终确认其在中山市的最后落脚点。15日晚，警方在中山一网吧将嫌疑人谢某抓获。经过比对，画像与其非常相似。经现场突审，犯罪嫌疑人谢某对其实施入室盗窃，在受害人发现后转而抢劫杀人的犯罪事实供认不讳。目前，案件后续侦结工作仍在有序进行当中。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_35833148"> 嫌疑人曾有前科被提前释放？<br /> <br /> 南都记者了解到，嫌疑人谢某1991年出生，湖南耒阳人，其父母离异，谢某小时候跟母亲生活，后来到深圳，但无业多年。有警方人士透露，谢某全名谢杰，15岁时曾涉入一桩杀人案，被判刑14年。但不知为何被提前释放。不过这一消息并未得到警方正式渠道证实。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_37639687"> 这还了得，赶快破案！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_37765336"> <img src="static/image/smiley/default/biggrin.gif" smilieid="439" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/biggrin.gif" smilieid="439" border="0" alt="" /></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
