<url>http://www.slit.cn/bbs/thread-772100-1-1.html</url>
<title>低碳生活知识==普及贴</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14076997"> 
     <div class="a_pr" style="margin-left:10px;width:auto">
      <a href="/slimages/2014/5/lxr/dj/dj.html" target="_blank"><img src="/slimages/2014/5/lxr/dj/banner.gif" border="0" /></a>
     </div><i class="pstatus"> 本帖最后由 胖妮儿 于 2010-6-12 09:21 编辑 </i><br /> <br /> 
     <ignore_js_op> 
      <img id="aimg_1450562" aid="1450562" src="static/image/common/none.gif" zoomfile="data/attachment/forum/day_100609/100609094688b3f86815eaeaf6.jpg" file="data/attachment/forum/day_100609/100609094688b3f86815eaeaf6.jpg" class="zoom" onclick="zoom(this, this.src, 0, 0, 1)" width="498" inpost="1" onmouseover="showMenu({'ctrlid':this.id,'pos':'12'})" /> 
      <div class="tip tip_4 aimg_tip" id="aimg_1450562_menu" style="position: absolute; display: none" disautofocus="true"> 
       <div class="xs0"> 
        <p><strong>5202e5f21fe8312ab17ec510.jpg</strong> <em class="xg1">(20.51 KB, 下载次数: 2)</em></p> 
        <p> <a href="forum.php?mod=attachment&amp;aid=MTQ1MDU2Mnw0ZmQ4NWQ4MHwxNDE1MjUyNDI0fDB8NzcyMTAw&amp;nothumb=yes" target="_blank">下载附件</a> &nbsp;<a href="javascript:;" onclick="showWindow(this.id, this.getAttribute('url'), 'get', 0);" id="savephoto_1450562" url="home.php?mod=spacecp&amp;ac=album&amp;op=saveforumphoto&amp;aid=1450562&amp;handlekey=savephoto_1450562">保存到相册</a> </p> 
        <p class="xg1 y">2010-6-9 09:46 上传</p> 
       </div> 
       <div class="tip_horn"></div> 
      </div> 
     </ignore_js_op> <br /> <br /> “低碳生活”(low-carbonlife)，就是指生活作息时所耗用的能量要尽力减少，从而减低碳，特别是二氧化碳的排放量，从而减少对大气的污染，减缓生态恶化，主要是从节电节气和回收三个环节来改变生活细节。<br /> <br /> <br /> 概念<br /> 　　所谓“低碳生活（low-carbon life）”。就是把生活作息时所耗用的能量要尽量减少，从而减低二氧低碳生活宣传海报化碳的排放量。低碳生活，对于我们这些普通人来说是一种生活态度。它给我们提出的是一个愿不愿意和大家共创造低碳生活的问题。<br /> &nbsp;&nbsp;我们应该积极提倡并去实践低碳生活，要注意节电、节气，从这些点滴做起。除了植树，还有人买运输里程很短的商品，有人坚持爬楼梯，形形色色，有的很有趣，有的不免有些麻烦。但关心全球气候变暖的人们却把减少二氧化碳实实在在地带入了生活。<br /> <br /> 　&nbsp;&nbsp;转向低碳生活方式的重要途径之一，是戒除以高耗能源为代价的“便利消费”嗜好。“便利”是现代商业营销和消费生活中流行的价值观。不少便利消费方式在人们不经意中浪费着巨大的能源。比如，据制冷技术专家估算，超市电耗70%用于冷柜，而敞开式冷柜电耗比玻璃门冰柜高出20%。由此推算，一家中型超市敞开式冷柜一年多耗约4.8万度电，相当于多耗约19吨标煤，多排放约48吨二氧化碳，多耗约19万升净水。上海约有大中型超市近800家，超市便利店6000家。如果大中型超市普遍采用玻璃门冰柜，顾客购物时只需举手之劳，一年可节电约 4521万度，相当于节省约1.8万吨标煤，减排约4.5万吨二氧化碳。<br /> <br /> &nbsp; &nbsp;在中国，年人均CO2排放量2.7吨，但一个城市白领即便只有40平居住面积，开1.6L车上下班，一年乘飞机12次，碳排放量也会在2611千克。由此看来，节能减排势在必行。 如果说保护环境、保护动物、节约能源这些环保理念已成行为准则，低碳生活则更是我们急需建立的绿色生活方式。<br /> <br /> 　“低碳生活”虽然是新概念，但提出的却是世界可持续发展的老问题，它反映了人类因气候变化而对未来产生的担忧，世界对此问题的共识日益增多。全球变暖等气候问题致使人类不得不考量目前的生态环境。人类意识到生产和消费过程中出现的过量碳排放是形成气候问题的重要因素之一，因而要减少碳排放就要相应优化和约束某些消费和生产活动。尽管仍有学者对气候变化原因有不同的看法，但由于“低碳生活”理念至少顺应了人类“未雨绸缪”的谨慎原则和追求完美的心理与理想，因此“宁可信其有，不愿信其无”，“低碳生活”理念也就渐渐被世界各国所接受。<br /> <br /> &nbsp; &nbsp;低碳生活的出现不仅告诉人们，你可以为减碳做些什么，还告诉人们，你可以怎么做。在这种生活方式逐渐兴起的时候，大家开始关心，我今天有没有为减碳做些什么呢？ 在北京的八达岭，一个碳汇林林场已经成形。如果你想抵消掉自己的碳排放，可以来这里购买碳汇林或种树。林业碳汇是通过实施造林和森林经营管理、植被恢复等活动，植物叶片中的叶绿体通过光合作用吸收水，土里的无机盐和水分，释放氧气通过筛管把制造的有机物再运送到土里，土里的真菌和细菌再把有机物分解，从而产生物质循环，对于地毯方面来说起到减少空气中二氧化碳的作用。比起少开车、少开空调，购买碳汇林的主意，受到更多人的欢迎。目前，减缓气候变暖的主要措施是减排和增汇。与减排手段相比，林业碳汇措施因其低成本、多效益、易操作，成为减缓气候变暖的重要手段。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
 <!--slit只允许管理员和发布者查看帖子操作日志--> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14077031"> <i class="pstatus"> 本帖最后由 胖妮儿 于 2010-6-12 09:22 编辑 </i><br /> <br /> 
     <ignore_js_op> 
      <img id="aimg_1450567" aid="1450567" src="static/image/common/none.gif" zoomfile="data/attachment/forum/day_100609/1006090947b28a5abd5292aeb5.jpg" file="data/attachment/forum/day_100609/1006090947b28a5abd5292aeb5.jpg" class="zoom" onclick="zoom(this, this.src, 0, 0, 1)" width="450" inpost="1" onmouseover="showMenu({'ctrlid':this.id,'pos':'12'})" /> 
      <div class="tip tip_4 aimg_tip" id="aimg_1450567_menu" style="position: absolute; display: none" disautofocus="true"> 
       <div class="xs0"> 
        <p><strong>5202e5f21fe8312ab17ec510.jpg</strong> <em class="xg1">(45.22 KB, 下载次数: 1)</em></p> 
        <p> <a href="forum.php?mod=attachment&amp;aid=MTQ1MDU2N3w1ZWUwYzBjNnwxNDE1MjUyNDI0fDB8NzcyMTAw&amp;nothumb=yes" target="_blank">下载附件</a> &nbsp;<a href="javascript:;" onclick="showWindow(this.id, this.getAttribute('url'), 'get', 0);" id="savephoto_1450567" url="home.php?mod=spacecp&amp;ac=album&amp;op=saveforumphoto&amp;aid=1450567&amp;handlekey=savephoto_1450567">保存到相册</a> </p> 
        <p class="xg1 y">2010-6-9 09:47 上传</p> 
       </div> 
       <div class="tip_horn"></div> 
      </div> 
     </ignore_js_op> <br /> <br /> 背景<br /> 　　温室气体让地球发烧。200多年来，随着工业化进程的深入，大量温室气体，主要是二氧化碳的排“受伤”的地球出，导致全球气温升高、气候发生变化，这已是不争的事实。12月8日，世界气象组织公布的“2009年全球气候状况”报告指出，近10年是有记录以来全球最热的10年。此外，全球变暖也使得南极冰川开始融化，进而导致海平面升高。芬兰和德国学者公布的最新一项调查显示，本世纪末海平面可能升高1.9米，远远超出此前的预期。如果照此发展下去，南太平洋中的岛国：图瓦卢，将可能是第一个消失在汪洋中的岛国。 <br /> <br /> 　　美国媒体12月5日发表的一项研究指出，地球发烧也给人类的健康造成了巨大的危机。第一，过敏加重，研究显示，随着二氧化碳水平和温度的逐渐升高，花期提前来临，让花粉生成量增加，使春季过敏加重。第二，物种正在变得越来越“袖珍”，随着全球气温上升，生物形体在变小，这从苏格兰羊身上已现端倪。第三，肾结石增加，由于气温升高、脱水现象增多，研究人员预测，到2050年，将新增泌尿系统结石患者220万人。第四，外来传染病暴发，水环境温度升高会使蚊子和浮游生物大量繁殖，使登革热、疟疾和脑炎等时有暴发。第五，夏季肺部感染加重，温度升高，凉风减少会加剧臭氧污染，极易引发肺部感染。第六，藻类泛滥引发疾病，水温升高导致蓝藻迅猛繁衍，从市政供水体系到天然湖泊都会受到污染，从而引发消化系统、神经系统、肝脏和皮肤疾病。低碳生活，已成为人类急需建立的生活方式。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14077060"> 
     <ignore_js_op> 
      <img id="aimg_1450569" aid="1450569" src="static/image/common/none.gif" zoomfile="data/attachment/forum/day_100609/1006090948049635049ee82168.jpg" file="data/attachment/forum/day_100609/1006090948049635049ee82168.jpg" class="zoom" onclick="zoom(this, this.src, 0, 0, 1)" width="400" inpost="1" onmouseover="showMenu({'ctrlid':this.id,'pos':'12'})" /> 
      <div class="tip tip_4 aimg_tip" id="aimg_1450569_menu" style="position: absolute; display: none" disautofocus="true"> 
       <div class="xs0"> 
        <p><strong>5202e5f21fe8312ab17ec510.jpg</strong> <em class="xg1">(82.42 KB, 下载次数: 2)</em></p> 
        <p> <a href="forum.php?mod=attachment&amp;aid=MTQ1MDU2OXwxYzQwNmIzZHwxNDE1MjUyNDI0fDB8NzcyMTAw&amp;nothumb=yes" target="_blank">下载附件</a> &nbsp;<a href="javascript:;" onclick="showWindow(this.id, this.getAttribute('url'), 'get', 0);" id="savephoto_1450569" url="home.php?mod=spacecp&amp;ac=album&amp;op=saveforumphoto&amp;aid=1450569&amp;handlekey=savephoto_1450569">保存到相册</a> </p> 
        <p class="xg1 y">2010-6-9 09:48 上传</p> 
       </div> 
       <div class="tip_horn"></div> 
      </div> 
     </ignore_js_op> <br /> <br /> 实行方式<br /> 　　哥本哈根气候变化峰会自2009年12月7日开幕以来，就被冠以“有史以来最重要的会议”、“改变地低碳生活宣传海报球命运的会议”等各种重量级头衔。这次会议试图建立一个温室气体排放的全球框架，也让很多人对人类当前的生产和生活方式开始了深刻的反思。纵然世界各国仍旧减排问题进行着艰苦的角力，但低碳这个概念几乎得到了广泛认同。 　　低碳，是指较低或更低的温室气体（二氧化碳为主）排放。对此，中国环境科学学会秘书长任官平告诉《生命时报》：“节能就是最大的减碳。”首先，减碳主要落实在生产上，如大力开发水能、核电、风能和太阳能等清洁能源。任官平强调，减碳是每个人的责任。对我们来说，生活方式描绘了每个人的“碳足迹”。 　　什么样的人可以算是“低碳族”，“低碳”又代表什么呢？简单来说，“低碳”是一种生活习惯，是一种自然而然的去节约身边各种资源的习惯，只要你愿意主动去约束自己，改善自己的生活习惯，你就可以加入进来。当然，低碳并不意味着就要刻意去节俭，刻意去放弃一些生活的享受，只要你能从生活的点点滴滴做到多节约、不浪费，同样能过上舒适的“低碳生活”。 　　简单理解，低碳生活就是返璞归真地去进行人与自然的活动，主要是从节电节气和回收三个环节来改变生活细节，包括以下一些低碳的良好生活习惯：倡导低碳，呵护地球。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14077094"> 
     <div class="a_pr" style="margin-left:10px;width:auto">
      <a href="/bbs/forum-777-1.html" target="_blank"><img src="/slimages/2014/5/cyy/1.jpg" border="0" /></a>
     </div><i class="pstatus"> 本帖最后由 胖妮儿 于 2010-6-12 09:23 编辑 </i><br /> <br /> 养成低碳生活习惯<br /> 　　1.每天的淘米水可以用来洗手、擦家具、浇花等。干净卫生，自然滋润；　 　　2.将废旧报纸铺垫在衣橱的最底层，不仅可以吸潮，还能吸收衣柜中的异味；　 　3.用过的面膜纸也不要扔掉，用它来擦首饰、擦家具的表面或者擦皮带，不仅擦得亮还能留下面膜纸的香气；　 　<br /> <br /> 　4.喝过的茶叶渣，把它晒干，做一个茶叶枕头，既舒适，又能帮助改善睡眠；　 　　5.出门购物，尽量自己带环保袋，无论是免费或者收费的塑料袋，都减少使用； 　　6.出门自带喝水杯，减少使用一次性杯子； 　　7.多用永久性的筷子、饭盒，尽量避免使用一次性的餐具；　 　<br /> <br /> 　8.养成随手关闭电器电源的习惯，避免浪费用电； 　　9.尽量不使用冰箱、空调、电风扇，热时可用蒲扇或其他材质的扇子。　 　　经过手工DIY的再创造，你会发现原来废物也是宝，这样的家居环境健康且充满了创意的小欢乐。　“低碳一族”正以自己生活细节的改变证明：气候变化已经不再只是环保主义者、政府官员和专家学者关心的问题，而是与我们每个人息息相关。在提倡健康生活已成潮流的今天，“低碳生活”不再只是一种理想，更是一种值得期待的新的生活方式。 　　<br /> 还有一些不容易注意的几点：　 　<br /> 　1.每天使用传统的发条闹钟，取代电子闹钟；　 　<br /> 　2.在午休和下班后关掉电脑电源；　 　　<br /> &nbsp; &nbsp;3.一旦不用电灯、空调，随手关掉；手机一旦充电完成，立即拔掉充电插头；　 　<br /> 　4.选择晾晒衣物，避免使用滚筒式干衣机；用在附近公园等适合跑步的空气清新的地方中的慢跑取代在跑步机上的45分钟锻炼；　 　<br /> 　5.用节能灯替换60瓦的灯泡；不开汽车改骑自行车，或步行； <br /> 　6.在使用电脑时，尽量使用低亮度，开启程序少些等，这样可以节电。 　<br /> 　7.如果可以，尽量少看电视。建议多看书，既可节电，也可以增长知识。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14077117"> 
     <ignore_js_op> 
      <img id="aimg_1450575" aid="1450575" src="static/image/common/none.gif" zoomfile="data/attachment/forum/day_100609/1006090949d311741d67778da4.jpg" file="data/attachment/forum/day_100609/1006090949d311741d67778da4.jpg" class="zoom" onclick="zoom(this, this.src, 0, 0, 1)" width="500" inpost="1" onmouseover="showMenu({'ctrlid':this.id,'pos':'12'})" /> 
      <div class="tip tip_4 aimg_tip" id="aimg_1450575_menu" style="position: absolute; display: none" disautofocus="true"> 
       <div class="xs0"> 
        <p><strong>5202e5f21fe8312ab17ec510.jpg</strong> <em class="xg1">(24.39 KB, 下载次数: 2)</em></p> 
        <p> <a href="forum.php?mod=attachment&amp;aid=MTQ1MDU3NXw0NzE5ZWE5ZHwxNDE1MjUyNDI0fDB8NzcyMTAw&amp;nothumb=yes" target="_blank">下载附件</a> &nbsp;<a href="javascript:;" onclick="showWindow(this.id, this.getAttribute('url'), 'get', 0);" id="savephoto_1450575" url="home.php?mod=spacecp&amp;ac=album&amp;op=saveforumphoto&amp;aid=1450575&amp;handlekey=savephoto_1450575">保存到相册</a> </p> 
        <p class="xg1 y">2010-6-9 09:49 上传</p> 
       </div> 
       <div class="tip_horn"></div> 
      </div> 
     </ignore_js_op> <br /> <br /> 低碳生活小诀窍<br /> 　　冰箱内存放食物的量以占容积的60%为宜，放得过多或过少，都费电。食品之间、食品与冰箱之间应低碳生活宣传海报留有约10毫米以上的空隙。用数个塑料盒盛水，在冷冻室制成冰后放入冷藏室，这样能延长停机时间、减少开机时间。<br /> 　　空调启动瞬间电流较大，频繁开关相当费电，且易损坏压缩机。将风扇放在空调内机下方，利用风扇风力提高制冷效果。空调开启后马上开电风扇。晚上可以不用整夜开空调，省电近90%。将空调设置在除湿模式工作，此时即使室温稍高也能令人感觉凉爽，且比制冷模式省电。<br /> 　　洗衣机在同样长的洗涤时间里，弱档工作时，电动机启动次数较多，也就是说，使用强档其实比弱档省电，且可延长洗衣机的寿命。按转速1680转/分（只适用涡轮式）脱水1分钟计算，脱水率可达55%。一般脱水不超过3分钟。再延长脱水时间则意义不大。 <br /> 　　微波炉较干的食品加水后搅拌均匀，加热前用聚丙烯保鲜膜覆盖或者包好，或使用有盖的耐热的玻璃器皿加热。每次加热或烹调的食品以不超过0.5千克为宜，最好切成小块，量多时应分时段加热，中间加以搅拌。尽可能使用“高火”。为减少解冻食品时开关微波炉的次数，可预先将食品从冰箱冷冻室移入冷藏室，慢慢解冻，并充分利用冷冻食品中的“冷能”。<br /> 　　计算机短时间不用电脑时，启用电脑的“睡眠”模式（也就是待机模式），能耗可下降到50%以下；关掉不用的程序和音箱、打印机等外围设备；少让硬盘、软盘、光盘同时工作；适当降低显示器的亮度。用笔记本计算机要特别注意：对电池完全放电；尽量不使用外接设备；关闭暂不使用的设备和接口；关闭屏幕保护程序；合理选择关机方式：需要立即恢复时采用“待机”、电池运用选“睡眠”、长时间不用选“关机”；电池运用时，在WindowsXP/VISTA下，通过SpeedStep技术，CPU自动降频，功耗可降低40%。<br /> 　　燃气用大火比用小火烹调时间短，可以减少热量散失。但也不宜让火超出锅底，以免浪费燃气。夏季气温高，烧开水前先不加盖，让比空气温度低的水与空气进行热交换，等自然升温至空气温度时再加盖烧水，可省燃气。烧煮前，先擦干锅外的水滴，能够煮的食物尽量不用蒸的方法烹饪，不易煮烂的食品用高压锅或无油烟不锈钢锅烧煮、加热熟食用微波炉等等方法，也都有助于节省燃气。 <br /> 　　开短会也是一种节约，照明、空调、扩音用电都能省下来。即将过期的香水，可喷洒在塞入枕头的干燥花里、洗衣服的水中和拖过的地板上。任何电器一旦不用立即拔掉插头。<br /> 　 　　尽量选用公共交通，开车出门购物要有购物计划，尽可能一次购足。多步行，骑自行车，坐轻轨地铁，少开车。开车节能：避免冷车启动，减少怠速时间，避免突然变速，选择合适挡位避免低档跑高速，定期更换机油，高速莫开窗，轮胎气压要适当。 <br /> 　　多用电邮，MSN,QQ等即时通讯工具，少用传真打印机，多植树。<br /> 　　少吃带包装袋的食品，减少使用包装袋的次数 <br /> 　　多乘公交车。交通产生的二氧化碳占温室气体排放量30%以上，减少此类排放量的最好办法之一是:乘坐公交车。美国公共交通联合会称，公共交通每年节省近53亿升天然气，这意味着能减少150万吨二氧化碳排放量。　</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14077174"> 坚持小习惯 <br /> 　　1.少搭乘1次电梯，就减少0.218kg的碳排放量； <br /> 　　2.少开冷气1小时，就减少0.621kg的碳排放量； <br /> 　　3.少吹电扇1小时，就减少0.045kg的碳排放量； <br /> 　　4.少看电视1小时，就减少0.096kg的碳排放量； <br /> 　　5.少用灯泡1小时，就减少0.041kg的碳排放量； <br /> 　　6.少开车1公里，就减少0.22kg的碳排放量； 　<br /> 　&nbsp; &nbsp;7.少吃1次快餐，就减少0.48kg的碳排放量； 　<br /> 　&nbsp; &nbsp;8.少烧1kg纸钱，就减少1.46kg的碳排放量；<br /> 　　9.少丢1kg垃圾，就减少2.06kg的碳排放量； <br /> 　　10.少吃1kg牛肉，就减少13kg的碳排放量； <br /> 　　11.省一度电，就减少0.638kg的碳排放量； 　<br /> 　&nbsp; &nbsp;12.省一度水，就减少0.194kg的碳排放量； <br /> 　　13.省一度天然气，就减少2.1kg的碳排放量； <br /> 　　14.如果一天做到每一项，那么我们可以每天减少21.173kg的碳排放量；<br /> 　　如果全中国每一人每一天都能做到每一项，那么我们每天可以减少29642200000kg的碳排放量，约合3x10^7吨。 <br /> 　　如果全世界每一人每一天都能做到每一项,，那么我们每天可以减少1058650000000kg的碳排放量，约合1.1x10^8吨。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14077189"> <i class="pstatus"> 本帖最后由 zhangshen 于 2010-6-9 09:59 编辑 </i><br /> <br /> 低碳生活49条准则<br /> 　　1、少用纸巾，重拾手帕，保护森林，低碳生活。 <br /> 　　2、每张纸都双面打印，相当于保留下半片原本将被砍掉的森林；<br /> 　　3、随手关灯、开关、拔插头，这是第一步，也是个人修养的表现；不坐电梯爬楼梯，省下大家的电，换自己的健康；<br /> 　　4、绿化不仅是去郊区种树，在家种些花草一样可以，还无须开车； <br /> 　　5、是的，一只塑料袋5毛钱，但它造成的污染可能是5毛钱的50倍； <br /> 　　6、完美的浴室未必一定要有浴缸；已经安了，未必每次都用；已经用了，请用积水来冲洗马桶；<br /> 　　7、关掉不用的电脑程序，减少硬盘工作量，既省电也维护你的电脑； <br /> 　　8、想避开车来说，骑自行车上下班的人一不担心油价涨，二不担心体重涨；<br /> 　　9、没必要一进门就把全部照明打开，人类发明电灯至今不过130年，之前的几千年也过得好好的； <br /> 　　10、考虑到坐公交为世界环境做的贡献，至少可以抵消一部分开私家车带来的优越感；<br /> 　　11、请相信，痴迷皮草那不过是一种反祖冲动；<br /> 　　12、可以这么认为，气候变暖一部分是出于对过度使用空调\暖气的报复；<br /> 　　13、尽量少使用一次性牙刷、一次性塑料袋、一次性水杯……因为制造他们所使用的石油也是一次性的； <br /> 　　14、如果你知道西方一些海洋博物馆里展出中国生产的鱼翅罐头，还会有这么好的食欲吃鱼翅捞饭么；<br /> 　　15、未必红木和真皮才能体现居家品味；建议使用竹制家具，因为竹子比树木长得快； <br /> 　　16、其实利用太阳能这种环保能源最简单的方式，就是尽量把工作放在白天做；<br /> 　　17、过量肉食至少伤害三个对象：动物，你自己和地球； <br /> 　　18、婚礼仪式不是你憋足28年劲甩出的面子，更不是家底积累的PK。如今简约、低碳才更是甜蜜文明的附件值；<br /> 　&nbsp;&nbsp;19、认为把水龙头开到最大才能把蔬菜盘碗洗得更干净，那只是心理作用； <br /> 　　20、可以理直气壮地说，衣服攒够一桶再洗不是因为懒，而是为了节约水电；<br /> 　　21、把一个孩子从婴儿期养到学龄前，花费确实不少，部分玩具、衣物、书籍用二手的就好； <br /> 　　22、如果堵车的队伍太长，还是先熄了火，安心等会儿吧；<br /> 　　23、等期检查轮胎气压，气量过低或过足都会增加油耗；　<br /> 　　24、定期清洗空调，不仅为了健康，还可以省不少电；<br /> 　 　25、一般的车用93#油就够了，盲目使用97#可能既废油，还伤发动机；<br /> 　 　26、跟老公交司机学习如何省油：少用急刹，把油门松了，靠惯性滑过去；　<br /> 　　27、有些人，尤其是女性，洗个澡用掉四五十升水，洁癖也不用这么夸张；<br /> 　 　　28、科学地勤俭节约是优良传统；剩菜冷却后，用保鲜膜包好再送进冰箱；热汽不仅增加冰箱做功，还会结霜，双重费电；<br /> 　 　　29、其实空调外机都是按照防水要求设计的，给它穿外套，只会降低散热效果，当然费电；<br /> 　 　　30、洗衣粉出泡多少与洗净能力之间无必然联系，而低泡洗衣粉可以比高泡洗衣粉少漂洗几次，省水省电省时间；　<br /> 　　31、洗衣机开强档比开弱档更省电，还能延长机器寿命；　<br /> 　　32、电视机在待机状态下耗电量一般为其开机功率的10%左右，这笔账算起来还真不太小；　<br /> 　　33、如果只用电脑听音乐，显示器仅可以调暗，或者干脆关掉；　<br /> 　　34、如果热水用得多，不妨让热水器始终通电保温，因为保温一天所用的电，比一箱凉水烧到相同温度还要低；<br /> 　 　　35、洗干净同样一辆车，用桶盛水擦洗只是用水龙头冲洗用水量的1/8；　<br /> 　　36、可以把马桶水箱里的浮球调低2厘米，一年可以省下4立方水；　<br /> 　　37、建立节省档案，把每月消耗的水电煤气也记记账，做到心中有数；<br /> 　 　　38、买电器看节能指标，这是最简单不过的方法了；　<br /> 　　&nbsp;&nbsp;39、实验证明，中火烧水最省气；<br /> 　 　　40、10年前乱丢电池还可以能是无知，现在就完全是不负责任了；　<br /> 　　&nbsp;&nbsp;41、随身常备筷子或勺子，已经是环保人士的一种标签；<br /> 　 　　42、冰箱内存放物品的量以占容积的80%为宜，放得过多或过少，都费电；　<br /> 　&nbsp;&nbsp;　43、开短会也是一种节约-照明、空调、音响等等；　<br /> 　　&nbsp;&nbsp;44、没事多出去走走，“宅”是很费电的；　<br /> 　　&nbsp;&nbsp;45、非必要的话，尽量买本地、当季产品，运输和包装常常比生产更耗能；　<br /> 　　&nbsp;&nbsp;46、植树为你排放的二氧化碳埋单，排多少，吸多少；<br /> 　 　　47、衣服多选棉质、亚麻和丝绸，不仅环保、时尚，而且优雅、耐穿；<br /> 　 　　48、烘干真的很必要吗？还是多让你的衣服晒晒太阳吧；<br /> 　 　　49、美国有统计表明：离婚之后的人均资源消耗量比离婚前高出42%-61%，让我们用婚姻保护地球吧！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14077208"> “低碳”家居<br /> 　　“低碳”是一个涵盖内容非常广的概念，所有能够降低二氧化碳排放的方式都可以统称为低碳，包括低碳生活宣传海报工业生产上的节能减排、建筑的绿色设计、汽车的节能。低碳生活对于家居来讲，也能尽量节约能源，减低有害物质的排放。 <br /> 　　简约大方最利于节能 　　近几年来，简约的设计风格渐渐成为家庭装修中的主导风格。而简约的风格恰恰就是家装节能中最为合理的关键因素，当然简约并不等于简单，只要设计考虑周全，简约的风格是很适宜现代装修，特别是年轻人的装修来使用的。而且这样的设计风格能最大限度地减少家庭装修当中的材料浪费问题。通透的设计如今也慢慢被越来越多的业主所接受，而这样的设计在保持通风和空气流通的同时，也很大程度上减少了能源浪费。 <br /> 　　色彩回归环保自然 <br /> 　　以前的家总是千篇一律的白色，随着化工产业的发展，家居的颜色越来越多。其实色彩的运用也是关系到节能的，过多使用大红、绿色、紫色等深色系其实就会浪费能源。<br /> 　　特别是高温时节，由于深色的涂料比较吸热，大面积设计使用在家庭装修墙面中，白天吸收大量的热能，晚上使用空调会增加居室的能量消耗。 　　绿色建材筑就低碳生活 <br /> 　　在装修过程中，其实可以更多在一些不注重牢度的“地带”使用类似轻钢龙骨、石膏板等轻质隔墙材料，尽量少用粘土实心砖、射灯、铝合金门窗等。而在一些设计上也可以考虑放弃，比如绝大多数家庭只是偶尔使用的射灯和灯带，其实是造价不菲的设计，很可能成为一大浪费。完全可以通过材质对比、色彩搭配等各种手段，替代射灯和灯带。 <br /> 　　此外，搬新居时，能继续使用的家具尽量不换。多使用竹制、藤制的家具，这些材料可再生性强，也能减少对森林资源的消耗。<br /> 　　低碳生活，家居业似乎已经领先一步。从环保材料到环保装修，从砍伐树木到建设速生林，从发光顶设计到太阳能灯具…… <br /> 　　人类生活活动需要消耗能量，并释放大量的二氧化碳。科学家发现，近200年来空气中的二氧化碳含量已经上升30%，人们普遍认为各类极端气候都和此有关。人们开始呼吁“低碳经济，低碳生活”。这是在不降低生活质量的前提下，利用高科技以及清洁能源，减少能耗，减少污染的生活模式。 　　低碳生活并不深奥。东易日盛设计师认为，“低碳”最原始的表现形式，就是如何用最少的钱干最多的事。装修初期，业主和设计师都想方设法用最低的成本，最常见的材料和最简单的设计，布置出一个舒适、安全又健康的家。但随着社会的发展，大家开始在个性风格、特殊材料和高科技智能产品上下工夫，此举无疑消耗了许多不必要的能源。如今，环境污染严重，能源缺乏和经济危机等因素，促使最初简朴的装修理念升级为低碳生活了。<br /> 　　简约设计风潮再回归 <br /> 　　“近年来，尽管家装风格概念一直在不停变换，现代简约的设计风格始终是主流。”瑞家装饰设计师说，许多中高端的客户主动提出，拒绝采用过去那种崇尚奢华的家装设计理念，改走简约路线，以自然通风、自然采光为原则，减少空调、电灯的使用几率，节约装饰材料、节约用电、节约建造成本。 　　“如果能尽量减少不必要的房屋内部结构改造，那就更‘低碳’了。”业之峰装饰设计师认为，从设计上而言，低碳理念其实与这两年一些家装公司强调的“轻装修，重装饰”的理念是吻合的。在装修设计的时候，一些较为时尚的家庭也不再简单地用吊顶、壁柜，以及用一些昂贵的装饰材料打造的装饰造型等将空间堆砌装满，他们更讲究空间布局、功能设置等，注重装修和装饰的区分，会利用实用的家具与恰到好处的装饰品来表现强烈的个人风格和情趣。 　　东易日盛设计师建议，简约装修要遵循“少改动少修饰”的原则。即使房间结构存在很多问题，也不要大规模改动。消费者可以和设计师多沟通，用其他办法解决或弥补。房间中少用隔断等装饰手法，尽量用空间的变化来达到效果。如果一定要使用隔断，尽可能将其与储物柜、书柜等家具合二为一，减少其独立存在的机会，增大室内空间。另外，减少隔断的设置，还可以加速室内空气流动，减少空调、电扇等家用电器的耗能。 <br /> 　　充分利用可循环材料 　　　家居行业的原材料在采集、生产制造和运输时都需要耗费大量的能源，能够做到“低碳”、“可持续发展”的不多。“家装设计正在流行‘天然风’，并非只为了迎合田园式、乡村式的风格。”华泰经典装饰设计师认为，家装流行“天然风”的意义在于它对自然环境的保护，建议业主在选择木材、棉花、金属、塑料、玻璃、藤条时，要尽可能地使用可循环利用的材料。 　　在装饰材料的选择上，很多人并非不注重环保，而是容易陷入一些认识上的误区。在装修过程中，其实可以更多地选择一些类似轻钢龙骨、石膏板等轻质隔墙材料，少用黏土实心砖、射灯、铝合金门窗等资源浪费较大的材料，也可以从侧面降低家装工程的碳排放量。<br /> 　　一些家居配饰师也认为，在家居生活中合理利用废旧物品对于营造“低碳”的生活环境同样意义重大。比如，将喝过的茶叶晒干做枕头芯，不仅舒适，还能帮助改善睡眠；用废纸壳做烟灰缸，随用随扔，省事且方便。这些毫不起眼的废物经过精心的DIY，都可以变废为宝，让自己的家变得更环保、更温馨，又充满实现创意的欢乐。 <br /> 　　节约能源 <br /> 　　低碳家居的核心是节能，但是节能并不意味着要牺牲居住的舒适度，并非就是要把空调或采暖系统关了。其实低碳生活是一种态度，就是在对人类生存环境影响最小，甚至是有助于改善人类生存环境的前提下，让人的身心处于舒适的状态。比如，利用太阳能等可再生能源进行照明和供暖；还有欧洲现在建设了很多零排放建筑，隔热效果非常好，在自然通风的条件下，隔热层可以把室内温度调控到一个合适的水平。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14077272"> 大众的疑惑<br /> 　　在气候压力日趋加大的今天，发展低碳经济、开展低碳城市建设、全面实现低碳生活逐渐成为社会各界共识。然而，一些市民乃至政府部门官员对实现低碳生活还普遍存有五大疑惑，亟待各方努力，共同破解。<br /> <br /> 
     <ignore_js_op> 
      <img id="aimg_1450596" aid="1450596" src="static/image/common/none.gif" zoomfile="data/attachment/forum/day_100609/1006090954b3f18521abd41fd6.jpg" file="data/attachment/forum/day_100609/1006090954b3f18521abd41fd6.jpg" class="zoom" onclick="zoom(this, this.src, 0, 0, 1)" width="144" inpost="1" onmouseover="showMenu({'ctrlid':this.id,'pos':'12'})" /> 
      <div class="tip tip_4 aimg_tip" id="aimg_1450596_menu" style="position: absolute; display: none" disautofocus="true"> 
       <div class="xs0"> 
        <p><strong>5202e5f21fe8312ab17ec510.jpg</strong> <em class="xg1">(10.62 KB, 下载次数: 2)</em></p> 
        <p> <a href="forum.php?mod=attachment&amp;aid=MTQ1MDU5NnxkZjM0MjYwNHwxNDE1MjUyNDI0fDB8NzcyMTAw&amp;nothumb=yes" target="_blank">下载附件</a> &nbsp;<a href="javascript:;" onclick="showWindow(this.id, this.getAttribute('url'), 'get', 0);" id="savephoto_1450596" url="home.php?mod=spacecp&amp;ac=album&amp;op=saveforumphoto&amp;aid=1450596&amp;handlekey=savephoto_1450596">保存到相册</a> </p> 
        <p class="xg1 y">2010-6-9 09:54 上传</p> 
       </div> 
       <div class="tip_horn"></div> 
      </div> 
     </ignore_js_op> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14077299"> 困惑一<br /> 　　温室气体中最主要的是水蒸气，它造成的温室效应达80-95%。根据不同研究资料 ，一、二氧化碳只占温室气体的10-14%，而这其中又有85-97%是自然界产生的。因此人类产生的二氧化碳气体实际上对温室效应的贡献极为有限（0.2-0.3%）。大气物理学家Fred Singer 计算，如果京都协定能够达到目标，温室效应可以减少，对2050年地球气温的影响是区区0.05度。西方社会在经济危机的今天突然倡导低碳生活的用意是什么？<br /> 困惑二<br /> 　　实现低碳生活是不是意味着降低城市居民的生活水平？一些市民认为，从节约资源能源、环保以及减少碳排放等角度看，实现低碳生活不仅是件大事，也是件好事。但从低碳生活的要求看，可能会降低人们好不容易提升起来的生活水平。比如人们在生活水平提高的同时，希望通过购买汽车或者排量大、性能更好的汽车来改善自己的出行条件，希望购买较大的住房来改善自己的居住条件，这些显然与低碳生活格格不入。吉林大学环境与资源学院教授王宪恩等专家则认为，全面实现低碳生活与保持或提高市民生活水平之间并不冲突，它们的共同目的都是为了更好地改善人们的生存环境和条件，其中的关键是要找到一个结合点，探索一种低碳的可持续的消费模式，在维持高标准生活的同时尽量减少使用消费能源多的产品、降低二氧化碳等温室气体排放。福建省政府发展研究中心副主任杨益生说，低碳生活不是一个落后的生活模式，搞低碳经济并不一定会降低我们的生活品质。在低碳经济状态下，交通便利、房屋舒适宽敞是可以得到保证的，可以采取低碳技术来解决这些问题。如城市中可以利用中水浇灌绿地，利用太阳能等可再生能源进行照明和日常使用，利用煤层气等清洁能源作为汽车的燃料，利用污水源、浅层水源、深层高温地下水源、土壤源等可再生能源热泵技术解决建筑的供热等。在山西省朔州市的恢河公园，使用的路灯、地埋灯、庭院灯、草坪灯都是有太阳能提供电源，而且所有的灯具中加入智能控制，实现了白天自动熄灯，晚上自动亮灯，每年可节约用电80万度左右。当地市民在享受城市建设带来的身心愉悦的同时，无形中节约了能源资源，减少了碳排放。<br /> 困惑三<br /> 　　低碳生活离城市居民日常生活太过遥远，普通市民是否会&quot;心有余而力不足&quot;？一些市民认为，低碳生活只是一种理论上的设想，对他们来说犹如&quot;遥不可及&quot;的梦想，与他们的日常生活距离太远；也有市民认为，低碳生活是一项系统工程，仅依靠市民自身力量难以实现，与其这样，还不如按日常的生活方式&quot;得过且过&quot;。 一些专家认为，城市居民长期以来形成的生活习惯和消费模式，在短时期内确实难以改变。在这种惯性生活模式下，推行低碳生活也可能会带来不便。但这些并不能成为市民拒绝低碳生活的理由，只要人们从细节入手，有改变的决心和愿望，低碳生活完全可以实现。世界自然基金会长春项目办公室工作人员罗星碧说，在阻止全球变暖的行动中，不仅政府、企业需要制定有效的对策，每一个普通人都可以扮演重要的角色。从身边的点滴做起，减少个人碳足迹，在生活中培养低碳的生活方式，这不仅是当前社会的潮流，更是个人社会责任的体现。太原市政府副秘书长崔树民接受采访时，从办公桌上拿起一些文件让笔者看，这些文件都是利用废纸背面打印的。不仅如此，他们还把一些空白稍微多一点的纸张做成便签纸，充分利用决不浪费。 &quot;全球气候变化影响着我们的生活、生存环境，因此需要更多的人参与进来践行低碳的生活方式，为保护环境献一份力。从我们每个人做起，从社区居民、生活方式的改变做起。实现低碳生活，市民能做的有很多，包括减少高碳能源消耗、绿色出行、垃圾物再利用等。&quot;崔树民说。 道和环境与发展研究所可持续发展教育中心高级项目官员张蕙莲说：&quot;低碳生活其实做起来很简单，洗澡水温度调低1度，每次洗澡可减少二氧化碳35克；做完饭随手关掉抽油烟机，每天少转10分钟，一年能省12度电。&quot; 联合国环境规划署曾对个人&quot;低碳生活方式&quot;提出了几项小建议，如把在电动跑步机上45分钟的锻炼改为到附近公园慢跑，可以减少将近1000克的二氧化碳排放量；不用洗衣机甩干衣服，而是让衣服自然晾干，可以减少2300克的二氧化碳排放量；休息时和下班后关闭电脑及显示器，除省电外还可以将这些电器的二氧化碳排放量减少1/3等等。<br /> 困惑四<br /> 　　低碳生活是城市居民自己的事，政府及相关部门能否当&quot;甩手掌柜&quot;？一些城市的政府及相关部门领导认为，低碳生活主要集中于市民的生活领域，是城市居民自己的事，主要靠市民自己转变观念、加以践行，政府及相关部门一方面无权干涉，另一方面对市民日常生活方式的转变也甚感乏力。专家则认为，政府及相关部门不仅是社会事务的管理者，更是百姓生活的服务者。低碳生活不仅仅是市民的自觉行为，也需要政府及相关部门营造一个低碳生活环境。比如建设低碳小区、扶持垃圾回收利用等&quot;静脉&quot;产业，以及给自觉实行低碳生活方式的市民给予一定的奖励等，这都对形成良好的低碳生活方式具有&quot;四两拨千斤&quot;的作用。 一些市民也反映，希望当地政府及相关部门提供一些实现低碳生活的信息服务，通过出台一些政策对他们的生活行为进行一些引导。太原、保定等城市通过制订实施涉及各个行业的绿色标准、印发低碳生活手册等方式，有效引导了市民的生活方式和消费习惯。这些城市的成功实践也证明，政府及相关部门在实现低碳生活过程中，不仅不能当&quot;甩手掌柜&quot;，还完全可以通过自己的努力，推动整个工作的有效开展。<br /> 困惑五<br /> 　　随着低碳问题日益成为热点，越来越多的人开始关注低碳，但是同时也出现了关于低碳的争议。　　越来越多的反对声音告诉我们，低碳问题存在着巨大争议。随着气候门事件的爆发，联合国IPCC的科学家私自篡改数据以迎合全球变暖的事实令全世界震惊。国内的许多学者也相继表示：全球变暖存在巨大争议，低碳不等于环保！ 许多文章和书籍(例如《以碳之名》）更是系统的揭露了低碳骗局的前前后后。甚至有反对派把低碳说成了一种原教旨主义的歇斯底里。 　　当然，环境问题与人们的生活息息相关，这里为二氧化碳申冤并不是纵容人们破坏环境，比起那些以碳之名的做秀，我们更应该将精力投入到那些真正需要我们治理的环境问题中去。希望我们百度百科能够唤醒大众勇于追求真相的怀疑精神，唤醒国内的主流媒体——不要再盲目跟风，我们需要独立思考。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14077341"> 
     <div class="a_pr" style="margin-left:10px;width:auto">
      <a href="/bbs/thread-2681591-1-1.html" target="_blank"><img src="/slimages/2013/11/lxr/yhttm/gg.gif" border="0" /></a>
     </div> 
     <ignore_js_op> 
      <img id="aimg_1450597" aid="1450597" src="static/image/common/none.gif" zoomfile="data/attachment/forum/day_100609/1006090956993b3ddda52450de.jpg" file="data/attachment/forum/day_100609/1006090956993b3ddda52450de.jpg" class="zoom" onclick="zoom(this, this.src, 0, 0, 1)" width="750" inpost="1" onmouseover="showMenu({'ctrlid':this.id,'pos':'12'})" /> 
      <div class="tip tip_4 aimg_tip" id="aimg_1450597_menu" style="position: absolute; display: none" disautofocus="true"> 
       <div class="xs0"> 
        <p><strong>5202e5f21fe8312ab17ec510.jpg</strong> <em class="xg1">(239.44 KB, 下载次数: 2)</em></p> 
        <p> <a href="forum.php?mod=attachment&amp;aid=MTQ1MDU5N3xhYzVlZDQxMXwxNDE1MjUyNDI0fDB8NzcyMTAw&amp;nothumb=yes" target="_blank">下载附件</a> &nbsp;<a href="javascript:;" onclick="showWindow(this.id, this.getAttribute('url'), 'get', 0);" id="savephoto_1450597" url="home.php?mod=spacecp&amp;ac=album&amp;op=saveforumphoto&amp;aid=1450597&amp;handlekey=savephoto_1450597">保存到相册</a> </p> 
        <p class="xg1 y">2010-6-9 09:56 上传</p> 
       </div> 
       <div class="tip_horn"></div> 
      </div> 
     </ignore_js_op> <br /> <br /> <br /> 示范城镇<br /> 　深圳市观澜镇 <br /> <br /> 　2008全球人居环境最佳范例论坛 主题：可持续的人居范例 <br /> 　时间：2008.06.19<br /> &nbsp;&nbsp;地点：澳门威尼斯人度假酒店-会展中心米兰2101B<br /> <br /> <br /> -------------------------------完------------------------------</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14078282"> 学习了。。。。。。。。。。。。。。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14079004"> 好贴俺就顶。。。。。。。。。。。。。。。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14089754"> 这么详细的帖子，没人看吗？失败~~</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14105524"> <strong>回复 <a href="http://www.slit.cn/bbs/redirect.php?goto=findpost&amp;pid=14089754&amp;ptid=772100" target="_blank">14#</a> <i>zhangshen</i> </strong><br /> <br /> <br /> &nbsp; &nbsp; 继续努力，把低碳这个主题好好的阐释一哈。。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14136207"> 什么是“低碳生活”<br /> 低碳生活的概念　所谓“低碳生活（low-carbon life）”，就是指生活作息时所耗用的能量要尽力减少，从而减低二氧化碳的排放量。 低碳生活，对于我们普通人来说是一种态度，而不是能力，我们应该积极提倡并去实践低碳生活，注意节电、节水、节油、节气，这些点滴做起。除了植树，还有人买运输里程很短的商品，有人坚持爬楼梯，形形色色，有的很有趣，有的不免有些麻烦。但关心全球气候变暖的人们却把减少二氧化碳实实在在地带入了生活。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14163063"> 低碳生活为我们留下一份生活的健康！！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14163096"> <font size="5">近年来环境质量越来越差，严重影响人们的正常生活质量。尤其是空气污染对人们的身体健康构成极大的危害。2003年非典禽流感袭来，全球恐慌，人们开始到空气质量的重要性；2004年越来越多的室内、车内污染致人死亡事件在全国各大媒体频频曝光；装饰、装修、家具、汽车内饰中的苯、二甲苯、甲醛、氨等有害气体严重超标，可使人致癌和白血病。引起人们对室内和车内污染的重视，政府在重视，社会在呼吁，治理环境刻不容缓。<font color="SeaGreen">倡导低碳生活从你我做起、从你身边做起。。。。。。。。。。。</font></font></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14164211"> 低碳生活为我们留下一份生活的健康！！ 从自己做起！！！！！！！！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14178148"> 收藏了，经常学学，用用。只是十多年来，我收藏了数次茶叶，最后都是半途而费，要想达到做成个枕头的茶叶量，那得需要几斤茶叶？所以这一条就免了吧，把茶叶倒进花盆当肥料吧</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14178181"> 
     <div class="a_pr" style="margin-left:10px;width:auto">
      <a href="/slimages/2014/5/lxr/dj/dj.html" target="_blank"><img src="/slimages/2014/5/lxr/dj/banner.gif" border="0" /></a>
     </div>有些知识看起来有用，实际上不具有可操作性。虽不能说是以讹传讹，但也仅仅存在于理论上。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14320399"> <strong>回复 <a href="http://www.slit.cn/bbs/redirect.php?goto=findpost&amp;pid=14178181&amp;ptid=772100" target="_blank">21#</a> <i>红日升</i> </strong><br /> <br /> <br /> &nbsp; &nbsp; 最好是详细举例说明一下嫩地论点。。：）</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14456010"> dddddddddddddddddddd</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14639845"> 
     <div class="a_pr" style="margin-left:10px;width:auto">
      <a href="/bbs/forum-777-1.html" target="_blank"><img src="/slimages/2014/5/cyy/1.jpg" border="0" /></a>
     </div>学习了学习。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14694925"> 学习了。。。。。。。。。。。。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_14861459"> 从力所能及的事情开始，坚持少开车，多骑自行车上下班。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_15410755"> 咋憎多需要低碳的地方嫩</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_15731934"> 养成随手关闭电器电源的习惯，避免浪费用电。从最近身边事情支持低碳</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_15744479"> 支持低碳生活</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_15814079"> 本帖最后由 胖妮儿 于 2010-6-12 09:23 编辑 <br /> <br /> 养成低碳生活习惯<br /> 　　1.每天的淘米水可以用来洗手、擦家具、浇花等。干净卫生，自然滋润；　 　　2.将废旧报纸铺垫在衣橱的最底层，不仅可以吸潮，还能吸收衣柜中的异味；　 　3.用过的面膜纸也不要扔掉，用它来擦首饰、擦家具的表面或者擦皮带，不仅擦得亮还能留下面膜纸的香气；　 　<br /> <br /> 　4.喝过的茶叶渣，把它晒干，做一个茶叶枕头，既舒适，又能帮助改善睡眠；　 　　5.出门购物，尽量自己带环保袋，无论是免费或者收费的塑料袋，都减少使用； 　　6.出门自带喝水杯，减少使用一次性杯子； 　　7.多用永久性的筷子、饭盒，尽量避免使用一次性的餐具；　 　<br /> <br /> 　8.养成随手关闭电器电源的习惯，避免浪费用电； 　　9.尽量不使用冰箱、空调、电风扇，热时可用蒲扇或其他材质的扇子。　 　　经过手工DIY的再创造，你会发现原来废物也是宝，这样的家居环境健康且充满了创意的小欢乐。　“低碳一族”正以自己生活细节的改变证明：气候变化已经不再只是环保主义者、政府官员和专家学者关心的问题，而是与我们每个人息息相关。在提倡健康生活已成潮流的今天，“低碳生活”不再只是一种理想，更是一种值得期待的新的生活方式。 　　<br /> 还有一些不容易注意的几点：　 　<br /> 　1.每天使用传统的发条闹钟，取代电子闹钟；　 　<br /> 　2.在午休和下班后关掉电脑电源；　 　　<br /> &nbsp; &nbsp;3.一旦不用电灯、空调，随手关掉；手机一旦充电完成，立即拔掉充电插头；　 　<br /> 　4.选择晾晒衣物，避免使用滚筒式干衣机；用在附近公园等适合跑步的空气清新的地方中的慢跑取代在跑步机上的45分钟锻炼；　 　<br /> 　5.用节能灯替换60瓦的灯泡；不开汽车改骑自行车，或步行； <br /> 　6.在使用电脑时，尽量使用低亮度，开启程序少些等，这样可以节电。 　<br /> 　7.如果可以，尽量少看电视。建议多看书，既可节电，也可以增长知识。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_16112894"> 
     <div class="a_pr" style="margin-left:10px;width:auto">
      <a href="/bbs/thread-2681591-1-1.html" target="_blank"><img src="/slimages/2013/11/lxr/yhttm/gg.gif" border="0" /></a>
     </div>我积极响应！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_16113094"> 十五种具有抗癌作用的食物<br /> 1.茶叶：有人将茶叶拌于饲料中，喂给身上有癌细胞的小白鼠，结果发现3周后癌细胞受到抑制有所减少。另据报道，茶叶中的某种物质经血液循环可抑制全身各部位的癌细胞。<br /> 2.麦麸：麸皮不仅能辅疗糖尿病、血胆固醇、血脂过高、便秘、肥胖症、龋齿等病症，还可预防肠癌的发生。麦麸中含有丰富的纤维素，纤维素是一种不溶性纤维，能稀释肠道内的多种致癌物质，加快食物通过肠道的速度，促使排便，减少致癌物和肠道接触的机会。<br /> 3.玉米：玉米可防治高血压、动脉硬化、泌尿结石等病症，并具抗癌作用。美国医学界指出，粗磨玉米面中含有大量氨基酸，对抑制癌症有显著效果。另外，玉米中的谷胱甘肽，在硒的参与下生成谷胱甘肽氧化酶，还能使化学致癌物质失去活性。<br /> 4.酸梅：酸梅能增强白细胞的吞噬能力，提高机体的免疫机能，辅助治疗阴茎癌、宫颈癌。<br /> 5.大豆：大豆至少含有5种抗癌物质。其中之一是与一种通常被用于治疗雌激素依赖型乳腺癌的药物作用相似，现已将它用于大规模的临床实验，以了解它对乳腺癌的预防作用。<br /> 6.葱属蔬菜：这类蔬菜包括大蒜、洋葱、大葱等。动物实验表明，这类蔬菜能预防结肠、胃、肺和肝等脏器的癌症。大蒜中的一些成分甚至能干扰癌细胞的扩散。另外，大蒜中所含的硫化物能激活人体的免疫功能，从而有助于战胜癌症。<br /> 7.绿色蔬菜：深绿色蔬菜具有防癌作用。如菠菜、莴苣等，它们含有丰富的抗氧化剂，包括叶酸、叶黄素等。科学家据此提出蔬菜的颜色越深，抗氧化剂含量越高，抗癌防癌作用越强。<br /> 8.香菇：蘑菇是一种益健康并具有抗癌作用的食品，其中最突出的是香菇。因为香菇多糖能增强细胞免疫和体液免疫，有类似于补气的作用。据说，捷克波希米亚深山里的樵夫由于经常吃野香菇，而从不患感冒与癌症。<br /> 9.猴头菇：猴头菇已由中国药学界制成猴菇菌片，用于预防和治疗胃癌、食道癌等，有效率为69.3%，显效率为15%。<br /> 10.苹果：近年研究发现，苹果中含的维生素C在体内可阻碍致癌物质亚硝胺的生成，破坏癌细胞增生时产生的某种酶活性，甚至可使已生成的癌细胞转化为正常细胞。<br /> 11.蜂乳：据近年来国内外专家的研究报道，在蜂乳中，新发现一种特殊的蜂乳酸，具有明显的防治癌症效果。<br /> 12.牛肉：美国威斯康星大学微生物学家巴里扎指导的研究小组发现，牛肉中含有一种能抑制致癌物质活动的成分，该成分能起到防癌作用。目前，这个研究小组对新物质的化学结构及功能正在进行深入研究，可望从牛肉中提取出防癌抗癌的新药。<br /> 13.海藻类：现代医学研究证实，海带、紫菜及裙带菜等海藻类食品都具有一定的抗癌作用。研究发现，癌症患者的血液多呈酸性，而海带含钙量较高，能调节和平衡血液的酸碱度，起到防癌的作用；同时，它所含有的纤维纱不易被消化，吃后能增加大便量，促进肠内某些致癌物的排泄，有助人体防癌保健。<br /> 14.海蜇：科学家们从海蜇中提取出的水母素，具有特殊生理作用，在抗菌、抗病毒和抗癌方面都具有很强的药理效应。<br /> 15.带鱼：现代医学研究证实，带鱼银色粉末状的细鳞含有大量的蛋白质、无机盐和油脂，经酸处理后可制取盐酸鸟嘌呤，而盐酸鸟嘌呤是合成抗癌药品六硫鸟嘌呤的主要原料，是治疗急性白血病等癌症的有效药物。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_16410764"> 。。。。。。。。。。。。。。。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_17679159"> <strong>回复 <a href="http://www.slit.cn/bbs/redirect.php?goto=findpost&amp;pid=16410764&amp;ptid=772100" target="_blank">33#</a> <i>小酒鬼</i> </strong><br /> <br /> <br /> &nbsp; &nbsp; ：）<br /> 欢迎光临本版。。。。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_21401392"> 顶、、、、、、、、、、、、、</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_21473488"> 喝过的茶叶渣，把它晒干，做一个茶叶枕头，既舒适，又能帮助改善睡眠；<br /> 正在做…………</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_25303503"> 养成低碳生活习惯<br /> 　　1.每天的淘米水可以用来洗手、擦家具、浇花等。干净卫生，自然滋润；　 　　2.将废旧报纸铺垫在衣橱的最底层，不仅可以吸潮，还能吸收衣柜中的异味；　 　3.用过的面膜纸也不要扔掉，用它来擦首饰、擦家具的表面或者擦皮带，不仅擦得亮还能留下面膜纸的香气；　 　<br /> <br /> 　4.喝过的茶叶渣，把它晒干，做一个茶叶枕头，既舒适，又能帮助改善睡眠；　 　　5.出门购物，尽量自己带环保袋，无论是免费或者收费的塑料袋，都减少使用； 　　6.出门自带喝水杯，减少使用一次性杯子； 　　7.多用永久性的筷子、饭盒，尽量避免使用一次性的餐具；　 　<br /> <br /> 　8.养成随手关闭电器电源的习惯，避免浪费用电； 　　9.尽量不使用冰箱、空调、电风扇，热时可用蒲扇或其他材质的扇子。　 　　经过手工DIY的再创造，你会发现原来废物也是宝，这样的家居环境健康且充满了创意的小欢乐。　“低碳一族”正以自己生活细节的改变证明：气候变化已经不再只是环保主义者、政府官员和专家学者关心的问题，而是与我们每个人息息相关。在提倡健康生活已成潮流的今天，“低碳生活”不再只是一种理想，更是一种值得期待的新的生活方式。 　　<br /> 还有一些不容易注意的几点：　 　<br /> 　1.每天使用传统的发条闹钟，取代电子闹钟；　 　<br /> 　2.在午休和下班后关掉电脑电源；　 　　<br /> &nbsp; &nbsp;3.一旦不用电灯、空调，随手关掉；手机一旦充电完成，立即拔掉充电插头；　 　<br /> 　4.选择晾晒衣物，避免使用滚筒式干衣机；用在附近公园等适合跑步的空气清新的地方中的慢跑取代在跑步机上的45分钟锻炼；　 　<br /> 　5.用节能灯替换60瓦的灯泡；不开汽车改骑自行车，或步行； <br /> 　6.在使用电脑时，尽量使用低亮度，开启程序少些等，这样可以节电。 　<br /> 　7.如果可以，尽量少看电视。建议多看书，既可节电，也可以增长知识。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_25303533"> 收藏了。。。。<br /> <br /> 真的很好。。。。<br /> <br /> 习惯是自己养成的、、、、</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_27313935"> :handshake</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_27354882"> 低碳生活为我们留下一份生活的健康！！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_28016303"> 
     <div class="a_pr" style="margin-left:10px;width:auto">
      <a href="/slimages/2014/5/lxr/dj/dj.html" target="_blank"><img src="/slimages/2014/5/lxr/dj/banner.gif" border="0" /></a>
     </div><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/sleepy.gif" smilieid="427" border="0" alt="" />:sleepy::sleepy::sleepy::sleepy::sleepy::sleepy::sleepy::sleepy::sleepy::sleepy:</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_28328638"> hhhhhhhhhhhhhhhhhh</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_29614472"> 不好坚持啊</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_31082093"> 
     <div class="a_pr" style="margin-left:10px;width:auto">
      <a href="/bbs/forum-777-1.html" target="_blank"><img src="/slimages/2014/5/cyy/1.jpg" border="0" /></a>
     </div><img src="static/image/smiley/default/handshake.gif" smilieid="465" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/080.gif" smilieid="489" border="0" alt="" />好好学习 学些实用的知识 在实践中运用<br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_31343258"> 低碳生活为我们留下一份生活的健康！！ 从自己做起！！！！！！！！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_34956957"> <img src="static/image/smiley/default/hug.gif" smilieid="513" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/hug.gif" smilieid="513" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/hug.gif" smilieid="513" border="0" alt="" /></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_35077779"> <img src="static/image/smiley/default/lol.gif" smilieid="482" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/lol.gif" smilieid="482" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/lol.gif" smilieid="482" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/lol.gif" smilieid="482" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/080.gif" smilieid="489" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/080.gif" smilieid="489" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/080.gif" smilieid="489" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/080.gif" smilieid="489" border="0" alt="" /><img src="static/image/smiley/default/080.gif" smilieid="489" border="0" alt="" /></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_38159538"> 焚烧处理的优点有： <br /> 　　1、垃圾焚烧处理后，垃圾中的病原休被彻底消灭。<br /> 　　2、经过焚烧，垃圾中的可燃成分被高温分解后一般可减容80％～90％，减容效果好，可节约大量填埋场占地，经分选后的垃圾焚烧效果更好；<br /> &nbsp; &nbsp; 3、垃圾被作为能源来利用，垃圾焚烧所产生的高温烟气，其热能被转变为蒸汽，用来供热及发电，还可回收铁磁性金属等资源，可以充分实现垃圾处理的资源化；<br /> &nbsp; &nbsp; 4、垃圾焚烧厂占地面积小。<br /> &nbsp; &nbsp; 5、焚烧处理可全天候操作，不易受天气影响；<br /> <br /> 　　焚烧处理的缺点有：<br /> &nbsp; &nbsp; 1、焚烧法投资大，占用资金周期长。 <br /> &nbsp; &nbsp; 2、焚烧对垃圾的热值有一定要求，一般不能低于5000kJ/kg，限制了它的应用范围。<br /> &nbsp; &nbsp; 3、焚烧过程中产生的“二恶英”问题，必须有很大的资金投入才能进行有效处理。<br /> 再此我想先申明一下我不是为了做广告。<br /> &nbsp;&nbsp;我是路过的无意中搜索到这一篇低碳生活的诠释，我接下来说的希望楼主不要认为是广告，因为我个人是做食物垃圾处理器的，所以我觉得现在家庭的垃圾排量大了也是很大的一个污染源，首先家庭垃圾是需要扔到垃圾桶里然后在运到垃圾场进行焚烧，这么大规模的焚烧对空气造成了强烈的污染，再就是对垃圾的填埋这样会造成土地流失，我建议家里面都安装一台食物垃圾处理器，直接从源头解决掉家庭食物垃圾的投放量，将垃圾粉碎了冲到下水道，进入污水处理厂进行二次利用，此建议仅限于新小区，因为老小区的下水管道太小不适合这款机器！<br /> &nbsp; &nbsp;在美国早在80年前就有开始用的了，只是近十年才进入中国大家都不了解罢了，再次发帖并不是想要告诉大家我是卖垃圾处理器的，只是想告诉大家这个产品确实不错，确实可以在根源上解决垃圾的排量，如果真的有想要的可以联系我:13854694008.凡是告诉我是在贴吧里看到的我只要一个安装费，机器费用完全进价销售。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
