<url>http://tieba.baidu.com/p/3379841720</url>
<title>网络言论请“三思”_东营吧_百度贴吧</title>
<content>　　中国古代汉语的象形文字中，“言”是张口伸舌讲话的象形。曾有“直言曰言，论难曰语”之说，也可解释为“言，心生也”。现代文明社会以来，言论自由作为公民的一项基本权利被写入立国之本的宪法之中。 　　在今天，网络作为联系人们生活最紧密的纽带，网络言论成为新的言论表达方式，以前的“口口相传”变成了“指尖跳跃”，在越来越小的网络地球村里，你、我、他（她）随时可以对世界任何地方的人或事发表自己的见解，说出自己的想法，表达自己的心声，“言之自由”被无限放大，“硬币的反面”也开始逐步的扩张。笔者经过对网络言论中一些不良现象的观察梳理，怀着惴惴之心，撰此小文，与君共勉。 一思：网络间为何会有不良言论？ 　　为何在微博、博客等网络坊间有着大量不良言论？笔者认为，缘有其三。 　　其一，网络的隐匿性和随意性，成为了泄愤、私刑的温室。这样就使得面对面的指手画脚变成了文字上的互相攻讦，满脸的唾沫星子变成了恣意谩骂，怒极的拳打脚踢变成了无差别的人格攻击，恩怨情仇变成了网络间的谈笑茶资，当街围观变成了网络间的互相转发、跟帖，少了拉架的，多了起哄的，本来可以一笑泯恩仇的事情，却变成了永远解不开的“死疙瘩”。 　　其二，近年来，在利益驱动下，网络“水军”开始形成。某些个体或群体为达私利，借助“水军”力量，让部分公共事件在网络中变得扑朔迷离，让网民的判断无所适从、盲目跟从，不断升级事件；甚至为了吸引眼球，不惜伪造身份、捏造事实。 　　其三，时有发生的“网络冲击波”和“网络暴力”，以其超乎想象的破坏力，甚至给某些个体造成了类似电影《搜索》中主人公一样不可预估的悲剧，同时这种不当的网络言论稍有不慎，就有可能引发“多数人暴政”的可怕社会格局。 二思：用法律规范网络言论 　　从当代法律角度来讲，网络言论是言论自由的一种新型的表达形式。言论自由是公民的法定权利，但是任何权利的行使都是有边界的。言论自由权的行使是以不得损害他人合法权利为底线的，否则将构成违法行为，并要承担相应的法律责任。就目前网络言论引发的诸多纠纷来看，网络言论侵权行为主要表现在：侵害他人名誉权和隐私权领域。 　　例如，有些网民为追随网络反腐大潮，在未掌握相关事实和证据的情况下，通过个人臆造，施展“移花接木”、“乾坤大挪移”，随意在网络上发文贴图，甚至违法公开家庭成员身份、照片等个人信息，在很大程度上已经侵犯他人的名誉权和隐私权。 　　网络反腐，作为互联网时代的一种群众监督形式，值得提倡和借鉴，但这种监督权的行使也不得超越法律的规定。公民在行使言论自由权的同时，也必须承担相应的法律责任、实行权责对等，否则部分网民故意利用炒作、诽谤、谩骂等低成本的违法行为，将会给社会带来极大的不稳定因素，给个体造成具体而深切的伤痛。 三思：用理性净化网络言论 　　互联网，不仅给我们带来了一个全新的生活体验，也给予了社会公众更为广阔、更为宽松的舆论表达空间。作为社会群体的每一个人，都应该、也有义务去珍惜这来之不易的发展成果。 　　维持网络言论的基本原则和界线，创造更加美好的生活，用理性的思维、冷静的头脑、自主的认知去思考、去判断、去行动，用良心和责任来考量度衡自己的每一个字、每一句话、每一件事，不滥用网络表达自由权，不践踏网络身份的尊严，用我们每个人的真挚行动还给网络一片蓝天。 　　美丽中国，不仅仅需要全社会共同努力建设一个富强文明、生态良好的新中国，理性、清明、公平、公正的舆论环境也是一种基本构成要素。来吧，亲爱的网民朋友们，让我们携起手来，在法律的框架内，在良心指引下，共同努力营造一个具有高度公信力、正义感和社会公平性的网络空间，建立起以“真、善、美”为核心价值的网络文化体系，真正拥有与美丽中国相媲美的网络言论。</content>
<content>誓言诺言。有口无心 ～～～★～～～ 　　　★ 珍惜那个每天和你说早安的人 不是谁刚睁眼都能想到你 如果有天我消失了 请记得我爱过你 深爱过。 　　</content>
<content>四楼</content>
<content>康戳C安的康戳V 一哭一哭撒浪嘿</content>
<content>直播，看的会多 　　　--☞来自东营区版贴吧客户端☞东营区</content>
<content>不火丫</content>
<content>nzlszgbsd</content>
<content>威胁</content>
<content>   40"   好，第二个新闻。 楼主因怕基佬，换了钛合金菊花，基佬们可要注意了！ 自从二十基佬弄了楼主，楼主内心便留下了阴影。。 见了人，都躲得远远的，再也没有可以水的帖子了。。。 最后，为了安慰楼主，给他换了钛合金菊花，说这样就安全了，楼主很高兴，继续了他的水贴生涯【楼主：我要杀了你 我：雅蠛蝶~雅蠛蝶~</content>
