<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>又见新绿上枝头</title><source>http://hnrb.hinews.cn/html/2014-08/28/content_1_2.htm</source><newspaper>海南日报</newspaper><page>第001版：头版</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　中央媒体看海南

　　■ 人民日报记者 马跃峰 黄晓慧
　　灾后一月，海南北部披上一层新绿，鲜嫩而娇翠，在断木枯枝中更显生机。
　　7月18日，41年不遇的超强台风“威马逊”重创海南，23163户房屋倒塌，158万亩农田颗粒无收，2500万只禽畜死亡，31人在台风中死亡或失踪。全省325.8万人受灾，直接经济损失119.5亿元。今天，再看重灾区，树已扶起，电已接通，田埂的秧苗茁壮成长，人们一砖一瓦重建家园。
　　“10月底前，所有受损房屋加固修缮；12月底前，完成倒塌房屋的重建，确保灾区群众元旦前迁入新居。”海南省委、省政府的承诺，正一步步变为现实。
　　“再过一个月，咱就能搬新家”
　　文昌市昌洒镇唐教村口，新平整的25亩空地，寄托着村民王宁的希望。
　　台风来袭时，王宁的房顶被掀，三间瓦房瞬间被撕裂。灾后，他搬进救灾帐篷，“基本生活没问题，最大心病是盖新房。”王宁说。
　　驻村干部、文昌市委组织部副部长曾利民领记者到村头，指着墙上的示意图说：“唐教村已经公示了地籍图、村民房屋受损情况和新房建筑设计图。再过一个月，咱就能搬新家。”
　　下转A06版▶
　　◀上接A01版
　　一个月来，海南省筹集救灾资金17.1亿元，支持市县灾后重建。省政府要求，将受损房屋建设列入城市棚户区改造、危旧房改造和城中村改造规划统筹考虑。受灾居民家庭可申请购买保障性住房。农村户口且房屋被认定为D或C级危房的，按平均每户不低于2.1万元给予补助。
　　在重灾区文昌，政府安排4亿元贴息贷款指标，帮群众自主建房。目前，全市4万多间受损房屋，已修复45%。在海口，市级安排救助、恢复工作和项目资金10亿元，其中2亿元用于应急救助和公共设施、城市功能恢复，8亿元用于灾后重建项目。
　　灾难中，社会各界纷纷援手，汇聚强大的“海南力量”。南方电网调集8700多人驰援海南，终于在8月7日全部抢通供电线路。海南省农信社简化手续，及时向受灾地区市县政府、农业企业及农户专项救灾贷款20.36亿元。企业、个人慷慨捐款2.37亿元。数万志愿者从全国各地赶来，送米送水，扶树清污，持续增援灾区重建。
　　灾后第一批瓜菜已新鲜上市
　　南渡江边的新坡镇，是海口市粮食和瓜菜主产区。8月18日傍晚，落日的余晖依然灼热，群益村里却是一派繁忙景象。群益村的男女老少，在地里刨土、拔草、浇水，培护台风后抢种的秧苗。
　　“这里9000多亩瓜菜，全被泡汤，大部分绝收。”新坡镇镇长韩亮说。台风第三天，镇里和村两委的干部迅速行动，带领村民清理淤泥、修复水渠，生产自救。两天内，全镇干部群众清完水渠，补种新苗。目前，全镇补栽4500亩瓜菜。灾后第一批瓜菜已新鲜上市。
　　群益村村民蔡於良的5亩丝瓜、苦瓜架被台风打得七零八落，蔬菜地里一片狼藉。他感激地说，台风后，镇里出动车辆，帮助清淤，免费提供种苗、化肥，已卖出1万多元瓜菜。
　　文昌市昌洒镇白土村共有135户580人，倒塌房屋19间，掀顶502间。灾后，村干部第一时间组织年轻党员、入党积极分子成立物资采购、应急抢险和安抚疏导3个小组。物资采购组订购60万瓦片，帮助村民修补房屋，已有20多间房屋修缮一新。
　　台风损失秋冬天补
　　海口市秀英区西秀镇荣山村的养殖基地外，“台风损失秋冬天补”的条幅十分醒目。
　　“灾后打起精神，损失多少，再补回来。”荣山村的对虾养殖大户蔡赞成说。
　　台风造成虾塘海水淡化，大量对虾面临缺氧死亡的危险。蔡赞成租来几台发电机，供养殖户轮换使用，停电7天，仅柴油支出，就花了8万元。他又从广西请来技术员，挨户诊断虾的存活情况。如今，受损毁的围坝、围网初步修复，虾塘的海水比例恢复正常值。荣山村八成以上的养殖户恢复生产，补充鱼虾苗7000万尾。“今年对虾价格好，每斤涨了5元，能多挣20多万元。”蔡赞成说。
　　守望相助，不等不靠的故事，在重灾区比比皆是。
　　走进文昌市公坡镇后坡山村，老远听见“咯咯咯”的鸡鸣。伍显琦养的文昌鸡在树丛中穿梭觅食。旁边，一个新盖起的鸡棚里，妻子正忙着收拾鸡粪。“晚上要卖掉3000多只，先清理好鸡舍。”伍显琦说。
　　台风中，伍显琦的3个鸡舍全被吹塌。11000只文昌鸡四散奔逃，剩下约8000只。在乡亲的帮助下，伍显琦第一时间重建鸡棚。“把剩下的鸡卖掉，重新买鸡苗，扩大规模，挽回损失。”伍显琦说。
　　（原载《人民日报》8月27日6版）
</body></root>