<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>抗肿瘤用药警惕四个“假药陷阱”</title><source>http://digitalpaper.stdaily.com/http_www.kjrb.com/kjrb/html/2014-08/28/content_275228.htm</source><newspaper>科技日报</newspaper><page>第11版：健康指南</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
■用药安全
    近年来，因假药劣药使用而带来的重大用药安全问题时有发生，尤其在肿瘤治疗领域，假药劣药现象十分严重，特别是在网购和海外代购等方面问题很多，风险很大。
    “安全用药与合理用药对民众的健康至关重要。”在世界健康基金会主办的肿瘤药物安全使用培训活动上，北京大学肿瘤医院药剂科副主任宁华说，普通百姓对于假药甄别能力不足，加之肿瘤疾病本身的特点，使用假药轻则无效，重则对人体产生伤害甚至有致命危险。而且即便患者使用假药延误了治疗时机或产生了不良后果，也可能被疾病的进展所掩盖。
    肿瘤药常见的假药陷阱有哪些？
    陷阱一：假冒医院假冒专家研究结果
    平常在医院经常会有病人过来说，看到什么报纸上有一个广告，说这个药是医院某某专家做的临床实验且疗效特别好，副反应特别低，怎么能买到这种药？
    等药师们仔细一看，发现报纸是真的，上面写的医院名、专家名字都是真的，但是说的这个药品一看就是杜撰出来的一个药品，根本没有。对此，宁华再三强调，按照国家法规，肿瘤药物是不允许在大众媒体进行广告的，所以患者如果在平时常看的报纸电视上看到了抗肿瘤药物，那肯定是虚假广告，不要相信。
    陷阱二：用保健品假冒药品
    肿瘤患者常常遇到的第二个假药陷阱就是拿保健品冒充药品。
    宁华在做药品咨询时就曾经碰到过几例病人，一般都是老年人拿着几盒药过来，说是社区做的讲座，说这个药能够治疗我的肿瘤，你帮我看看，这个能吃不能吃？实际在网站查询时往往发现这些病人拿的就是一个保健品。
    “保健品应该属于食品的一种，含有一定量的功效成分能调节人体的机能，具有特定的功效，适用于特定人群。”宁华介绍说，它是人体机理调节剂、营养补充剂，但是不能直接用于疾病的治疗。所以，认清保健品首先要看到这个包装上的“蓝帽子”标识才是保健品。
    国家批准过27种保健食品的功能，跟肿瘤治疗相关的有增强免疫力、对辐射危害有辅助保护功能，或者是对化学性肝损伤的辅助保护作用等。这些保健功能都是在肿瘤治疗过程中起到一个辅助治疗的作用，就是来帮助肿瘤治疗，但是它并不能够直接用于肿瘤的治疗。所以说，如果你遇到某个保健品宣传说能治疗肿瘤，那肯定是违法的。
    陷阱三：以“便宜水货”借机制假售假
    “患者经常遇到的第三种陷阱就是制假售假。”宁华很无奈地说，经常有病人打电话或者到窗口咨询，问医院有没有印度产的“易瑞沙”？
    宁华介绍说，“易瑞沙”是用于局部晚期或转移性非小细胞肺癌治疗的一种靶向治疗药物，通用名叫吉非替尼。所谓“印度易瑞沙”即印度生产，价格比原研药品便宜很多的“水货”，“它在印度合法，但在我国，由于没有经过国家食药监总局批准，被视为假药的一种。”
    一些家庭经济条件有限的病人会想方设法通过海外代购或者通过其他的非法渠道去购买这类药物，不法商贩正是抓住了病人的需求，针对这种假药再制假。他们出售的假药或者没有有效成分，比如说里面根本没有吉非替尼，或者只有少量的吉非替尼，所以不可能有治疗效果。如果患者服用了这类假药，就会延误治疗时机，导致疾病进展。
    宁华提醒说，“水货”药物在外包装上没有标识进口药品注册证号，其外包装、标签说明书上均无中文标识，使用风险非常大。
    陷阱四：以“亲身经历”诱惑患者买假药
    “肿瘤患者和家属求医心切，往往是病急乱投医，但正是这样给了不法之人可乘之机。”宁华说，这个场景大家应该并不陌生，在医院周边经常能够碰到，他们类似于一个团伙，一个人卖力地卖，一个人假装往塑料袋里装，有的人在讨价还价，借此来吸引路过的老百姓购买。
    宁华说，重视肿瘤患者的用药安全，对于肿瘤治疗而言，正规的医院、专业的治疗团队、规范的治疗方案和合格的治疗药物缺一不可。“目前，北京市的三级医院都会有药物咨询窗口或者药物咨询中心，会有药师对病人进行药学服务，患者如果有跟用药相关的问题，都可以到药学咨询窗口跟药师咨询。”
</body></root>