<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>孩子长多高 别听人忽悠</title><source>http://digitalpaper.stdaily.com/http_www.kjrb.com/kjrb/html/2014-08/28/content_275206.htm</source><newspaper>科技日报</newspaper><page>第11版：健康指南</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    家住北京市海淀区的女孩郭萌已经上中学了，但走在街上人们都以为她还是小学生，有几次进学校居然还被拦住了，这让郭萌很受伤害。
    看着娇小玲珑的郭萌，郭先生夫妇刚开始并没太在意，一直觉得郭萌还会再长个，但已经上了初中，郭萌仍然没有“窜个儿”的迹象，这下郭先生夫妇着急了，当他们拿着各项检查结果咨询医生时，专家发现，已经过了12周岁的郭萌，身高只有1.1米，骨龄只有九岁，生长激素分泌不足。
    最新数据显示，目前，中国儿童生长发育迟缓发生率高达9.9%，总数居全球第二，儿童发育迟缓将导致体格、智力发育迟缓、心血管疾病等慢性疾病发生率增加，导致未来劳动力损失，给社会和家庭带来巨大负担。
    为此，健康时报社携手中国下一代教育基金会、中国疾病预防控制中心妇幼保健中心、中华医学会儿科学分会内分泌遗传代谢学组联合发起“中国儿童生长发育健康教育日”倡导，呼吁将每年8月设立为“中国儿童生长发育健康教育月”，将每年8月18日设立为“中国儿童生长发育健康教育日”，旨在唤起全社会对矮小症等儿童生长发育迟缓疾病的关注。
    身材矮小原因很多
    “儿童矮身材是指在相似的成长环境下，身高低于同种族、同性别、同年龄平均身高的2个标准差，或者身高小于该人群儿童身高的第3百分位数，且每年生长速度低于4—5厘米者。”中华儿科学会副主任委员、武汉同济医院儿科主任罗小平教授介绍说，生长是一个复杂的生理现象，它是一系列因素共同作用的结果，在这些因素中，除了人体内分泌的调节作用外，还有两个基本因素，即先天遗传因素和后天营养及环境因素。
    其中遗传因素占60%—70%，遗传决定了生长发育的可能性，环境条件决定了生长发育的速度及可能达到的程度。正常人的生长过程中有两个生长高峰期：即婴儿期和青春发育期。新生儿出生的第1年身高可增加25厘米，第2年增加10厘米左右；而在青春发育期，孩子平均每年可以增加8—10厘米，这个时期持续大约有三年，在此期间总共增加25—28厘米左右。
    罗小平教授表示，这两个时期是决定儿童成年后身高的关键时期，二者相比较，青春发育期更重要。人的生长是有时间限制的，一般在青春期后骨骺线一旦闭合，身高就停止生长，身材的高度就基本定型，再用任何方法也无法使其再长高。
    导致身材矮小的原因很多，大体分为疾病性矮小和非疾病性矮小。非疾病性矮小如遗传性矮小、宫内发育迟缓、体质性发育迟缓等。此类矮小应给予良好的后天环境，促进遗传潜能的发挥。疾病性矮小目前已知有300多种，如生长激素缺乏症导致的矮小、全身性疾病导致的矮小、内分泌及先天性遗传代谢疾病引起的矮小等。
    治疗越早效果越好
    “身材矮小症患儿开始正确治疗的年龄愈小，效果愈好。”罗小平教授表示，由于身材矮小的原因如此复杂，所以建议身材矮小儿童一定要到正规医院找专科专家就诊。
    矮身材的治疗主要是根据不同的病因进行选择。如：营养不足所致者应从婴幼儿合理喂养、增进食欲等方面改善小儿营养状况；全身各系统疾病引起的生长缓慢者，应积极治疗原发病，原发病治愈后生长速度才能得以恢复；家族性矮小和体质性生长发育迟缓的矮小儿童主要是遗传因素造成的，不需要药物治疗，可通过改善环境条件，使生长潜能充分发挥；精神因素造成的生长延缓患儿应改善环境，使儿童得到精神上的安慰和生活上的照顾。诊断为先天遗传代谢性疾病或先天畸形综合征者目前尚无治疗方法者应进行遗传咨询。
    记者了解到，在所有矮小人口中，4—15岁的需要治疗的患儿约有700万。然而，目前我国每年因矮小就诊的患者不到30万，真正接受合理治疗的患者不到3万。
    社会、家长的认知水平不够，有效药品被误读、依从性差，虚假增高产品的误导宣传等，都是该病未充分诊治的原因。
    不能靠年龄判断发育状况
    很多家长靠年龄判断发育状况，这是很大的误区。
    “年龄只是生长发育过程的一种‘计时器’，要想判断孩子发育进程，骨龄才是一种可靠的客观衡量指标。”罗小平教授说，人体的长高关键在于长骨的增长。当骨骺线闭合后，即相邻的两个长骨“粘”在一起后，大多数人不会再长高了。女孩骨龄超过15岁，男孩骨龄超过17岁，骨骺线就已经闭合。所以，治疗需在骨骺闭合前进行。判断是否闭合，只需拍摄左手和腕部X光正位片做个骨龄检测。
    罗小平教授表示，孩子越小，骨生长潜力越大。所用药物剂量小，治疗费用相应减少。因此，家长应及早就诊，规范治疗。
    促生长与增高不是一回事
    孩子不长个，家长最着急，错误的认为是缺营养、缺钙，各种补品通通往孩子身上招呼，效果不大，却延误了治疗时机。罗小平教授指出了延误成长的又一大误区。
    “实际上，目前市面上标榜可以增高的保健品，多是在营养方面做文章。这与补充生长激素而长高有本质区别。”罗小平教授解释，对于疾病性的生长落后，如生长激素缺乏的孩子，靠吃营养品没有根本性作用。
    目前市售的一些保健品和所谓的纯中药制剂，可能存在非法添加，吃进去短期确实有增高的作用，但会造成性早熟，影响最终身高。“目前我国未审批过任何有‘增高’功效的保健品。”罗小平教授强调。
    正确看待生长激素
    孩子被确诊为矮小症后，一个重要的治疗手段便是生长激素疗法。但很多人闻激素而“色变”，认为凡跟激素沾边，必然会有很大的副作用。殊不知，生长激素是促生长的最主要激素，由人脑垂体前叶分泌，通过刺激骨骺软骨细胞的分化、增殖、长骨，进而使人体长高。只要严格规范使用，安全性是可以保障的。
    重组人生长激素，是国家食品药品监督管理总局批准促进儿童长高的唯一安全有效药物，其化学结构与垂体产生的完全一样，二者从生理、药理作用上来说，都可谓是一对“克隆兄弟”。罗小平教授介绍说，国外使用重组人生长激素已经有30年历史，仅美国就有超过20万名患者接受治疗。大规模临床证实，该疗法治疗生长激素缺乏性矮小，可使患者身高平均年增高8厘米—13厘米，且具有良好的安全性。
    罗小平教授强调，专业医师在使用生长激素过程中，必须遵循国内《矮身材儿童诊治指南》和《基因重组人生长激素儿科临床规范应用的建议》及国际相关规范和共识，严格掌握适应证，并定期随访监测。严格规范使用生长激素是安全的。
    健康小贴士
    别盲目服用保健品
    所谓的增高类保健品真的能让个儿矮孩子们实现增高的梦想吗？医生提醒，保健品有可能会暂时促进骨骼的快速生长，但也会促进骨骼成熟，对孩子以后的最终身高有不利影响。
    专家认为，目前根本没有能够快速增高的灵丹妙药，因为人的身高除了主要取决于遗传因素外，还需要依仗其他多种后天因素，靠一种药在短期内实现长高的愿望是不切实际的。
</body></root>