<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>搭错车不该搭上命</title><source>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-08/28/content_307192.htm</source><newspaper>北京晨报</newspaper><page>第A05版：晨思</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　重庆20岁女大学生高渝错上陌生人的车，不幸被杀害，引得大家震惊。而类似新闻近日又有发生：8月25日，山东济南警方破获一起女大学生被绑架性虐案。一名52岁的黑车司机代某，在济南火车站主动搭讪，以骑电动车送女生去西客站为名将其骗至住处，对其实施捆绑、堵嘴、殴打、恐吓、强奸，囚禁4天。女大学生趁犯罪嫌疑人不备，用手机发出求救短信获救。（8月27日《北京晨报》）前天又爆出19岁女孩高秋曦12日下午离家，准备在湖州火车站乘坐6点多的火车回南京返校，突然失联，不再发微信，QQ也不在线，至今16天下落不明。
　　叹息
　　搭错车后果很严重
　　如此种种，虽为个案，但却要“宁愿信其有，不愿信其无”地把它看成一种社会问题。
　　上个世纪八十年代，台湾著名歌舞电影《搭错车》以其凄美的剧情和精美的表演，赢得了无数观众的掌声。但女主人公阿美“搭错车”是因为成名后签约赴东南亚演出，而错失了孝敬养父哑叔并与其见上最后一面。如今，金某等上述几个女大学生搭错车，遭受到的则是身心、肉体的伤害，甚至是强奸与杀害。如果说前一种“搭错车”当是谋生的需要与无可奈何的话，那么后一种“搭错车”则是以生命为代价的“人生厄运”。
　　“搭错车”的经历或许大都有过。相较男性或者成人来说，或许不会招至性侵与生命危害，但也极有可能因此“误入他途”。对女性特别是年轻女性而言，其结果或将“大相径庭”。无缘无故的，不紧盯着“秀色可餐”，在这物欲横流的社会，又有多少车主会主动搭上你一程。每当人迹罕至之处、夜深人静之时，老鼠撇手枪不起打猫儿心肠才怪。当然，大多正规的出租车、公交车和长途客车的车主除外。
　　“司机停车，我才十八岁”，那仅仅是二十世纪末期汽车稀缺时，人们对驾驶人员喜欢捎搭女性的戏谑。如今，随着私家车的增多，各色车主鱼龙混杂。年轻女孩若不擦亮双眼加以警觉，恐怕还会出现许许多多“搭错车”的悲剧。因为，犯罪嫌疑人时时都在圆睁双眼，伺机性侵那些涉世未深的女大学生。造成这些人有恃无恐、肆无忌惮的原因，或在于犯罪成本极低，或在于掌握了女大学生“名声要紧”而不予报案的心理，或在于借希望于威胁、恐吓后能够侥幸逃脱。因此，一方面吁请相关部门加大打击力度，另一方面希望从立法的角度增加其犯罪成本，让其“有色心而不敢有色胆”。
　　陈建水
　　析因
　　少了一道安全防火墙

　　女大学生人身安全本就是一个大问题，尤其处于寒暑假途中之时更为敏感。那么，谁给女大学生上一堂实用的安全课以敲响人身安全、性安全警钟呢？
　　一般来说，大学新生入学是一个极好的安全教育时机，而类似的教育却并没有进行。而当放假之时，老师忙，学生忙，学校更忙，在忙忙碌碌中忽视了大学生交通安全人身安全以及性安全的教育，直至发生了严重性侵害性虐待案件之后，仍然没有学校对此加以重视警醒并拾起安全教育这一节重要内容。应当由校方牵头，警方实施，并由相关性安全医生进行专门的预防性教育。显然，这种系统性的安全教育不仅没有进行，甚至连如此计划也没有纳入校方视野。大学生寒暑假期间的安全教育缺失，是发生走失、“搭错车”、遭遇性侵犯的原因之一。
　　其二，警方应当负起对车站码头居民区的安全巡逻保障。女大学生正处在初次真正接触社会的人生体验期，既无与社会人之间的交流经验，又无对危险隐患的防范意识，往往以乐观的“美瞳”来张望社会，观察他人，而事实上不法之徒正是利用了这种女大学生的轻信易骗弱点。女大学生济南搭黑车，发生在光天化日的济南火车站。那么，当地公安人员，车站巡逻的警察，为什么不能将黑车绳之以法禁止其非法拉客行为呢？而其被强奸地点为双龙庄居民区，对于出租屋以及外来人口的控制，尤其是从事黑车拉客行为的不法之徒，是不是就应当提前防范介入？
　　其三，社会防控应下好一盘棋。经酒店核实，8月9日，高秋曦曾经入住。可能因退房时前台没有及时更新记录，所以高秋曦有入住登记，却没有离开记录，这何止是一个酒店登记的大漏洞？对于女性大学生，警方应当提醒酒店加强安全警示，至少应当在其入住之时有一笔明白账。而此起大学生失踪案件却揭示了无记录的漏洞，那么，酒店安全措施又在哪里？本来警方可以有更多的线索自该酒店获得，而如今面对的却是一笔糊涂账，社会防控，岂不是一句空话？
　　李振忠
　　评价
　　对法律和信任的践踏
　　搭错车搭上一条命，令人唏嘘、气愤而又悲伤。有人指责学校安全教育和家庭亲密关系，认为是受害者是读书读傻了的典型。这是对受害人的不尊重和事后诸葛亮式的非议。归根到底，是所遇非人。
　　无论是当今青年人搭便车穷游世界，还是北京市大力推行的顺风车活动，都是倡导简约、环保的生活方式，更是旨在建立人与人之间的信任关系和健康的人际交往。当一次阴错阳差的搭错车却要搭上一条命，当一个如花少女丧命于魔爪之下，身为社会人的我们如何面对陌生人？如何安放我们孤独而又渴望交汇的灵魂？
　　搭错车事件践踏人性底线。虽然这是充满巧合的极端个案，然而，在要不要和陌生人讲话、敢不敢搀扶晕倒的路人，暴力犯罪倾向大量存在的环境下，这几起事件是对善良和信任的恶性透支，更引起社会极度惶恐，放大了社会不安，让社会温情和人类文明几无立足之地。因此，一定要严惩犯罪分子，用法律的利器维护人性、道德与公序良俗，安抚那不该逝去的青春。王丽美
　　当营造拒乘黑车氛围
　　最根本的原因出在黑车身上，尤其是违法运营的黑车司机身上。有人形象地描述道，“黑车就像是一只羊，养肥了就割几斤。所以不能养太瘦，更不能宰掉。”因为宰掉了，大家都断了财路，说到底黑车背后隐藏着的是利益生态链。据统计，在很多大城市中，黑车数量已远远超过了正规出租车，也勾勒了打黑车的市场需求量大。
　　整治黑车乱象是一道综合题。首先，呼吁交通执法部门进行黑车整治，尤其是建立长效监管机制，提高违法成本，并进行交通宣传；其次，合理规划公共交通系统，尤其是在出租车数量方面，应与当地人口比例进行合理配置，缓解打车的供求关系。最重要的是，应当营造“拒乘黑车”的社会氛围，因为没有买卖就没有伤害。
　　曾金
　　延伸
　　不宜渲染女大学生身份
　　乘坐黑车不管是乘错了还是就认黑车而坐，并非是女大学生的“专利”，假如由此得出女大学生智商低、分辨能力差等结论，显然是一种“冷暴力”。何况，被害的两名女大学生一个20岁一个22岁，不过是刚刚离开父母不久的孩子，我们又怎能过分要求她们出行绝对有能力保证自身安全？
　　乘坐黑车危险，那乘坐正规出租车就一定安全吗？非也。8月25日，有记者从山西忻州市中级人民法院获悉，经最高人民法院核准，定襄籍严重刑事犯罪分子赵在鑫日前被执行死刑，此人就是一个普通出租车司机，但大家决然想不到，他竟然是一个10年杀害7名女性的恶魔，其中就不乏女大学生。我们当然无意于为黑车危险性辩护，但即使正规出租车也未必安全。如果我们的宣传总是强调黑车危险正规出租车安全，那势必会让人产生错觉，进而在乘坐正规出租车时放松警惕。
　　无论是重庆女大学生高渝遇害案，还是济南女大学生被绑架性虐案，或是山西出租车司机10年奸杀7名女乘客案，其中受害者都是女性，她们确是不法分子容易侵害的对象，但却又是极端的案例，根本原因还是受害人不幸遭遇了极端分子。即使不是女大学生，其他任何人一旦被其搭讪上车，都有可能遭受危险。我们绝不能渲染女大学生的柔弱可欺，而让那些意欲犯罪者将女大学生作为侵害目标；更不能偏重提示乘客的防范意识，而忽视了对社会上极端分子做司机对社会危害性的预估。
　　期待政府及警方加大对极端分子的防范和打击力度。
　　周稀银
　　●提醒各位返校生应注意以下几点：不乘坐无客运营运资质、无证、无牌车辆，不乘坐陌生人车辆。要提高警惕，勿轻信他人，并及时与家人联系，确保家人知道你身处何处。
　　——武昌
　　●一桩桩一件件血淋淋的惨剧，已容不得姑娘们再心存侥幸，黑车勿搭！
　　——秦飞
　　●女性单独外出搭车一定要注意安全，预防永远比与犯罪分子搏斗重要得多！
　　——武进和
　　●不是少女搭黑车被囚禁强奸，就是搭错车被虐杀，要么就是男服务生强奸女邻居，这世界到底怎么了。
　　——董毕
　　●很多人都在不对的时间里遇上错误的人，搭错车，带你走向深渊、走向黑暗。如同近期两起女大学生搭错车(黑的)是一个道理！
　　——李涛西

<img>http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-08/28/A05/res01_attpic_brief.jpg</img></body></root>