<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>金色湖畔英国游学营回京（上）</title><source>http://bjcb.morningpost.com.cn/html/2014-08/28/content_307049.htm</source><newspaper>北京晨报</newspaper><page>第A27版：教育专题</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　八百年剑桥盛情迎接巨人旗下博睿思师生造访
　　
　　八百年
　　康河波光粼粼迎嘉宾
　　一万里
　　巨人学校师生访剑桥
　　从北京到伦敦，地图上距离八千多公里，“巨人金色湖畔英国高端定制营”的师生们，先要飞抵德国法兰克福，再转机到达伦敦希斯罗机场，全程长达13个小时，所以也可谓“万里之行”了。英国剑桥大学创建于1209年，弯弯曲曲、穿城而过的康河，早已成为剑桥的传统和特色，今年暑假在剑桥大学飞越八百年之后，迎来了万里来访的巨人·博睿思2014赴英游学营。
　　剑桥大学考试中心是剑桥大学考试委员会的直属部门，每年全球130多个国家，150多万人参加剑桥考试。2014年8月7日，剑桥大学考试中心敞开友谊的双臂，迎接来自中国北京巨人博睿思的特别嘉宾。巨人博睿思青少年英语中心校长杨晓红女士，巨人博睿思中高级英语教师管理总监程萍女士，作为巨人教育集团董事长尹雄先生的代表，表达了对剑桥大学考试中心久仰之情，表示了依托剑桥、接轨国际的教育合作愿望。
　　迎接她们的是剑桥考试中心全球网络的管理总监朱丽叶·威尔逊女士，陪同她的是考试中心市场及客户公关经理利兹·罗宾逊先生，全球教师发展项目经理蒂姆·班克丝女士。朱丽叶总监对巨人教育国际合作计划十分赞赏，并承诺开通网络直通道提供培训与备考资源，促进博睿思教师达到国际认可的一流教学水平，并代表剑桥大学考试中心向博睿思颁发了资格证书。蒂姆·班克丝经理还说自己到过中国，曾在贵州一所医科大学教英文两年，她对巨人博睿思教师培训也十分支持。
　　就在巨人·博睿思嘉宾拜访剑桥大学考试中心时，“巨人金色湖畔英国高端定制营”的孩子们，一起游览了剑桥大学校园内的多个著名景点。先在国王学院看到国王亨利六世的青铜像，又在圣三一学院看到了与牛顿有关的苹果树；在圣约翰学院还沿着波光粼粼的康河，找到令诗人徐志摩流连忘返的古老康桥。中午时分，剑桥大学考试中心还安排了对师生视频采访，并在最负盛名的圣约翰学院，特地布置在一间会议室设午宴款待师生，孩子们还得到了“大嘴猴”卡通礼物，席间更洋溢出宾与主、中与英的真挚友谊之情。
　　下午，“巨人金色湖畔英国高端定制营”的小营员，又有幸造访有500年历史的剑桥大学出版社。这个历久弥新的世界闻名的出版社，于1534年经英国国王亨利八世授权成立，自从1584年出版第一本书至今，已运营了四个多世纪，是世界上历史十分悠久的出版机构，也是全球知名的学术和教育出版社之一。孩子们在这里看到了千人编辑部，参观了闪耀世纪光辉的第一代剑桥印刷机，还在为图书出版定制的镜头前，留下了他们和长须鲸、北极熊的神奇合影。
　　《剑桥英语（青少版）English In Mind》（即EIM）三位编辑，还向10岁的曾欣遇、王子宁、李雨馨调研。三个小学员最喜欢“学英语，知世界”，如教材介绍“各种要应对的自然灾难”，如告诉“音乐和笑声有利于健康”，以及“爱心能造就平凡生活中的英雄”……杨晓红校长也告诉EIM三位编辑说，今年9月博睿思全面推进“EIM+新概念”双教材学习，让经典遇上时尚，让传统碰撞现代，一定可以得到空前的成功。
　　朝阳升
　　中法俄日学员学英语
　　晚霞映
　　洋爸洋妈车接各洋家
　　“巨人金色湖畔英国高端定制营”前10天学英语，就在距伦敦市中心非常近的惠特吉福特（WHITGIFL）中学，学校位于一个美丽的45英亩的花园之地，是在伊丽莎白女王一世期间（1533-1603），由最后一个坎特伯雷大主教约翰惠特吉福特建立的，并于1600年开放，因而是克里登最古老的学校。学校精彩的活动设施包括室内游泳池，大规模的运动场，现代室内活动场以及特色野生动物主题花园包括孔雀园、火烈鸟园等。但更有吸引力的是国际学生氛围，与巨人学员同班的就有法国、俄罗斯、日本等多国学生。
　　每天朝阳升起克里登基地就热闹非常，英国本土教师操着伦敦最纯正语音，开始为各个国际班进行半天的英语课程。课程十分轻松活泼并充满了师生、生生互动。如“下棋打牌学英语”，英国老师教学生“英式四子棋”，孩子们很快听懂了规则，平时就爱棋艺的王雨时还取得三盘全胜；中国学生教老师玩牌“斗地主”，还有扑克牌数学游戏“24点”，孩子们用英语讲这两个游戏就难多了，不过，也让英国老师明白了五六成。
　　又如“听音画画学英语”，巨人男生王维嘉英语描述人物衣着，日本女生玛娜米听着英语画动漫，王维嘉的英语说得流利，玛娜米的动漫准确画出，画板上画出了一个打领结的“卡通人”，赢得教室里各国学生的喝彩声。再如，巨人学员赖雨凝和法国学生艾莉娜等三人，用英语交流、研究自己编新游戏，利用口令变化看三人传球的正与误，传球游戏很有趣，英语口令速度反应，每人英语都得到了新提升；再如，日本、法国同学英语交流欠通畅，巨人学员邓睿、孙颖琦英语更好些，在日、法同学中间搭起畅谈的桥，实现了三国孩子聊天“全畅通”。
　　每天放学大巴把同学们送到指定集合点，就会有洋爸洋妈一辆辆车接回去，寄宿家庭英式生活是又一种学习的环境。如，郑诺彬、樊思雨、赖雨凝进洋家要送礼，房东霍斯汀太太说天太晚了快睡觉，第二天又大胆送出中国筷子、中国茶，霍斯汀太太和她的儿女很高兴，小学员也体会到霍斯汀妈妈率真的品性；又如，曾欣遇、王子宁、李雨馨也住同一家，和洋妈妈的5岁女孩艾莉杰斯交朋友，一块分角色排演英语童话剧，《白雪公主》、《小红帽》、《水果派对》，每晚的快乐演出一个接一个。
　　巨人博睿思的孩子们收获了英语，在结业式上全体学员都获得了结业证书；女生学员曾欣遇获得结业测试最高分，男生学员王松屹十天提高18分，两人还同时获得了双证书奖励。巨人博睿思的孩子们更收获了友谊，结业式那天，李雨馨、赖雨凝等到多国游学团中话别，中外同学还纷纷邀集在一起合影。巨人女生学员郑诺彬还说，已经与外国同学互相通微信，常用英语交流同龄人感兴趣的新信息！
　　晨报记者 王刚
　　通讯员 陈连玉
<img>http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-08/28/A27/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-08/28/A27/res03_attpic_brief.jpg</img><img>http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-08/28/A27/res05_attpic_brief.jpg</img><img>http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-08/28/A27/res07_attpic_brief.jpg</img><img>http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-08/28/A27/res09_attpic_brief.jpg</img><img>http://bjcb.morningpost.com.cn/res/1/1/2014-08/28/A27/res11_attpic_brief.jpg</img></body></root>