<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>东疆：打造三个基地培育一个中心</title><source>http://bhsb.tjbhnews.com/html/2014-08/12/content_2_9.htm</source><newspaper>滨海时报</newspaper><page>第02版：要闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>　　■ 时报记者 赵贤钰 报道

　　东疆保税港区管委会主任张爱国：下半年东疆保税港区将抢抓当前各方支持自贸区建设的大好氛围，切实做好天津自贸区获批前的准备工作，抓创新、抓改革，积极推进投资和贸易便利化；牢牢把握京津冀协同发展的战略机遇，提升东疆在中国北方对外开放中的窗口地位；抓住天津建设海洋强市的战略机遇，加快打造三个基地，培育一个中心，即北方国际商品进口基地、高端航运物流基地、国家租赁业创新示范基地和国际航运融资中心；同时加强区域配套建设，提升东疆对现代服务业的承载能力。
　　目标任务
　　东疆保税港区贯彻落实市委十届五次全会和新区2014年上半年工作会议精神。下半年将在冷静应对挑战的同时，把握政策要点，整合各方力量，进一步抓创新、抓改革，推进投资和贸易便利化；牢牢把握京津冀协同发展的战略机遇，服务京津冀及环渤海地区实体经济发展；抓住天津建设海洋强市的战略机遇，加快打造三个基地，培育一个中心。
　　■抓住当前各方支持自贸区建设的大好氛围，进一步抓创新、抓改革，积极推进投资和贸易便利化
　　■将建设期货保税交割平台、大宗商品现货电子交易平台和以海运为特征的双向跨境电子商务平台；打造高端航运物流基地；加快建设租赁资产交易平台，打造国家租赁业创新示范基地；加快发展涉海金融服务业，积极培育国际航运融资中心
　　在近日召开的滨海新区2014年上半年工作会议上，区委区政府对下半年工作进行了全面部署。为进一步贯彻落实此次会议精神，东疆保税港区提出，要围绕充分释放改革红利的要求，持续创新口岸监管模式，拓展区域功能，推进涉外经济体制改革。特别是要做好天津自贸区获批前的准备工作；把握住京津冀协同发展的战略机遇，提升东疆在中国北方对外开放中的窗口地位；抓住天津建设海洋强市的战略机遇，加快打造三个基地，培育一个中心。
　　支柱产业快速壮大
　　今年上半年，东疆保税港区抢抓京津冀协同发展机遇，招商引资成果显著，达到了东疆建区以来最好水平。上半年，东疆共完成合同外资额5.29亿美元，同比增长134%；实际利用外资2.36亿美元，同比增长51%，实现内联引资到位额18.8亿元人民币，同比增长46%。
　　据了解，上半年，中海油、国电、华能、中交天航局、中轨、中燃、中铁、神华等央企和首农、太钢、南山集团、鲁银、忠旺铝业等外省市大型企业纷纷在东疆投资成立公司；天津物产集团、渤海钢铁集团、天士力、北方国际等天津国企或知名企业的项目陆续落户东疆。今年注册的中海油租赁已经完成一座自升式钻井平台的租赁，世界500强企业阳泉煤业的结算公司和首农集团的首农东疆牧业和首农食品已在东疆完成注册；神华与中海两大央企集团合资的神华中海航运公司在东疆设立。
　　而以租赁、贸易和航运行业为代表的东疆主导产业均保持较好发展势头。上半年，东疆新增租赁公司125家，注册资本102.4亿元，完成飞机84架，发动机2台，船舶7艘，海上石油钻井平台3座的租赁业务。
　　（下转第二版）　　（上接第一版）
　　目前，租赁产业的贡献占到区域增加值的50%、税收的近四成。而贸易结算领域，在中粮食品营销、中粮可乐供应链、中煤能源、益海嘉里、冀物港湾等大型贸易结算类项目的带动下，区域贸易企业税收占到总量的近三成。在航运领域，虽然国际航运市场仍然低迷，但东疆的航运企业运营情况已有好转。
　　政策创新、功能拓展成果多
　　今年以来，东疆保税港区充分利用先行先试政策优势，不断拓展口岸功能，充分挖掘区域发展新潜力。
　　比如在融资租赁方面，东疆就在飞机、船舶租赁产业发展基础上，创新尝试了海工租赁，挖掘租赁领域的新蓝海；在船舶登记方面，中海油“海洋石油289”轮获颁船籍港为“天津东疆”的船舶所有权证书，标志着我国第一艘国际登记船舶落户天津东疆保税港区；在贸易结算领域，今年以来，围绕向自由贸易港区转型，东疆积极拓展贸易方式，研究推动电子商务跨境双向服务体系和商业模式，在政策拓展、硬件载体、平台服务、流程设计等方面稳步推进，取得初步成效。同时东疆国际商品直营中心模式也正加快推广，在3家直营中心的基础上，今年有2家开业，2家在建设。此外，在航运金融领域，资本项目意愿结汇试点快速推广，177家企业获批成为意愿结汇试点企业，意愿结汇额9969万美元。
　　力促投资贸易便利化
　　“下半年，东疆保税港区将在冷静应对挑战的同时，把握政策要点，将管委会工作与市委市政府和新区区委区政府的决策部署紧密结合，整合各方力量，踏准工作节奏，更快推动区域发展。”东疆保税港区管委会主任张爱国表示，今年下半年，东疆将抓住当前各方支持自贸区建设的大好氛围，进一步抓创新、抓改革，积极推进投资和贸易便利化。
　　与此同时，东疆保税港区也将牢牢把握京津冀协同发展的战略机遇，提升东疆在中国北方对外开放中的窗口地位。如依托国家进口贸易促进创新示范区和水果、冻肉、水产品、集装箱装粮食、汽车五大类商品指定进口口岸的建设，打造北方国际商品进口基地；加大对北京首农集团、中牧集团、呼伦贝尔集团、山东寿光集团及天津物产集团、二商集团、港强集团的服务，形成中国北方农产品、冻品、乳品进口基地，为京津冀老百姓提供放心的进口商品。同时抢抓海关总署和检验检疫部门京津冀一体化政策优势，力促投资贸易便利化。
　　此外，东疆保税港区也将抓住天津建设海洋强市的战略机遇，加快打造三个基地，培育一个中心。据东疆保税港区管委会负责人介绍，下半年东疆将积极建设期货保税交割平台、大宗商品现货电子交易平台和以海运为特征的双向跨境电子商务平台，打造北方国际商品进口基地；用好东疆国际船舶登记制度试点和国际航运税收试点政策，吸引大型航运企业和精品航线聚集天津港，打造高端航运物流基地；抓住我国加快海洋开发的战略机遇，发挥租赁创新优势，在引进国外先进海洋技术装备的同时，帮助中国的船舶和海工装备进入国际市场，加快建设租赁资产交易平台，打造国家租赁业创新示范基地；鼓励航运金融、航运保险、航运保理、船舶交易项目入区发展，加快发展涉海金融服务业，积极培育国际航运融资中心。
<img>http://bhsb.tjbhnews.com/resfile/2014-08-12/01/p1_b.jpg</img></body></root>