<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>吴长江被爆有4亿赌债</title><source>http://epaper.ynet.com/html/2014-08/12/content_78620.htm</source><newspaper>北京青年报</newspaper><page>第B01版：财经新闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    导读：王冬雷爆料称，“7月18日，吴长江在我办公室当面承认他有4个亿的赌债，而且是非法赌博的赌债，每月利息超过一千万，已经4个月没有支付利息了，天天被人追着跑。”
    8月8日，雷士照明发布公告宣布，因吴长江的不当行为，董事会一致通过罢免他的首席执行官职务，由董事长王冬雷暂任。争斗内幕随后被爆出，先是武打片，后是悬疑剧，其间夹杂着市场的解读与放大。昨天吴长江与王冬雷分别在重庆和北京召开发布会，踢爆更多细节。
    隔空再战
    昨开南北两场发布会
    比计划推迟半个小时后，昨天下午3点半，由吴长江主导的雷士照明媒体见面会在重庆雷士光电体验馆召开，吴长江、王明华、穆宇、赵一方等高管出席。仅仅一个小时后，由德豪润达主导的雷士照明媒体见面会，也在北京中国大饭店B1层多功能厅举行，王冬雷亲自坐镇，同样比预定时间推迟了半个小时。
    在一南一北两场新闻发布会上，吴长江与王冬雷引爆了多个争执点，并在千里之外展开一场隔空大对决。近百家媒体出席了在北京的新闻发布会，发布会结束后，部分媒体希望采访王冬雷，均被工作人员阻挡。
    北京青年报记者发现，针对吴长江指责其干预雷士照明过多的说法，王冬雷的情绪有些激动，“吴长江指责我作为董事长过多插手内部事务，恰恰相反，我现在后悔我对内部事务干预太少了，太相信他了，我告诉大家，我从未参加也从未召开过任何一个高管会议，一直在后台支持吴的工作，给他里子，帮他挣了六个亿，在他成立运营商联盟来要挟雷士上市公司之前，我从未召开过运营商大会。”
    最新披露
    吴长江涉嫌赌博录音被公开
    雷士照明昨天下午发布了最新的新闻通稿，称雷士照明董事会对于8月8日所做的罢免吴长江CEO一职的决议“很艰难，也非常慎重”。
    通稿称，吴长江在2012年代表雷士照明与山东雷士照明发展有限公司、重庆恩维西实业有限公司和中山圣地爱司照明有限责任公司各签署一份许可协议，授予三家公司为期20年的雷士品牌使用权利。该项授权发生在2012年雷士照明股东变化之前，故“现有董事会多数成员之前不知悉所谓许可协议的存在”。吴长江是“最近”才告知董事会的多数成员自己签署了上述三个协议。
    通稿中披露了吴长江与这三家公司的关系。山东雷士照明发展有限公司的最大股东为吴长江岳母陈敏，持股比例达48%。吴长江的岳丈吴宪明则拥有重庆恩维西实业有限公司49.67%的股权，这家公司为雷士照明重庆基地的供货商。公告中出现的另一家公司中山圣地爱司照明有限公司实则为吴长江岳母陈敏私人控制，持有股权比例为40.93%。
    王冬雷在新闻发布会上提供并播放了吴长江涉嫌赌博的对话音频，成为新闻发布会最富戏剧性的细节，不过这段不足一分钟的音频的真实性有待权威部门验证。
    王冬雷告诉在座的记者，“7月18日，吴长江在我办公室当面承认他有4个亿的赌债，而且是非法赌博的赌债，每月利息超过一千万，已经4个月没有支付利息了，天天被人追着跑。当时吴长江带人来我公司，公司保安部非常警觉，启动了安保录音录像设备，这次公布的谈话录音也是不得已的选择。下面我请会议主持方把录音放给大家听，吴长江先生说我血口喷人，否则可能我也不放这个录音，大家听听是不是真的。”
    “我就问他，谈话是什么呢？你很多行动大量关联交易偷公司的钱，这行为不正常，外面传你有很多赌债，你说说有多少赌债？他就说有四个亿，每个月付一千万利息。赌债是谁的债？我们还给他保留一点面子，就是这样一个对话，可能因为录音不是太清楚，我们没有做技术处理，如果做技术处理可能会更清楚。”
    争执焦点
    被罢免是否有效各执一词
    吴长江对外界表示，“8月8日中午，说开董事会务必要参加，没有告诉我议题，我什么都不知道，他不给我准备、思考的余地。据说他通知独董只提前了三个小时。按照公司章程，董事会开会时有重大议题需要提前24小时知会。宣布有关罢免议题后，刚开始3位独董都有异议，但最终不知道王冬雷用了什么手段，胁迫独董投了赞成票。董事会没开完，王冬雷的人就进来抢夺公章，我当时正在打电话，王冬雷的人将我的助理和司机打伤。打人没有任何先兆，警察来了之后，我和王冬雷单独谈了20分钟，我跟他说，我们之间斗资本，我输给你心甘情愿，但我没想到你会用这种下三滥的方式处理问题。我警告他，出来混迟早要还的。”
    在北京，独董魏宏雄则是给出截然相反的解释，“当时情况是吴长江出席董事会做了发言，其他参会的董事都在会议上得到了表达意见的机会，董事会考虑各个董事的意见作出了决议，当时表决除了吴长江之外其他董事都对罢免投了赞成票，所以临时董事会召开是合法有效的，本次做出的决议也是合法有效的。”
    谁违背了2012年签的秘密协议
    据了解，2012年引进德豪润达入股，吴长江和王冬雷之间签署了秘密协议。
    吴长江表示，“这是个换股交易，德豪润达成为雷士照明第一大股东，我成为德豪润达第二大股东，当时迫切需要这样一个合作伙伴，没有仔细调查王冬雷。在换股之前，我们签了一份细则非常详细的协议，涉及双方的权利义务，其中包括由我来担任雷士照明的董事长、由我掌控包括总裁在内的人事任免权利、在雷士照明的董事会获得的席位数量、在德豪润达出任董事、我不干涉德豪润达的运营、王冬雷不干涉雷士照明的事务、股权转让的步骤等等，但王冬雷后来的行为违背了这份协议的内容。我是德豪润达二股东，到现在一个董事席位都没有。这份协议什么时候能公开，由我的律师来判断。”
    王冬雷则表示，“我们之前有过君子约定，这个君子约定主要是对双方各自上市公司的工作相互支持，但是有一个前提条件，不能损害上市公司股东利益。第二这个协议的有效期是一年，我相信我的回答已经到位了。”本版文/本报记者 刘慎良
    新闻内存
    吴长江两次被踢离董事会
    2012年5月，雷士照明创始人吴长江辞任董事长、执行董事以及首席执行官等公司一切职务，由公司非执行董事、赛富亚洲基金创始合伙人阎焱接任董事长。这是第一次吴长江被踢离董事会。围绕吴长江回归的问题，雷士相继爆发罢工、经销商另立门户、供应商停货等事件，吴长江与阎焱的矛盾不断激化。
    王冬雷是德豪润达的董事长。2012年12月，德豪润达共斥资16.5亿港元，完成对雷士照明超过20%股权的收购，成为其第一大股东，其中，11.81%的股权受让于吴长江。此间，吴长江亦通过认购股权，成为德豪润达的主要股东之一。
    2013年1月，吴长江终于以CEO的身份重掌雷士照明，王冬雷则成为雷士照明的董事长。
    吴长江在不断向德豪润达出售雷士照明股权的同时，转向以定向增发等方式增持德豪润达的股份，目前吴长江持有德豪润达1.3亿股，占总股本的9.31%，为德豪润达第二大股东。
    2014年8月8日，雷士照明召开董事会，经多数表决通过，罢免吴长江雷士照明公司首席执行官职务，并提议召开临时股东大会，以罢免吴长江公司执行董事职务，同时被罢免的还有副总裁吴长勇、穆宇以及王明华。被解除雷士照明职务的吴长江，目前还担任着德豪润达副董事长职务。
</body></root>