<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>环太军演中方舰艇抵美访问</title><source>http://epaper.ynet.com/html/2014-08/12/content_78725.htm</source><newspaper>北京青年报</newspaper><page>第A14版：国内·时局</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    据北京青年报记者了解，刚刚结束夏威夷“环太平洋-2014”演习的中国海军舰艇编队已于当地时间8月10日抵达美国圣迭戈进行友好访问。美国舰艇则于日前到访中国青岛港。双方对重要军港的互访，被认为是增强互信与透明度的表现。
    中美首就意外相遇规则演练
    据解放军报消息，出访舰艇编队由导弹驱逐舰海口舰、导弹护卫舰岳阳舰和综合补给舰千岛湖舰组成，携带直升机1架，随舰官兵700余人。
    中国海军网报道称，8月8日，在赴圣迭戈航渡途中，我出访舰艇编队与结伴航渡的美国海军张伯伦湖号导弹巡洋舰和独立号濒海战斗舰就《海上意外相遇规则》（以下简称《CUES》），开展了通话、机动等演练。
    《CUES》由澳大利亚、新西兰等国首先提出，今年4月在西太海军论坛年会获得通过。军事专家张军社介绍称，今年6月7日，中国海军郑和舰与印尼军舰首次按《CUES》规则开展实兵联合演练。而这一次是中美之间首次就这一规则进行演练。
    出访编队指挥员沈金龙表示，此举是积极落实双方海军高层领导会谈成果的一次具体实践。从联合演练情况看，《CUES》对于减少和平时期的误解误判，避免海空意外事故，提供了机制保障和协同遵循，对维护地区安全稳定具有积极意义。
    沈金龙介绍称，中美两国海军在这一次的访问期间将进行广泛深入的互动交流，编队指挥员将拜会美国海军第三舰队司令、海军西南地区司令等将领和圣迭戈市领导，编队还将举办甲板招待会、开展体育比赛等活动。
    访问军港未安排航母参观
    据美国海军官方网站消息，当地时间8月5日，美国第七舰队旗舰“蓝岭”号两栖指挥舰抵达中国青岛进行访问，中美海军举行了一系列的交流和对话活动。“蓝岭”号指挥舰的舰长也登上中国海军护卫舰盐城号进行参观。报道称，访问促进了海军间的合作，也加强了与中国海军的良好关系。
    另据解放军报，近期，中美海军互相交流、访问频繁。从演兵夏威夷到出访圣迭戈，中国海军落实中美两国元首共识，担当起对外军事交流的角色，致力于推动中美新型军事关系健康稳定向前发展。
    圣迭戈海军基地位于加利福尼亚州圣迭戈市南部，是美国太平洋舰队最大的港口，美国海军舰队三分之一的舰船都是以该基地为母港的。青岛港是北海舰队主港，是中国海军的核潜艇基地和航母基地。中美海军互访重要军港，体现了双方不断加强的互动和信任。但是，在这一次的访问中，美方没有安排参观美国航母的项目。
    解读
    海军舰艇如何“出访”？
    海军是公认的国际性军种，在外出访，舰艇就担当起“军事外交官”的角色，那么，舰艇出访都有哪些内容呢？
    据北青报记者对海军舰艇出访各国的梳理发现，一般来讲，双方会在迎接舰和来访舰上举行甲板招待会，还要参观各自的军舰，举行舰艇将领的会晤或与当地其他领导的会见活动，也会举办一些体育活动或友谊比赛。在来访舰艇出港时，双方可能进行一次小型的军事演练，内容一般比较基本，包括通讯、编队演练等。
    在礼仪方面，据新华社报道，从访问舰艇方面来看，在抵达被访问国领海后，首先要主动与被访问国的海军指挥机关或迎接舰沟通联络，并发致敬电。军舰抵达指定泊位系泊后，一般应在昼间悬挂满旗，夜间挂满灯。
    从东道国方面来看，通常要派出迎接舰表示欢迎并引导来访舰进港。如果是军舰正式访问，应按两国事先商定方式鸣放礼炮。东道国海军通常派出联络军官。来访舰访问结束后，来访舰在欢送舰引导下出港。抵达预定分别点时，欢送舰升挂告别的国际信号旗，通过无线电发出欢送电。
    对话
    “中国讲的是战略和意图透明”
    对于有外媒称中国在“环太平洋-2014”演习中“不透明”的说法，海军军事学术研究所研究员、海军大校张军社在接受北京青年报专访时予以反驳。
    中国与他国海军开展的交流并不少
    北青：在刚结束的“环太平洋-2014”演习中，有外媒称中方参演舰艇表现并不透明，你怎么评价？
    张军社：首次参加环太演习的中国海军舰艇彰显了中国海军专业、自信、开放和透明。的确有日本等外国媒体造谣污蔑我方参演舰艇不透明。事实上，相比日本，这次中国参演舰艇数量以及与他国海军开展的交流并不少。
    北青：哪些交流可以体现中国军队的透明化？
    张军社：停靠夏威夷期间，中国海军举办了甲板招待会，接待了美国海军第三舰队主要将领、各国海军参演兵力指挥官访问参观，组织海口舰、和平方舟医院船参加舰艇开放日活动等，都展示了中国军队的开放、透明和自信。
    在海上演练阶段，面对面和近距离联合演练，这增进了中国海军与包括美国在内的参演国海军间的相互了解、友谊和互信。
    军事透明只有相对透明
    北青：关于军事透明化，国际上有没有统一标准？
    张军社：军事透明化是中国与美国等西方国家几年来一直探讨的问题。军事透明只有相对的透明。任何国家都做不到绝对的透明。在这个问题上，中国讲的是战略和意图的透明，强调我们是防御性的军事战略。而西方讲的是军事实力的透明，因为他认为，你实力的增大，对他有威胁。不过，美国的透明化也是相对的。
    北青：军事透明化是不是讲究对等？
    张军社：是的。以中美之间为例，先有中国向美国开放了青岛港，而后，美国向中国开放了夏威夷港口和圣迭戈，后我们开放上海港、湛江港，美国还开放了诺福克海军基地。美国向我们开放航母，我们也向他们的国防部长、海军作战部长开放中国的航母。但由于不同国家间军事实力并不相同，美国舰艇的吨位、数量都超过中国海军，所以，在强调对等的时候，要求我们与其数量一致也不太可能。
    北青：中国军队的透明化情况发生了改变吗？
    张军社：中国军队正在越来越透明化。中国每两年发布一次的国防白皮书是中国军队奉行战略透明的好诠释。2007年，中国参加联合国军费透明制度，恢复参加联合国常规武器登记。此外，中国海军组织舰艇出访，对外开放参观，都表明了更加自信与透明。
    本版文/ 本报记者 岳菲菲
<img>http://epaper.ynet.com/images/2014-08/12/A14/0812a14t1_b.jpg</img></body></root>