<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>应许之日</title><source>http://epaper.ynet.com/html/2014-08/12/content_78676.htm</source><newspaper>北京青年报</newspaper><page>第C04版：阅读生活</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    本书是青春文学新领军人物辛夷坞继《致我们终将逝去的青春》后全新感人暖爱力作。面对世俗的审判，大龄单女封澜最终选择走向远方，做一朵旷野上的荆棘花，独自面对时光的考验。上帝给每个虔敬他的人以“应许之地”，而每个对爱虔诚的女人，又是否可以等来属于她的“应许之日”？
    封澜有一刹觉得自己脖子后面的汗毛都立起来了，但不是因为丁小野的恐吓，而是他凑近说话时喷在她耳边的气息，凶狠而狎昵
    “你那么想知道，我就成全你。他是个奸杀淫掠、无恶不作的人，还好他死了，否则你这样的女人撞他手里，连骨头渣子都剩不下来。”
    封澜有一刹觉得自己脖子后面的汗毛都立起来了，但不是因为丁小野的恐吓，而是他凑近说话时喷在她耳边的气息，凶狠而狎昵。她笑道：“有你这样说自己亲爸的吗？”
    丁小野对她的思维方式表示极其不解，忍不住好奇地问：“封澜，我该说你这人傻呢，还是说你胆肥？你就不知道‘害怕’这两个字怎么写？”
    “你直接说我‘傻大胆’不就行了？”封澜还是看着他笑。她当然知道“害怕”，她怕意外，怕风险，怕疾病，怕餐厅经营不善，怕父母年老多病，怕寂寞，怕自己孤单终老，更怕那些专打单身女性主意的宵小之徒。可她唯独不怕丁小野，他越做出恶形恶状的样子吓唬她，她越笃信他对自己没有恶意。自然界有着坚硬伤人外壳的生物多半内在柔软鲜美。
    “都说青出于蓝，你看，你还没怎么着我，我就伤筋动骨了。”封澜把手上的伤口展示在他面前，一语双关地戏谑。
    “关我屁事，都是你自己找的！”丁小野冷冰冰地一句话塞了回去。
    封澜也不生气，依旧嘴角带笑，“可不是我自己找的。”她这样，丁小野反而像一脚踹到了棉花上，闷头走了几步，说道：“我送你回家，今天的事情就当扯平了。”
    封澜挑眉道：“怎么会扯平？你知情不报，是你的错。把我从车轮下救下来，我要谢谢你。把你看成和劫匪一伙的，是我的错。我在警察面前没有把你卷进这件事，你要谢谢我……”
    丁小野笑了起来，说：“原来早就扯平了，这样我没有必要再送你回去了。”
    “错！”封澜强词夺理，“我是女人，你是男人。雄性必须保护雌性，这是大自然的法则。”丁小野不屑一顾，“就算是野兽，雄性也只会保护它想要交配的雌性。”
    “流氓！”封澜骂道。她怏怏地走了几步，又不死心地问道：“难道你一点……”
    没等她说完丁小野就彻底堵死了她话里的所有出路。
    “一点都没有！”送封澜回家之前，丁小野让她回一趟餐厅，简单处理了一下两人身上的擦伤。他问封澜：“你没有备用的鞋子？”
    封澜说：“有一双平底鞋，不过在车上。”她讽刺道：“你终于看到我光着脚了。稍微有点风度的男人都会在一开始把鞋借给我好吗？我的脚痛死了。”
    “你……”
    “别拿雄性雌性那套来搪塞我，你是动物还是野人？用不用这么现实？”丁小野也懒得戳穿她，明明那套理论是她先搬出来的。他说：“你这身打扮套上我的鞋子合适吗？”
    “最起码你问我一声吧。”
    “我就知道你不会穿，何必浪费口舌？”
    他不知从哪儿给她找出了一双女鞋。
    封澜低头一看那双单鞋上醒目的假钻，皱眉道：“谁的？”
    “芳芳的。”
    “我不穿。”封澜把那双鞋踢开，“你们已经亲密到互相保管对方的东西了？”
    “你说是就是吧。”
    丁小野爱咋咋地的态度让封澜很不是滋味，她顷刻间就忘记了自己和芳芳一较长短的耻辱，愤愤不平地问：“她到底好在哪里？纯粹从男人看女人的角度出发，她也比我强那么多？”
    “她没你一半‘作’。”丁小野把一双男式的人字拖扔到她面前，“爱穿不穿。”
    “谁的？”她又问了一遍这个问题。
    “我的！”丁小野受不了地说，“店里的人都有备用的鞋。哦，除了你。”
    “为什么？”
    “因为要干活。”
    封澜这才把鞋子穿到脚上，心里明明有点雀跃，嘴上却说：“你没脚气吧。”一边说还一边看着丁小野，他那模样就差没直接让她滚蛋了。
    丁小野烦到极点反而有点想笑，“我终于明白你的前男友们为什么都娶了别人。”
    奇怪的是，封澜竟不再为了这句明显是挑衅她的话而生气了。她笑眯眯地穿着丁小野的拖鞋站起来，“他们虽然都娶了别人，但无一例外地夸我的脚很美。”
    （连载三十七）
    本版连载图书均经作者及出版社独家授权，未经许可不得转载，违者必究。
<img>http://epaper.ynet.com/images/2014-08/12/C04/c8t1_b.jpg</img></body></root>