<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>历史的注脚</title><source>http://epaper.ynet.com/html/2014-08/12/content_78678.htm?div=0</source><newspaper>北京青年报</newspaper><page>第C04版：阅读生活</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    罗涵先说，罗隆基对他很好，像老师一样教他。如果罗涵先写错了，罗隆基就会给他指出，从来不发脾气
    著名纪实文学作家叶永烈先生多年走访“文革”亲历者，采访领袖家属，对话红墙内的秘书，通过这些亲历者的口述回忆，复原“文革”时期中南海生活的诸多细节，以及重大决策出台前后的所见所闻，用细节还原历史的真相。
    罗涵先有个外号，叫做“快手罗”，他写文章写得很快。罗隆基本来就擅长写作，用不着罗涵先代劳。不过，有时候罗隆基忙不过来，就叫“快手罗”来代笔。那时候中国民主同盟的中央机关报叫《民主报》，罗隆基是主笔，很多社论是罗隆基写的。如果罗隆基太忙，就叫罗涵先起草。罗隆基很干脆，如果罗涵先的文章他满意，就用；不满意，那就推倒，他自己重写。另外，罗涵先还为罗隆基代拟答记者问。
    罗涵先说，罗隆基对他很好，像老师一样教他。如果罗涵先写错了，罗隆基就会给他指出，从来不发脾气。他还特别强调说，罗隆基是厚道人，一个非常爽直的人。
    罗涵先把罗隆基与章伯钧相比较。罗涵先说，罗隆基是道道地地的英美派，是拉斯基的忠实信徒。拉斯基教授是英国理论家、政治活动家，社会民主主义和政治多元主义的重要思想代表。在1921年，罗隆基考上留美公费生，先是到美国威斯康辛大学和哥伦比亚大学攻读政治学，然后出于对拉斯基的敬仰，从美国转赴英国，在拉斯基教授的指导下获得政治学博士学位。
    罗涵先认为章伯钧的经历与罗隆基完全不同，章伯钧早年是中国共产党党员，后来脱党，其思想上是继承邓演达，在政治上比罗隆基老练，更富有政治经验。
    章伯钧与罗隆基同为中国民主同盟中央副主席，但是章伯钧与罗隆基的思想不一致。
    当毛泽东指章伯钧与罗隆基为“章罗同盟”之后，章伯钧马上就懂得“拐弯”，第一个作检查，马上就说“我犯了一次严重的政治错误”，并承认“章罗同盟”。所以章伯钧的批斗会，只开过一次。当时，罗隆基正随郭沫若在国外出访。当罗隆基回到北京，他根本不承认所谓的“章罗同盟”。罗隆基曾经为此事两度来到章伯钧家，当面质问章伯钧跟谁同盟？章伯钧只得回答说：“我也不知道，我没法回答你。”罗隆基第二次来到章伯钧家时，当场把一根手杖折成两段，表示他不可能跟章伯钧结成什么“同盟”。
    罗涵先说，罗隆基一直“负隅顽抗”，不承认所谓的“章罗同盟”，遭到猛烈的“批判”。斗争会开了一次又一次。罗隆基始终不承认“反党”，说把他的骨头烧成灰，也找不到“反党”两字。罗隆基还一直强调，他是爱国的。到了后来，面对巨大的政治压力，罗隆基也只承认与章伯钧有所谓“思想联盟”，从不承认有任何“组织联盟”。
    在中国民主同盟的会议上，大势所趋，罗涵先批判章伯钧，也批判罗隆基。只是他这位“快手罗”再也没有机会为罗隆基起草文稿了。罗隆基的“交代”都是自己写的，而章伯钧的“交代”则是章伯钧口授，洪秘书为他写。
    罗涵先说，在罗隆基被划为“右派分子”之后，仍与他有来往。
    罗涵先说，章伯钧在男女关系上很严肃，没有什么绯闻，而罗隆基则很浪漫。在反右派斗争之前，罗隆基与《文汇报》女记者浦熙修同居多年。连罗涵先都常常看到，罗隆基与浦熙修“双进双出”。由于浦熙修在反右派斗争中，在强大的压力下，被迫“揭发”罗隆基，罗隆基非常愤怒，从此与浦熙修分道扬镳。
    罗涵先说，章伯钧、罗隆基原本都配备专车。在反右派斗争之后，章伯钧还有专车，而罗隆基的专车取消了，与康有为的女儿康同璧（全国政协委员、中央文史馆馆员）同用一辆车。
    罗涵先为罗隆基的猝死感到惋惜：罗隆基被划为“右派分子”之后，在北京逎兹府独居，1965年12月7日子夜，罗隆基心脏病突发心绞痛，因身边无人救援而死。当时，罗隆基已经打开硝酸甘油的药瓶，地板上撒满了硝酸甘油药片，罗隆基从床上伸长了手臂，未能够着地板上的硝酸甘油片，就这样离开了人世……
    罗涵先说，罗隆基去世前几天，有一部文稿交给一个女抄稿员去抄写。罗隆基死后，再也没有找到那个抄稿员，罗隆基的珍贵文稿至今没有找到。
    罗涵先告诉我，在1957年，他的主要工作已经不是罗隆基秘书。当时担任罗隆基秘书的是陈新桂。我在1986年11月24日采访过陈新桂。陈新桂在反右派斗争中被打成“章罗同盟的联络员”、“极右分子”。记得，在我采访陈新桂时，他详述了在1957年的悲惨经历。罗涵先说，陈新桂是他的好朋友。在“大鸣大放”时，反对“三个主义”，即教条主义、宗派主义、官僚主义，而陈新桂说“三个主义的根源是无产阶级专政”，《人民日报》用大字标题登出，后来就因为这一言论陈新桂被打成“极右分子”。
    我说起，1986年11月28日还在河南郑州采访了罗隆基的同父异母的弟弟罗兆麟。罗隆基无子女，罗隆基的遗物后来由罗兆麟领去，我在罗兆麟家看到罗隆基早年的日记。罗涵先说，他见过罗兆麟。罗隆基的晚年是很凄凉的，没有妻子，也没有子女。章伯钧在家庭生活方面要比罗隆基幸福得多。
    罗涵先告诉我，他不做罗隆基的秘书，是因为他成了史良的秘书。
    罗涵先笑着说，他在23岁时能够成为中国民主同盟中央委员，是因为史良的一句话，而他成为史良的秘书，也是因为史良的一句话。
    罗涵先记得，在民盟中央，有一天史良走进罗隆基办公室，看见罗隆基和罗涵先在那里。史良对罗隆基说，你能写文章，罗涵先也能写文章，何必两个会写文章的人凑在一起？从今天开始，罗涵先就是我的秘书！（连载十六）
<img>http://epaper.ynet.com/images/2014-08/12/C04/0728c4p12_b.jpg</img></body></root>