<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>寻味中国</title><source>http://epaper.ynet.com/html/2014-08/12/content_78677.htm</source><newspaper>北京青年报</newspaper><page>第C04版：阅读生活</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    这是一个老外的舌尖大冒险，一个华裔女孩的美食寻根之旅。冒险之旅从北京的一所“既没有暖气，也没有量杯”的烹饪学校开始，到山西面摊和饺子馆做学徒工，再到上海外滩顶级餐厅向大厨学艺。作者以跨文化观察的方式，从中国人的餐桌看尽中国社会的风貌百态和时代变迁，以及美食如何慰藉人们的心灵。
    我暗自揣摩，王主任这么说，不过是委婉地表达，我想凭自己的能力通过考试，门都没有
    我死记硬背描述猪、牛和羊肉各种部位的专业术语。我得弄清楚哪儿是肥肉，哪儿是瘦肉，哪儿的肉嫩，哪儿的肉老，有没有软骨，肉多还是骨头多。我记住了哪些部分适合做饺子馅儿、咕咾肉或是炖汤。中国人把一头猪分为包括尾、颈、头在内的16个部位。光是猪屁股上的肉就分了好多种。
    在模拟考卷中，有这么一条填空题：
    堆叠法用于食材中不含骨头、质地或酥脆的菜肴。
    A  软   B  很软    C  有韧性   D  坚硬
    我查了词典，“韧性”是指“柔软但结实、坚韧的”。
    “啊，”我说，“人是有韧性的。”
    王主任喜欢我造的这个句子，“没错！我们三天不吃饭，也死不了。人是坚韧的，我们可以挨过非常、非常艰难困苦的时期。”
    这次考试可以考验我是多么有“韧性”。我需要在100条题目中答对60道才过关，80%的试题为多选题，剩下的是判断是非题。是非题表面看起来简单，其实陷阱重重。主任建议，为节省时间，是非题我最好一律选“错”。根据她的经验，答案为“错”的往往多于“对”。这么一来，我就可以全力以赴应对需要兜圈子的多选题了。
    她一定是看到了我那沮丧的神情。
    “别担心！又不是高考。”她指的是那著名的、令人生畏的大学入学考试。“就这么去考试就可以了。”她调整了一下坐姿，挺胸抬头，将教科书随意地塞在腋下，“别太明显，稍微遮掩点儿，免得有人拿走你的书。答题时把书放在地上或腿上。”
    我好一阵子才明白过来王主任的话中真意。她该是在和我开玩笑吧。
    她继续描述作案场景，好像劫匪在谋划银行抢劫，“考试时间90分钟，考试开始半个小时后，劳动部派来巡考的官员就会离开，留下两名监考老师，其中有一位是我们学校的行政人员，当他们开始聊天时，你就可以开始行动了。我敢保证，十位监考老师中有八位都会让你抄别人的考卷。”
    她见我一脸惊讶，又说：“当然，作弊是不应该。”可是当下的中国资源紧缺，人们争得头破血流，学生们可不想赌运气。考试费高达320元，考不过的话，得再付将近90多元的补考费。
    “有些学生从来没有接受过正规教育，所以非作弊不可，”主任说，“有些人来自穷乡僻壤，有些人在窑洞中长大，有些人天生就是笨，只能让他们抄。”
    北京曾是外来人的福地，王主任继续说：“90年代初，外地人来了就能发财，现在不行了。什么都稳定下来了，机会越来越少，不是每个人都找得到饭碗。这年头，人人都宁为鸡首，不做凤尾。”
    “有些学生是下岗工人，”主任补充说，“过去他们在服装厂缝袖子，缝了一辈子了，可突然有一天工厂关闭、南迁了，因此政府替他们付学费，他们来这里学一门新技术，好再谋活路。”这些下岗工人可以从一系列职业培训学校中选择，比如修理汽车、插花或者按摩等等。
    我们回过头来继续复习，我连珠炮似的发问。
    “您觉得我有希望通过考试吗？”我问。
    主任思索片刻，“你干脆请一个枪手算啦。到教务处去，跟他们说你很用功，想省点力气，请人代考。”枪手是指受雇替人参加考试的人，考试产业如此腐败，不难请到枪手。
    我暗自揣摩，王主任这么说，不过是委婉地表达，我想凭自己的能力通过考试，门都没有。
    我拼命打造完美的圆，手里的擀面杖在面团上滚来滚去，滚出来的饺子皮有桃心形的，有澳洲大陆形的，还有心理学家爱用的那种水滴图表形的，就是没有一张圆形的。
    我在王主任家，复习累了，想通过包饺子调剂一下，首先就是要学会擀饺子皮。我在美国加州和家人一起包饺子时，用的是速冻饺子皮。王主任家可容不下这个异端。
    首先，她往一个大碗里加入面粉和水。
    加多少水？我问。
    “不好说。你做过面条吧？那就对了，掺的水要比做面条和面时的多点儿，饺子皮面团要更软一些。”（连载十六）
<img>http://epaper.ynet.com/images/2014-08/12/C04/0728c4p11_b.jpg</img></body></root>