<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>新疆314国道突发泥石流 500多辆车被困</title><source>http://epaper.ynet.com/html/2014-08/12/content_78731.htm</source><newspaper>北京青年报</newspaper><page>第A13版：国内新闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    8月10日20时许，新疆314国道1570公里路段处便道突发泥石流，致使1人遇难、5人受伤，至少500多辆车因道路中断被困。
    8月10日20时20分许，杨华和几位朋友驾车路过国道314线1570公里（属克州阿克陶县境内）处时，在他前方约200米远处驾驶越野车的朋友王师傅在驶过遇水路时，被突如其来的山洪冲至路下的河里。经当地边防、村民、路人等30余人联手施救，包括王师傅和其儿子、车上另外3人获救，但当时同在车里的王师傅的妻子被洪水冲走，虽经数名当地村民及边防人员搜寻10余小时后发现，但其已无生命体征。
    越野车过水路面遭
    山洪冲至路下河流
    8月11日13时许，记者电话联系到已回到自家的杨华。“我是早上6点半左右才回到房子的。”杨华回忆，8月10日，他驾驶一辆皮卡车，王师傅驾着一辆越野车，他们准备返回喀什市。当时，王师傅的车里载着其妻子、儿子，还有他的战友及儿子，以及一位小伙子。
    因天空不时下着雨，导致山路不好驶行，杨华一路与王师傅的车保持着200米左右的距离。20时20分许，他看到王师傅的车准备驶过一个宽约8米的涉水路面。他看到王师傅的车速降了下来，然而，刚行驶不到一半时，就看到王师傅的车在路面上打了个转，接着就被山洪冲至路下的河水里。见发生这一险情后，他赶紧加速沿河道追着在湍急的河水里沉浮不定的越野车。追了约200米时，越野车被桥墩卡住，他们正准备想办法施救时，只见河水里的越野车撞了几个桥墩后，又穿过了桥墩……
    当地边防、村民等
    30余人联手施救
    此时，一些闻讯出事的附近村民、农民工、路人纷纷上前帮忙，见越野车穿过桥墩向下游漂去，20多名准备施救的人沿着水流追着。越野车又漂了约100米远，在一水域较宽、水流较缓的浅滩处搁置不前了。他们看到有人站在车顶时，赶来的约10位村民手拉手，走到距越野车约20米远处时，将绳子抛了过去。随后，车上3个人获救了。可就在大伙准备救王师傅父子时，突然冲下的一股山洪将两人打出车外，在人们的惊呼中，父子二人顺着河流漂向下游。在河水里漂浮了约80米远，当父子二人被困在一浅滩处后，众人将他们救出。
    获救的5人被送至附近的村民家中后，众人拿来水，将5人脸上、身上的泥沙清洗干净。这户村民还拿来被褥，生起火炉，为冻得瑟瑟发抖的5人取暖。
    苏醒后的王师傅环视了一圈后哭着说，他的妻子在车被冲下河里后，从车里被山洪打了出去。此时，人们开始打电话报警，也有人自发沿河道搜寻，见5人不同程度都受了伤，众人建议将他们先送医院进行救治。
    最后，有3辆过路车，也是帮忙救人的路人载着王师傅5人赶往约150公里外的喀什地区人民医院。在驶向医院的沿途，因有3处发生泥石流，致车辆被堵。当人们得知王师傅等人的情况后，纷纷给他们让出了车道，使得他们得以尽快赶到医院。经医务人员救治，除王师傅有擦碰伤、其儿子右手骨折留院治疗外，获救的另外3人因无大碍，在对擦伤处包扎后已出院。而此时，已是次日6时许了。
    杨华从王师傅处了解到，当时王师傅驾车正准备过涉水路面时，车速已减了下来。当他驶入涉水路面不到一半时，突然一股山洪下来，他想加速驶过躲开山洪，不料，山洪冲向越野车后，使得车立即失去方向，瞬间车随山洪被冲至路下的河流里。
    因泥石流受阻道路
    逐步开始恢复通行
    出警前往现场进行处置的新疆公安边防总队克州支队盖孜边境检查站一位工作人员在电话里介绍，当天20时59分，他们接警后，边防官兵们携带急救药箱、铁锹、担架等装备驱车赶赴现场。当他们得知失事车里的5名遇险人员已获救后，对5名伤者立即进行了简单的包扎。同时，得知事故车内有一女子失踪，他们立即协同当地民兵沿河道进行搜寻。见因泥石流已致至少500辆车受阻时，他们与道路等相关部门联系后，对泥石流进行清理。
    这位工作人员介绍，经抢修人员的紧急抢修，受阻道路于次日10时许逐步开始恢复通行。另外，王师傅妻子的遗体于次日8时许，经边防官兵和当地民兵的搜寻，在位于事发处约4公里远的河道处被发现。目前，王师傅等人正在料理其亡妻的后事。
    截至11日12时发稿时，这一路段清理工作仍在继续，由于落石量大，这一路段道路仍未抢通。
    文/《都市消费晨报》记者 王前喜
    供图/马建
<img>http://epaper.ynet.com/images/2014-08/12/A13/0812a13p2_b.jpg</img><img>http://epaper.ynet.com/images/2014-08/12/A13/0812a13p3_b.jpg</img></body></root>