<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>草皮之伤 中超之囧</title><source>http://epaper.ynet.com/html/2014-08/12/content_78644.htm</source><newspaper>北京青年报</newspaper><page>第B05版：体育新闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    导读：如果说球场是职业足球运动员追逐成功的剧场，那么球场里的草皮则是他们展示风采的舞台。然而已经贵为“超级”的中国足球顶级职业联赛，其个别球场却以“斑秃”形象展现在成千上万观众面前，如此尴尬与中超投资人动辄斥资几千万元引名帅强援的豪迈形成了鲜明反差。良好的职业联赛竞争氛围与糟糕的场地条件令中超联赛深受“穿新衣，戴旧帽”之惑。振兴中国足球，真正的起点或许就在诸如场地维护这样的细节问题上。 
    背景
    “斑秃菜地” 里皮也无计可施
    在前晚中超比赛中，主场作战的河南建业队以2比2战平劲旅上海绿地申花队。对于比赛，外界关注点更多落在场地显而易见的“斑秃”上。
    绿地主帅巴蒂斯塔赛前曾公开评价，郑州航海体育场的草地不适合比赛。发出同样声音的还有在这块场地里遭遇败绩的恒大、国安两强。恒大主帅里皮在核查场地情况上有个习惯，那就是赛场如在本队赛前承办过其他大型活动，他就会安排专人仔细排查场地里可能遗留的杂物，避免球员受伤，但对于郑州客场“斑秃”，“银狐”却无计可施。
    据悉，建业队在联赛间歇期举办了俱乐部成立纪念活动。联赛重燃战火后，这座球场基本按照一周双赛节奏“备战”，而这也成为郑州赛区有关场地状况不佳的“释因”。在建业与绿地比赛中，皮球弹起后变向的情况此起彼伏，这让绿地很难完成地面渗透。
    一位中超俱乐部老总这样评价说，“也难怪建业将防反打得风生水起，他们充分利用了‘主场’优势，限制了恒大、国安、绿地的技术发挥。这是不是不公平竞争，明眼人都懂的……”
    矛盾
    场地维护与经营现矛盾
    1999年，上海虹口体育场经改造变身“虹口足球场”，上海申花队也成为国内第一支享用专业足球场的职业球队。很长一段时间里，虹口草皮都是诸旅艳羡的一流场地。但上赛季申花与舜天比赛前，这块场地也出现了“斑秃”，主要原因就是赛前一周，场地承接了一场明星演唱会。
    其实中超球队的主场地承接大型活动或文艺演出的情况屡见不鲜。由于目前中超各俱乐部主场大多在城市，场地更是所在省份办赛条件最优异的，这些球场往往都地处城市的繁华地带或市中心，比如北京工体、广州天体、上海八万人体育场，这些场地也成为大型活动主办方最心仪的“卖场”。另一方面，一座体育场或球场每年的运行成本少则几百万元，多则上千万，甚至几千万元，仅仅依靠足球俱乐部支付的场租远不能抵消运营成本。场地不得不寻求其他营生突破口，于是天津“水滴”到了冬天被暂时改造成滑冰场，虹口草地也“不务正业”成为演唱会临时“贵宾席”。
    “承租一场中超比赛获益15万元，但承接一场演唱会的收益则高出几十倍，哪种经营来钱快，场地老板这笔账很清楚。”一位俱乐部代表说。大型活动过后，场地里往往会遗留下铁丝、螺丝、钉子及其他杂物，这都是足以断送球员职业生涯的“危险品”。
    质疑
    专属场地也难维护？
    中国足协相关人士向北京青年报记者回忆称，国内职业联赛创办初期，由于职业俱乐部都没有属于自己的球场，各队主场都是租用。那时，即便黎兵、马明宇、王涛（大）这样的“转会标王”，其身价也仅有几十万或百余万人民币。但一场甲A联赛的单场租金会达到几万元，俱乐部一个赛季下来场租费用至少也需要几十万，这对尚处于摸索阶段的俱乐部投资人来说的确不是小数目。
    另一方面，国内职业联赛的管理至今保持着“组队比赛与经营靠俱乐部、监督及赛区安保维护依托于地方足协主导的各赛区”的特有模式。地方足协往往与当地大型体育场属“平级单位”，因此俱乐部、地方足协与球场三方之间往往会因“权益”问题而出现配合不力。“既然场地是赛区的，俱乐部何必倾力维护？既然无论场地维护与否，单季租金标准不变，场地数量有限，体育场又何必急于维护草皮？”在扭曲心理作祟下，受坑害的还是广大“靠腿脚”吃饭的球员。
    不得不说的是，建业俱乐部几年前就获得航海体育场的所有权，他们为何不把场地整治一番，惠及自己的球员？“冷型草”的铺设以及赛程紧密，难道应成为航海体育场“斑秃”亮相的托辞？
    管理
    现有规则“粗线条”
    建业与恒大“一周双赛”前，中国足协就曾依据图像资料，责成郑州赛区尽快完成有关航海体育场草皮的整改，但时至今天，场地情况依然没有改观。中国足协相关人士也难掩无奈，他说，“我们听说郑州赛区已经对场地做了填埋沙土压平处理，但由于近期赛程过密，时间暂时不能满足场地大型整改工程的需要。”
    中超联赛规程第12条规定，“中超联赛使用的体育场必须符合《中国足球协会超级联赛体育场标准》”，但“标准”对草皮具体规格并无界定。中国足协工作人员透露，“协会目前主要从平整度、草皮覆盖率、草皮厚度等方面考核中超场地。至于其他细节目前还无硬性规定。”一般来说，类似草皮“斑秃”的情况发生在赛季中，在各场地赛季前纷纷被认定“合格”的情况下，中国足协也很难“强求”赛区在规定时间内落实草皮整改。
    不过，值得注意的是，“准入细则”还规定，中超俱乐部每家必须拥有一座备用主场。如果航海体育场不能胜任中超比赛的话，那么另一块备用场地能不能“临危受命”呢？对于上述问题，中国足协有关人士坦陈，“比起职业联赛初期，现在中超联赛大部分体育场的场地情况还是不错，针对个别场地出现‘斑秃’，协会日后也会相应完善规范。”
    案例
    草皮好中超才好
    国内职业联赛赛场，也出现了北京工体、上海金山体育场、济南奥体中心这些场地条件优异的“标杆赛区”。
    去年，北京工人体育场为确保北京国安队打出赏心悦目的技术足球、安全足球，特意决定单季在场地里先后铺设暖、冷两型草皮。当暖型草皮承接国安队春夏季节比赛的时候，冷型草皮则在温室里“茁壮成长、蓄势待发”。
    目前国安队在工体单场比赛的场租高达10余万，两种草皮的引进费用超过人民币200万元，另外还有不菲的草皮维护费用，但即便如此，工人体育场与国安俱乐部也始终保持着默契的合作。
    国安俱乐部总经理高潮对北青报记者说，“现在一名球员的身价都达到了成百上千万，如果因为场地不佳给球员带来身体伤害，那么受伤的不只是球员，还有球迷和俱乐部，甚至职业联赛整体的利益。场地维护不过是职业联赛不可或缺的一小部分，但职业联赛成长，这样的细节忽视不得，否则就是‘伪职业’。”
    对比
    国外联赛值得借鉴
    恶劣的天气、紧密的赛程，可若把心思和有限的钱用对了地方，场地维护或许不算个事儿。在这方面，近邻日韩及欧洲联赛可以为中超提供某些借鉴。
    在亚洲，日本J联赛堪称职业联赛“典范”，其亚冠综合测评连年称雄亚洲足坛，与他们在赛事运营管理上的高度职业化不无关系。与我国联赛相似，J联赛的球场大多也归当地政府所有，不过他们一般来说都会将场地长期外包给第三方公司，这些公司都是通过竞标方式获得球场经营权。为保证球场被最大化利用，有些公司会对球场进行“拆分”改造。这样一来，球场既可以满足各项活动的需要，又可以在活动结束后迅速恢复足球比赛承接功能。此外，日本与韩国联赛的部分场地，可以满足草皮临时卸除的需要。大型活动举办完毕后，场地管理方再将移走的草皮归位。
    欧洲五大联赛在场地维护上则与亚洲国家迥异。由于五大联赛俱乐部大多拥有专属主场，俱乐部都会长期聘用专业草皮维护团队，有些俱乐部甚至铺设“可随时移植”草皮方便修剪、浇水。场地也往往有先进的地暖设备，确保草皮四季常青。至于高额的维护费用，俱乐部也都会从各自票房及经营开发盈利中拨出。比如，经营状况最佳的英超通过出售比赛转播权获得丰厚利润，顶尖选手、顶级比赛与居高不下的球票价格相辅相成，英超草皮的优良得益于英超运营长期处于良性循环。文/本报记者 肖赧
<img>http://epaper.ynet.com/images/2014-08/12/B05/0812b5t2_b.jpg</img></body></root>