<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>车动陇原与兰州车展的那五年（上）</title><source>http://epaper.gansudaily.com.cn/gsrb/html/2014-08/28/content_212125.htm</source><newspaper>甘肃日报</newspaper><page>第16版：汽车</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    汽车，永远是与现代生活息息相关的话题。汽车的不断普及，不但消除了人们在空间上的行动限制，提高了更加自由的生活空间和时间自由度，还在时空拓展方面有利于人们选择新的生活方式和活动方式。
    2009年，中国汽车产销首次超越美国，成为世界汽车产销第一大国，一举成为全球最主要的汽车消费市场。2010年，兰州也有了紧随时代潮流的车展，以“展开，生活之翼”为主题的首届“2010中国西部（兰州）国际汽车博览会”（简称兰州车展）在甘肃国际会展中心成功举办。也是这一年，作为兰州车展战略合作媒体，甘肃日报强势推出了“车动陇原”系列活动，在做好车展宣传的同时，更加注重汽车品牌传播、汽车消费引导、汽车文化构建、媒企发展战略等各方面的推广。
    时光荏苒，转眼间甘肃日报“车动陇原”已陪伴兰州国际车展度过了极具意义的五周年，9月4日至9日，兰州规模最大的车展——2014（第五届）中国西部（兰州）国际汽车博览会（简称兰州车展）再度起航，将在甘肃国际会展中心激情上演，站在兰州车展五周年这个节点，回顾五年成长历程，可谓记忆犹新。
    五年来，兰州车展一年一个台阶，一步一个跨越，坚实的脚步中包含着不断奋进的力量；甘肃日报汽车专刊“车动陇原”系列活动推陈出新，不断追求新的突破，“车动2010”“车动2011”“车动2012”“车动2013”陇原购车指南等精品特刊不断推出，“购车团”“汽车高层论坛”等形式多样的活动不断上演。让我们沿着时间的轨迹为你解读兰州车展的发展脉络，用感性的笔触为你诠释“车动陇原”的成长历程。
    在陇原大地，汽车市场时代的到来只有仅仅二十余年时间。从当时买一辆汽车要等指标、等计划，到现如今，只要你愿意且资金允许，随时可以开上自己心仪的任何品牌、型号的汽车，我们不得不承认，随着汽车的不断普及，我们的生活节奏在悄然地加快，生活质量也同样在不断地提高。谁能想到，从1993年西北第一个汽车自选市场——兰州汽车自选市场在省博物馆大院内宣告开业的那天起，省城汽车交易商战也由此拉开了帷幕。
    争取总经销权、抢占有利地盘、扩大经营规模、提高服务质量、增加营销手段等等，无不显示着属于汽车人的梦想与期盼，演绎汽车的欢乐与伤悲……当这一切格局初定之时，一种全新的汽车消费理念深入人心，汽车消费所伴随的附加服务不断增加，“展销”概念慢慢进入人们的视野。作为西北重要的汽车消费市场，兰州车展首当其冲，2010年8月26日，2010中国西部（兰州）国际汽车博览会在万众瞩目中盛大开幕，集合了国内外主流汽车品牌的兰州车展，不仅满足了汽车爱好者购车、赏车的普遍诉求，也让更多的陇原人民有机会领略到汽车带来的时尚魅力。
    与此同时，作为兰州车展战略合作媒体，甘肃日报于当年8月19日先行推出《车动2010陇原购车指南》全彩特刊，达到了为兰州车展先期预热的绝佳效果。首届汽博会期间，甘肃日报汽车专刊还组建了“读购车指南，观车展免费——甘肃日报车动2010陇原百人购车团”，吸引了全省各地读者踊跃报名。车展开幕后，手持《购车指南》流连于各大展台的百人购车团成为了汽博会的一道亮丽风景。
    自此，兰州车展成为一年一度的盛会。在这个舞台上，2010年万余台靓车名花有主；2011年，兰州车展向着档次更高、规模更大的方向迈步。2011年8月25日，2011中国西部（兰州）国际汽车博览会如期举行，还记得，中国第一美女车模“兽兽”牵手美男帅哥“莲花小王子”在这一年亮相车展，吸引众多目光；为了使车展更能体现生活的情绪，在组织汽车文化活动的同时，甘肃日报继续推出了《车动2011陇原购车指南》特刊及“车动陇原”丰富多彩的配套活动。看兰州车展、读购车指南，俨然成为了2011兰州车展期间挥之不去的消费小情节。
    一切还在继续……
    关于兰州车展，我们明显看到，汽车经销商纷纷打造豪华展台，推出各种文艺表演，并且争相推出新车和促销新政，引发车市热潮，让陇原消费者和车迷感受到真实而震撼的汽车文化冲击力。我们有理由相信，甘肃日报汽车专刊作为省内第一个专业汽车报道专刊，将纵观经济发展走向，引导消费潮流，继续为商家搭台，为读者提供有价值的汽车消费信息。我们也有理由相信，甘肃日报“车动陇原”系列活动将携手兰州国际车展在未来的道路上走得更好、行得更远。
    李  勇

</body></root>