<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>通渭：书画芬芳翰墨香</title><source>http://epaper.gansudaily.com.cn/gsrb/html/2014-08/28/content_212169.htm</source><newspaper>甘肃日报</newspaper><page>第06版：国内要闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    通渭：书画芬芳翰墨香
    本报记者 王雨
    “你可以出门穿的衣裳破旧，但不能不洗不浆；你可以一个大字不识，但中堂上不能不挂字画……”这是著名作家贾平凹对通渭人热爱字画的描述。
    扛起犁头是庄稼把式，拿起笔杆是书画艺人。在通渭县，书画爱好者达1万多人，民间书画收藏总量达到150多万件。
    这个曾以干旱贫困出名的贫困县，通过大力实施“文旅名县”战略，紧紧围绕打造通渭·中国书画城，建设全国知名的书画交易市场、全国知名书画信息发布平台、全国知名书画采风基地的目标，着力擦亮“翰墨飘香·书画通渭”的文化名片，使“中国书画艺术之乡”的品牌效应日益凸显。
    项目建设助推，打造全国知名书画交易市场
    初秋时节，行走在通渭县城，鳞次栉比的画廊引人注目，大大小小的店铺宾客盈门，处处可以看到名家前来交流献艺的书画信息，以及书画义写、交易的场景。走进农户家中，家家挂书画、户户爱书画、人人练书画的情形，更烘托出浓郁的文化氛围。
    “文化既要搭台，又要唱戏”。近年来，通渭县积极探索“打造平台、争创一流”的目标模式、“协会牵头、画廊集群”的管理模式、“媒企合作、优势互补”的宣传模式和“政府引导、企业运作”的商业模式，全方位推动全县书画产业再上新台阶。
    县里着眼于建设全国知名书画交易市场，分三期建设书画艺术交流中心、“四馆一院”、悦心画廊、名人纪念馆、陇中风情园、文化综合体、西部书画艺术培训学校、中国传统文化传承创新基地、文化旅游产品研发及人才培训基地、牛谷河书画风情线及书画摄影采风基地等。
    通渭县悦心国际书画村就是通渭县为推进书画产业“升级”而打造的大手笔。
    针对长期以来各个画廊、装裱店分布零散、分散经营，无法形成聚集效应的状况，县里运用“政府引导、企业运作”的模式，由定西悦心房地产开发有限公司董事长廉牛辉投资，（转6版）


    （接1版）建成了建筑面积7.8万平方米的通渭悦心国际书画村，其中80平方米至300平方米的商铺达280余间，全部用于经营字画、剪纸、装裱等。2013年8月中旬，书画村一期工程竣工投入使用。在很短的时间内，入驻书画村开展经营活动的画廊达到近百家。
    通渭悦心国际书画村运营以来，先后承办了第三届中国·通渭国际书画艺术节和第四届通渭国际书画艺术节，两届书画艺术节共交易书画作品8万多幅。同时，书画村还连续举办书画交流活动，一年多来，书画交易额达到22.4亿元。书画村积极加强与外界的交流，邀请国内知名书画家在书画村开设“名师工作室”，引起一批蜚声国内外的书画家的兴趣，已有丁杰、吴涛毅、张永基、陈华民、法闻法师等一批著名书画家在这里挂牌开设了个人工作室。
    组建画廊协会，培育产业发展龙头
    通渭县依托通渭悦心国际书画村，于2013年8月组建成立了通渭画廊协会，目前已有168家画廊入会，130多名书画家和经纪人加入协会。画廊协会自成立后，开展的书画展览、讲座、拍卖、艺术交流等活动异彩纷呈。
    为了提高通渭书画知名度，画廊协会积极努力，使中央数字电视书画频道免费在通渭县开通，为全县书画创作人员和爱好者搭建了学习交流平台，广大书画爱好者可以足不出户便能得到全国书画名家的指点，欣赏到名家的优秀作品。协会还与书画频道联办了“书画进万家”活动，并在中央数字电视台进行直播。
    在不到一年的时间里，通渭画廊协会邀请中书协、中美协会员以上书画家举办大小规模活动110多场次，参与人数达13.8万余人次，举办大型展览活动15场次，举办书画讲座20余场次，培训书画爱好者2000余人次。
    开展交流活动，扩大书画品牌效应
    8月16日至18日，通渭县第四届书画艺术节暨书画频道进万家——走进通渭大型电视现场活动隆重举办，书画之乡再次沸腾了。
    集诗、书、画于一体的现场书画创作和书画点评活动、书画名家精品特邀展、书画名家笔会、书画名家进校园进农户活动、书画名家采风交流活动，同步在18个乡镇举行的剪纸艺术展、通渭小曲戏、秦腔展演、书画展示交流、民俗文化等活动，令人目不暇接。小小通渭，一时间竟汇集了中国美术家协会副主席、中国国家画院院长杨晓阳，中国国家画院副院长曾来德等一大批国内知名书画名家，前来的中美协、中书协理事达86人，中美协、中书协会员200多人，各省美协、书协会员近300人。
    在通渭县文化广场，书画创作者自发搭建了“广场书画市场”，来自省内外的书画艺人泼墨挥毫，翰墨幽香四处飘逸。来自山东省的特技书法家潘志轩以手指为“笔”，书写着一幅幅精美的作品，引来不少人围观和购买。“来通渭，就是要感受一下这里的书画氛围，收入多少不是主要的。”潘志轩一边说，一边将刚落了款的字画赠送给了一位老人。
    来自榆中县的中书协会员张伟德说：“通渭是全国知名的书画艺术之乡，这里书画氛围非常浓厚。这次慕名来通渭后，收藏我作品的书画爱好者很多，两天时间已经出售了30多幅。”
    通渭县襄南乡的一位农民一口气收藏了5幅作品。他说，收藏这几幅作品，花钱也不多，这些作品既可以在自家挂，也可以送给亲戚朋友。
    在通渭，与书画有关的活动最频繁，最受群众喜爱，也最具有吸引力。县里着眼于扩大书画品牌效应，积极举办各类节庆会展，先后在中国美术馆和上海、天津、西安、兰州等地举办农民书画展360多次，展出作品6万余件，其中有600余幅作品在展评中获奖或被收藏；先后邀请270多位书画名家来通渭采风，交流作品达3000余件；组织县内书画家赴外交流210多人次，交流作品2万余件。特别是2011年以来，先后成功举办了四届书画艺术节，有效扩大了通渭书画在全国的知名度和影响力，不仅为通渭书画发展增添了活力，也辐射带动了全县文化产业的发展。

</body></root>