<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>八月新车遍地开花</title><source>http://epaper.gansudaily.com.cn/gsrb/html/2014-08/28/content_212126.htm</source><newspaper>甘肃日报</newspaper><page>第16版：汽车</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    七月车市一如既往的平稳，更营造出一种山雨欲来的氛围。众多品牌厚积薄发，终于在八月纷纷推出各自的新款车型，准备迎战即将到来的“金九银十”销售黄金期。不同于七月国产品牌扎推上市，八月的车市则迎来遍地开花之势，德系、日系、美系竞相争艳，价位、款式也平分秋色。本次推荐的八款车型覆盖了不同的消费群体，各具特色，既有加速能力大幅提升的宝马全新M3，也有大变脸的标致408，更有采用全新“凌云翼”家族形象的广汽传祺GA3S视界版，相信这些闪耀八月的新款车型将成为您别具一格的品味选择。
    薛  砚
    广汽本田全新奥德赛
    上市时间：2014年8月7日
    指导价：22.98万—29.98万
    全新奥德赛的改变非常大，不仅采用了新的设计元素，连整个车身造型都发生了改变。更低的底盘及更高的车身给人更加稳重、饱满的感觉，不仅提供更宽敞的车内乘坐空间，更提升了商务气息。全新的外形设计时尚且不失稳重，视觉上很协调。在内饰设计上，全新奥德赛整体风格更趋于简洁，同时还拥有浅色和深色两种配色方案，更好的满足了不同用户的需求。而高配车型上，可移动并拥有多角度调节的独立航空座椅就是一大亮点，同时它还具备了自动泊车、盲区监测等配置。动力方面，全新奥德赛搭载了一台“地球梦科技”的全新2.4L发动机，其带有i-VTEC可变气门升程技术，同时配备了CVT无级变速箱，使得动力输出更加的平顺，并具备良好了燃油经济性。
    传祺GA3S视界
    上市时间：2014年8月8日
    指导价：7.38万—11.98万
    传祺GA3S·视界由广汽研究院首席造型总师张帆带领造型团队，在传承传祺优良DNA的基础上，创新运用欧洲立体美学思维重构中国元素，采用国际化家族设计理念重新打造出全新“Flying Dynamics凌云翼”家族形象。新车内饰采用细致富有品质感仪表台纹理，精致镀铬装饰+时尚拉丝中控面板，柔和的星光白仪表背光，并加入了时尚千鸟格混搭座椅，营造出雅致、温馨、惬意舒适的驾乘环境。不光外表光鲜，其内在同样看点多多。传祺GA3S·视界搭载采用DCVVT技术的1.6L黄金排量发动机，配备爱信最新一代smooth-shift超平顺自动变速器及德国GETRAG五速手动变速器，使车辆动力输出更加高效、稳定。
    凯迪拉克ATS-L
    上市时间：2014年8月15日
    指导价：28.88万—46.38万
    8月15日，上海通用凯迪拉克ATS-L正式上市，全系推出舒适型、时尚型、精英型、豪华型、领先型五个配置挡次，2.0T发动机备有不同调校版本，共推出七款车型。凯迪拉克ATS-L在ATS的基础上，轴距加长了85mm，进一步提升乘坐舒适性。外观方面，ATS-L相比ATS而言，其前脸变化十分明显，采用了面积更大的全新前格栅，下格栅由分段式改为一体式风格，很好地提升了车头的视觉张力，也更符合车辆的运动性格。另外引擎盖上的线条也比ATS有所延长，营造出更强的力量感。内饰方面，我们也能看到，ATS-L新增了红黑的内饰配色，并且该配色风格除了皮质和装饰面板之外，还搭配上了Alcantara材质饰板，手感和观感都很出色。动力方面，ATS只有一款拥有203千瓦输出功率的2.0T发动机匹配，而在ATS-L身上，这台机器被压榨至拥有205千瓦的最大输出功率，最大扭矩达到了400牛·米。全系标配了ABS、EBD、车身稳定系统、胎压监测系统。高配车型还配备有道路偏离预警、前方碰撞预警、后排侧安全气囊、泊车辅助、倒车影像等。
    奥迪A8L
    上市时间：2014年8月19日
    指导价：87.1万—271.5万
    新款奥迪A8在尺寸等方面并没有太多的变动，主要的外形变化集中于进气格栅、保险杠和前大灯部分。新车的进气格栅引入了家族式的新设计，六边形的设计几乎涵盖了所有奥迪旗下的新车型。车尾部分，传统的圆形双排气管被融入保险杠的一体化设计所替代，而尾灯组的光源变化也较大，这套光源系统被称之为智能化尾灯组，同样可以根据环境需求自动调节亮度，更好地提升安全性。动力方面，新款奥迪A8L沿用现款车型的动力组合，包括搭载2.5L FSI、3.0L TFSI低功率、3.0L TFSI高功率、4.0L TFSI以及顶级的6.3L FSI W12发动机等。其他配置方面，奥迪新款A8的辅助驾驶功能更为丰富，其主动车道辅助系统甚至可以帮你自动修正方向，从而避免危险产生。
    宝马全新M3/M4
    上市时间：2014年8月21日
    M3指导价：99.8万—129.69万
    M4指导价：102.7万—113.0万
    每一款宝马“M”车型的外观都是在相对应的普通版基础上降低重心、增加套件和标识得来的，这一代的M3和M4也依旧如此。与老款相比，全新宝马M3采用了BMW最新家族式风格，前脸的改进较为明显。大灯轮廓更复杂，选用了最新的开眼角式设计。全新宝马M4则是取代老款宝马M3双门轿跑而开发的全新车型。新车的前脸细节与全新M3保持一致，尾部线条则更加运动。动力方面，宝马M3搭载3.0L直列六缸双涡轮增压发动机，匹配6速手动或7速M DCT双离合变速箱。动力方面，全新宝马M4同样搭载了代号为S55的3.0升直列六缸双涡轮增压发动机，最大输出功率431马力，峰值扭矩550牛·米。传动方面，与之匹配的是6速手动或7速M DCT双离合变速箱，变速箱带有弹射模式。
    雪佛兰新一代科鲁兹
    上市时间：2014年8月22日
    指导价：10.89万—16.98万
    8月22日，雪佛兰新一代科鲁兹正式上市。相比前代车型而言，新一代科鲁兹可谓是全面换新。外观方面，新一代科鲁兹经过全新设计，进气格栅尺寸增大，细窄的前大灯内置金属质感的灯眉，更显精致时尚。从配置来看，全新科鲁兹将全系标配ESC电子稳定系统、EPS电子转向助力系统以及后门儿童安全锁等。新车还配备了8英寸多点触控电容屏和MyLink2.0智能车载互联系统，能够实现智能导航、智能手机双屏互动、智能语音功能、音乐、图片等娱乐和通讯功能，同时可以下载丰富的个性化APP程序。动力系统方面，全新科鲁兹搭载1.4L直喷涡轮增压发动机以及1.5L自然吸气发动机，与之匹配的是7速DCG双离合变速箱。作为新一代车型，全新科鲁兹的确是有了焕然一新的改变，通过全新的平台打造、全新的设计风格、全新的科技化装备以及新一代动力总成，使其对雪佛兰的产品形象进一步提高。
    奔驰全新C级
    上市时间：2014年8月25日
    指导价：31.5万—47.9万
    全新国产奔驰C级长轴距版已经正式上市，有“小S”之称的C级从亮相之初就备受关注，将成为目前豪华中级车市场中一位极具竞争力的成员。外观方面，奔驰全新C级长轴距版的进气格栅采用类似于E级那样的双幅式设计，突出了精致。另外，为了满足不同的消费需求，新车将有轿车版和运动轿车版两种风格可选。动力方面，奔驰全新C级长轴距版搭载了国产梅赛德斯-奔驰第三代BlueDIRECT缸内直喷涡轮增压发动机。配置方面，全新奔驰C级长轴距版全系将标配全景天窗和LED前后灯组，并带有智能照明系统以及自适应远光灯辅助系统的增强版。同时标配的还有碰撞预防辅助系统增强版，当驾驶车辆与前方车辆距离过近时，或存在静止的障碍物时，系统会向驾驶员发出视觉警告；当探测到碰撞风险时，可协助驾驶员进行制动；如果驾驶员未能作出反应，系统将介入自动降低车速。
    新一代标致408
    上市时间：2014年8月27日
    指导价：12.69万—17.69万
    凭借创领未来的前瞻视野，新一代标致408以“T+STT高效动力”“All in One集成触控”“3D Safety三维安全”，全面超越同级的价值魅力，开创中级车新纪元。新一代408的外形设计更加动感，狮子的LOGO从引擎盖移至中网，站了起来。新车一改往日的大嘴设计，缩小了进气格栅的面积，增大了下格栅，给人以平衡、舒服的感觉。尾部设计具有层次感，双边双出并带有镀铬装饰的尾排显得很动感。新车的内饰变化也很大，一改往日平凡的样式，全新的设计更加简洁大气，而且更加具有科技感。动力方面，此次上市的新车将推出1.6T和1.8L两种动力车型，传动系统匹配的是6速手自一体变速器。其中，1.6T发动机的最大功率为123kw，最大扭矩为245Nm/1400—4000rpm。

<img>http://epaper.gansudaily.com.cn/gsrb/res/1/1/2014-08/28/16/res04_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.gansudaily.com.cn/gsrb/res/1/1/2014-08/28/16/res07_attpic_brief.jpg</img></body></root>