<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>车市动态</title><source>http://epaper.gansudaily.com.cn/gsrb/html/2014-08/28/content_212124.htm</source><newspaper>甘肃日报</newspaper><page>第16版：汽车</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    广汽丰田雷凌兰州上市
    8月23日，广汽丰田雷凌发布会在兰州大润发广场举行。声名如雷贯耳，阵势气凌霄汉，雷凌以“不妥协”的产品影响力以及10.78万元—15.98万元这一极具冲击力的价格，打破了中级车市场的沉闷，重新定义了中级车“新领秀”风范，以其动感锋芒和精湛设计得到了现场观众的一致好评。
    雷凌定位致炫和凯美瑞之间，基于美版卡罗拉打造，并针对中国消费者加入许多专属元素，外观年轻、运动，轴距2700mm，将配备1.6L/1.8L两种动力，与之搭配的是模拟8速CVT变速箱。外观方面，新车采用丰田全新Keen-Look设计语言，前进气格栅采用单条幅镀铬设计，并与前大灯组相连，而前大灯采用不规则形状，造型非常犀利。车身方面，新车车身线条基本延续了美版卡罗拉的设计，整个侧面造型简洁。新车尾灯造型非常动感，并在后备厢盖上配备有镀铬装饰条，使新车尾部更加具有层次感。配置方面，雷凌1.6L车型将全系标配前排气囊、前排侧气囊、AUX+USB多媒体接口、四喇叭音响；除最低配车型外，其他车型还将配备有倒车雷达、电动天窗；而1.8L车型还配备有多功能方向盘、换挡拨片、车身稳定控制系统、牵引力控制系统、倒车影像、多媒体娱乐系统、车载蓝牙。
    据悉，目前个别型号现车已到店，感兴趣的朋友可以到广汽丰田甘肃丰易达店和兰州禾丰大沙坪店咨询购买。
    别克探秘51区挑战赛登陆兰州
    近日，阔别一年的别克S弯挑战赛（2014）在甘肃交通（战备）干部培训基地“卷土重来”。三重考验鏖战全年，通用L1Pro专业一级赛道首度亮相。无论你是玩腻了赛车游戏的“神级高玩”，还是被平时路况憋坏了的“堵场精英”，都可到别克S弯放胆一战。
    别克S弯挑战赛自从2009年创办以来，时至今日已历经了五个年头。规模也从2009年的24个城市发展到如今的64个城市。由于报名门槛低，专业选手人数受到控制，近年来，业余爱好者的参与人数也越来越庞大，激发了全民参与的高涨热情，民间高手与专业选手的同场竞技让活动更具观赏性。在别克51区，只要你有超乎常人的车技，别克S弯就欢迎你来挑战。今年的别克挑战赛同前几届有了全新的改变，除了有全新的赛制和全新的赛车，更有全新的赛道，旨在给更多热爱汽车的朋友真正参与到比赛中来的机会。同时，全新君威GS 2.0T、英朗XT 1.6T将作为指定赛车，以及年轻人的城市SUV昂科拉也将作为道具车参与其中，相信三款带有Turbo引擎强劲动力的战车能为选手们助一臂之力，发挥最佳状态。
    此次挑战赛增加了一大全新的挑战项目——解密“别克51区”。见证目前规模最大、试验道路最齐全、设施最完善、技术标准最先进的汽车研发试验场所。这次它将作为今年2014年S弯年度决战的主战场，静候解密者前来挑战。
    “北欧控”绅宝D50 比肩豪车品质
    八月，正值“秋老虎”显威，“北欧控”绅宝D50却以冰点价格惠袭A级车市。据悉，绅宝D50低至65800元起售，且购买绅宝D50的用户，均可享受购车贷款一年免息，置换更可享最高6000元的优惠补贴。如此大幅的回馈力度，使具有北欧血统、豪车品质、配置丰富的绅宝D50竞争力远超同级，成为A级家轿新典范。
    活动期间，绅宝D50价格不仅低至65800元，北京汽车还针对贷款购车、换购用户推出了一年免息和置换补贴等多重优惠。凡贷款购买绅宝D50的用户，可享受1年免息的优惠政策，这不仅让绅宝D50“触手可及”，更减轻了消费者购车压力；此外，如果您有意换购绅宝D50，还能享受到最高6000元的置换补贴。
    除了价格上的优惠，源自SAAB、具有北欧豪车血统的绅宝D50，无论是做工用料、装配工艺，还是零配件供应都与SAAB保持一致，品质上自然高人一筹。在用料方面，绅宝D50为提升车身强度，大量采用了高强钢和超高强钢，使用比例高于行业5个百分点，为消费者提供了坚固的保护屏障。
    此次65800元起售的冰点价格及一系列多重优惠，使绅宝D50整体竞争力、产品价值实现了进一步升级，让消费者能以更加亲民的价格拥有北欧高品质座驾。感兴趣的朋友不妨到4S店咨询试驾，亲自体验一下“北欧控”的魅力。

<img>http://epaper.gansudaily.com.cn/gsrb/res/1/1/2014-08/28/16/res01_attpic_brief.jpg</img></body></root>