<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>“反攻”埃博拉，全球急行动</title><source>http://bjrb.bjd.com.cn/html/2014-08/12/content_206218.htm</source><newspaper>北京日报</newspaper><page>第15版：今日关注</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    埃博拉疫情发展至今，世卫组织已宣布“全球警戒”，美国拉响最高防疫警报，非洲国家纷纷加强防范措施严防扩散，人类与这一致命病毒的抗争进入关键阶段。“反攻”埃博拉，主力手段依然是科研，诊断方法、防控手段、新药研制，这些工作在中美欧等国家和地区正迅速实施，让人们充满希望。
    非洲 边检严防病毒入侵
    在疫情最严重的西非，尼日利亚成为继塞拉利昂、利比里亚后第三个宣布进入紧急状态的国家。同时，塞拉利昂宣布向东部隔离区派出近1500名士兵和警察。
    毛里塔尼亚、几内亚比绍等其他西非国家纷纷加强了边境口岸卫生检查力度，严防埃博拉病毒入侵。
    此外，西非以外的其他非洲国家也对疫情保持高度警惕。乍得媒体9日报道称，乍得政府暂停了来自尼日利亚的所有航班。赞比亚卫生部长卡松德9日表示，禁止埃博拉疫区国家的公民进入赞比亚，所有从疫区国家回国的赞比亚公民在入境时也将接受严格检查。
    肯尼亚肯雅塔国际机场是西非国家乘客重要的中转站，肯尼亚有关方面表示不会暂停飞往几内亚等国的航班，但相关国家搭乘肯航飞机的乘客须接受检查。
    世界卫生组织最新公布的统计数字显示，西非埃博拉疫区共报告有1779人确诊或疑似感染埃博拉病毒，其中961人死亡。同时，塞内加尔出现了该国今年感染埃博拉病毒的首例疑似病例。
    欧盟 “移动”确诊控制疫情
    致死率高的埃博拉病毒其实不易传播。卫生专家多次强调，该病毒无法通过水、空气或食物传播，没有症状的人也不会传播，传染途径只有病人或死者的体液和被污染的针头等工具。因此，只要从被检测者中找出患者并将他们隔离，便有助控制疫情。
    在这方面，欧盟的“欧洲移动实验室”在此次反击埃博拉战斗中发挥巨大作用。第一个“移动实验室”已于今年3月被派往几内亚的盖凯杜疫区，目前已开展约1100次检测，其中超过400次检测结果为阳性。要知道，目前全球总共发现不到2000例埃博拉出血热确诊或疑似病例，“移动实验室”在确诊病例方面作出了重要贡献。
    本月，欧盟还将设置第二个“移动实验室”，它有可能被运往塞拉利昂。
    欧盟的这种“移动实验室”一直就是为应对突发疫情而设计的。其检测范围覆盖全球多种威胁巨大的病毒。埃博拉疫情使其有了发挥作用的实战机会。从实战中不断总结埃博拉病毒特点，获得最新数据，有助完善其诊断水平。而“移动”的特点，使该实验室可以奔赴许多疫区，提高发现患者的效率。
    中国 具备当场诊断能力
    埃博拉病毒潜伏期为2到21天，如何及早发现是关键。因此全球各国都在研发快速检测法。中国在这方面表现突出。
    中国国家卫生计生委科教司副司长王辰日前表示，“我们已经具备了对埃博拉病毒进行及时检测的诊断试剂研发能力”。“在抗体技术上，中国前期也已经有了很好的多元性抗体的制备能力，包括已经掌握了埃博拉病毒的抗体基因，启动抗体的生产程序不会需要太长的时间”。
    事实上，中国在诊断试剂方面和抗体技术方面对埃博拉病毒是有备而来的。中国目前约有9个课题、10个国家级研究单位在从事埃博拉病毒研究，包括检测方法、诊断试剂开发、疫苗和药物等。中国疾控中心传染病预防控制所所长徐建国院士说：“这为我国应对埃博拉疫情提供了很好的技术支持，现在有很多试剂已经研发，很多方法和诊断试剂的技术储备可随时提供我国疾控部门应用。”
    日本 抗流感药或有疗效
    日本富山化学工业公司日前表示，其研制的法匹拉韦（favipiravir）能有效阻止细胞内的病毒增殖，在对抗埃博拉病毒方面很可能具有一定的疗效。
    据《北日本新闻》报道，法匹拉韦是一种流感治疗药物，但它具有与很多抗流感药物不同的作用机制。达菲等药物是通过阻止增殖的病毒钻到细胞外来防止感染加重，而法匹拉韦是通过阻碍细胞内的基因复制，从而遏制病毒本身的增殖。
    富山化学工业公司的研究者说，由于流感病毒和埃博拉病毒类似，都是RNA病毒，所以法匹拉韦有可能阻碍埃博拉病毒在细胞内增殖，从而遏制感染。
    法匹拉韦作为新型抗流感药于今年3月获批在日本制造销售，商品名是Avigan。在美国，富山化学工业公司于2007年申请对该药进行临床试验，以确认其作为抗流感药物的疗效。目前，这一临床试验已进入最终阶段。
    《北日本新闻》的报道说，由于目前埃博拉疫情迅速蔓延，美国卫生部门正准备加速审批是否用法匹拉韦开展抗埃博拉病毒临床试验。
    美国 患者好转带来希望
    两名感染埃博拉病毒的美国患者已率先接受试验性新药治疗，他们原本病情严重，但在使用名为ZMapp的药物治疗后病情开始好转，其中第一个接受治疗的人甚至可以独立行走，这让医学界看到了遏制埃博拉病毒的希望。尽管最终疗效还有待观察，但至少说明人类有希望战胜这种“大杀伤力”病毒。
    在这两名美国患者开始服用试验性药物之前，没有任何埃博拉药物或疫苗经过深入的临床试验，更不用说得到医疗管理机构认证并上市。
    从公开的研究资料看，全球范围内，相关药物最多也就是在猴子或部分健康人身上开展过初步测试。目前已知的只有两种埃博拉药物和一种疫苗在猴子身上测试后呈现不错效果。研制这些产品的共有3家公司，其中两家在美国，一家在加拿大，它们都曾接受美国卫生部门的资助。（本报综合报道）  
    他山之石 
    埃博拉来了，美国怎么防
    埃博拉病毒仍偏于非洲一隅，但恐惧症正在全球蔓延。在这个敏感时刻，美国不仅将两名本国埃博拉患者接回国治疗，还举办美非领导人峰会招待大批非洲人来华盛顿做客。难道美国人就不怕埃博拉吗？美国又是如何防范的？
    战略上藐视，战术上重视
    说美国民众不怕埃博拉，那肯定不对。美国地产大亨唐纳德·特朗普连续多日在推特上发帖，要求把两名美国埃博拉患者留在非洲，要求停飞来自埃博拉疫情国家的全部航班，还大骂美国政客愚蠢。埃默里大学医院官网上，也能看到网民留言，责问“到底是谁批准了这个愚蠢的主意”。美国疾控中心也自曝收到大量恶意邮件，更有许多民众打电话诘责。
    但显然，美国还不至于像一些媒体报道的那样，出现了埃博拉恐慌。这与绝大多数美国人信任政府控制疫情的能力有关。美国官员指出，西非疫情形势严峻，除了卫生体系薄弱外，还有一个原因就是民众对卫生工作者的不信任。
    面对疫情，美国卫生机构做了大量的宣传工作，卫生官员几乎天天上电视为民众普及相关知识，还在社交网络上跟网民互动。疫情虽然不是发生在美国，但感觉美国的重视程度和各种预防措施均不亚于疫区国家。
    而重中之重，还是因为美国相信致死率高的埃博拉病毒其实并不易传播。该病毒无法通过水、空气或食物传播，没有症状的人也不会传播，传染途径只有病人或死者的体液和被污染的针头等工具。因此，只要找到病人并将他们隔离，就可以控制疫情。这在美国很容易，在非洲却很难。此次疫情与非洲擦洗、拥抱、亲吻死者的丧葬习俗也有很大关系，而这些与科学防疫相抵触的习俗在美国当然没有。
    多个“第一”防埃博拉入境
    此次疫情真正引起国际关注，始于一名美国人的死亡。7月20日，一名发高烧的美国男子乘飞机从利比里亚飞至尼日利亚，5天后在尼日利亚死亡。美国政府迅速行动起来，立即要求全美医生注意过去3周从西非来的旅行者，一旦发现发热等症状，立即隔离病人，在西非之外第一个拉响了埃博拉警报。
    紧接着，美国又于7月29日给航空公司发布预防埃博拉指导意见，要求阻止埃博拉患者或与其有过接触的人登机，在机上发现疑似患者立即将他们隔离，让他们戴上口罩等。
    两天后，美国又第一个要求国民不要去西非旅行。此后相继发布美国医院治疗埃博拉确诊或疑似病例建议；疑似患者样本采集、运输、测试和提交指导意见；埃博拉病毒接触者指导意见以及实验室埃博拉病毒处理指导意见……
    本月7日，美国又将疫情响应级别调至最高级别。当晚，美国国务院又要求驻利比里亚使馆外交官家属撤离，成为首个要求外交官家属撤离的国家。
    本月初，美国还如期举行了首届美非领导人峰会。峰会上美国特工与外交安全服务人员都接受了有关埃博拉的培训。
    高级别隔离让病毒无处可逃
    美国最引人关注的举动，就是用飞机将两名埃博拉患者接回国治疗。这是一架特别改造的私人飞机，有专门的隔离间，一次只接一人，有专业人员陪同，用的是军用机场跑道，患者和陪同人员从头到脚都穿戴着防护设施。
    收治两名患者的埃默里大学医院距美国疾病控制和预防中心总部只有几分钟车程。该医院和美疾控中心共建了一个负压隔离病区，病人呼吸的空气有机器24小时监控，最终会通过高效滤网过滤病原体后排出。由于按照重症病房的标准建设，从实验室检测到病人的各种治疗，全都可在隔离病区内部完成。一切离开病区的物品都经过高温消毒，然后焚毁。如此高级别的隔离病区在全美总共只有4个。
    凭借其试验性药物让两名患者病情好转，美国马普生物制药公司一下成为全世界媒体的焦点。事实上，这家名不见经传的小公司只有几名员工，在美国政府的支持下，多年来默默研究被大公司视为鸡肋的埃博拉药物。林小春  
    援助  
    北京医疗专家组队
    待命支援西非
    本报讯（记者 方芳）记者昨晚获悉，北大医院、北医三院、协和医院等本市多家大医院已按指令组建以感染科专家为主的医疗队，随时准备奔赴西非，支援当地医疗人员，共同抗击埃博拉出血热疫情。
    据了解，北大医院组建了由8名医务人员组成的医疗队，包括感染科的专家和护士，也包括两位检验科的医技人员。北医三院和协和医院分别组建了5名医务人员组成的医疗队。据记者了解，目前医疗队医务人员都处于待命状态，何时出发都要视当地疫情发展而定。
    此前国家卫生计生委已经派出3个公共卫生专家组分别前往几内亚、利比里亚、塞拉利昂三国，对当地防控埃博拉出血热疫情进行技术援助。这是中国首次以公共卫生专家组的形式对外援助。每支专家组由三位专家组成，分别是一名流行病学专家和两名消杀防护专家。这次派出的专家组主要任务是对当地专业人员进行个人防护、消毒及生物安全等方面的技术培训，协助做好援助物资的分发工作，同时，指导在非中方人员加强疾病防范工作。
    此外，承载中国紧急人道主义援助几内亚、利比里亚、塞拉利昂三国物资的专机已于当地时间11日上午12时25分抵达几内亚首都科纳克里。
    释疑  
    香港排除疑似个案
    据新华社电 香港特区政府卫生署卫生防护中心10日排除一宗埃博拉疑似个案。一名疑似患者的血液样本经初步化验后，对埃博拉病毒呈阴性反应。
    这位病人自8月9日起出现腹泻和呕吐，并无发烧。他10日到伊利沙白医院急症室求医，之后转送玛嘉烈医院接受隔离治疗，现时情况稳定。
    卫生防护中心初步调查显示，这位病人32岁，过往健康良好，8月7日从尼日利亚拉各斯经迪拜抵港。他在过去一个月没有到过几内亚、利比里亚和塞拉利昂三个受埃博拉病毒影响的国家，没有接触过感染埃博拉病人或动物，也没有到过医疗机构。
    这是香港近期发现并排除的第二例疑似埃博拉病例，第一例发生在7月。
    疫情  
    卢旺达隔离
    首例疑似患者
    据新华社电 卢旺达卫生部10日发表声明说，一名疑似埃博拉病毒感染者已在首都基加利市的费萨尔国王医院隔离，这是自西非国家暴发埃博拉疫情以来卢旺达出现的首例埃博拉疑似病例。
    卫生部的声明说，这名疑似患者是一名来自欧洲的医学专业学生，目前从这名疑似患者提取的样本已被送往一个国际认可的实验室检测，将在48小时内拿到检测结果。
    卢旺达政府呼吁公众保持冷静和警惕，强调卫生部将密切监控，而且所有符合国家标准的预防措施都已到位，包括监测系统和应急管理机制已经建立，全国的卫生工作者已接受了专门的培训。

<img>http://bjrb.bjd.com.cn/images/2014-08/12/15/xyz48241_b.jpg</img><img>http://bjrb.bjd.com.cn/images/2014-08/12/15/xyz48239_b.jpg</img><img>http://bjrb.bjd.com.cn/images/2014-08/12/15/xyz48236_b.jpg</img><img>http://bjrb.bjd.com.cn/images/2014-08/12/15/xyz48240_b.jpg</img></body></root>