<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>高校缺钱，该向谁伸手？ ――寒门学子感受高校学费“涨”价潮</title><source>http://epaper.bingtuannet.com/?id=98796</source><newspaper>兵团日报</newspaper><page>第04版：视点</page><publishtime>2014年8月28日 星期四</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
●新华社记者俞菀张志龙艾福梅孟昭丽
报考回避涨价高校、为交学费掏“家底”、干脆弃学外出打工……高校学费“限涨令”到期，福建省、宁夏回族自治区、江苏省、贵州省等高校相继调整学费标准。教育部最新回应称，目前高校收费水平基本在城乡居民可承受范围之内。然而，如何让涨价地区的贫困学生上得起学，仍是公众关注的焦点。
对于大多数困难家庭的学生来说，高等教育是改变命运的机会。让人揪心的涨价，涉及千家万户的经济负担，如何更有规可循？
多省学费大涨，最高超76%对于高校学费上涨，公众怎么看？由中国青年报社会调查中心发起的在线调查显示，大多数受访者认为当前高校学费较高。参与此次调查的受访者中，接近八成的网民已经大学毕业。
物价水平上涨、办学成本提高、还贷压力增大……高校拿出的涨学费的理由各异。“物价水平上涨”“办学水平提高”，但对“一些学校还款付息压力增大”“学费多年未变”等理由，受访者的认可度明显较低。
2007 年，面对一些高校的学费涨价趋势，国务院发出“限涨令”，要求5 年内各类学校学费、住宿费标准不得高于2006 年秋季的相关标准。如今“限涨令”到期，已有数省份高校对学费标准进行了调整，其中宁夏、贵州高校调整幅度较大。
记者梳理发现，相关院校艺术类和医学类的学费涨价幅度较高，个别地区涨价幅度超过了50%。
宁夏、贵州等普通本科院校，文史、理工类专业每生每学年上涨1000 元至2000 元幅度，医学类专业涨幅最高，个别省份达到76.67%。江苏调整后的高校学费标准除了农林、艺术类的学费不变，其他本科专业的平均涨幅为16.61%，医学类涨幅达47.83%。
记者采访的一些高校相关人士表示，目前我国多数省份的学费标准都是十几年前制定的，这些年来，我国经济情况和大学运行费用已经发生很大变化。
“办学经费不足已成为制约学校发展的瓶颈。”宁夏医科大学校长孙涛说，全国医科类大学生的收费标准为每学年生均6000 元，而宁夏医科大学学费标准只是全国平均水平的一半。
寒门学子筹学费：打工、贷款、受资助高校“涨学费”对中低收入家庭冲击较大，给本就困难的家庭带来更大负担。在学费一片涨价中，寒门学子怎么筹集上涨的学费，能不能成功去上一所好大学，会不会因为高学费而被挡在理想大学门外？记者进行了调查。
――靠打工挣学费。不少“准大学生”通过打工等方式筹集上涨的学费。考入宁夏大学新华学院的固原市农村学生李凯，高考结束后就到工地打工赚钱，一天挣100 元，已经挣了8000 元，基本解决了学费问题。“妈妈是清洁工、爸爸在外打工，妹妹还上职中，上大学后的生活费只能靠家里省吃俭用或者在校勤工俭学。”李凯说。
――幸运获得补助。福建漳州市残疾女孩刘婉玲在选择报考学校时，特意考虑到了“涨学费”的因素。她说，因为身体的关系，“家门口”的厦门大学嘉庚学院是最好的选择，但学费每年要两万元左右，对于父母都是打工的家庭来说根本负担不起。幸好在漳州市残联、学校等多方协调帮助下，她申请到了一笔补助。一些“准大学生”表示，希望高校能够提高奖学金、助学金，并尽可能多提供些勤工俭学的岗位，能够抵消就学压力。
――回避涨价高校。山东省菏泽市成武县学生高林，今年的高考分数是616 分。其父坦言，这个分数本可以去江苏、浙江上更好的大学，由于学费上涨，最后高林选择了一所能省路费和学费的省内高校。
――弃学外出打工。有一些家庭困难学生因为学费上涨，且近年大学毕业生就业并不轻松，在“算计”上大学和外出打工到底“收益”几何。山东省临沂市蒙阴县一位高中毕业班班主任告诉记者，班里有几个学生考上了三本学校，现在初步决定外出打工，“三本学校学费本来就高，如今一涨价更加承担不起。”
高校办学“入不敷出”，靠“涨学费”来填恶性循环靠“涨学费”来填补高校办学的“入不敷出”恐怕会陷入恶性循环。有知情人士透露，一些高校的办学经费支出是一笔“糊涂账”。对中低收入的家庭而言，“学费”是考生衡量报哪所学校、哪个专业的重要指标之一。一些实力不足或冷门的学校、专业，涨学费之后可能会面临更加严重的发展困境，甚至出现门可罗雀的局面。
专家指出，高校办学成本上升是不争事实。尽管政府逐年增加教育财政支出，但客观上仍不足以应对。当前，国内多数高校的办学资金来源还比较单一。按照国际通行标准，一所成熟的大学除了政府拨款和收缴学费，还有来自企业、校友、公益人士的社会捐助。
中南大学高等教育研究所有关专家指出，合理的教育成本核算机制、科学的奖助学金分配机制、公开透明的审计标准等，都是“涨学费”之后高校要着力探索和解决的问题。只有让“涨学费”的合法性和合理性并行，才能保障教育公平的底线。
要尽快制定高校教育成本核算制度，完善困难学生资助体系并保证其实施。国务院相关部门7 月联合发通知提高助学贷款上限。上海东华大学校长徐明稚说：“当务之急要确定学费占培养成本的合理区间，上涨幅度要规范合理，莫让学费上涨攀比。”
（据新华社北京8 月22 日电）
</body></root>