<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>学费上涨应该和改革同步进行 ――关于高校学费的调查</title><source>http://epaper.bingtuannet.com/?id=98799</source><newspaper>兵团日报</newspaper><page>第04版：视点</page><publishtime>2014年8月28日 星期四</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
●光明日报记者姚晓丹
在大学即将开学的时候，传来了不少学校学费涨价的消息，在一些地区，涨幅甚至超过50%。
对于家长和学生来说，这多少显得有些“措手不及”。更令他们“不能接受”的是，涨价的往往是一些不够知名的学校。“本来竞争力就不强，再涨价就更显得不合理。”一位署名为“新鲜”的准大学生在论坛留言。
高校学费该不该涨？为什么涨价？日前，记者就此展开了调查。
学费该不该涨？
2013 年秋季开始，湖南省规定“211”学校所有专业都将按照最高学费标准收取，而非“211”一本院校部分专业的学费涨了700 元到2000 元不等。天津市则举行了普通高校本科学费标准听证会，调整后的方案中，平均每位本科生每学年学费上涨1264 元。
紧接着，宁夏回族自治区举行普通高校学费标准调整听证会，学费调整幅度为1300 元到2500 元不等。江苏省随后召开公办高校学费调整听证会，除两个专业学费不变外，6 个专业的本专科学费拟上涨，平均涨幅在23%左右，医学类涨幅近50%。
高校学费“涨”声一片。河南工业大学继续教育学院院长刘广明告诉记者其中的原因：“2007 年，国务院颁布《关于建立健全普通本科高校高等职业学校和中等职业学校家庭经济困难学生资助政策体系的意见》，规定5 年内高校学费、住宿费标准不得上调，与此同时，物价却在不断上涨。这不可避免地提高了高校的办学成本。”
中国教育科学研究院研究员储朝晖也认为，高校学费涨价是“箭在弦上”，“目前高校经费主要来自国家财政。而高校经费的来源非常不均，一些省级高校生均经费甚至只能拿到2000 元，对培养学生来说，这远远不够。”
教育部国家教育发展研究中心体制室主任王烽从经费来源上对此做出了解释：“高校经济来源一般有学费、校办企业、国家财政拨款和社会捐赠。对于重点大学来说，后3 个方面来源非常充足，而对于普通大学来说，可能只能依赖学费和财政拨款。但财政拨款又不充足，学费涨价也是无可奈何的事。”
除了办学成本上涨，教育部国家教育发展研究中心高等教育室主任马陆亭认为，还有一个原因在于办学理念的变化。“比如，英国就经历了从高校不收学费到收费再到大额度收费的过程。”
学费都用在什么地方？
学费都用在什么地方？学费在高校办学成本中占多大比例？这也是涨价后学生及家长最关心的问题。
马陆亭说：“高校成本问题非常复杂，过去建的教学楼、实验室算不算成本？ 其维持费、运行费算不算成本？”他透露，在一些重点大学，学费在办学成本中只占3%。而在非重点大学，学费占办学成本的比例非常高，一些地方院校几乎全靠学费生存。
21 世纪教育研究院副院长熊丙奇说：“大学学费可以涨，但必须做到两点：首先，清晰核算生均成本，剥离不必要的行政开支。让学生承担庞大的行政开支和工程开支，是不合理的。其次，合理确定学生承担的成本比例。这通常有两个标准，一是学生承担的成本为生均成本的20%，如生均成本2 万元，学费为4000 元。二是学费标准不得超过人均可支配收入的20%，以免学费给老百姓生活带来负担，如果人均可支配收入为1 万元，则学费标准为2000 元。以上两个数据，取最小的作为学费标准。”
学费都用在什么地方？华东师范大学上海终身教育研究院副教授侯定凯曾撰文指出：“就目前国内高校的情况而言，学生缴纳的学费基本上都用于办学投入。
但是，办学投入有两类，一类直接投入到学生的培养，用于改善教学、生活条件，而另一类的投入机制并不直接让学生受惠，通过项目为学生所用，可能周期较长。”
王烽坦言，地方大学经费困难，学生的学费大多用于成本补偿。
学费上涨需注意什么？
储朝晖告诉记者，单纯的学费上涨公众难以接受：“应该首先从高校管理体制上进行改革，改变过度依赖财政拨款的现状。其次应建立现代大学制度，目前高校在机构、人员配置以及经费支出方面存在用多少支多少的现象，很少核算，这也是一方面经费浪费，一方面成本过高的原因。学费上涨应该和改革同步进行。”
王烽认为，学费上涨的同时，贫困学生资助政策的覆盖面应该适当增大，以保证公平。
“收费制度最好不要一刀切，如按中东西部地区、城乡分为6个标准，或者再加上家庭经济情况分成12 个等级，以确保公平。”
马陆亭提出了差异化收学费的建议。
储朝晖进一步解释：“哈佛大学从2004 年开始就采取梯度化收费的政策，家庭经济收入1 年在4 万美元以下且通过正常招生渠道考入的考生不收学费，之后这个标准提高到6 万美元，10 万美元以下交很少的学费。还有的国家通过邮政编码来甄别家庭经济情况，穷人区和富人区编码不同，以实行区别收费。我们国家如果实行差异化收费如何甄别家庭经济状况？我认为可以采取先入学，1年后再甄别等措施。当然，怎么实施还有待摸索。”
</body></root>