<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>数读大学学费与居民收入比</title><source>http://epaper.bingtuannet.com/?id=98800</source><newspaper>兵团日报</newspaper><page>第04版：视点</page><publishtime>2014年8月28日 星期四</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
●新华社记者罗争光
近来多地高校学费上涨情况引来广泛关注和讨论。据报道，目前全国有9 个省区市调整了普通高校收费标准，分别是：天津、江苏、福建、山东、湖北、湖南、广西、贵州、宁夏。调整后的学费与当地城乡居民的收入相比，到底处于一种怎样的水平？会不会增加普通家庭尤其是农村等欠发达地区家庭的负担？新华社记者根据公开资料进行了梳理。
需要说明的是：相关省区市的学费调整情况和数据，均来源于各地物价部门的公告或其官方网站的相关报道，以及当地党报的公开报道；相关省区市居民收入水平数据来自于各地政府的年度政府工作报告或统计部门公开数据，统计年份为2013 年；相关省区市户均人口数来自于第六次全国人口普查数据；本文中大学学费占家庭年可支配收入比，只探讨省区市内上学的情况，未涉及跨地上学的学费占比。
宁夏回族自治区：“史上最快”涨学费？
宁夏回族自治区此番大学学费上涨最受关注：文史类新标准4000 元，涨幅为54%；理工类新标准4400 元，涨幅为57% ；医学类新标准5300 元，涨幅为76% ；艺术类新标准8000 元，涨幅为23%。动辄超过50%的学费上涨，被网民惊叹为“史上最快涨学费”。
不过，根据有关负责人介绍，宁夏由于原来的收费标准偏低，因此这次涨幅相对较大，但新标准的绝对数并不高。
数据显示，2013 年，宁夏城镇和农村居民可支配收入分别为2.2013万元、6922元。按照该自治区3.25的户均人口数，城镇和农村居民户均可支配收入分别为7.1542万元、2.2497万元。
据此计算，对当地一个城镇家庭孩子来说，上文史类专业的学费占家庭年可支配收入的比重为5.6%，而上艺术类专业则要占11.2%；换一个农村家庭孩子，两项数据则分别为17.8%、35.6%。而学费没涨前，这两个数据分别是11.6%、28.9%。
也就是说，如果当地一个农村家庭的孩子要读大学艺术类专业，那么这个家庭年可支配收入的超过三分之一都将用于为其交学费。
农村家庭学费支出负担更重由于当前我国城乡居民收入仍有差距，因此农村家庭的相对负担要显著大于城镇家庭，有的地区甚至存在数倍的差距。
统计显示，在9 个省区市中户均年可支配收入最高的是江苏省，城镇和农村分别达9.5662 万元、3.9978 万元。在该省，一个城镇家庭的孩子读大学普通文科专业，学费占家庭年可支配收入的6%，而农村家庭的这一数据为14.3%；如果上的是医学与艺术类专业，则城镇家庭要付出家庭可支配收入的7.8%，农村家庭则是18.7%。
在9 个省区市中户均年可支配收入最低的贵州省，一个城镇家庭的孩子上“211”重点院校的普通本科专业，学费占家庭年可支配收入的7.4% ，但农村家庭这一数据达28.4%――学费没涨前，这一数据为20.7%；如果上的是艺术类院校，则城镇家庭要付出家庭年可支配收入的13.4%，农村家庭则高达51.1%――学费没涨前，这一数据为34.1%。
艺术类院校农村学子“伤不起”
对于农村家庭而言，越是欠发达地区的孩子，上大学的学费负担相比于家庭收入越重。
统计显示，9个省区市中，农村孩子上大学的学费负担相对最轻的是湖南省：文科类本科专业学费为3100元、理工类3200元，最高的艺术类为4800元，这一标准也是在9个省区市中最低的。
如果读一般文科专业，学费占家庭年可支配收入的11.2%，上一般院校艺术类的学费则占家庭年可支配收入的17.3%。
在其他地方，农村家庭孩子上大学的学费，动辄要占整个家庭年可支配收入的20%以上。如在广西壮族自治区，农村家庭孩子上医学类专业，需要花费全家23.8%的全年可支配收入；在贵州省，农村家庭孩子如果上“211”重点高校本科专业，学费从3650 元涨到5000 元，要花费全家28.4%的年可支配收入。
至于读艺术类院校和专业，农村家庭的孩子更是“伤不起”，因为1 年学费可能要花掉全家超过一半的年可支配收入。比如在湖北省，农村家庭孩子上民办高校的艺术类专业，1 年学费最高要1.8 万元，相当于该省农村平均年可支配收入的64.2%――学费没涨前这一数据为53.5%；在广西，农村孩子读艺术类专业学费占家庭年可支配收入的比重高达66.1%。（据新华社北京8 月23 日电）
</body></root>