<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>理科强化实验 英语增加阅读量</title><source>http://www.hntqb.com/hntqb/html/2014-08/28/content_111409.htm</source><newspaper>海南特区报</newspaper><page>A04版：海南新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


    追踪
    1
    《小学初中今秋全面启用新教材》
    （详见本报昨日8版）
    本报讯 从今年9月新学期开始，我省义务教育阶段所有年级的绝大部分学科（除语文、历史、品德外）将全部使用修订后的新教材，目前，省教育厅、省教培院和各地教育部门正组织任课老师们进行培训。为什么要对教材进行修订？新教材新在哪里？有哪些突出的特点？对学生的学习和老师的教学会产生怎样的影响？记者昨日就上述问题采访了省教培院相关专家。记者 刘泽飞
    据了解，早在2011年，教育部便启动了义务教育阶段部分学科教材的修订工作。2012年9月，我省小学一年级和初中一年级便开始启用部分学科的新版本教材。这部分学生现已升入小学三年级和初中三年级，他们在新学年所使用的课本都将是经修订后的新版教材。为什么要对教材进行修订？“对教材进行修订肯定是为了更好地实施教育教学，因为原来的教材已不符合现实情况。”省教培院课程部主任罗基鸣告诉记者，与此前的教材相比，修订后的教材无论是内容的选取还是编排顺序，都更加合理，符合学生的认知规律和教师的教学习惯，课程标准和要求也更具体，“从学生的角度来说，学起来会更容易、更有趣，对老师来说，教学也会更加方便。”
    在网上，很多网友将新版教材称为“减负”教材，对于这一点，罗基鸣认为，虽然“减负”确实是新版教材的一大亮点，但网友的描述也并不完全准确。“除了被删改的‘超标’内容，据我观察，每个学科都有一些内容得到了加强，比如我比较熟悉的物理科目中，关于阿基米德原理的内容原来只要求学生了解即可，但新教材要求学生要掌握其规律，要求相应的有了提高。”罗基鸣告诉记者，在物理等理科科目方面，新教材的另一大特点是强化了实验要求，“之前实验都归入探究学习中，留给教师的余地比较大，是否进行实验操作完全取决于教师个人意愿，而新教材就明确要求了哪部分实验是必须做的，这样老师就打不了马虎眼，对学生掌握实验操作来说，很有帮助。”
    理科强化实验要求，明确部分实验必须做
    “与旧版教材相比，新教材对学生来说确实更有趣、更贴近生活。”省教培院英语教研员吴晓老师以英语科目为例，向记者介绍了新版教材的变化。“原来的英语教材中有一些远离生活的内容，在新版教材中，这部分的内容都被删除了，新增的诸如节日、学校生活等单元内容，都是跟学生生活密切相关的。”吴晓告诉记者，新教材不仅添加了更多与本土文化有关的内容，阅读素材也更加多样化，诸如诗歌、演讲辞、人物专访、民间故事、倡议书、文学经典等都有所涉及，“总的来说，新版教材的单元结构更加合理，人文内涵凸显，虽然对学生的词汇掌握要求有所降低，但阅读量却增加了，这对学生的英语学习将会很有帮助。”
    英语对词汇的要求有所降低，增加阅读量
    据了解，在今年秋季学期将全面启用的义务教育阶段各学科新教材中，变化最大的是小学数学科目的教材。“小学数学科目的新教材变化确实挺大的，但调整的方向跟其他科目基本保持一致，那就是在内容的编排和选取上更加符合学生的认知规律，同时突出对学生数学思维感受的培养。”省教培院小学数学教研员李国良告诉记者，考虑到难度问题，在新版小学数学教材中，原本安排在一年级和二年级的统计知识挪到了四年级，而概率知识则在仅保留了最简单内容基础上，从三年级挪到了五年级，较难的内容则挪到了初中阶段，“主要是学生和老师普遍反映这两块内容比较抽象，学生不易理解，所以从小学低段挪到了高段，这样更符合学生的认知规律。”
    我省小学数学新教材的另一个重要变化，则是已经从课本上消失了十余年的珠算内容，重新回归小学课堂。据李国良介绍，根据教育部此前发布的新版义务教育课程标准，重新回归小学课本的珠算课程，仅在二年级下学期和三年级开设，而且学习要求也很简单，“按照原来的课程标准，在小学阶段，学生要掌握简单的加减运算，但根据新的课程标准，学生只需要知道用算盘怎么表示多位数就行了，这个要求就比原来低多了。” 李国良表示，珠算是祖国文化的精髓，也是古人智慧的结晶，珠算回归小学课堂，除了有利于文化的传承，对于小学生对数的认知，也将产生积极的意义。
    虽然新的小学教材在编排上更趋合理，但记者了解到，受教材结构和内容调整影响，小学四至六年级三个年级的新教材中都存在一些重复出现的内容和遗漏的内容，目前，省教培院正抓紧指导各校任课老师对今后课程的安排进行科学设计。“小学数学四至六年级教材的衔接问题我倒是不太担心，这个我们已经有方案了，现在我担心的是老师在今后的教学中是否能抓住新教材的核心，培养学生对数学思维的感受。”李国良告诉记者，新教材更多地将数学知识与生活、与实践融合在了一起，更注重学生对数学本质的理解和掌握，而目前我省很多老师在这方面的教学上还有所欠缺，而这正是他最担心的。
    数学更注重思维培养，珠算重回小学课堂
<img>http://www.hntqb.com/hntqb/images/2014-08/28/A04/res07_attpic_brief.jpg</img></body></root>