<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>巴以是否真能停了火</title><source>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2014-08/28/content_1470762.htm</source><newspaper>人民日报海外版</newspaper><page>第06版：环球扫描</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

　　8月26日，在约旦河西岸城市拉姆安拉，巴勒斯坦人在街头欢呼庆祝。 　　新华社/法新
　　加沙地带受伤的平民
　　众人正在营救埋在废墟中的平民
　　据新华社消息，巴以达成停火协议。巴勒斯坦总统阿巴斯当地时间26日宣布，加沙地带巴以停火当天19时（北京时间27日零时）开始生效。
　　突如其来的停火
　　巴以双方的这次停火来得毫无征兆。
　　自从7月8日以色列在加沙发动军事行动以来，哈马斯和以色列的军事冲突已经持续月余。过去两周，双方达成数次临时停火协议。停火期间，双方代表团在开罗就长期停火进行间接谈判。但由于双方立场差距较大，埃及提出的停火协议几经修改，仍未能获得双方认可。
　　8月18日，以色列和巴勒斯坦官员达成共识，将加沙地带的停火再延长24小时。但19日，3枚从加沙发射的火箭弹在以色列南部爆炸，以色列随即发动了反击，并从开罗撤回了和谈代表。双方的举动同时宣告了在埃及斡旋下持续8天的长期停火协议谈判流产。
　　作为对哈马斯火箭弹袭击的回应，以色列总理内塔尼亚胡下令以军对加沙地带展开攻击。8月21日，当事双方还隔空放狠话。内塔尼亚胡表示，哈马斯将付出沉重代价。哈马斯加沙地带领导人哈尼亚也威胁，哈马斯将更加坚决地寻求解除对加沙的封锁和解放巴勒斯坦。
　　巴以双方乃至国际社会都认为，战争可能进入一个冲突越发升级的新阶段。据统计，目前巴以双方的军事冲突已造成2000多名巴勒斯坦人死亡，上万人受伤，其中大部分是平民，以方也有60多名士兵和平民丧生。
　　停火的阻力
　　此轮冲突的导火索是以色列3名青年被绑架并被杀害。以色列随即指责此事为哈马斯所为并开展“护刃行动”。
　　以色列对哈马斯的军事行动，其目的是保证国内的安全。虽说哈马斯难与以色列抗衡，但近些年其实力却不断发展壮大，并采取地道战、绑架等非常规行为，使以色列感到紧张。
　　哈马斯在2007年取代法塔赫成为加沙的实际控制者之后，目前面临日益严峻的危机：因支持叙利亚反对派而失去了盟友伊朗的支持，埃及穆兄会的失势也给不了自己任何帮助。国际上的孤立再加上囊中羞涩，哈马斯已经没有什么可以失去的了，只能铤而走险。
　　以色列方面说，军事行动的目的在于削弱哈马斯实力。既然现在目的已经达到，为啥战火久燃不熄？
　　分析认为，这与以国内政坛形势有关。内塔尼亚胡此次组阁不易，长期政治盟友被阻在外，内阁成员中掣肘力量不少。一直以来，对于内塔尼亚胡“外交软弱”的攻击不绝于耳，如果收手，恐怕权力会旁落。如果占领加沙，强硬过头，又可能遭遇外交危机。
　　哈马斯敢于蚍蜉撼大树，是因为如果半道停火，目标难以实现。反倒不如以战促和，要求以色列或埃及做出一定形式的让步，解除或者放松对加沙的封锁，激活加沙地区的经济，改善民生。如果成功，不仅会改善自己的政治环境，还会为将来的选举打开有利局面。
　　会不会长久
　　分析认为，自2008年至今，巴以爆发了3次大规模冲突，每一次都遵循相同的模式：导火索引爆冲突，以色列发动军事行动，最后在巨大的伤亡之后停火。
　　众多分析人士对巴以局势仍持悲观态度。因为以色列方面表现了异乎寻常的坚决，哈马斯也显示出无比的顽强。这次突如其来的停火能否长久，是摆在冲突双方及国际社会面前的疑问。
　　有消息称，哈马斯领导人和阿巴斯经过激烈争吵后，哈马斯方面接受了阿巴斯提出的与以色列谈判的建议。这可能是阿巴斯为何突然宣布停火的原因之一。
　　多年以来，巴勒斯坦人考虑了两种截然相反的策略：一种是阿巴斯执行的和平路线，主张同以色列谈判；另一种是哈马斯和伊斯兰圣战组织的方法，用军事抵抗实现解放。
　　哈马斯虽然同意与以色列谈判，但数次停火期间发射火箭弹的“失信”行为使其承诺的可信性遭受质疑。更何况哈马斯的路线很有市场，尤其是阿巴斯的路线受阻之后。
　　同时，加沙地带也存在其他更为激进的武装团体，这些“捣乱”者也会从加沙地区向以色列发射火箭弹。这些力量的存在为停火平添不稳定因素。
　　再者，哈马斯提出的条件以色列方面能否答应是停火能否长久的关键因素。以色列对加沙的策略就是封锁，而哈马斯的目的就是希望以战促和。问题是，以色列方面会答应吗？
<img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/28/06/rmrbhwb2014082806p33_b.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/28/06/rmrbhwb2014082806p31_b.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/28/06/rmrbhwb2014082806p29_b.jpg</img><img>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2014-08/28/06/rmrbhwb2014082806p28_b.jpg</img></body></root>