<url>http://www.dyzhijia.com/thread-202298-1-1.html</url>
<title>想上海球迷认可还需努力 贾洛维奇很职业</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_374534"> 　　辫凤凤凤凤特约记世洋者赵俊积报道绘绘互&nbsp;&nbsp;扬咒扬结扬成耀东扔查查查瘦盒瘦离开顶级联赛旅种旅旅淹铅嘱铅四年多后，9犀素挤日，便那饶是他复捍捍彝捍彝出后面者絮者者临的第一场中量量慌烷扯扯忘扯扯超赛事。要说上剿剿鸥海德比嚎嚎嚎横巾鉴，或许朴撤撤削削没有多嘻郸嘻少人比他亲历晴阳阳晴铆铆惑更多，离开陕消藏藏藏藏西前的素异素素最后一差差差差右右场比赛恭恭孰戎茫戎仅仅，对手管管管管轻是申花寂扣扣寂[微博]；到艳到如今成温玖为申鑫主帅后锌腻的第一茎腻腻蓬蓬场联赛，对手琉豁又是申花，这诧诧诧矢矢矢矢不能不唆磷唆说是种缘分。<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　赫盼帐与申花唆勘唆唆易主后裔裔禹裔风风火茧屋屋茧屋火的压哨签约惦盅惦惦不同，摹摹斡摹仇趾趾分络趾申鑫在槛槛栋槛整个备战期始续续囱囱续泅岿岿泅终处于波澜不祥缘祥祥祥惊的稳邀邀邀判定前行苑苑苑苑汲之中。瓢瓢蜂瓢稳定，似乎就忌忌迂忌决决决订决是成耀东的代粕喧名词。<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　泞泞对热身劣裙劣赛效果难难酥难满意<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　《足球》：统统冬训期繁繁繁彦彦间，申鑫分别绽绽磷刺前往昆费挺费费友友明和土瑟堆堆耳其训香香香庙练，整体效果煮降煮朴迈迈习朴如何？<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　成耀东：赛季前永永永卞慈照的准备取取夹期基本闰符闰上分为三个阶郁郁郁郁段。首先在彤攒彤踩润润级派前往土迄船迄船耳其之前，我纺浓们给队种遮种遮僚僚僚员做了膜膜劈一些身戎戎体测试昼摘卖，主要躬躬躬屿屿裕废凄凄挂挂挂第是为了蝎寐蝎寐蝎了解球劳跪劳劳跪员身体权权欠权情况，从效果念念念考蛔考卞蛔看，通膜嗽膜嗽过在昆明前后澎倍澎怕相相怕一个月宿宿的训练寞持持卸敞卸敞，大家体能状淤奔奔奔况提高遏柒柒遏遏晤认晤晤认得比较快；终终淘终第二个阶段就熙熙请熙腕腕立立是技战荔未术的基对对础训练；戏绽绽汁汁出国拉练的时兴瀑瀑兴由位位间是第三阶段析靖，我们捏霓霓霓坑坑在身体崔崔抗抗训练的基础上麦详逐步加京煽京大强度滔滔滔，主要衅无无衅无目的还是为了回畜回更好地屉贼基屉屉熏员熏员检验和磨合阵射射射容。繁撬痰痰总体来刽豆刽说球队饲蹦饲的状态柑柑柑柑柑还不错夷培狈，队员棒冰棒棒米米邦邦米们基本贞暴贞完成了铺愧铺铺初期定好好狞狞好慧汲下的目金幕标，当抉抉抉然伴随骋骋着联赛宪裤裤的开始，一些拔从从从其他问蔑孤锌釜卖锌卖题也可能慢慢笔斗笔咸咸咸咸蠕显现出心心吁心来，这就需要罕淆镊偶偶偶大家进一步完厌厌厌善。<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　从土耳警录录警享享验其回来坚巡漏巡巡之后，飞嵌道道道道球队打了不少育慨慨慨污斩腋斩热身赛臭臭，对手备猛不乏鲁能[微博]、国安[微博]、人和、赃豁豁舜天这些强手艺仇烛潘潘，如何较贬贬评价这匀匀无几场比辖遗赛的发脑媳挥？<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　约了这谍梳谍梳谍几场比赛，有般庶般庶庶羚碱碱羚羚些也是丈酪酪丈因为对手可能储凑凑瑰瑰瑚瑰瑰需要面临一些汤开宅开膀膀膀膀膀亚冠比熟熟赛，互相之间愿愿握愿吃姥钙钙打打比赛，找汞蛰乘找比赛艘哄艘哄感觉。对于我芍神神们而言莫莫乱乱乱，也是另另学习的葡竞啼好机会梅梅，也能更好地检验一鞘鞘核鞘鞘广巷下之前的训练成果。打这些患换比赛自坚竿坚偏偏偏始至终，我都衫端端端向队员块惭块惭朱朱们提出宅宅要打出端端端球队的蛤捻赖赖蛤精神面貌和自腐腐瀑瀑瀑信，尤其在取巾岔胜欲望锄像像像像方面，牲蚀要有更栋栋流流好的表醚醚醚篮现，仅匹缅缅匹就这几杭养养养蚜跳蚜方面来杂杂杂杂娜说，我对热身赛的整庙庙庙闽闽体效果还是比摄霞霞囚予较满意抖嘘抖抖的。<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　吝馏吝馏馏自上任之后，睦睦你在球队防守检检检端下了汝汝汝父鸦鸦父不少功夫，上置置继篱个赛季艺艺佬艺申鑫的总失球床床床纪帐狗数达到42粒，一父父父父伍伍权权权定程度刹颈颈驹上也制睁率约着球革革革革革队进一肪由步向前的可能整整。<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　斟斟砚砚斟作为我藏腋腋丽丽措磕磕来说，关键还咸芳芳咸芳序迢序是要提高球员婶地握握握霖乐能力，包括体掘掘掘豹豹能以及修涤快快溜个人防燥燥殖守能力，队员鉴鉴们还有部臂实比较大吭纬纬的提升空间，夯夯夯夯夯这些需逝熏熏熏熏绚锰锰锰随要时间我沉我沉我炎管管管炎和系统性的训炕汗练。泡泡泡技战术码码码鲸鲸鲸循循角度上来说，泳泳泳泳对于防蛇确守理念，队员菱观观们现在正做得枝蔼越来越术鳖霍霍霍逝逝逝净净好，去遁充遁遁年下半博攻攻博年郭导来了之斡疤疤耍疤正臼后，其伎伎实已经砌窜起了一莉盏莉定变化。近几场道硒道热身赛就虽迷虽中，队员们在厅厅喀进攻端憋憋逐渐打适适出了一懈磕稗稗槛稗些内容，创造夸夸保得出机寇寇会，只殃信殃信信磁磁是在得分环节扁扁丹扁氖氖上还有待提高乃乃勃乃身蘑身蘑身，当然襟夏篮篮襟这并非是一朝听听听听听一夕的啮哩事情，惹惹影影惹使使使衫滨衫衫总的来看，我梆梆廷廷梆杨杨杨杨杨对队员活斌们的表急弦详弦弦现是比较满意甸烦的，我佰粪佰粪席想队员们都应糠楞该把更友友多注意霹梅力投注锁锁拯束强拯强于自己身上，乐滥乐滥滥只要做削迎熄熄熄熄好了自凉虫虫己，那空蠕空空么很多事情都蒸蒸陀是水到蔼蔼声蔼购渣购庚渠成的了。<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　背汤新赛季弟弟弟弟弟，申鑫侄哺岁渤暮岁渤回到了金山比人堑堑赛，这曙骄骄助助在球迷培养方陷庇陷禽禽粹禽粹面是否也会遭馏馏烦烦磋淑淑淑遇一些挑战？<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　申鑫回岔花花除除到上海梦哄哄哄梦参加中拄拄窜超只是顾锡顾锡锡仁仁仁两年，球队需椽载椽矢矢要被更矽他矽好的认劳劳劳劳劳可是需要时间争争的，现在我们皿滑疥疥悸球队中膘魔魔魔魔立伤之上海籍戳戳戳球员占据了90%，但是冗冗冗几要被外陋青婿扔颈婿婿界更好淬淬地认知，还需卉卉卉床稼煎稼要每个人更多疲痉痉疲痉的努力六六。我想，惦减惦惦当我们揖揖戮磐磐磐戮足够努慢绅绅绅力去完兑兑兑善自身卷什什时，外界也一廊赔赔赔杂定会越沟堪堪沟沟来越多蠕睦睦睦睦例彤例例的被球遮遮队影响到。<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　醋真真真德比与其他比屡屡屡赛无不谴创谴创同<br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　缸串串包括姜至鹏[微博]、王佳玉呀呀呀汕[微博]等都先墒墒墒概墒后离开息息雪雪雪奈奈奈奈球队，尤其是哺哺荣荣姜至鹏肺缮缮肺缮，过去双迁瞬链链几个赛团团团穿穿季当中傣傣窖算是球队绝对氮漳氮氮漳主力，耪栖栖栖腾腾早早他们的离开对摔敝敝摔摔球队有闰委闰多大影差鞠捻捻捻响？<a href="http://www.zjhiuo.com" target="_blank">http://www.zjhiuo.com</a><br /> <br /> <br /> <br /> <br /> 　　痢痢职业足球，流面佰佰佰泰泰泰泰动是很正常的睫睫睫事情，虽然一坦柔坦坦坦洼霍些队员离开了划划，但同我我舌叛时球队不鸣鸣不不也从其赋郸赋他地方引进了而而协协协甚饯饯几名球员，舜仪刚颁撇颁颁撇天的姜嘉俊、东亚的魁魁销孙凯以豌豌崇枪豌氰氰凉竿凉及绿城略跌跌略的唐佳庶[微博]，首先烈烈烈烈烈瘪程韶断韶一点，哎门哎哎哎他们都供河河是有实区主主惦葛惦惦鳃力的队员，过需蝴蝴样奥乃乃往几个赛季当吉泞泞棉棉戈戈中，各自都在彻彻彻袍球队中起到过箱箱等应有的饺歇歇饺饺弃拐作用，另外，臻依三名队臭蛤皂陨陨员都是89-90斑斑帐斑年龄段，孙凯蒙蒙邱蒙稍微小拇拇唇拇一些是案凄舵舵91的，球员都瘴瞥瞥瘴瞥非常年她沤轻，具谬谬有广阔谣谣谣谣蟹攒攒迄的可塑性，他岿岿董带带带带带们的技术风格周聘周券周辙辙辙鸯鸯和个人婉婉斟斟斟特点，锰舆舆锰比较符合我们檀檀飞檀的要求快募哪。<br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
 <div class="ptg mbm mtn"> 
  <a title="上海" href="misc.php?mod=tag&amp;id=259" target="_blank">上海</a>, 
  <a title="职业" href="misc.php?mod=tag&amp;id=81" target="_blank">职业</a>
 </div> 
 <div class="modact">
  <a href="http://www.dyzhijia.com/forum.php?mod=misc&amp;action=viewthreadmod&amp;tid=202298" title="帖子模式" onclick="showWindow('viewthreadmod', this.href)">本主题由 admin 于 2014-3-6 23:25 移动</a>
 </div> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_396704"> 看看</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_397114"> 雁过留声，路过顶一下</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_409290"> 闲着逛逛，顶顶顶。。。</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
