<url>http://tieba.baidu.com/p/3392826108</url>
<title>转几个笑话大家进来乐一下吧_东营吧_百度贴吧</title>
<content>那天我坐在公交车的座位上，后来上来了很多人，非常拥挤。 有个胸非常大的妹子挤到了我面前，接着她那大胸就在我脸上蹭了整整一路。当时我就有个 邪恶的想法，我要是一男的该有多好啊……</content>
<content>昨天晚自习停电，下课后哥几个靠在走廊上扯闲谈。 嘻笑间忽然听见6班方位传来一声响彻云宵的咆哮： “操你 妈！你特么摸就摸，抠老娘屁眼子干啥？！！！” 永远忘不了昨晚全校整齐划一的掌声！</content>
<content>要是个男的你也会顶她一路的。</content>
<content>路遇小两口吵架。 男生像是在央求女生什么事儿，墨迹了半天。 女生急了，骂道:“麻痹的！成天看些乱七八糟的东西，净想着走后门，你他妈长了根搅屎棍子吗？艹！” 卧槽！这尼玛也太犀利了！</content>
<content>现在这世界无奇不有，连想都想不到。 1，银行现在面临最大对手居然是马云。2，啥中国移动，电信，联通，以前就在那里拼啊，拼啊，现在可好，对手是腾讯。3，苹果与三星拼啊，诺基亚没了。4，加多宝与王老吉拼啊，和其正没了。5，中国与美国拼啊， 日本会不会没了。</content>
<content>高中时，一到中午，大家浩浩荡荡地冲向 食堂。体育老师就蹲在食堂门口，选拔短跑人才。</content>
<content>女子请来一道士驱鬼，说道:“大师！最近实在是奇怪，先是上楼梯，那木头楼梯竟然就硬生生碎了，后来我又坐到椅子上，椅子竟然也折了！最恐怖的是，晚上睡觉的时候，床竟然也塌了！请大师救救我！我好害怕！”道士听罢，掏出桃木剑，舞动一通，剑指女子，大喝:“傻逼！你该减肥了！”</content>
<content>2有一对夫妻都爱吃榴莲，但是怕熏到五岁的儿子，于是躲在厨房吃，这时五岁儿子推开了门，大喊道：“好啊，你们竟然背着我吃屎。</content>
<content>我经过一个幼儿园门口！一个哥们，一个漂移把车停到车位上，下车后还大声的说，儿子！快下车要迟到啦！ 然后打开后车门，又说了一句叫我们瞬间无语的话！卧槽，孩子忘带啦！</content>
<content>一天老师在班里举行讲笑话大赛，轮到小明了。小明：“不笑是傻B。”全班停了一秒，全都笑了。老师：“哈哈，你TM滚出去，哈哈。。”</content>
<content>“站住，你穿裙子考试， 　　是不是把小抄写在大腿上了！” 　　“…老师～这都能被您猜到， 　　莫…莫非您是过来人？” 　　“过来人个屁啊，全学校就你一个 　　考试时候特意穿条裙子的男生！</content>
<content>村里的傻子遇见个收废品的，小声的问他收铁轨不？收废品的四处张望了下说收，傻子说有点长，那人说没事先领我看看，傻子说等晚上。。。到了夜里傻子把收废品的领到了铁路上指着地上的火车道说，就是这两根，北京到拉萨的，你开个价吧 …</content>
<content>:１、吃个大蒜 压过酒味 　　２、再吃口香糖 压过大蒜味 　　３、吐掉口香糖 抽根烟 　　４、抽完烟 吃块臭豆腐 　　５、吃完臭豆腐 再喝口醋 　　６、喝完醋 吃个茶叶蛋 　　７、吃完茶叶蛋 喝杯茶 　　８、喝完茶 嗑会瓜子 　　９、嗑完瓜子 吃颗金嗓子喉宝 　　１０、现在不知道你嘴里是什么味道 ， 　　反正我保证酒味肯定是没有了</content>
<content>五个问题很纠结：一、杨过独臂一人十六年指甲咋剪的？二、小昭带了多年脚链，裤衩咋换的?三、梅超风练九阴白骨爪，怎么擦屁股? 四、白雪公主沉睡多年没刷牙，会不会把王子熏晕？五、梁山伯祝英台变成蝴蝶，蝴蝶生命只有七天，为什么不变成王八可以活千年。这心都让我操碎了 ，不省心的玩意儿。</content>
<content>一朋友，巨能吃！ 朋友去吃自助餐、吃的老板一直瞪他，主要是他太能吃。 吃完后、临走临走要拿两个橘子回去吃，服务员不准、说规定不让带出去！ 这货慢条斯理的问：不给是不，再给我上4盘饺子！ 这时老板看不过去了大吼：滚、让他拿着赶紧滚。。。</content>
<content>我朋友的同事去买睡衣 在纠结买睡裙好还是睡衣加睡裤的，卖睡衣的大妈问：姑娘你结婚了没啊？ 朋友的同事说：结了。大妈说：那就买裙子的呀，晚上要干嘛直接撩上去就好了 穿裤子还要脱多麻烦。 大妈 你的节操呢？？</content>
<content>出差在外，人地两生，想买消炎药。遇一大姐问其曰：大姐 这附近哪有药店啊？大姐：买套啊？我：啊。不是。 我买药！大姐：买套多好啊，药伤身体。我：我买消炎药。大姐：肿了啊？ 泥马。还能不能愉快的说话了!</content>
<content>传说中有一种选择障碍症，你在买东西的时候，老是拿不定注意，要犹豫和考虑很久，就算最后下了决定，还要把周围的人都问一遍。科学家终于发现了这个病的原因，那就是因为：穷</content>
<content>【IQ测试题】99%会答错：3个人3天用3桶水，9个人9天用几桶水</content>
<content>闲得无聊，用微信找美眉聊天，搜到附近一美女，果断聊，各种扯。终于扯到见面了，结果被拒绝。追问其为何，她说:哎呀，过段时间再说吧，现在不缺钱花。</content>
<content>昨晚整整一夜没睡，习总一口气打了那么多的大老虎，那么多重要的职位出现空缺，党和国家如何正常运转！如果组织突然征召我去填补空位该怎么办！我这么年轻，还没有太多威望，会不会引起党内的纷争？会不会成为美帝干涉我国内政的一个借口？会不会引起第三次世界大战呢？如果这样，我应该是临危受命还是婉言相拒？唉，今晚又睡不好了…</content>
