<url>http://tieba.baidu.com/p/3307218525</url>
<title>遵守吧规 做文明吧友---友爱、有秩序、清新整洁的百度东营吧_东营吧_百度贴吧</title>
<content>闪亮：这两天的新闻头条有四个——阿里巴巴上市，李娜退役，苏格兰公投独立未果，王菲谢霆锋复合。分别说明了四点：一个时代开始了，一个时代结束了，一个时代刚想开始就被结束了，一个结束了的时代又重新开始了。正能量网友评：长得丑也可以成功、脱离体制也可以成功、自由民主不保证所有要求都能成功、有爱就会成功。</content>
<content>新吧</content>
<content>超级喜欢这公益广告。 　　　--神爱世人，哥爱你们！</content>
<content>上任也不短了，憋出这么个帖子？ 有点诚意不？</content>
<content>哈哈 支持！</content>
<content>擦眼观效果</content>
<content>网上文明靠大家 想要这里干干净净就得做好自己</content>
<content>文明东营吧，文明你我他。</content>
<content>文明东营吧，需要你我他。</content>
<content>坐等吧主大大烧几把火</content>
<content>好的，照你说的</content>
<content>去理发，理发店小哥从我进门就不停逼逼：“帅哥理发啊！请这边坐，你需要办会员卡吗？我们店最近搞活动，充一千送八百而且烫染八折优惠。”我咬着牙打断他：“剪短一点谢谢！”小哥被我的语气吓得一愣，然后弱弱的问道：“办会员烫染八折，这样够简短吗？”</content>
<content>都留了……</content>
<content>有改变了挺好的</content>
<content>强烈建议百度删除这个表情每次看到这个表情都感觉别人在骂我SB</content>
<content>文明东营吧，文明你我他她它。</content>
<content>还是眼熟墨风</content>
<content>闯红灯违章的电瓶车！</content>
<content>上去</content>
<content>这里面前几个都是吧务么？求眼熟</content>
<content>两个多月跑20多趟请求回户籍地上学规定明确事实清楚，基教科为何拒不办理？</content>
<content>◆明大德 守公德 严私德 　　培育和践行社会主义核心价值观，贵在坚持知行合一、坚持行胜于言，在落细、落小、落实上下功夫。要注意把社会主义核心价值观日常化、具体化、形象化、生活化，使每个人都能感知它、领悟它，内化为精神追求，外化为实际行动，做到明大德、守公德、严私德。</content>
<content>文明你我他，不听就封他！</content>
<content>2013年8月2日，在我滨海公安局淄博路玉苑派出所发生了一起恶性事件：一伙疑似“社会”人员“围攻”派出所办案民警，对我民警谩骂威胁，大闹公安机关，严重影响正常社会秩序。行为令人瞠目！胆大包天到如此地步！经核实，令人意想不到的，为首的竟然是东营区新店街道办事处周家村党支部书记周大利！该村书记后来被我滨海公安局拘留10天，没想到仅仅过了5天，该村书记又走马上任了，这事就像没有发生过一样！上级也没有作出任何处理，试问像这样一名既违反国家法律又违犯党纪的党员干部如何能履行其职责，目无国法，目无党纪，知法犯法竟然能得到大家的认同？违反了党纪国法难道还得到了领导的认可？真替东营的领导们捏把⊙﹏⊙b汗...真替我们油田...</content>
<content>让我们都从我做起，做好自己！加油！支持东营吧！希望东营吧明天更美好！</content>
<content>美丽大东营。。</content>
<content>淑女万岁！严厉打击亵渎诋毁正统妇道的女人发贴！！</content>
<content>友情看看</content>
<content>黄玉冒名顶替黄爱学上大学，并分配工作山东大王镇实验中学，现任副校长。现在黄玉在学校档黄爱学，永案是远也变不了了</content>
<content>咦。好眼熟。。。</content>
<content>　　现在，有些人会感觉低俗才能热闹、会引来人气，低俗才是现代社会交流的起来的方式，大家在自己的家庭当中很可能不是这样的。想百度类似的网络的交流平台有很多，网络交流的方式也会多，希望大家不论使用了什么样的交流方式，都能互相尊重，互相帮助，尊重每一个平台的管理规定。东营吧是地域性贴吧，与一些娱乐性的个人贴吧或论坛在管理好运作方式上不太一样，每一位吧友也应该明白百度为贴吧分类的意义。 　　希望东营吧是每一位吧友常来常往的一个地方；希望东营吧真正成为东营的一个窗口，一个能够展示东营风貌的窗口；希望每一位在东营贴吧的吧友都能够象在自己的家里那样，在这个虚拟的平台创造一个美好、和谐的舆论和娱乐空间；希望吧友在发帖的时候一定要照顾到每一个年龄段来看帖子的吧友就好。或许来这里看帖子的会有自己的长辈、会有自己单位的领导、同事，会是自己的兄弟姐妹、甚至有可能会是自己的孩子。您的在这里“言行”会影响到很多的人，感谢吧友们自觉遵守贴吧规定，尊重贴吧规定。　　 　　 　　 　　 　　</content>
<content>文明礼貌的大东营吧……支持……支持</content>
<content>我怎么违规了。就发个找个工作的帖子就删了，我骂谁了，我惹谁了，贴吧不就是用来帮助人的么。就知道删，不分青红皂白</content>
<content>。。。。。。。。。。。。。。。。。</content>
<content>在这个虚拟的空间里，既然已经来了，就会投入时间和精力，包括感情，那么就努力成为自己想成为的样子吧，或者装酷，或者卖萌，或者低调或者潜水，，，，这个不重要，重要的是，既然来了，请把这儿当做自己的一片天空，用点点滴滴的温情话语，浅笑清谈让这里的空气一如桃园深林里面的静谧和纯净，，，，， 支持吧主，，，，</content>
<content>顶！</content>
<content>顶</content>
<content>东营人文明不了。东营满眼都是各种的黑!各种恶!各种霸!各种鸡!做什么事情都有各种社会人来捣乱要钱。</content>
<content>作为从事视觉传达类工作的我，表示这配图需要个人帮你了。</content>
<content>我想问一下东营吧吧主什么时候易主的？</content>
<content>共同加油吧。</content>
<content>文明在心中。</content>
<content>顶</content>
<content>我们也要言论自由 　　　 　　----～～～有一大妈上了空调车，投一块钱。 司机看着她说：两块啊。 大妈点点头回答说:嗯，凉快！ 司机又说：投两块! 大妈笑着说：小伙子，不光头凉快，浑身都凉快！ 说完大妈往车厢后头走， 司机说:钱投两块， 大妈说:后头更凉快！！！</content>
<content>顶，从我做起，从小事做起</content>
<content>请问楼主我发的帖子怎么木有了呢，应该不违反吧规吧</content>
<content>有些广告还是很有意义的</content>
<content>hao</content>
<content>   1'6"   　　 《经验里》 还记得许多年前的春天 那时的我还没学会水贴 没有任何一点经验 没有24小时玩贴的心 可当初的我是那么快乐 虽然只有一点点的经验 在贴吧，在帖子 在二楼中 发表那无人问津的言论 如果有一天 我学会水贴 请把我留在 在那水贴里 如果有一天 我被权封号 请把我埋在 这经验里~经验里~~(不水死何弃疗！)</content>
<content>吧务好厉害 好牛逼！乱删帖 还有理啊不嫌丢人：？连个解释都没有 呵呵</content>
<content>我投诉</content>
<content>不认识你，</content>
<content>树立文明之风！支持！</content>
<content>坚决支持楼主</content>
<content>办理P0S机 ，就来信宝支付！</content>
<content>好</content>
<content>你的小吧主删我帖子，遵守吧规了没</content>
<content>你的小吧主删我帖子，遵守吧规了没</content>
<content>东城办公家具十几年老店，高中低档、种类、发票、售后 齐全，无论量的多少或有业务合作的请联络332811162. 出门靠朋友 娶个东营媳妇儿不容易哎。。。求助攻</content>
<content>怎么看怎么像五毛</content>
<content>啦啦啦 起床了</content>
<content>就是允许死不要脸的痞子女人肆无忌惮地齐逼黑丝大尺度出口成赃耍流氓！！封你MLGCB！！没你TMD好下场！！！！</content>
<content>就是允许死不要脸的痞子女人肆无忌惮地齐逼黑丝大尺度出口成赃耍流氓！！封你MLGCB！！没你TMD好下场！！！！</content>
<content>一群毒物！！！</content>
<content>支持！</content>
<content>支持一下，确实需要文明。</content>
<content>   47"   《水贴买卖》 楼主大水笔 水了一万贴 最后知道真相的我眼泪掉下来 楼主大水笔 你背了良心债 就算付出再多感情 也再买不回来 当初让你不要水 可你就是水 现在想走回头路门都没有啊 帖子不是你想水 想水就能水！ 除非你呀 不要水贴 并且换马甲！</content>
