<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>巴以停火真能持久？</title><source>http://wb.lzbs.com.cn/html/2014-08/28/content_879597.htm</source><newspaper>兰州晚报</newspaper><page>第AA12版：国际</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    在埃及方面的斡旋下，巴勒斯坦和以色列26日达成停火协议，停火于当地时间19时（北京时间27日零时）开始生效。停火持续时间不明，但有哈马斯官员26日早些时候透露，巴以双方此次达成的是持久停火协议。
    停火协议
    巴勒斯坦方面目前尚未公布停火协议的最终蓝本。但有媒体报道称，停火协议包括：以色列放松与加沙地带相邻的口岸限制，允许救援物资及建筑材料运进加沙地带；埃及开放与加沙地带南部相邻的拉法口岸，由巴民族权力机构安全部队进行监管；加沙地带渔民出海捕鱼的范围也将扩大。此外，有关哈马斯要求兴建加沙机场和海港的谈判难点，双方将在一个月后继续商讨。以方条件
    以色列总理发言人马克·雷格夫26日晚发表声明说，以色列已接受埃及提出的停火倡议。他同时表示，只有加沙地带的“恐怖袭击”完全停止后，以色列才会就加沙地带的未来与巴方进行间接会谈。据以色列媒体报道，以总理内塔尼亚胡已向安全内阁成员通报了停火情况。以色列经济部长、右翼政党领袖贝内特反对接受停火，并要求就此事进行投票，但内塔尼亚胡拒绝了他的这一动议。
    巴方感谢
    在通过巴勒斯坦官方电视台发布的简短声明中，总统阿巴斯(右图)说：“我宣布，巴勒斯坦领导层接受埃及提出的全面永久性停火提议，我们接下来将为实现加沙人民的愿望和需求继续努力。”阿巴斯对埃及方面长期以来的斡旋努力表示感谢。他说，在促成加沙地带停火的努力中，卡塔尔以及美国国务卿克里也与巴方保持了长期接触。
    阿巴斯说，加沙人民已经历了3次战争，目前仍需要大量援助，巴勒斯坦将与伙伴国和国际社会协调，以加快对加沙地带的援助。
    当天，哈马斯发言人祖赫里表示，哈马斯和巴勒斯坦抵抗运动在与以色列的战斗中赢得胜利。
    护刃行动
    以军上月发动的“护刃行动”26日进入第50天。据巴方统计，一月有余的冲突已造成2141名巴勒斯坦人丧生，1万余人受伤，近30万人流离失所，直接经济损失初步估计超过50亿美元。以色列方面则有69人死亡，其中包括64名士兵和5名平民。在此期间，双方代表团在开罗就长期停火协议进行间接谈判。由于立场差距较大，谈判进行得异常艰难。据新华社电
    现场
    巴方街头欢庆
    加沙地带巴勒斯坦人纷纷走上街头，欢庆这来之不易的停火。协议生效后，以军无人侦察机、直升机和战斗机飞离加沙地带上空，加沙武装人员也停止向以色列境内发射火箭弹。无数加沙人走上街头，打出象征胜利的“V”形手势，以各种方式庆祝长达50天的冲突终于结束。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）支持者在街头向路人发放糖果，绿色的哈马斯旗帜随处可见。
    以方打小算盘
    以色列26日空袭加沙地带两幢高楼，其中一幢15层高楼被夷为平地，另一幢严重受损。过去3天来，加沙已有5幢高楼因以色列空袭成为废墟，这一动向引起了巴勒斯坦人的“警觉”。一些政治分析师认为，以色列很可能以这种“新手段”打击加沙中产阶级，迫使这一群体施压巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以方达成停火。位于以色列特拉维夫的国家安全研究所研究员、前军官什洛莫·布罗姆认为，“毫无疑问，这些大楼遇袭主要是因为哈马斯把不少设施设在楼内”。据新华社电
    短评
    脆弱的停火不息的希望
    26日，巴以达成停火协议，希冀结束长达50天的流血冲突。
    此次停火历经艰难，最终在埃及斡旋下达成。归根结底，是双方有了迫切的停火希求。继续打下去，谁都耗不起，谁都不可能成为赢家。
    回顾这轮冲突，巴以双方屡次停火，屡次被打断；屡次和谈，又屡次失败。这次停火又能持续多久？
    近年来，巴以双方打打杀杀，从未间断，六年来爆发三次加沙战争。前两次加沙战争，结局走势基本相似：巴勒斯坦武装停止向以色列发射火箭弹，以色列则停止空袭加沙；以色列放松对加沙的封锁，增加运入加沙的建筑材料和人道物资，扩大加沙渔民的捕鱼区……
    六年来三场战争，血流无数，火力越来越猛，间隔越来越短。“打”成了主题，“和”倒成了“间歇”。
    “和”之所以成为“间歇”，原因在于停火协议的执行没有强有力的国际监督机制：由于没有外界力量阻止加沙的巴勒斯坦武装发射火箭弹，一枚火箭弹就可以轻而易举地让战火重燃；由于没有外界力量向以色列施压，敦促它作出妥协并落实达成的停火条件，停火协议一次又一次沦为一纸空文。
    于是，巴以局势在“打”与“和”之间踯躅，看不到“和平”的晨曦。
    够了！50天流血冲突，2000多名巴勒斯坦人的性命，69名以色列人的血肉，上万套被毁的房屋，30万流离失所的民众……
    血不能白流，战争魔影不能再现，以暴制暴的恶性循环必须终止。受苦受难的平民，希冀的仅是一个和平的生活环境！
    巴以，请拿出你们应有的魄力和智慧，在和平的道路上坚持走下去，还当地民众一个美好生活的希望，给世界一份持久和平的信心！据新华社电
<img>http://wb.lzbs.com.cn/res/1/20140827/38071409160637732.jpg</img><img>http://wb.lzbs.com.cn/res/1/20140827/6941409160637748.jpg</img><img>http://wb.lzbs.com.cn/res/1/20140827/72171409160637764.jpg</img></body></root>