<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>靠水吃水，“水龙王”在贪婪中栽倒</title><source>http://newspaper.jcrb.com/html/2014-08/28/content_167138.htm</source><newspaper>检察日报</newspaper><page>第04版：综合新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    油田协调款、土地承包费、水费，山东省东营市水利局支脉河管理所原副所长刘树增靠水吃水，生财有道。几年间，这位主持支脉河管理所工作的“水龙王”屡屡“吸金”，将经手的公款一笔笔收入囊中。8月21日，刘树增因侵吞公款50余万元，被山东省广饶县法院以贪污罪判处有期徒刑十年零六个月。 
    协调款“调”进自己腰包 
    刘树增，1961年出生在广饶县一个普通农家，1979年5月高中毕业后参军，1999年9月从部队转业到东营市水利局工作，2003年3月被安排到支脉河管理所，2008年2月被提拔为副科级干部，主持支脉河管理所工作。 
    随着职务升迁和手中实权增加，刘树增内心发生着悄然无声的变化。他时常在酒场上吐露心声，认为支脉河管理所是个小单位，自己受苦受累工作多年，没有成绩也有资历。随着心理天平的失衡，刘树增“为自己以后着想”的意识慢慢抬头，最后甚至发展到通过不法手段大肆敛财。 
    支脉河管理所是一个名符其实的“小单位”，全所共有8名职工，办公地点远离市区。东营市水利局规定，所里不设独立财务，只设一个报账员，收入上交该市水利局，所需经费由水利局按程序报销。但实际上，所里大小开支都是刘树增一个人说了算。近些年，支脉河管理所每年给油田单位的协调款有二三十万元。瞅着这笔不小的进账，刘树增打起了自己的小算盘。 
    2008年10月，油田采油厂在支脉河边打了一眼油井，在河坝上埋输油管线、架电线杆的过程中，碾压了老百姓地里种的棉花，受损失的百姓把作业车辆扣下。为此，采油厂的两名工作人员找到刘树增，在其帮忙下协调处理了此事。恰好此时，刘树增在市区看中了一套房子，交款压力不小，他便动起了歪脑筋。刘树增给采油厂的这两名工作人员打了电话，表示支脉河管理所经费紧张，希望采油厂支援一下。考虑到以后有些事免不了要刘树增帮忙，两人心领神会，跟采油厂领导汇报后，往支脉河管理所账户上打了6.4万元。刘树增对管理所报账员谎称，所里有笔业务费用需要处理，让他将这笔钱转到自己的个人账户。之后，刘树增用这笔钱交了购房首付款。 
    看到款项这么好协调，尝到甜头的刘树增觉得来钱太容易了，“靠山吃山，靠水吃水”的欲念一发不可收。2011年9月至2013年2月，刘树增又如法炮制，以经费紧张、需要支援为由，向油田钻井公司和采油厂要了30余万元，装进了自己腰包，支付了后续购房款。 
    土地承包费个人“包”揽支脉河下游两岸有大片湿地，适宜种植芦苇，每亩的承包费依地况在20元至40元不等，承包费低，芦苇收入可观，周边不少农民前来承包经营。由于管理不规范，有的农户是跟东营市水利局签订的承包合同，有的是与支脉河管理所签订合同，刘树增自己拿着公章，随时代表支脉河管理所与承包户签合同。 
    “下不汇报，上不知情”。长期以来，东营市水利局对土地承包的详细情况不太掌握，即使是支脉河管理所的报账员也不了解，承包费什么时间交、交多少都是刘树增一人说了算。2013年3月的一天，刘树增找到了广饶县丁庄镇的承包户丁某，提出这两年的承包费还没有交，局里催得紧，让他赶快把4万元承包费交上，并留下了自己的账户。钱到账后，刘树增直接取出来交了购车首付款。 
    没有监督，刘树增胆子越来越大，他干脆将丁某、李某、马某等3家承包户当作“创收”的固定来源，承包费自己去收，不走支脉河管理所的公账，先后将10余万元公款据为己有。
    水费“流”进自己账户
    支脉河承担着下游部分农田灌溉走水的任务。每年春灌和秋种之际，用水单位从黄河买水灌溉农田需要从支脉河走水，要向支脉河管理所交纳费用。刘树增又打起了水费的主意。 
    2011年底的一天，刘树增想到广北农场有两年的水费没有交，就找到该农场张场长，递上一张4万元的水费收据。几天后，水款打到了支脉河管理所的账户。刘树增告诉报账员，快过年了，需要买点东西走访，就把4万元转到了自己的账户里。 
    从2007年开始，管理所每年都从广饶县的水利部门协调大约5万元水费，有时让报账员交到市局财务上，有时就用在管理所的开支上。2010年9月，刘树增拿到水费的转账支票后，直接将5万元转存到了自己的个人账户里。 
    据悉，此案一审宣判后，被告人刘树增当庭以量刑过重为由，表示将提出上诉。
    检察官提示
    对“清水衙门”也要加强预防警示教育
    “权力失去监督必然导致腐败。”承办此案的广饶县检察院检察官宋继武告诉记者。近年来，广饶县检察院通过办案发现，有些单位财务管理失之于宽、监督失之于松，有的部门负责人既是管理者，又是具体工作的实施者，集权钱物于一身，缺乏有效监督，为贪腐营造了空间和土壤，造成一些领域职务犯罪窝案频发。 
    宋继武建议，要加强干部职工法制宣传教育，在关注“热”岗的同时，不可忽视对“清水衙门”人员的预防警示教育，增强对职务犯罪严重危害的认识，算好政治、经济、家庭、个人“四本明白账”;在健全完善单位财务管理上下功夫，加强内设站所或部门的财务监管，特别是对有经营业务收入的部门要定期审计检查，及时发现问题，杜绝私设小金库，截留、私分、侵吞公款等违法违规问题;加强财务公开，对财务收入和支出的依据、项目、金额，都要定期在本单位、本部门或者向社会公开，加大内外部的监督力度，以公开促规范，促进权力公开透明运行。

</body></root>