<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>公告</title><source>http://newspaper.jcrb.com/html/2014-08/28/content_167143.htm</source><newspaper>检察日报</newspaper><page>第04版：综合新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    蒋一友:本院受理原告何玉洪诉你民间借贷关系纠纷一案。已审理终结。现依法向你公告送达本院(2014)深龙法布民初字第647号民事判决书。请你自公告之日起60日内来本院布吉人民法庭领取民事判决书，逾期则视为送达。如不服本判决，可在判决书送达之日起15日内，向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于广东省深圳市中级人民法院。逾期本判决即发生法律效力。　　　广东省深圳市龙岗区人民法院 
    (2014)深龙法民一初字第896号     韩志、深圳创新快捷电路有限公司、岳卫福、张艳莉、李秀梅、赵猛:本院受理陈景锋诉你们民间借贷纠纷一案，现依法向你们公告送达起诉状副本、应诉通知书及开庭传票等。自公告之日起经过60日即视为送达。提出答辩状的期限为公告期满后15日内。并定于答辩期满后第3日上午9时30分(遇法定节假日顺延)在本院第14号审判庭公开开庭进行审理，逾期将依法缺席裁判。　　　广东省深圳市龙岗区人民法院 
    (2014)深龙法坂民初字第128号     林湧欢:本院受理原告林晓双诉你变更抚养关系纠纷一案，现依法向你公告送达起诉状副本、应诉通知书、举证通知书、告知审判庭组成人员通知书、开庭传票、证据材料。自公告之日起经过60日，即视为送达。提出答辩状和举证的期限分别为公告期满后的15日和30日内。开庭时间时二0一四年12月2日下午16:00，地点为深圳市龙岗区人民法院坂田人民法庭第一审判庭。逾期将依法缺席裁判。     广东省深圳市龙岗区人民法院
    (2014)深龙法民一初字第340号     许胜华、许光荣:本院受理陈景辉诉你们民间借贷纠纷一案，已审理终结。现依法向你们公告送达(2014)深龙法民一初字第340号民事判决书。自公告之日起60日内来本院领取民事判决书，逾期则视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内，向本院递交上诉状及副本，上诉于广东省深圳市中级人民法院。逾期本判决即发生法律效力。     广东省深圳市龙岗区人民法院
    (2014)深龙法布民初字第1165号     刘探强:本院受理刘亚广诉你民间借贷纠纷一案，现依法向你公告送达起诉状副本、应诉通知书、举证通知书、告知审判庭组成人员通知书、转程序的裁定及开庭传票。自本公告发出之日起，经过六十日，即视为送达。提出答辩状期限为公告送达期满后的十五日，举证期限为公告送达期限届满后的三十日内。本案定于2014年12月3日9时30分在深圳市龙岗区人民法院布吉人民法庭第五审判庭公开开庭审理。逾期将依法判决。　　　　　　　广东省深圳市龙岗区人民法院 
    张凡胜、王传营:本院受理梁山县四方商会诉你二人保证合同纠纷一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、开庭传票及审判庭成员通知书。自公告之日起60日视为送达。提出答辩和举证期限为公告期满后次日起15日和30日内。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在本院大路口法庭开庭审理，逾期将依法判决。山东省梁山县人民法院 
    潘瑞涛:本院受理成安县兴隆金属材料有限公司诉你合同纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2013)成民初字第1242号民事判决书。自公告之日起60日视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于邯郸市中级人民法院。　　　　　　　　　　　河北省成安县人民法院 
    陈杭州:本院受理白志英诉你离婚一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩及举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在本院柏寺营法庭公开审理，逾期将依法判决。　　　　　　　　河北省成安县人民法院 
    葛兰芳:本院受理杨连军诉你离婚一案已审结。依法向你公告送达(2013)武民初字第3024号民事判决书。自公告之日起60日内来本院矿山法庭领取，逾期视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于邯郸市中级人民法院。　　　　　　　　　　　河北省武安市人民法院 
    曹新中:本院受理林金华诉你买卖合同纠纷一案，依法向你公告送达(2014)章民四初字第1566号买卖合同纠纷一案起诉状副本、应诉及民事诉讼举证通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。举证期限为公告期满后30日。定于举证期满后第5日9时(节假日顺延)在本院乡镇审判庭公开审理，逾期将依法判决。　　　　　　　　　　　江西省赣州市章贡区人民法院 
    杨明远:本院受理周明英与你机动车交通事故责任纠纷一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、诉讼风险提示书、参加诉讼须知、廉政监督卡、裁定书、合议庭成员通知书及开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于2014年12月3日14:40在本院第一审判庭开庭审理，逾期将依法判决。　贵州省贵定县人民法院 
    王成:本院受理卞丽平诉你离婚一案，依法向你公告送达起诉状副本、举证通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证(答辩)期满后第3日9时(节假日顺延)在本院第十七法庭开庭审理，逾期将依法裁判。　　　　　　　　　　吉林省榆树市人民法院 
    裴立存:本院受理王金华诉你离婚一案，依法向你公告送达起诉状副本、举证通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证(答辩)期满后第3日9时(节假日顺延)在本院第十七法庭开庭审理，逾期将依法裁判。　　　　　　　　吉林省榆树市人民法院 
    田小东:本院受理乾安县农村信用合作联社与你借款合同纠纷一案已审结。依法公告送达(2014)乾民初字第739号民事判决书。自公告之日起60日视为送达。如不服本判决，可在判决书送达之日起15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于松原市中级人民法院。　　　　　　　　　　　吉林省乾安县人民法院 
    汤彩婷:本院受理乔晓光诉你离婚一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在本院博荣法庭开庭审理，逾期将依法判决。     内蒙古自治区莫力达瓦达翰尔族自治旗人民法院
    梁凤臣、冯利民:本院受理上诉人大连九洲建设集团有限公司因与被上诉人李永江、陈立柱及你二人买卖合同纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2012)呼民终字第663号民事判决书。自公告之日起60日视为送达。　内蒙古自治区呼伦贝尔市中级人民法院 
    陈欣、张建:本院受理刘百华与你二人及其张立国承揽合同纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2013)呼民再字第5、6号民事判决书。自公告之日起60日视为送达。     内蒙古自治区呼伦贝尔市中级人民法院
    蒋雄英:本院受理(2014)台民初字第229号梁和诉你同居关系子女抚养纠纷一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、合议庭成员通知书及开庭传票，自公告之日起60日视为送达，提出答辩和举证期限为公告期满后15日和30日内。定于举证期满后第三日九时(节假日顺延)在本院科技法庭公开审理，逾期将依法判决。　　　　　　　　　贵州省台江县人民法院 
    吴卫东:本院受理张桂峰诉你民间借贷纠纷一案已审结，依法向你公告送达(2014)彭民一初字第212号民事判决书。自公告之日起60日视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于九江市中级人民法院，逾期即发生法律效力。　　　　　　　　　　　　江西省彭泽县人民法院 
    周温田、吕爱菊、王新成、王新荣、杨小壮、叶义猛、张春雨:本院受理龙工(上海)融资租赁有限公司诉你们融资租赁合同纠纷一案，依法向你们公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、诉讼风险提示书、合议庭成员通知书及开庭传票。自公告之日起60日视为送达。提出答辩和举证期限为公告期满后15日和30日内。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在本院第二审判庭公开审理，逾期将依法裁判。　　　　　　　江西省广丰县人民法院 
    吉安翊富新能源科技有限公司:本院受理吉安市赣信建设工程质量检测有限公司与你单位检验合同纠纷一案，依法向你单位公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、诉讼风险提示书、合议庭成员名单及开庭传票。自公告之日起60日视为送达。提出答辩和举证期限为公告期满后15日和30日内。定于举证期满后第3个工作日9时在本院第四审判庭公开审理，逾期将依法缺席判决。江西省吉安市青原区人民法院
    吉安市青原区立大红馆会所、姜穗珠:本院受理夏宝娟诉你们买卖合同纠纷一案，依法向你们公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、诉讼风险提示书、合议庭成员名单及开庭传票。自公告之日起60日视为送达。提出答辩和举证期限为公告期满后15日和30日内。定于举证期满后第3个工作日9时在本院第四审判庭公开审理，逾期将依法判决。　　　　江西省吉安市青原区人民法 
    林英:本院受理琚荣云、荣美琴、陈小花、张桂琴诉你民间借贷纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2014)广民二初字第59号、67号、68号、119号民事判决书。自公告之日起60日内来本院民二庭领取，逾期视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于上饶市中级人民法院。逾期即发生法律效力。　　　　　　　　　　江西省广丰县人民法院 
    王素娥:本院受理嘉朔(上海)实业有限公司大城分公司诉你买卖合同纠纷一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在本院民事三庭开庭审理，逾期将依法裁判。河北省大城县人民法院 
    本院于2014年5月14日受理申请人廊坊格瑞玻璃棉制品有限公司的公示催告申请，对其遗失的银行承兑汇票(出票人宜兴市军达浆料科技有限公司，出票人账号10645401040003015，付款行中国农业银行宜兴市支行，金额伍万元，到期日贰零壹肆年肆月贰拾肆日，票号1030005223382705)依法办理了公示催告手续。公示催告期间期间无人申报权利。本院于2014年8月4日作出(2014)大民催字第1号民事判决，宣告上述票据无效。自公告之日起申请人对上述款项有权请求支付。　河北省大城县人民法院 
    李兰香:本院受理中国建设银行股份有限公司马鞍山市分行诉马鞍山市三鑫混凝土有限公司、韩文、你借款合同纠纷一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、合议庭成员通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日8:30(节假日顺延)在本院第四法庭开庭审理，逾期将依法裁判。     安徽省马鞍山市中级人民法院
    李兰香:本院受理中国建设银行股份有限公司马鞍山市分行诉你借款合同纠纷一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、合议庭成员通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日8:30(节假日顺延)在本院第四法庭开庭审理，逾期将依法裁判。　　　　　　　　　安徽省马鞍山市中级人民法院 
    芜湖瑞文吉服饰有限公司、周玉华、艾和莲、安徽省服装进出口股份有限公司:本院受理中国银行股份有限公司芜湖分行诉你们借款合同纠纷一案，依法向你们公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、合议庭成员通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在本院第四法庭开庭审理，逾期将依法裁判。　　　　　　　　　　安徽省芜湖市中级人民法院 
    刘东亚:本院受理马玉民诉你民间借贷纠纷一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限均为公告期满后30日内。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在本院程集法庭开庭审理，逾期将依法裁判。　　　　　　安徽省阜阳市颍州区人民法院 
    汪华、吴事雨:本院受理英华广诉你合伙协议纠纷一案已审结。依法向你公告送达〔20141东民二初字第00134号民事判决书，自公告之日起60日内来本院昭潭法庭领取，逾期视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于池州市中级人民法院。逾期即发生法律效力。     安徽省东至县人民法院
    本院受理王智勇申请宣告李娜失踪一案。经查:李娜:女，1983年3月5日出生，汉族，农民，住安徽省蒙城县立仓镇郏庙村塘东庄33号。身份证号341622198303052366.李娜2008年3月份下落不明，现发出寻人公告，希李娜本人或知其下落的有关人员自即日起与本院联系。公告期间三个月，期间届满本院依法裁判。     安徽省蒙城县人民法院
    李素敏:本院受理王同飞诉你离婚一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在本院双涧法庭开庭审理，逾期将依法判决。　　　　　　　　　　　安徽省蒙城县人民法院 
    毛传钧、曹洪侠:本院受理祝海林诉你们劳务合同纠纷一案，依法向你们公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、合议庭成员通知书及开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在本院6号审判庭开庭审理，逾期将依法裁判。　　　　　　　　　安徽省宿州市埇桥区人民法院 
    孙梅娟:本院受理毛桂荣诉你民间借贷纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2014)鄂咸安民初字第01899号民事判决书，自公告之日起60日内来本院永安法庭领取，逾期视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于咸宁市中级人民法院。　　　湖北省咸宁市咸安区人民法院 
    唐腾飞、李春兰、唐佳云、刘玉红、唐曰鹏、盐城市唐笑服饰有限公司:本院受理李强诉你们民间借贷暨保证合同纠纷一案，依法向你们公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、开庭传票及简易程序转普通程序审理民事裁定书。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在本院潘黄法庭开庭审理，逾期将依法判决。　　　　　　　　　　　江苏省盐城市盐都区人民法院 
    王兰英:本院受理陈稳成与你离婚一案已审结。依法向你公告送达(2014)鄂枝江民初字第00735号民事判决书，自公告之日起60日视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于宜昌市中级人民法院。     湖北省枝江市人民法院
    李荣良:本院受理李庆诉你房屋买卖合同纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2013)临民初字第2532号民事判决书，自公告之日起60日视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于淄博市中级人民法院。逾期即发生法律效力。　　　　　　　　山东省淄博市临淄区人民法院 
    韩克鸿、胡文汇:本院受理孔军诉你们民间借贷纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2013)临民初字第1928号民事判决书，自公告之日起60日视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于淄博市中级人民法院。逾期即发生法律效力。　　　　　　山东省淄博市临淄区人民法院 
    黄顺国:本院受理漳州市芗城区石亭镇北斗村民委员会与你财产损害赔偿纠纷一案，依法向你公告送达原告的起诉状、应诉及举证通知书、合议庭成员通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩期限为公告期满后15日，举证期限为送达诉状之日起一个月内。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在芝山法庭开庭审理，逾期将依法判决。     福建省漳州市芗城区人民法院
    黄慧明、余秋萍:本院受理郑乾力与你等买卖合同纠纷一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日10时(节假日顺延)在本院芝山法庭开庭审理，逾期将依法裁判。     福建省漳州市芗城区人民法院
    曾启成、谢伟文:本院受理中国银行股份有限公司漳州分行与你们金融借款合同纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2014)芗民初字第2790号民事判决书，自公告之日起60日内来本院民二庭领取，逾期视为送达。如不服本判决，可在送达之日起15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于漳州市中级人民法院。逾期即发生法律效力。　　　　　　　福建省漳州市芗城区人民法院 
    柯剑坤:本院受理陈文国与你民间借贷纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2014)芗民初字第3572-1号民事裁定书及(2014)芗民初字第3572-2号民事判决书，自公告之日起60日内来本院民二庭领取，逾期视为送达。如不服本裁定，可在公告期满后10日内向本院递交上诉状及副本，上诉于漳州市中级人民法院。逾期即发生法律效力。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于漳州市中级人民法院。逾期即发生法律效力。　　　　　　福建省漳州市芗城区人民法院 
    刘辉生、邱秋红:本院受理黄杰敏与你们民间借贷纠纷一案已审结。依法向你们公告送达(2014)芗民初字第2351号民事判决书及(2014)芗民初字第2351号民事裁定书，自公告之日起60日内来本院民二庭领取，逾期视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于漳州市中级人民法院。逾期即发生法律效力。　福建省漳州市芗城区人民法院 
    曾广昌:本院受理曾显斌与你民间借贷纠纷一案，依法向你公告送达原告的起诉状副本、应诉通知书、开庭传票、原告提供的证据材料。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于公告之日起第91日8:30(节假日顺延)在第4法庭开庭审理，你应于开庭前提交答辩状及证据，逾期将依法审判。　　　　　　　　福建省漳州市芗城区人民法院 
    郑露雯:本院受理李婧与你民间借贷纠纷一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、合议庭成员通知书及开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日8:30(节假日顺延)在本院第五法庭开庭审理，逾期将依法判决。福建省漳州市芗城区人民法院 
    沈卫星、林白玲:本院受理漳州市桢融典当行有限责任公司与你们典当同纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2014)芗民初字第3504号民事判决书，自公告之日起60日内来本院民二庭领取，逾期视为送达。如不服本判决，可在送达之日起15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于漳州市中级人民法院。逾期即发生法律效力。　　　　　　　　福建省漳州市芗城区人民法院 
    周晓毅:本院受理施小英与你民间借贷纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2014)芗民初字第2666号民事判决书，自公告之日起60日内来本院民二庭领取，逾期视为送达。如不服本判决，可在送达之日起15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于漳州市中级人民法院。逾期即发生法律效力。福建省漳州市芗城区人民法院 
    李德付、袁丽艳:本院受理陈京伟、李德红与你们民间借贷纠纷一案，依法向你们公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、合议庭成员通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日10时(节假日顺延)在本院崔家峪法庭公开审理，逾期将依法判决。　　　　　　　　　　　　　山东省沂水县人民法院 
    陈海连:本院受理覃世平与你离婚一案，依法向你公告送达起诉书副本、应诉及举证通知书、民事裁定书、审判庭成员通知书及开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于2014年12月3日10时在本院蒙圩法庭公开审理。　　　　　广西壮族自治区桂平市人民法院 
    曾成:本院受理定南县金通汽车租赁有限公司诉你汽车租赁合同纠纷一案，依法向你公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日9时(节假日顺延)在本院第二审判庭开庭审理，逾期将依法判决。     江西省定南县人民法院
    汪扬、肖芳奕:本院受理赵小明与你们民间借贷纠纷一案，依法向你们公告送达起诉状副本、应诉及举证通知书、合议庭成员通知书及开庭传票。自公告之日起60日视为送达。答辩和举证期限为公告期满后15日和30日。定于举证期满后第3日8:30(节假日顺延)在本院民事第三审判庭开庭审理，逾期将依法裁判。江西省贵溪市人民法院
    吕红兴:本院受理于文锋诉你方民间借贷纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2014)都民一初字第485号民事判决书。自公告之日起60日视为送达。如不服本判决，可在公告期满后15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于九江市中级人民法院。逾期即发生法律效力。     江西省都昌县人民法院
    龙文平、龙庭前、赵光平:本院受理中国农业银行股份有限公司安岳县支行诉你们金融借款合同纠纷三案已审结，依法向你送达(2014)安岳民初字第1689、1690、1691号民事判决书，自公告之日起60日内来本院镇子法庭领取，逾期视为送达。如不服本判决可在公告期满15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于资阳市中级人民法院，逾期即发生法律效力。　　　　　　　　　　　　四川省安岳县人民法院 
    曹清初、唐冰冰:本院受理申请执行人湖南博长担保有限公司诉你们企业借贷纠纷一案，申请执行人湖南博长担保有限公司申请执行(2012)冷民二初字第113号民事判决书，依法委托娄底市星罡司法鉴定所对曹清初、唐冰冰共有的湘K.K0720越野车进行了价值评估，已作出娄星司鉴(2013)资鉴字第115号价值鉴定意见书。自公告之日起60日视为送达。如对本鉴定意见有异议，自公告期满后10日内向本院书面提出。逾期未申请重新评估的，本院依法公开拍卖。如对本鉴定意见没有异议，自公告期满后第17日(节假日顺延)15时到娄底市中级人民法院911室选择拍卖机构。　　　　湖南省冷水江市人民法院 
    扶文辉:本院受理谢圣辉诉你民间借贷纠纷一案，申请人谢圣辉申请执行(2013)冷民二初字第266号民事判决书，?依法委托湖南志成房地产评估有限公司娄底分公司对你所有的位于冷水江市同兴汽车站12栋3单元301号住宅进行了价值评，已作出志成估字(2014)第0401LWLC号评估报告书。本院于2014年8月21日作出(2013)冷法执预字第834-2号执行裁定书，依法向你公告送达，自公告之日起60日视为送达。自公告期满后第10日(节假日顺延)15时到娄底市中级人民法院911室选择拍卖机构。　　　　湖南省冷水江市人民法院 
    赵明芬:本院受理钟方兵诉你离婚纠纷一案，依法向你公告送达诉讼状副本、应诉及举证通知书、风险提示书、权利义务告知书、合议庭人员通知书及开庭传票。自公告之日起60日视为送达。提出答辩状和举证期限为公告期满后15日和30日内。定于2014年12月2日下午14时在本院二郎法庭开庭审理，逾期将依法缺席裁判。　　贵州省习水县人民法院 
    钟贵香(又名钟方群):本院受理冯世勇诉你离婚纠纷一案已审结。依法向你公告送达(2014)习民初字第994号民事判决书。自公告之日起60日内来本院二郎法庭领取，逾期视为送达。如不服本判决，可在公告期满之日起15日内向本院递交上诉状及副本，上诉于遵义市中级人民法院。逾期发生法律效力。　　　　　　　贵州省习水县人民法院 
    遗失声明 
    北京盛佳优品商贸有限公司遗失小规模税控盘，号码589900279136，纳税识别号110192053559668，特此声明。     北京盛佳优品商贸有限公司
    中冶京诚工程技术有限公司遗失税务登记本(副本)，纳税识别号110192757700076，特此声明。　　　　　中冶京诚工程技术有限公司 
    舒泰神(北京)生物制药股份有限公司遗失增值税专用发票，号码11444110、11444111、11444112，纳税识别号110192742313145.特此声明。　　　　　　　　　　　　舒泰神(北京)生物制药股份有限公司

</body></root>