<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>警方有范儿海报正能量高大上</title><source>http://epaper.legaldaily.com.cn/fzrb/content/20140813/Articel05003GN.htm</source><newspaper>法制日报</newspaper><page>05:政法司法</page><publishtime>2014-08-13</publishtime><crawltime>2014-08-13</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　□本报记者蒋皓文/图
港式风格警察大片再次来袭!
招录警察、反恐宣传、展示形象……6月以来,多地公安机关在微博、微信中掀起以电影大片形式宣传公安机关形象的风潮,一张张充满热血、激情的海报,不仅受到网友的围观、点赞,甚至触动了不少人的警察情结,直呼“有范儿”、“很想加入”。
“公安机关以社会群众喜闻乐见的方式,展现出公安民警正义、勇敢的形象,对于树立公安队伍良好形象具有十分积极的意义。”8月12日,中国人民公安大学警察公共关系研究中心副主任李涛接受《法制日报》记者采访时表示,大片海报无疑是公安队伍形象宣传的一种创新,也是拉近警察与公众距离的一种有效方式。 宣传形象符合群众期许
这场“大片风暴”始于浙江省台州市公安局黄岩分局。6月10日中午,黄岩公安分局刑事侦查大队副中队长屠辉阳在经过认证的个人微博上贴出一组民警持枪的海报。
海报中,身穿防弹衣、紧握手枪、站成一排的民警们浩然正气喷薄而出,配上经过处理的“你不是一个人在战斗”的艺术字以及民警个人的大幅特写照片,将人民警察的坚毅、勇敢表现得一览无遗。
“高大上啊!”网友在评论中惊呼,如今警察叔叔的海报专业得像是警匪片宣传海报。这组海报上传不多久,迅速成为当天网络热点。
参加公安工作5年多的屠辉阳是这组海报的设计者。他向记者介绍了创作海报的初衷。
“到刑警大队后我一直在想,通过什么途径激励战友们的斗志。恰好今年分局的人才培养计划上马,这些精英班学员蓬勃的朝气和激情,让我有了制作海报的冲动。”屠辉阳说。经过酝酿,他将海报主题定为“你不是一个人在战斗”。
“海报在网络上走红,有些出乎我们的意料,可能是海报所展示的形象符合百姓对人民警察正义化身、除暴安良的期许。虽然海报红了,但大家都表示要淡定心态做好本职工作。”屠辉阳说。 宣传目的更加直接明确
台州警方首“吃螃蟹”尝到甜头后,多地公安机关纷纷效仿,推出自己的宣传海报,在展现形象的同时,招揽英才、宣传工作的目的性也更为突出。
8月4日,山东省烟台市公安局莱山分局院格庄派出所主题为“我们在一起”的海报面世。烟台市公安局在官微中介绍,这组海报旨在“激发民警的自豪感、归属感,传递公安正能量”,并表示,“酷帅的造型,坚毅的神情,不只有明星才有”。
同日,四川省南充市公安局顺庆分局官微发布主题为“欢迎加入顺庆公安”的辅警招录宣传海报,包括“在这里,实现你除暴安良的理想”、“在这里,挑战你人生不一样的精彩”等多幅画面。
“制作这组招聘海报的目的,主要是多方面展示公安民警的工作,也是为了吸引年轻人的注意,欢迎他们踊跃报名参加。”顺庆公安分局政委方树生介绍说,招聘信息发布以来,专设的电话每天接受上百人咨询,发布3天就有近400人报名。
“这种有别于传统的宣传方式,通过具有冲击力的图片和视频等,能够很直观地体现出发布目的。”李涛说,这些宣传海报非常符合年轻人口味,宣传口号轻松活泼,十分有网络传播特色,更容易达到设想效果,受到广大网友的追捧也正说明了这一点。 宣传定位个性化多样化
在这股宣传浪潮中,北京市公安局官微“平安北京”8月6日发布的海报有些特殊——6张主题为“全城关注、公众安全、危难救助、日夜守护、拦截危险、网上贴心人”的海报角色,全部由警花担当。
“我们的定位就是为市民和网友服务,警花的靓丽形象更吸引粉丝眼球,女性细腻的情感也更符合网上贴心人的工作理念。”“@平安北京”微博团队负责人解释说,海报体现出公安机关不止有与犯罪作斗争的一面,也有为群众提供贴心柔情服务的一面。
李涛评价说,各地警方根据需要,制作具有自身特点的宣传内容,不仅不会让人觉得审美疲劳,反而会形成深刻印象,取得更好的宣传效果。
7月27日,新疆维吾尔自治区克拉玛依市消防支队发布炫酷宣传海报,副支队长吕彦杰说:“克拉玛依消防支队有少数民族、汉族、回族队员,我们拍摄海报要体现的是消防部队战斗在一起、工作在一起、生活在一起的民族团结精神。征兵季节快到了,我们想把消防部队的正能量展现出来。”
此前的7月2日,四川省成都市公安局官微发布6幅“小清新”海报,活泼、亲和力成为主打风格。据介绍,发布这组海报也是为了吸引优秀新人加入成都警察队伍。
“通过微博、微信发布大片海报,是公安机关通过自身亲和力拉近与群众距离的一种新尝试。”李涛表示,如果发布内容能根据群众需要进行持续改进,深化群众对警察的信任,就可以形成影响和塑造警察形象的长效机制。 本报北京8月12日讯　　
:<img>http://epaper.legaldaily.com.cn/fzrb/IMAGE/20140813/050809.jpg</img></body></root>