<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>人民观审团参审防止冤假错案</title><source>http://epaper.legaldaily.com.cn/fzrb/content/20140813/Articel05002GN.htm</source><newspaper>法制日报</newspaper><page>05:政法司法</page><publishtime>2014-08-13</publishtime><crawltime>2014-08-13</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　□本报记者张亮赵红旗
有些刑事案件判决后,检察机关明确表示不抗诉,上级法院审查后也认为适用法律没问题,但一些老百姓难以接受。这样的问题,一度困扰着河南省安阳市汤阴县人民法院院长王新芳。不过,这种困惑在该院2013年率先在全省法院尝试人民观审团参加审理案件后就消失了。
《法制日报》记者今天从河南省高级人民法院了解到,人民观审团试点工作开展以来,在42件已结案件中,被告人均表示服判不上诉,服判息诉率100%,抗诉率、涉诉信访率均为零。 监督庭审促司法透明
“我错了,没想到触犯了法律,希望能有一个改过自新的机会。”杨某等人诈骗一案中,被告人悔罪态度明显。
在辩护人的后面,坐着从汤阴法院“观审团库”中随机抽取的7人组成的人民观审团,成员有媒体代表、人大代表、律师代表等。
本次观审团团长徐建庆说,法院在确定观审团成员后,他们会在开庭前一天召开人民观审团预备会议,投票选出观审团团长,以便主持休庭时的人民观审团会议。法官会把起诉书等复印件发送观审团成员。
“这起案件中,人民观审团成员与法官的争议并不大。”在安阳中级人民法院院长程慎生的印象里,安阳中院去年由观审团参审的尚世伟故意杀人一案体现了民意与法律的碰撞。
2013年9月17日,安阳中院公开审理被告人尚世伟故意杀人一案。尚世伟之父长期因家庭琐事殴打辱骂家人,尚世伟失手将父亲杀死。案发后,被告人亲属纷纷联名向政法机关写信,要求从轻处罚被告人。安阳中院受理该案后,决定首次适用人民观审团制度。
11名观审团成员认为,被告人尚世伟的行为构成故意杀人罪,但被害人在前因上有过错,应予从轻处罚。观审团成员认为应以故意杀人罪判处被告人尚世伟10年至13年有期徒刑。会议结束后,陪审团团长王堆金向合议庭递交了书面意见。
合议庭认为,被告人尚世伟作案手段残忍,后果严重,本应严惩,但综合考虑案发前因、被告人平时表现、案发后其认罪、悔罪态度及被害人亲属要求对其从轻处罚等因素,可对其从轻判处,法院以故意杀人罪判处被告人尚世伟有期徒刑15年,剥夺政治权利5年。尚世伟服判不上诉。 观审团愿提量刑建议
程慎生介绍说,人民观审团试点工作开展以来,全市法院已建立起6059人的成员库。
他坦言,实践中,观审团成员更倾向于对具体量刑发表意见,而合议庭成员更倾向于观审团成员仅应就从轻或减轻、从重或加重发表意见,而不对具体量刑发表意见。理由是,观审团成员大多没有受过法律专业训练,对具体量刑发表意见不具有可行性。
河南高院一项调查显示,分别有39%、48%、38%和18%的合议庭成员认为,观审团可以增强司法的民主性、提高司法透明度、提高裁判的社会认可度、弥补人民陪审员制度的不足。
而在人民观审团成员是否可以发表具体量刑意见上,认为可以和不可以的合议庭成员分别占35%和65%。
河南高院研究室主任叶慈年说,全省试点法院审结的42件刑事案件中,人民观审团意见与合议庭意见完全一致的33件,基本一致的9件；提交审委会讨论的4件,人民观审团意见与审委会意见完全一致、意见基本一致的各两件。
程慎生说,合议庭对案件进行评议时,人民观审团意见在评议笔录中须明确显示。意见不一致的,合议庭全面考虑各种意见的事实和法律依据,认为合理的予以采纳；意见有重大分歧的,必须提交本院审委会讨论,合议庭向审委会及上级法院汇报案件时,须如实报告人民观审团意见。 不应仅限于刑事审判
程慎生表示,人民观审团参审案件,增强了司法审判的透明度,弥补了法官思维和阅历的局限,降低了错案风险,提高了服判息诉率,提升了民众对司法机关裁决的认可度和对司法的信心。
河南高院院长张立勇认为,人民观审团参审的重要作用之一,就是运用人民群众朴素的公序良俗、公平正义观念纠正法官由专业知识产生的思维僵化和教条主义,防止冤假错案。
“人民观审团不应仅仅限制在刑事审判领域,还可在重大、疑难、复杂的民事、行政案件和涉诉信访案件中尝试。”张立勇说。
近日,汤阴法院执行局抽选11人组成人民观执团,现场见证并参与监督了一起农村集体土地承包纠纷案件的强制执行。
人民观执团成员付培森表示,参与法院执行活动有利于宣传法律,增强执行合力和威慑力,提升司法公信力,实现案结事了。 本报郑州8月12日电　　 人民观审法律依据充分
■　专家点评
汪海燕(中国政法大学教授):人民观审团工作机制能够拓宽人民群众有序参与司法的渠道,广泛吸收人民群众参与审判、监督审判,有利于司法裁判充分吸收民意,有利于实现控辩平衡,有利于防范冤假错案,有利于促进法律效果与社会效果的有机统一。
最高人民法院《关于建立健全防范刑事冤假错案工作机制的意见》明确提出,重大、疑难、复杂案件,可以邀请人大代表、政协委员、基层群众代表等旁听观审。人民观审团符合司法为民、公正司法的工作主线,符合审判工作的客观规律,有着充分的政策和法律依据。建议人民观审团机制重点适用于刑事案件,特别是有较大社会影响、社会关注度较高的刑事案件。 □　本报记者　张亮　赵红旗　整理　　
:</body></root>