<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>谁来续唱“夏布神歌”？</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_2-09.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第09版：文化新闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    荣昌夏布是重庆市荣昌县拥有的三个国家级非物质文化遗产之一。过去的荣昌“夜夜机杼声，家家绩麻布”，人们白天在外劳作，回家又连夜赶织夏布，特别疲乏时就唱歌提神，这便是今天所说的“夏布神歌”。重庆作家王雨的长篇小说《填四川》和根据小说改编的同名电视连续剧，对“夏布神歌”都有精彩的演绎。现在，荣昌夏布产业复兴一派欣欣向荣，“夏布神歌”却几近湮没无闻。
 
文化融合成就荣昌夏布产业
 
    有关荣昌夏布的历史记载，最早见于汉代。唐《元和郡县志》中有“昌州贡筒布、斑布”的记载，说明当时昌州（即今荣昌）产的夏布已是皇室贡品。《太平寰宇记》也有“昌州产斑布、筒布”的记载。《新唐书·地理志》则称荣昌夏布“轻如蝉翼，薄如宣纸，平如水镜，细如罗绢”。唐宋两代，荣昌夏布的生产规模和产量都很小，还只是皇室和达官贵族喜爱的珍品。
 
    清初延续100多年的“湖广填四川”中，荣昌是最大的移民集散地之一。后来落户荣昌县盘龙镇的移民，主要是来自广东梅县和武阳的客家人。“现在的盘龙，是重庆唯一一个集中的客家方言岛，全镇共有4万多客家移民后裔，人人都能说一口流利的客家话。”71岁的荣昌移民与客家文化研究会会长黄石声说。
 
    客家移民带来的苎麻和织布技术与当地原有的织造技术相融合，显著提升了荣昌夏布的产量和质量。荣昌夏布在清康熙后期形成商品生产，道光年间经山陕客商贩运行销省外。清光绪年间的《荣昌县志》记载，县内“各乡遍地种麻，妇女勤绩成布，白细轻软较甚于葛。山陕直隶客商，每岁必来荣采买，远至京都发卖。”民国时期，荣昌全县有夏布织机5000多台，年产销夏布70万匹，大都出口韩日、欧美、东南亚等国家和地区。
 
    2008年，荣昌夏布织造技艺被列入第二批国家级“非遗”保护名录。
 
“提神歌”不再是夏布织造“必需品”
 
    “幺妹要勤快，勤快要绩麻，三天麻篮满，四天崩了架，几天才把麻编好，编好才能把浆刷。染好麻布做衣衫，青蓝白色有配搭。幺妹穿起像天仙，扭动腰身乐哈哈。”《填四川》以第一批落户荣昌的客家移民为原型创作。
 
    小说中的“麻布神歌”就是“夏布神歌”，不过现在已经很少有人会唱了。85岁的颜坤吉是荣昌最年长的“夏布神歌”传承人，他唱的“夏布神歌”不像许多民歌那样婉转悠扬，直上直下的旋律透着不平和的抗争，仿佛在诉说命运的起伏，乍听起来还有些晦涩。老人在一家夏布公司的车间演唱时，几个正在织布的女工停下手中的活，侧过身子饶有兴趣地听。一曲唱罢，大家鼓掌喝彩，请老人再唱一首。颜坤吉兴致很高，一连唱了两三首。得知刚才的演唱者就是“夏布神歌”最年长的传承人颜坤吉，女工们倍感惊喜。
 
    二三十年前，织造夏布还是盘龙人最倚重的副业，家家户户都有织造夏布的“布头”，这些“布头”都出自盘龙镇大建社区72岁的李恭超之手。“那时人们白天都在外面干活，晚上回家后常常通宵赶工，困得不行了就大声唱歌提神。现在外面的机会多了，年轻人都坐不住了。”李恭超说，盘龙现在有30来户夏布企业，每个企业几十个工人，“主要还是在家留守的老头儿、老太太和中年妇女”。生活比原来好了，绩麻织布不再像原来那样拼命了，提神解困的“夏布神歌”慢慢也就没人唱了。
 
活态传承不一定非得原音重现
 
    2013年，全县荣昌夏布的国内销售收入达到2.5亿元，出口创汇接近5000万美元。在振兴传统夏布织造工艺的同时，荣昌县委、县政府也希望“夏布神歌”后继有人。
 
    经荣昌移民与客家文化研究会会长黄石声多方呼吁和组织协调，颜坤吉也收过几个50岁上下的徒弟。但是“夏布神歌”在现实生活中“用处不大”，演唱的机会自然也很少，学习者传承的积极性难免会受到一些影响。“年轻人都不愿坐下来织夏布了，织夏布的人也不再唱‘夏布神歌’了。”颜坤吉说。
 
    当地一位文化学者认为，有些区域性的文艺形式与特定的生产生活方式息息相关，也必然要随着生产方式和生活条件的改变而演变，有些还可能会因为后继无人而逐渐湮没。“夏布神歌”面临的窘境，或许正是一些区域性文艺形式随着社会进步而不断演进的正常形态。（本报记者 张国圣）
 
<img>http://epaper.gmw.cn/gmrb/images/2014-08/12/09/res02_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.gmw.cn/gmrb/images/2014-08/12/09/res04_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.gmw.cn/gmrb/images/2014-08/12/09/res06_attpic_brief.jpg</img></body></root>