<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>兰州如何摘掉污染“黑帽子”</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_1-06.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第06版：教科新闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    2013年，兰州空气质量优良天数193天，一跃排在了全国74个重点城市的第36位，比2011年增加了57天。2014年截至7月底，兰州空气质量优良天数达140天，同比增加44天—— 
 
    兰州市不光有“两山夹一河、冬季无风”的城市环境，还有以重化工为主的产业结构。近十几年来，大气污染成为这个西部省会城市久治不愈的顽疾。2003年国家正式公布重点监控城市大气污染指数以后，兰州市的大气污染指数基本居于全国后十位之列。
 
    但监测数据显示，近年来兰州市空气质量年年改善，自2012年起成功跳出十大污染城市之列，冬天里悬浮在兰州头顶上的那顶“黑帽子”竟悄然消散了。
 
    兰州是怎么实现“空气革命”，让不可能成为可能的呢？日前，记者就此进行了深入采访。
 
痛下决心确定八大治污工程
 
    与全国大部分受“雾霾”困扰的城市相似，兰州大气污染呈工业、燃煤、扬尘及机动车尾气混合型特征，其中工业废气占到污染物排放总量的近50%，扬尘约占20%，机动车尾气约占17%，低空生活污染约占13%。
 
    据兰州市市长袁占亭介绍，近年来，兰州市痛下决心，针对空气污染结构，先后下决心确定了环境立法、工业减排、燃煤减量、机动车尾气达标、扬尘管控、林业生态、清新空气和环境监管能力提升等八大治污工程，集中实施了916个项目。其中除了工业污染治理、燃煤污染治理方面的重点项目，在扬尘污染治理及空气清新方面也重点实施了机械化清扫、挥发性有机物治理等10个项目；机动车尾气治理及监管能力建设方面重点实施黄标车淘汰、空气监测子站建设等7个项目。
 
    针对以重化工业为主的产业结构，兰州市以“关、停、搬、改”来减少工业污染，先后对环境污染严重的13家落后产能企业进行了关闭淘汰，采暖期间对城市周边200多家铸造、砖瓦等重度污染企业实行强制停产减污，启动78户工业企业“出城入园”，实施了火电行业脱硫烟气旁路封堵、除尘、脱硫、脱硝以及水泥行业脱硝等深度治理改造项目，较好地解决了工业污染大户的问题。
 
    按照“凡煤必改、应改尽改”的原则，兰州市对城区燃煤供热锅炉进行“换血式”的煤改气治理，完成了市区1130台、7411蒸吨燃煤锅炉的天然气改造，占城区原有燃煤锅炉总量的60%，使原煤散烧锅炉退出了兰州主城区供热历史。同时，改进、规范城区煤炭供销体系，减少或杜绝了使用劣质煤带来的污染。
 
“网格化管理”确保治理措施落地
 
    如此大的治理力度，靠什么来保证？兰州市委书记虞海燕说，“网格化管理”和“强化督查”是兰州治理空气污染的两个抓手。
 
    2012年底，兰州成立了“市委市政府督查室”，抽调大批干部，配合全市一千多名“网格员”，对空气污染治理不力的企业和职能部门，进行督查问责。目前，已经对55名干部进行了督查，对治污不力的企业进行了舆论曝光。
 
    整个兰州市区被划分为1482个网格，实行市、区、街道三级领导包抓，网格长、网格员、巡查员、监督员“一长三员”的制度，把区域内所有企业、主次干道、背街小巷、公共场所、居民小区等全部纳入大气污染治理网格管理，实行逐级负责、分级办理，使顶层设计的“最先一公里”和具体落实的“最后一公里”结合起来，确保大气污染治理措施一一落地。
 
    记者走进兰州市皋兰街道办事处，最直观的感受是全民环境意识的提高和自觉行动。在单元楼内，活跃着义务宣传大气污染防治政策环保志愿者，而社区内有身着黄马甲、佩戴红袖标的“网格员”在随时巡查，“网格长”则对焚烧垃圾及露天烧烤等行为进行现场查处并上报，还有由环保、执法、街道、社区力量组成的综合整治队伍开展巡检、巡查。
 
“好空气”聚起了人气
 
    2013年，兰州空气质量优良天数193天，一跃排在了全国74个重点城市的第36位，比2011年增加了57天。今年尽管受到了十年来强度最大的外来沙尘天气影响，但截至7月底，兰州空气质量优良天数达140天，同比增加44天。
 
    在兰州全城干部和群众的共同努力和见证下，兰州突破性地成为全国环境空气质量改善最快的城市，实现了环境明显改善、群众直接受益，一举摘掉多年来“世界上大气污染最严重城市之一”的“黑帽子”。
 
    “好空气”聚起了人气，也给这座城市带来了商机。2013年，兰州中川机场旅客吞吐量增幅居全国省会城市第1位，招商引资到位资金增加70.77%，生产总值增幅排全国省会城市第4位。
 
    环保部副部长翟青调研“兰州经验”后说，其实无论地理位置、气候条件、经济发展水平还是产业结构，兰州都不比其他重点城市有优势。兰州的成功首先在于他们在这个问题上所下的决心。他们的经验说明，环境保护与经济发展不但不对立，而且还是相互促进的。
 
    甘肃省委书记王三运告诉记者：“我看到甘肃省兰州市卫生疾控部门的统计数据，2013年至2014年冬季采暖期，全市城乡居民呼吸系统疾病就诊病例同比下降27.3%。这说明，治理空气污染，是极好的民生保障。”（本报记者 冯永锋）
 
</body></root>