<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>一场书展背后的阅读经</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_3-05.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第05版：大视野</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    今年4月发布的第十一次全国国民阅读调查结果显示，中国人均纸质图书阅读量为4.77本，与法国的20本、日本的40本、以色列的64本相去甚远。更值得关注的是，我国人均每天读书时间仅为13.43分钟。
 
    7月，第四届江苏书展在苏州落下帷幕。四天时间里，18万人次走进书展场馆，零售380万元，图书馆采购350万元，农家书屋出版物更新采购1785万元，合计2515万元，均创下了历届书展的新高。
 
    欣喜于市民争相购书的同时，我们又不得不忧虑：这些书会不会就此躺在家里“睡大觉”？书展，不只是本生意经，更要成为指导市民阅读的重要抓手。
 
从“卖场”到文化盛宴
 
    上午9点，书展大门一打开，人群便像潮水般涌入会场。这些人群里，有学生、有白发老者、有带着孩子的父母，还有坐着轮椅的残疾人。
 
    来自苏州中学的学生许哲浩刚走进书展，就被右手边的过云楼藏书——宋刻《锦绣万花谷》真迹深深吸引。令他惊喜不已的是，书展里还有历时12年原样原色复制的《四库全书》、来自扬州的雕版印刷展演等，让自己近距离闻到了墨香。
 
    虽然名为“书展”，但江苏并不想做成“大卖场”的模样。除设有精品馆、少儿阅读公园、数字体验馆等十余处展馆外，书展还推出了集装箱书屋、最美图书展位、12位书香江苏形象大使、2014年12本好书等。不少参观者称，逛江苏书展，是一种美的享受。
 
    “今年的书展不光推出了14万册图书，还举办了128场阅读推广活动，强调文化的交流沟通，激发阅读兴趣、营造全民阅读氛围。”江苏省新闻出版局局长周琪介绍，书展期间，著名作家、学者、全民阅读推广人朱永新、聂震宁、余秋雨、曹文轩、范小青等来到现场，向市民推荐好书、与读者互动，带来新颖的阅读体验。
 
    位于苏州馆的“红沙发访谈”，是人气最旺的地方。在这里，市民总能不经意间看到自己喜爱的作家、学者。在这里，国家新闻出版广电总局副局长邬书林透漏，《全民阅读促进条例》有望今年出台。
 
数字时代，阅读该如何选择？
 
    伴随互联网的大发展，如今许多人都习惯用各种电子产品阅读文字，纸墨香对不少人来说已经稍显陌生。对此有人说，电子阅读是未来的发展趋势，纸质图书将与我们渐行渐远；但也有人说，经典文学作品不会过时，传统书籍永远是人们生活的最好伴侣。数字时代，阅读该如何选择，成为书展内外讨论的一个重点。
 
    “目前，图书销售量的增速正在放缓，约以10%左右的速度增长，而过去的增速在15%左右，最重要的原因就是网络的冲击。”世界图书出版公司北京公司总编辑郭力说。
 
    在书展里，很多年轻人对电子阅读方式比较推崇。一位20多岁的市民告诉记者，现代人的生活节奏很快，看书时间有限。“电子书便宜、方便、快捷、海量且易于检索，这些都是纸质图书无法比拟的。”
 
    “与电子书相比，纸质书也有它自己的优势。一来，电子屏幕会对眼睛的伤害比纸质书严重；二来，纸质书方便批注，方便回顾，更容易让读者带着思想去读书。”江苏省作协主席范小青表示，“一些年轻人是网络抚养大的，不了解纸质书的精华，应该尝试着去了解。”
 
    “数字阅读的分量会越来越重，但是纸质阅读不会消失”，江苏凤凰出版集团董事长陈海燕表示，因为电子书易读，很多读者通常都是“一遍过”，容易呈现出阅读过程碎片化等现象。“电子图书收费低，作家的利益得不到保障，一旦他们追求写作的数量，质量就无从保障，这对产业的长远发展是个考验。”
 
    邬书林表示，发达国家早已使用数字化阅读来提高阅读效率，有过系统的阅读，建立了知识体系，掌握知识结构，再用数字化阅读才能更有效率。“无论读者选择什么样的读书方式，良好的阅读习惯是前提。”
 
阅读，从家庭开始
 
    “当下，推广全民阅读，需要解决两个问题：一个是家庭对阅读本身的价值和意义认识不足；另一个是学校功利化教育。”全国政协常委、著名教育家朱永新表示，“如今，很多中国家庭有酒柜却没有书柜，家长不读书，孩子怎么会热爱读书？”
 
    “没有人天生会阅读，阅读是模仿来的。”在一场关于“儿童阅读与推广”的讲座上，台湾著名儿童文学作家方素珍告诫台下的听众，“我们不能要求孩子看了一本书就有多大的提高。阅读，看重的不应只是成绩，还要注重情商的养成。”
 
    “0—6岁是孩子阅读习惯养成的重要时期，而大陆这个阶段的阅读教育还很欠缺。”方素珍介绍，在英国，政府会赠送新生儿“阅读礼袋”，让父母与孩子进行亲子读书。现场，方素珍还为父母和老师们展示了立体绘本、洗澡时看的绘本、口水书等新奇物件，教授他们调动孩子阅读兴趣的方法。
 
    以书展之名，做分享之事，是这届书展给人们的印象。在朱永新“好家风是怎样形成的”讲座上，一位家长表示，自己孩子读书有偏向性。对此，朱永新告诉他，阅读是有个性的，我们应该引导孩子个性化阅读的形成。但同时，孩子的阅读与饮食一样，需要相对合理与健全，才能令他更好发展。“如果有些好书孩子不感兴趣，家长可通过陪读、分享的方式，让他先了解其中的魅力，或利用其他媒介，比如电影、电视剧先吸引他，再反过来引导他阅读，培养他的兴趣。”
 
    “真正的阅读是从家庭开始的。”朱永新表示，在引导家长改变观念的同时，政府还要进一步提供指导和规范服务。“让每个家庭都能有个小书架，提倡学校给学生更多的时间和空间去读书，为学生推荐好书，并开设阅读课程、阅读比赛、读书分享课等。”（本报记者 苏雁 本报通讯员 许学建）
 
<img>http://epaper.gmw.cn/gmrb/images/2014-08/12/05/res06_attpic_brief.jpg</img></body></root>