<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>校训：大学的文化符号</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_2-15.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第15版：教育周刊·教育时空</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    校训（motto），如同现代大学一样，是近代从西方引入中国的，有研究者认为上海教会学校圣约翰大学为近代中国最早明定校训“Light and Truth”（“光与真理”）的大学，民国时期诞生的各类大学大都仿而效之，确立校训。近一二十年来中国的大学，或恢复，或继承，或新定，普立校训，作为大学文化建设和实现育人目标的一项重要举措。

    中国大学的校训既然受西方校训的影响而产生，因而存有一些共同的特质和属性，且不说民国时期的新教大学燕京大学、齐鲁大学、圣约翰大学等，要么直接借鉴了耶鲁大学、哈佛大学、约翰·霍普金斯大学等校训的内容与形式，要么思想源于《圣经》，更重要的是中西方大学的校训都具有为了学生健康成长的目的性、导向性，把校训悬于校门、礼堂等重要位置，甚至标识在校徽之中。从内容上看，中西大学校训可划分为“为学”、“为人”、“为人”与“为学”相结合等三大类。

    以“为学”为主旨，是指大学强调学生对知识、真理的不懈追求为办学的主要目的。对于这类大学的校训，比较有代表性的西方大学有：英国剑桥大学的校训为Hinc lucem et pocula sacra（拉丁文），意思是：“此乃求知学习的理想之地”，德国柏林大学的校训为Das Leben für die Wissenschaft（德文），意即“为科学而活”，美国哈佛大学的校训为Amicus Plato，Amicus Aristotle， Sed Magis Amicus VERITAS（拉丁文），意思是“与柏拉图为友，与亚里士多德为友，更与真理为友”，耶鲁大学的校训是Lux et Veritas（拉丁文），意思为“光明和真理”，麻省理工学院的校训是Mens et Manus （拉丁文），意思是“理论与实践并重”（或者说“手脑并用”），美国西北大学的校训为Quaecumque sunt vera（拉丁文），意即“凡事求真”，美国哥伦比亚大学的校训为In Lumine Tuo Videbimus Lumen（拉丁文），意思是“在上帝的神灵中我们寻求知识”，芝加哥大学的校训是Crescat Scientia，Vita Excolatur （拉丁文），意思是“让知识充实你的人生”，美国加州大学的校训是Fiat Lux，意思是“愿知识之光普照大地”，加拿大皇王大学的校训是Sapientia et Doctrina Stabilitas （拉丁文），意思是“知识与智慧使你处乱不惊”，澳大利亚悉尼大学的校训是Sidere Mens Eadem Mutato（拉丁文），意思为“物换星移，智慧永恒”，澳大利亚国立大学的校训Naturam Primum Cognoscere Rerum（拉丁文），意思为“重要的是认清事物的本质”。这类有代表性的中国大学校训有：民国时期的新教大学齐鲁大学的校训是“尔将识真理，真理必释尔”，民国时期的天主教天津工商学院、天津大学（自民国至今）和今天的中国人民大学的校训都是“实事求是”，浙江大学校训是“求是创新”，复旦大学校训是“博学而笃志切问而近思”，中山大学校训是“博学审问慎思明辨笃行”。

    所谓以“为人”为主旨，是指大学主要强调对学生的塑造以道德为本，培养具有高尚品格、勇敢气质和服务精神的人。这类大学校训，比较有代表性的西方大学有：美国宾夕法尼亚大学校训Leges Sine Moribus Vanae（拉丁文），意思是“法无德不立”，美国佛罗里达大学 的校训为Civium in moribus rei publicae salus ，意思是“国家的利益取决于公民的道德”，美国维克森林大学的校训为Pro Humanitate，意思是“为了博爱”，美国著名军事院校西点军校的校训是Duty，Honor，Country，意即“职责，荣誉，国家”，德国哥廷根大学的校训是“为了全人类的福祉”。中国大学的这类校训以清末民国时期的大学较为普遍，如上海南洋公学（上海交通大学前身）校长唐文治于1910年确定“勤、俭、敬、信”为校训，北京高等师范学校于1913年确立“诚实、勇敢、勤勉、亲爱”为校训，南京高等师范学校曾经确立一个字的校训“诚”，后来发展成为东南大学、中央大学后，把校训相继改为“止于至善”与“诚、朴、雄、伟”，上海沪江大学确立“信、义、勤、爱”为校训，福建协和大学以“博爱、牺牲、服务”为校训，金陵大学则以“诚、真、勤、仁”为校训，南开大学以“允公允能、日新月异”为校训，暨南大学以“忠、信、笃、敬”为校训，西北大学以“公、诚、勤、朴”为校训，西北工业大学以“公、诚、勇、毅”为校训，河南大学以“明德新民，止于至善”为校训，香港浸会大学以“笃信力行”为校训，澳门大学以“仁、义、礼、知、信”为校训。

    所谓“为学”与“为人”相结合，是指大学强调求知求真与人格完善兼顾，培养德才兼备的人。相比而言，西方的大学和民国时期的中国大学大多从“为学”或“为人”中一个方面确立校训，个别大学校训是“为学”与“为人”的结合型，譬如：美国理海大学的校训Homo minister et interpres naturae（拉丁文），意即“理解自然，服务自然”，英国曼彻斯特大学的校训为Cognition，Sapientia，Humanity（拉丁文），意思是“知识，智慧，人性”，德国柏林自由大学的校训为Veritas，Iustitia，Libertas（拉丁文），意思是“真理，公平，自由”，清华大学自1914年起确立“自强不息，厚德载物”的校训，燕京大学确立Freedom Through Truth For Service（意即：“因真理，得自由，以服务”）为校训，东吴大学确立英文校训“Unto a Full Grown Man”（意即“为社会造就完美的人格”）加中文校训“养天地正气，法古今完人”。近年来中国的大学在确立校训的大潮中，绝大多数校训都是“为学”与“为人”的结合型。譬如：北京师范大学校训“学为人师，行为世范”，南京大学校训“诚朴雄伟，励学敦行”，山东大学校训“学无止境，气有浩然”，北京航空航天大学校训“德才兼备，知行合一”，中国政法大学校训“厚德、明法、格物、致公”，北京舞蹈学院校训“文舞相融德艺双馨”。

    中西方大学的校训，尽管在内容上大致都可划分三种类型，但是，它们在形成的历史传统、文化土壤、制度因素等方面存有诸多差异，因此，中西方大学校训在思想来源、价值观等方面还是有本质差别的。西方历史名校的校训思想内容大都来源于基督宗教的经典《圣经》，如美国的耶鲁大学、哥伦比亚大学、约翰·霍普金斯大学、加州大学、比利时的鲁汶大学等；一部分出自古希腊罗马先贤、诗人的话语或诗句，如加拿大多伦多大学、澳大利亚国立大学、墨尔本大学等。中国的大学校训，在民国时期，一般来自《大学》《中庸》《论语》《学记》《汉书》等儒学经典和史书，甚至金陵大学、天津工商学院等教会大学也不例外，目前百年名校也大都恢复旧有的校训。同样在讲“为人”，西方的大学非常强调博爱、自由、服务，如斯坦福大学的校训Die Luft der Freiheit weht（德文，即“愿自由之风劲吹”），中国的大学主要强调诚朴勇爱等道德修养。同样在讲“为学”，西方的大学强调在上帝的灵光中去探索真理，牛津大学的校训Dominus Illuminatio Mea（拉丁文，意即“上帝乃知识之神”），美国杜克大学的校训Eruditio et Religio（拉丁文，意即“追求知识，信仰上帝”），中国的大学则强调勤笃、敬业等儒学传统。

    大学校训是大学理念、大学精神的集中体现，中西方大学在大学理念、大学精神上是共性与个性（特色）兼具的，共性与个性都植根于赖以生存的文化之中。现代大学在造就具有高深知识和高尚人格的高素质人才之时，离不开超越东西方的人类共同的知识、思想，也不能忽视民族文化资源和传统。人既是文化的创造者、传承者，也是文化的塑造者。一定的文化形成一定的校训，大学校训则是体现人类共性和民族特性的文化符号，这种文化符号必然渗透到每一所大学的办学宗旨、办学传统、管理制度、学科建设、师生群体等各个方面，并转化为对育人的整个活动之中。

<img>http://epaper.gmw.cn/gmrb/images/2014-08/12/15/res04_attpic_brief.jpg</img></body></root>