<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>扒掉公款送月饼的“马甲”</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_1-05.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第05版：大视野</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    中秋将至，为防止公款送月饼节礼等“四风”反弹，中央纪委监察部网站日前开通公款送月饼等“四风”问题举报窗，周周点名道姓通报曝光。去年中秋，中央纪委要求狠刹公款送月饼节礼等不正之风，还了大家一个风清气正的节日，赢得党心民心。
 
    不过，随着节日临近，记者调查发现，不少商家仍然在打公款的主意，伴随电子支付平台兴起，公款送月饼节礼等穿上了“隐身衣”，“四风”问题披上了新“马甲”。
 
商家“歪门邪道”，助长“四风”问题抬头
 
    8月10日，北京市西单商场某冬虫夏草店。记者以“公家单位人员”身份，表示要为单位采购中秋礼品时，一位工作人员向记者推荐了一款29880元的冬虫夏草含片，“这个可以与月饼做成套装，如果需要就再放些购物卡。至于发票，我们会处理，开成办公用品什么的”。
 
    发票开成办公用品，岂不是送购物卡比送月饼更隐蔽？
 
    带着这个问题，记者随后又走访了北京翠微百货、庄胜崇光百货、新世界百货、汉光百货等多家商场的办卡中心，办卡中心的服务员均表示“能将发票开成办公用品”。
 
    实体店商家的“歪门邪道”，为“四风”问题抬头提供了可乘之机。而伴随电子支付平台兴起，网络以及手机平台更成为诱惑腐蚀的重灾区。
 
    记者以“发放中秋福利”为由致电某大型商业网站，该网站客服人员向记者推荐了购物卡，“我们这儿办卡没有上限，而且可以折现。发票可开会议费、劳务费、技术服务费、办公用品、劳保用品。折现转账开票3个点的手续费，款第二天返回，安全方面您放心”。
 
    在京东商城，记者联系到一家电商，并提出“想要定制套装月饼”，这家电商的客服人员很“懂行”地向记者介绍道：“看您想在盒子里放什么，手机、金条、手表之类的都可以。不管公款还是个人款项，发票报销的问题不用担心。”
 
    尽管离中秋节还有一段时间，但以月饼销售为主要内容的微信公共号，已在月饼市场悄然兴起。记者输入“月饼”两个字，搜索后出现100余家公共账号。记者向多家商家拨打电话询问。其中，一位不愿透露姓名的商家表示，“现在很少有人买实物月饼，都用电子提货券，礼品通过网站随用随提，这种方式非常受欢迎”。
 
“法不责众”心理作祟，反腐败要打心理战
 
    针对上述现象，专家表示，随着节日临近，天价月饼、豪奢礼品、乱开发票等问题，总体上有反弹苗头，折射出纠“四风”、治贪腐的长期性、复杂性。
 
    “从腐败的发生过程看，分为行贿、受贿的供需方。作为腐败供给方的一些商家开假发票、花样翻新、唯利是图，扰乱正常的市场经济秩序，而这些不健康、不规范的现象，又为贪污、腐败等不良社会风气推波助澜。”中国社科院中国廉政研究中心副秘书长高波说。
 
    中央党校教授谢春涛表示，在党中央三令五申严禁公款送月饼节礼的当下，有些心存侥幸的人不得不改头换面、躲躲藏藏、偷偷摸摸，证明纠“四风”确实起了作用。但同时也说明一部分人对反腐败和纠“四风”的重视程度不够，认识还不到位，一些制度还没有认真贯彻落实，对财务制度的监督检查还需要加强。
 
    “在一定程度上，反腐败也是打心理战。”高波说，月饼虽小，但反映出腐败供需双方的观望情绪、观望心理，简单讲是“法不责众”的心理在作祟。不少党员领导干部还错误地认为作风建设是一阵风，松一阵、紧一阵，严一阵、宽一阵，治理决心长一时、短一时。
 
    国家行政学院教授许耀桐分析指出，公款送月饼节礼等问题是顽症痼疾，像牛皮癣一样难治，必须采用各种办法、手段，做好长期作战的准备。
 
严格责任追究，提高违纪成本
 
    记者注意到，中央纪委监察部网站日前开通了公款送月饼等“四风”问题举报窗，共设置四个栏目：一是“举报‘四风’”，欢迎网友监督举报公款送月饼节礼等违反八项规定精神的行为；二是“每周通报”，对各地区各部门查处的违反八项规定精神案件，点名道姓公开曝光；三是“每月e题”互动专栏，请网友揭露遇到、见到的“四风”问题，并提出治理建议；四是“网友发现”，发布网友在微博、微信等晒出的公款赠送节礼现象。
 
    对此，高波表示，严厉查处公款行贿行为，没有条件可讲、没有折扣可打。开通“四风”问题举报窗，鼓励内部知情人举报，发动全社会力量向公款送月饼节礼开战，不失为纠“四风”、治贪腐的有力举措。
 
    许耀桐认为，除加强网络监督外，相关部门还要做好对官员八小时工作以外的监督，比如使用公车、出入酒店、闲暇往来等。他说，只有加强对官员权力的规范约束，使权力在阳光下运行，才能有效遏制公款送月饼节礼等“四风”问题反弹。
 
    “针对重要时间节点，严格各单位经济审计，加大‘三公’经费公开力度，扎紧财政监督约束的篱笆，使腐败供给无机可乘。”高波说，同时，还要严格责任追究，改变“小事、小节出错没事”的思维习惯，将责任追究与党风廉政建设主体责任人牢牢拴在一起，提高违纪行为人的违纪成本。
 
    专家表示，治理公款送月饼节礼等问题，一方面，应继续加大通报曝光党员干部收受节礼的力度。另一方面，应加强市场监管，严厉打击巧立名目开假发票、为“四风”问题推波助澜、扰乱正常市场经济秩序的不良商家，坚决刹住节日公款送礼歪风，还中秋佳节原有的清风。（本报记者 王昊魁 本报通讯员 高昱远）
 
<img>http://epaper.gmw.cn/gmrb/images/2014-08/12/05/res02_attpic_brief.jpg</img></body></root>