<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>有个性 更有担当</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_2-04.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第04版：综合新闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    在鲁甸抗震救灾前线，火热的青春汇成一支强大的90后力量，从抢险的战士到救人的志愿者，从自救的村民到为灾区鼓与呼的记者，这样一群年轻人在灾难面前的英勇表现，让人相信他们是有责任、有担当的中国希望。
 
“小战士”和“老记者”
 
    在通往震中龙头山镇的路上有座临时的铁桥，它可是救灾生命线的咽喉。1996年出生的藏族战士土登翁登在桥头站岗。足有1米多高的通信设备没有压弯土登还很稚嫩的身体，他站得笔直，目光机警。刚刚入伍的土登来自四川甘孜，他所在的14集团军救灾部队8月3日深夜就赶到震中，先头部队200多名战士全是90后，第一批救灾物资就是靠他们肩扛手搬运进灾区的。
 
    1990年出生的薛玉斌已经是名“老记者”了，作为新华社四川分社的摄影记者，他曾参加了芦山地震报道，这一次他用航拍的方式告诉世界鲁甸发生了什么。第一次航拍，潮湿闷热的机舱里，战士们经过几次转运伤员，脸上尽是疲惫。“回程的飞机上，被救的伤员还处在惊恐之中，一位妇女站在我旁边，不停地擦眼泪。整个航程没有人说话。我第一次真正地感到什么是安静。”第二次航拍，为了赶上最早起飞的飞机，他背着大背包，蹚着水，跑步一公里。第三次航拍，除了大地上满目疮痍的景象，令他刻骨铭心的还有伤员们痛苦的表情。“天灾无常，我们要做的也许就是更加珍惜生活，追求幸福。”三次航拍，薛玉斌留下了一组《航拍云南鲁甸地震震中》的稿件，成为新华社最早展现灾区灾情的照片，被媒体广泛采用。
 
两位“男神”
 
    在震中指挥部龙泉中学旁边，一面“成都共青团志愿者”的旗帜分外醒目。来自四川德阳的冷远林今年刚满24岁。名字帅，人更帅，在成都某汽车4S店工作的他请假来到灾区。“汶川地震那年我都报名抗震救灾了，可因为年龄太小，没让我去。这次我们20多人来鲁甸救灾，我成了主力。”
 
    像小冷这样憋着一股子劲儿要为灾区出力的90后还有很多。1994年出生的廖春平是重庆电子工程学院在读大学生，2008年汶川大地震时，看到军人奋不顾身、勇往直前，小廖被深深地感动了。尽管很多人不理解，但他还是当上了一名武警边防战士。鲁甸地震，让这个热血青年走上了“战场”。书生气未脱的他很快成为救援战场上大家心目中的“男神”。在每一场救援战斗中，哪里最苦哪里就有他的身影。他利用自己旅游学专业的优势，迅速帮助战友熟悉山区地形，向一起入伍的战友传授户外生存、搭建帐篷和转运伤员的技巧，手磨破了、腿摔肿了，依然坚守岗位，在紧张的救援战场上总能看到他忙碌穿梭的身影。
 
 “女汉子”和“理工男”
 
    在武警救灾部队的营地里，记者认识了一位来自安徽合肥的志愿者小高。她是个标准的“女汉子”。1991年出生的她原先在老家做服装生意。自从去了趟丽江，她彻底改变了。“我突然发觉自己不应该过复制版的人生。”她辞了工作，来到西藏，在拉萨摆地摊为生，晚上经常睡在自己搭的帐篷里。“我来灾区没有跟家里说，是我爸爸在电视里看到了我，他们才知道的。”由于父亲和哥哥都曾当过兵，所以家人非常支持她来救灾。武警战士们告诉记者，小高跑得快、身手敏捷、干活卖力，比很多男战士还厉害。不过，为了保证她的安全，武警首长命令小高留在营地给炊事班的战士帮忙。
 
    纳勇是90后的回族小伙子，记者是在震中的龙泉清真寺碰见他的。北京理工大学毕业的他，刚刚从北京赶回来。他的家，他的父母和兄弟妹妹都在这里，虽然房屋损坏，万幸亲人无恙。纳勇一家住在专门为穆斯林集中安置的帐篷里。纳勇每天帮父母做饭，然后请受灾的乡亲们一起来吃。他还会提着十几盒装好的饭菜，四处分发给没有吃饭的记者、志愿者。龙头山镇的物资供应有限，周边地区的穆斯林也来支持，文屏清真寺每天买3000多元的牛肉、蔬菜，做成可口的饭菜，开两三个小时的车送进震中，纳勇经常帮他们送餐给需要的人。纳勇在北京的公司给了他一周的假回家看看，他准备多待一阵，帮帮乡亲，也帮帮那些来震中帮助他们的人。（本报记者 吕慎 刘茜）
 
</body></root>