<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>产教融合下的人才培养</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_2-14.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第14版：教育周刊·职业教育</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
搭平台，量身定制产教融合模式
 
    “搭平台、建机制、创模式、促融合”，是台州科技职业学院努力克服固有办学模式，根据专业特点，紧紧围绕领班人才培养，为下属二级学院分别量身定制的多种产教融合模式。
 
    混合所有制企业是我国公有制实现形式的深化，是一种优势互补、最适应市场经济发展的组织形式。经学校与福建虎伯寮生物集团有限公司充分协商，决定共同投资，在学校成立台州市黄岩荆龙生物科技有限公司，学校投资150万元，占30%股份。从目前公司的运营来看，产权清晰，学校和企业彼此渗透共生，是法人治理结构的有效方式。目前，公司年产值达2000多万元，成为浙江省规模最大的金线莲生产基地。该基地是农业与生物工程学院学生学习的主阵地。学校根据企业生产需要推行机动灵活的弹性学制和管理制度，企业为学生提供实习岗位并进行指导，学生边学习边实践，并在金线莲基地接种室、生产大棚等各个生产环节担任领班岗位。该项目享受国家农业补助政策以及税收减免等优惠政策，学校积极申报各级项目，建立国家级兰花研究中心、种质资源（基因）库、高档种苗示范基地，实现专业产业化，不断推进农业科技创新。
 
    模具是学校所在地的支柱产业，也是浙江省首批现代产业集群示范区之一。针对这一产业优势，在专业服务地方产业上，学校与台州市黄岩汉威模具塑料有限公司共建教学基地。该项目采用合作制形式，学校提供场地，主要生产出口欧美发达国家的高精密模具，与葡萄牙SET公司全面合作，企业人员长年驻扎学校。基地为机电与模具工程学院学生提供精雕编程、精雕操作、数控铣编程、数控铣操作等50多个领班岗位。校企双方通过协商制订“汉威人才储备计划”，不少领班学生被企业直接列入该计划进行重点培养。
 
    学生是教育的最终落脚点，学校坚持以学生为本，使人才培养方案个性化，做到多方协商，一生一案。“一生一案”示范岗是人文旅游学院职业教育集团制产教融合模式的标杆。目前，学校积极与上海柏悦、温德姆、杭州凯悦、开元、浙江假日国旅等国际国内知名品牌旅行社酒店合作成立职业教育集团。在“一生一案”示范岗中学校承包酒店的最高级VIP包厢2～3个，酒店根据“准员工”要求，面试选拔每批次12名学生，将每个包厢的服务与管理交给学生独立完成，学校允许学生通过轮岗的方式完成相应课程的学习和实践。这突出了领班人才培养的针对性、有效性和开放性，学校、企业、学生共同完成教学任务，实现学生的个性化发展。
 
引课程，嫁接德国双元制教学模式
 
    课程是学校实现人才培养目标的具体教育内容，为了实现领班人才培养，学校在积极寻求“双元制”高职课程体系理论的基础上，经过无数次的下企业调研、深入剖析学校专业特点后，与中德诺浩（北京）教育投资有限公司合作，专门引进德国汽车教育课程体系，使德国双元制课程体系本土化，显著提升了校企共同育人的有效性和吸引力。
 
    在该课程体系中，理论与实践的比例为3：7，整个教学过程的设计以企业需求为基础，18个学习领域和400多个学习任务都来自于企业工作一线。在教学过程中，采用小班化、工学一体、全程实训模式，且每年组织学生进行一次企业实习，实习采取认知见习、轮岗实习、顶岗实习“三段式”模式。在考核阶段，严格按企业生产标准进行，引入第三方参与，请企业技术骨干担任考官，采取分组、按工位、单人实操的考试模式，重点考察学生的实践能力。将企业实景搬进课堂，把课堂搬到车间，最大限度地在课堂上再现企业的工作场景，教师和学生就兼具了师傅和徒弟的双重身份。以此为框架，以学生为主体，以实践为核心，理论与实践相结合，在学校里就能真正地解决学校与企业脱节的现象。
 
融师资，创客座教授客座导师驿站
 
    领班人才的培养依赖于校企双师结构。学校非常注重为每一位学生至少配备校内和企业各一名导师，为此，持续推进“百名教授、千名导师”进校园活动，不断充实和丰富企业教师资源库。
 
    台州科技职业学院积极筹备客座教授和客座导师驿站，让客座教授客座导师与学校之间能够更好地进行交流。在学校承办的全国模具人才培养校企合作研讨会上，学校聘请到多位专家学者为客座教授。学校诚邀各企业家行家们针对校企深度合作人才培养提出见解，专门举行客座教授聘请会，应师生要求已举办过多场客座教授进校园讲座和交流活动。客座导师深入课堂，参与学生的实践教学，创造性建立了“一课双师”运行机制。客座导师还积极参加学校各项活动，融入校园文化大平台，主动开辟学校第三课堂，努力使文化进课堂、进头脑，着力为学生可持续发展奠定知识、技能与素质基础，实现领班人才培养目的。
 
    产教融合是推进高职教育改革与发展的一项重大举措，其本质在于把高职教育与经济社会发展紧密地联系在一起，以促进区域经济社会发展为目标，以人才培养和企业发展为落脚点，逐步实现运行模式、课程体系、资源集成良性互动的机制创新，为领班人才培养奠定制度保障。 （作者系浙江省台州科技职业学院党委书记）
 
</body></root>