<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>限购“松绑”透露了什么信息</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_2-10.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第10版：经济社会新闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    8月7日，佛山取消实施逾三年的楼市限购令，这是广东省首个正式取消限购的城市。从6月24日呼和浩特解除限购至今，全国46个已采取限购政策的城市中，已有30余个城市取消限购。“限购，在一定时期发挥了应有的作用，但毕竟不是市场调控，从长远看还是要靠深化改革促进市场的健康发展。”国家行政学院经济学教研部主任张占斌说。
 
能否缓解稳增长压力
 
    来自国家统计局的数据显示，上半年，全国商品房销售面积同比下降6.0%，销售额同比下降6.7%。截至6月末，全国商品房待售面积超过5.4亿平方米，同比增长24.5%。上半年，我国房地产开发、销售及土地供应量均出现回落态势，而商品房待售面积却大幅上升。
 
    “当前，房地产市场已经发生了变化，库存增多，市场供大于求，房价上涨动力减弱，这都成为取消限购的影响因素。”中国房地产联合会副会长顾云昌说，“今年的政府工作报告明确提出，对不同城市的情况分类调控。可见，由于市场分化已经比较明显，不宜再出台全国‘一刀切’的调控政策，调控的责任主体应该是地方，地方政府结合本地实际情况，有针对性地出台政策，这体现了今年的调控导向。”
 
    中央财经大学管理科学与工程学院院长李文斌认为，抑制房价过快上涨是限购令出台的重要背景，但目前房价上涨态势有所变化，所以政策也相应调整。国家统计局公布的6月份城市房价数据显示，新建住房方面，与上月相比，70个大中城市中，价格下降的城市由35个增至55个，持平的城市为7个，上涨的城市降至8个。
 
    “当前，我国楼市出现回落是市场自身的内生调整需要，也是一种理性回归。”北京大学经济学教授樊纲认为，“在理性的市场中，有价格的高低起伏，有企业的优胜劣汰，这是好事情。”
 
    “各地面临经济增长的压力。限购松绑也是稳增长的一种方式。”张占斌说。他同时提醒，要防止把经济发展更多建立在依赖土地财政的基础上，避免出现房地产“泡沫”引发的风险。
 
如何理性化解地方债
 
    根据审计署公布的数据，截至2013年6月底，地方政府负有偿还责任的债务超过10万亿元，2014年地方政府负有偿还责任的债务超过2.38万亿元。
 
    对此，财政部副部长王保安曾表示，在今年地方财政收入增速放缓、支出刚性强的背景下，地方债压力会进一步增大，化解债务压力较大。
 
    然而，由于地方政府偿还债务高度依赖土地出让，而上半年伴随房地产开发、销售等主要数据回落，土地出让金增长的乏力也考验着地方政府。根据审计署相关报告显示，地方政府性债务对土地出让收入的依赖程度较高。截至2012年底，11个省级、316个市级、1396个县级政府承诺以土地出让金偿还的债务余额超过3.48万亿元，占省市县三级政府负有偿还责任债务余额的37.23%。
 
    李文斌认为，房地产市场一旦不景气，地方政府通过土地出让获得的收入就会减少。限购松绑会对市场带来利好，一定程度上促使房地产行业回温。他同时强调：“我们也要加快进行相关改革，政府应该从土地供应的角色中逐步退出来，更多依靠市场调节。不能依靠‘土地财政’维系长久发展，未来地方财政收入还是应该靠房产税来增加稳定的税源。”
 
如何深化房地产配套改革
 
    中国指数研究院的研究报告指出，限购松绑是一针“强心剂”，可能在短期内刺激需求集中释放，但由于市场预期、信贷偏紧等因素影响，持续性需求动力不足，难以改变当前市场的整体态势。
 
    对此，顾云昌指出，放松限购对房地产市场的影响有限，从目前看来，在限贷政策没有放松的情况下，房价大幅度上涨可能性不大。
 
    “由于房价走向受到经济增长和社会预期等多种因素影响，当前，楼市松绑不一定会带来房价上涨。”李文斌建议，在调控中，政府应减少对市场的干预，更好地发挥市场的作用。
 
    他强调，下一步要通过财税体制改革、利率市场化改革、货币政策调整等实现楼市的健康发展。对市场参与者而言，房价涨落都是正常的市场变化，只有经历更多的市场变化的历练，才会更趋理性。
 
    专家们表示，各地在注重“差异化”调控的同时，也更注重“双向调控”。不仅仅调控需求端，还要在供给端进行调控，在抑制投机投资性需求的同时，还要更好满足自住性需求。住建部数据显示：截至6月底，全国保障性安居工程今年已开工530万套，基本建成280万套，分别达到年度目标任务的76%和58%，完成投资7200亿元。这将从一定程度改变市场供求结构。
 
    中国房地产业协会名誉副会长朱中一认为，一方面限购政策要适时松绑；另一方面也要更重视抑制投机性需求。目前还应因地制宜，继续实施分类调控，落实地方政府稳定房地产市场的责任，“真正让市场的责任回归市场，政府的责任回归政府”。（本报记者 冯蕾 李慧 本报通讯员 张艳）
 
<img>http://epaper.gmw.cn/gmrb/images/2014-08/12/10/res02_attpic_brief.jpg</img></body></root>