<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>既要传扬“古贤” 更要重视“今贤”</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_1-02.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第02版：评论·观点</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    记者：光明日报正在刊发的《新乡贤·新乡村》系列报道是从浙江上虞开篇的。上虞也是您的家乡，您怎么看待乡贤文化？
 
    王泉根：“乡贤”是在民间基层、本土本乡有德行、才能和声望，并且深受当地民众尊重的人。现在人们说“乡贤”，已不再局限于道德和才能的层面，而扩展到了“名人”尤其是“文化名人”。广义的文化名人，包括所有在人文、社会、科技等领域取得非凡业绩的精英名流。
 
    乡贤文化是县级基层地区研究本地历代名流时贤的德行贡献，用以弘文励教、建构和谐社会的文化理念和教化策略，它具有地域性、人本性、亲善性、现实性的特点。
 
    地域性，就是乡贤文化只研究本地区的历史名流与当代时贤，一般不研究“客居”本地的名流时贤；人本性指的是乡贤文化研究的对象只局限于人；亲善性，指的是乡贤文化十分强调研究对象“善”的本性，在关注乡贤业绩贡献的同时，还要考量他们的道德操守，考虑他们思想品质好不好，是不是爱国爱乡。乡贤既是名人，同时也必须是好人、善人；现实性，说的是乡贤文化研究要“发思古之幽情”，表达对乡贤的崇敬与仰慕，更要为今天的社会经济文化发展服务。乡贤文化要在古与今、传统与现实、文化与社会之间架起一座桥梁，使之在本地社会经济文化的发展过程中有力而有效地发挥特殊作用。研究乡贤文化既要传扬历史上的“古贤”，更要重视活跃在当今社会各界的“今贤”。
 
    记者：在历史上，乡贤文化曾经彰显了怎样独特的价值？
 
    王泉根：中国人的骨子里，有着浓厚的“家乡”情结。亲不亲故乡人，美不美故乡水。唐代绍兴诗人贺知章“少小离家老大回，乡音无改鬓毛衰”的深深乡愁一直为世人传诵。爱家乡与爱民族、爱祖国是紧密相连的。而乡贤与乡贤精神，是最能激发起爱乡思乡、报效桑梓，进而报效民族与国家情怀的精神资源。
 
    因为乡贤是生于斯、长于斯的本乡本土精英，人们看得见、记得住、印象深，所以乡贤是特别有人情味、亲和力、亲缘性的文化人物和精神偶像，最容易得到乡人的爱戴，也最能激发起青少年见贤思齐、励志成才的心理。
 
    从古到今，乡贤文化一直在民间发挥着重要的精神教化与道德引领作用。比如说，文天祥是江西吉安人，史料记载，他“自为童子时，见学宫所祠乡先生欧阳修、杨邦义、胡铨像，皆谥‘忠’，即欣然慕之，曰：‘没不俎豆其间，非夫也’”。在儿童时期，文天祥受到本地乡贤精英的感召，立志以他们为榜样，报效国家，这是他日后成为民族英雄的重要精神铺垫。
 
    记者：在当前社会背景下弘扬和培育乡贤文化，您觉得应该从哪些方面入手？
 
    王泉根：乡贤文化对培育社会主义核心价值观、构建和谐社会、传承民族精神、激励年青一代等有着特殊的意义。当前弘扬和培育乡贤文化，以下几个方面我觉得比较重要：
 
    一是要尽快保护乡贤文化资源，这是乡贤文化的实物载体。由于种种因素，历史遗留下来的乡贤文化资源多已荡然无存，偶有遗珠，也亟待抢救，因而发现、抢救、保护珍贵的乡贤故居、遗址、文物，增加区域文化的亲和力、感召力、影响力，已成当务之急。
 
    二是着力探讨、弘扬乡贤精神，这是乡贤文化的精神载体。乡贤精神的实质是通过本地区历代乡贤名流的德行贡献，凝聚成民众共同意识的精神情绪。这种精神情绪来自本乡故土共同的历史背景、生存环境，共同的忧患经验、荣辱记忆，共同的人文传统、认同意识，并内化、积淀、渗透于本地区民众的集体心理之中。乡贤精神对敦厚民心、民风，激励社会向上，具有特殊的现实意义。
 
    三是联络当代乡贤，凝聚乡亲乡情。不能只把眼睛盯着“官乡贤”“富乡贤”，有的地方以“正处级”“县长级”作为乡贤标准，并决定历史遗迹的拆与不拆，实在有违乡贤文化。其实只要是本籍乡贤，即使隐居陋巷，也应尊重礼待。
 
    四是将乡贤文化作为弘文励教的精神资源，提升青少年一代的精神素质。见贤思齐，启迪后昆，乡贤精神的薪火相传，对于青少年来说是一笔重要的精神财富。（本报记者 王国平）
 
</body></root>