<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>江城市民的新乐园</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_7-01.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第01版：头版</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    连日来，高温来袭湖北武汉，酷暑难耐。
 
    过去，武汉市民未待夜幕降临，便家家户户抬着竹床到江边“占地”。后来，尽管空调已经走进千家万户，但人们还是习惯到江滩纳凉。
 
    现在的江滩不再只是纳凉的“宝地”，每年的群众文化品牌活动“武汉之夏”就设在这里，年均260场以上的演出活动，天天有戏看，夜夜放电影，江滩成了市民心中的乐园。
 
为市民打造的休闲场所
 
    “过去，摆好‘竹床阵’，再来两盘棋、唱两段戏、邻里间讲讲故事、吹吹牛皮，才算是真‘有味’！”经历过武汉纳凉文化变迁的“老汉口”华元，谈及江滩纳凉津津有味，“现在，上班的、上学的、退休的在空调房里待一天都很难受！早上去江滩锻炼，晚上再去吹吹风，身体就能‘舒服一截’！”
 
    武汉江滩位于武汉市城区长江、汉江两江四岸，全长27公里。集城市防洪、园林、体育休闲于一体，其中，最有名的是汉口江滩。
 
    “江滩是政府为市民精心打造的休闲娱乐场所，群众可以自由开展有益活动，不受空间限制。”在今年“大地情深”群星奖获奖作品全国巡演湖北行的演出现场，武汉市群众艺术馆调研编辑部主任王建忠说。
 
    “咚恰恰，咚恰恰”，在树下，“交谊舞社团”的一对对舞伴翩翩起舞；在江滩的另一角落，丝绸练功服随风舞动，动作柔中带刚，这便是“太极小组”；毽球、网球、轮滑等等，这些都是江滩上的常见项目。
 
    “只要不下雨，花上四五首歌的时间，从防汛纪念碑跑到武汉港，痛痛快快地出身汗。再沿着江滩散步回家，不仅睡得香，第二天上班也精力充沛。”家住汉口一元路的张女士告诉记者。
 
群众文化娱乐的大舞台
 
    每年6月至9月，江城市民大都会来到江滩，参加“武汉之夏”的文化活动，形式各异的节目演出，让人们在炎热的夏天感受到几分清凉。
 
    为了改善市民文化生活环境，武汉市加大了财政投入力度。自2002年开始，每年投入50万元促进江滩系列文化活动的开展，并专门拨款百万元修建大型露天活动场地——江滩大舞台，“武汉之夏”正是在这里上演。
 
    “武汉之夏”是一项由群众自发形成、政府引导兴办的公益性群众文化活动，随着范围的扩大，已渐渐成为整个武汉市的“全民节日”，从1978年至今已连续举办了37届。
 
    从骑在爸爸肩上的小孩到拄着拐杖的老人，看台上、舞台边，处处人头攒动。从传统的京剧、小品歌舞，到现代的呼啦圈绝技、激光舞等，节目精彩纷呈，让市民在纳凉的同时，也享受了一场视觉盛宴。
 
    “刚开始，‘武汉之夏’在各个社区、居委会举行，邻里街坊自娱自乐。”家住汉口江岸区的张婆婆回忆，“直到2002年江滩建成，我们武汉市最好看的节目都搬上了‘江滩大舞台’。不仅有本地市民参与，就连游客、高校大学生都得来表演表演。”
 
    年过古稀的周爹爹是名空竹表演高手，在四肢的巧妙配合下，空竹高低起落有致，看到他将自己制作的各种异形空竹耍得得心应手，现场观众给予了阵阵掌声，叫好声不绝于耳。
 
    “江滩不但是一块休闲绿地，更是公共文化服务的窗口，搭建了政府与百姓交流的舞台。”武汉市文化新闻出版广电局局长陈邂馨说，“江滩承载的是武汉人的梦想，实现了人们的愿望，是复兴大武汉、实现中部腾飞的最美象征。”
 
    作为一项文化惠民工程，“武汉之夏”更是全国响当当的品牌。2011年，“武汉之夏”入选第一批国家公共文化服务体系示范项目。两年后，“武汉之夏”以全国群众文化活动第一名的成绩，通过了国家公共文化服务体系建设专家委员会验收。
 
    武汉市群艺馆馆长王志武说：“通过‘武汉之夏’项目创建，武汉市公共文化服务体系的建设水平有了整体性的提高，‘江滩大舞台’也成为名副其实的群众文化舞台。”
 
    武汉市社科院副院长皮明庥也说到：“不能简单地看江滩的人气与热度，而是要展现江滩的历史文化特色，挖掘其独特的文化资源，彰显历史文化底蕴，让市民在参加惠民活动的同时，能够体味到这座城市的文化。”（本报记者 夏静 本报通讯员 陈智 张松超）
 
<img>http://epaper.gmw.cn/gmrb/images/2014-08/12/01/res08_attpic_brief.jpg</img></body></root>