<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>成才之路：为每个学子铺开</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_3-14.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第14版：教育周刊·职业教育</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    编者按：
 
    目前，县这一级，在国内的教育发展中，承担着不小的责任和压力。就职业教育而言，在国务院出台的《关于加快发展现代职业教育的决定》中，就明确提出：“推进县级职教中心等中等职业学校与城市院校、科研机构对口合作，实施学历教育、技术推广、扶贫开发、劳动力转移培训和社会生活教育。”也许是目前和此后很多县域发展要面对的情况。那么，河南新安的这种努力，应该能在广大县域引发共鸣。而编者希望，这样的县域努力，能够更加积极主动，也更能集思广益。
 
除了高兴，更是感恩
 
    得知自己以687分的高考成绩被西北农林科技大学机制专业录取，乐坏了正在外打工的河南省洛阳市新安职高的学生陈杰，除了激动、高兴，更多的是对职业教育的感恩。
 
    17岁的陈杰生在洛阳市新安县城关镇古路村，由于家境贫困，他最大的愿望就是考上一个理想的学校。遗憾的是，他在中招的成绩非常一般，如果在其他地区，也许学业会就此中断，但当地的职业教育为他敞开了大门，让他获得了新的机会——进入河南省洛阳市新安职高就读，现在，又考上大学！
 
    其实，在陈杰所在的新安职高，与陈杰经历相似的学生还有很多。校长付小平介绍说，今年高考，学校共上线384人，职业类对口高考居全省同类学校第一，连续15年位居洛阳市第一。
 
    “教育的本质在于育人，育人就不能把学生限制在‘独木桥’上，应该把‘独木桥’变成‘立交桥’，让教育面向社会、面向市场、面向企业、面向农村、面向学生，让每一个有梦想的学生都能找到人生的舞台！”该县县委书记张生伟深有感触地说。
 
各具特色的职业教育格局
 
    位于豫西丘陵山区的新安县，曾是国家级贫困县，改革开放后，县域经济一路攀升，跃居河南省综合实力十强县行列。
 
    近年来，新安县委、县政府坚持把发展职业教育作为提高劳动者素质、促进劳动力转移的重要举措来抓。
 
    为夯实职业教育发展基础，该县成立了由主要领导牵头的职业教育发展领导小组，聘请全国知名教育专家高标准、高起点制订发展规划，并在财政不断加大对职教事业（的）投入的同时，利用后勤社会化服务、吸纳民间资金、争取国家项目资金等形式，不断发展壮大职业教育。目前，全县共有职业学校4所，其中公办3所，民办1所。民办职业学校还是洛阳市第一家民办高等院校。
 
    该县创新办学模式，面向“三农”、面向社会、面向市场办学，采取“校内与校外结合，学历教育与短期订单班结合，行业培训与职业教育渗透结合，对口升学与市场就业相结合”的模式，积极推行“校企合作、工学结合、半工半读、合作办学”等方式，保证学生“招得来，留得住，学得好，出得去、用得上”。
 
    据了解，目前，全县职业学校在校生年均13000余人，与普通高中在校生大体相当；11个乡（镇）均建有成人教育学校，全县296个行政村中，均设有农民文化技术教学点，每年可培训劳动力3万余人次。
 
大办职教，尝到十足甜头
 
    洛阳科技职业学院位于新安县洛新产业集聚区，该院院长张辛卯说，学校最初的办学目标就是为地方经济社会发展提供人才支持，近几年专业建设紧跟企业需求，80%的学生没毕业就被企业提前“预订”。
 
    河南华茂（洛新）新材料产业园项目，是郑州华晶金刚石股份有限公司在新安县投资的重点项目。园区内年产10万片高等级人造金刚石砂轮项目、年产56亿米树脂人造金刚石切割线项目及该公司研发中心都将在年底前建成投用。一期项目计划招聘300人，本地技校的毕业生就可满足用工需求。
 
    项目负责人魏青云说，当初公司选择来新安县投资的最重要因素，就是看中了这里的职业教育优势。毕业生在校内训练有素，上手快，相对稳定。
 
    “大办职业教育让我们尝到了十足的甜头！”新安县县长王玉峰高兴地说，新安每年职业学校对口升学人数都在千人以上，毕业生就业率一直保持在95%以上。职业教育的蓬勃发展，为县域经济发展提供了充足的专业人才支撑和智力保障，也成为开放招商的“磁石”。目前，在农业产业化上，新安培育形成了“果、椒、药、花、菜”为主导的五大特色种植基地和以春天牧业、绿尔蜗牛、关址玫瑰等为代表的十大农业龙头，在工业上，形成了能源、铝产业、新型化工、新型建材、钢铁、装备制造等六大产业集群。
 
    王玉峰告诉记者，该县投资3.4亿元的新安职教中心正在建设中，明年秋季招生规模年可达到1万人。利用职教中心，还可以开展针对农村劳动力、企业员工等各种培训，培训人员年可达到1.5万人次。（本报记者 崔志坚 本报通讯员 王学新 郭建立）
 
</body></root>