<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>讲述百姓身边的故事</title><source>http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2014-08/12/nw.D110000gmrb_20140812_2-02.htm</source><newspaper>光明日报</newspaper><page>第02版：评论·观点</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    习近平总书记在中共中央政治局第十三次集体学习时强调指出，“一种价值观要真正发挥作用，必须融入社会生活，让人们在实践中感知它、领悟它。要注意把我们所提倡的与人们日常生活紧密联系起来，在落细、落小、落实上下功夫。”这些天中央电视台黄金时段连续播出的三集专题片《国魂》，就是一部用百姓语言讲述百姓故事的力作。这部具有深刻思想内涵和显见政治意蕴的电视宣传片，并没有采用常见的宏大叙事的方式呈现主题，而是用小叙事的方式加以表达。作品通过对一个个具体生活画面的生动展现，将社会主义核心价值观的基本内容十分自然地呈现出来。一个个动人的故事、一幅幅优美的画卷，使人们感受着生活的美好，体悟着人间的真情，憧憬着美好的未来。在感受、体悟和憧憬中，社会主义核心价值观的丰富内涵得到了具体形象的展现，价值观的力量得到了充分的彰显。通篇看来，《国魂》给人以耳目一新之感，具有鲜明的特色：

    用百姓身边的故事说话。在大多数人的想象中，像社会主义核心价值观这样题材的片子，呈现出来的可能是国际共产主义运动波澜壮阔的历史画卷、中国特色社会主义的伟大实践。但是，《国魂》并没有以这样的方式呈现，而是从百姓身边的故事说起。三沙市永兴岛上一位渔民出航时在船头悬挂国旗这一故事情节的设置、安徽黟县南屏村两位都市移民悠然自得的生活画面的展现，分别将富强、自由这样宏大的价值理念引申出来，让我们真切地感受到，社会主义核心价值观并不是一些与百姓相距遥远的宏大口号，而是人们日常生活中真切的价值体验。这些价值十分崇高，值得整个人类为之追求；这些价值与每个人的生活那么切近，需要每个人认真践行。

    用凡人的善行义举感染观众。榜样的力量是无穷的。在我们的生活中，在祖国的各行各业，涌现出了很多模范人物。他们的身上闪耀着道德的光芒，为社会传递着正能量，激励着人们坚守社会的良知和道义。在《国魂》中，编导既选取了为国防建设而隐姓埋名30多年的“中国核潜艇之父”黄旭华，也选取了在祖国边防巡逻戍边的普通战士；既选取了创造十二万例胆囊手术无一失败的医学奇迹的庄仕华，也选取了80后从事抽粪工作的环卫工人李萌；既选取了曾担任外交官退休后扎根贵州偏僻山区义务支教9年的朱敏才和妻子孙丽娜，也选取了坚守36年承诺担负照顾战友母亲重任的李元成，等等。通过电视画面镜头的组接、声画的有机结合，主人公身上的责任担当意识、忠诚奉献精神，真诚友善态度得到了淋漓尽致地展现。观众不仅在视觉上受到了强烈的冲击，内心世界更是受到了强烈的震撼，深切地体会到了什么是爱国，什么是敬业，什么是诚信，什么是友善。

    用生活的点滴变化展现社会的进步。如果把今日的中国放置在百年的历史坐标中，放置在近代世界大变革的洪流中，我们会强烈地感受到民族、国家的发展进步，特别是改革开放36年来的发展进步。我们的发展，不仅体现在国家和社会的宏观层面上，也体现在百姓生活水平的稳步提高、民主权利的充分实现、文化生活的日益丰富、社会保障的逐步完善等微观层面上。《国魂》并没有聚焦于一系列大政方针，国内外重大事件，而是将注意力投放到普通民众的日常生活上，用活生生的事例展示当代中国的发展进步：通过讲述当年在义乌靠卖绣花机起家，如今已把产业做到了国外的汤晓明这一事例，不仅将观众带回到儿时货郎叫卖声的记忆中，更让观众从一个侧面看到我们的生活翻天覆地的变化；通过讲述贵州省毕节市莲花村村民乔迁新居的欢快场面，不仅展现了该村村民居住条件的切实改善，更体现出国家扶贫政策的有效落实。正是一个又一个活生生的个案的展示，使我们体会到了个人命运与国家命运的紧密相连，切实感受到我们社会的发展进步。

    《国魂》的拍摄和播出，是社会主义核心价值观宣传教育的一种很好的方式。这一专题片所采取的呈现方式本身告诉我们，社会主义核心价值观不是高高在上，与民众无关的干巴巴的12个词，相反，它与每个人息息相关，它就在我们的身边，渗透在每个人的日常生活中。也正因为如此，社会主义核心价值观教育不能仅仅是停留在自上而下的宣传上，不能仅仅停留在12个词的记忆上，相反，它更需要民众自下而上的自觉认同，需要内化于民众的心、外化于百姓的行。用百姓听得懂的语言，乐于听的方式讲述自己身边的故事，这是引导民众理解、体悟和践行社会主义核心价值观的颇佳途径。

    （作者为北京师范大学价值与文化研究中心教授）

</body></root>