<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>盘点南京虹悦城 熊猫艺术展﹃几宗最﹄ 最有爱心的爸爸：以实际行动教育儿子爱护国宝</title><source>http://njrb.njdaily.cn/njrb/html/2014-08/28/content_126200.htm</source><newspaper>南京日报</newspaper><page>第A18版：特刊</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    最有爱心的爸爸︐最执着的妈妈︐最温馨的互动

    8月26日凌晨1点多，随着最后一只熊猫“滚滚”被工作人员搬离南京虹悦城1楼东区，由南京虹悦城和南京日报联合策划、持续一个月时间的熊猫艺术展，划上圆满的句号。

    一个月来，100只呆萌的熊猫，不仅给数百万南京市民带来了欢乐，也给大家留下了美好的回忆：为了拿到熊猫互动礼品执着发微博的妈妈、细心保护每只大熊猫的绅士爸爸、“混”在国宝堆里的北极熊……

    为此，本报盘点了本次熊猫艺术展令人难忘的“几宗最”，带大家一起重温“滚滚”的可爱。

    这位有爱心的爸爸，给工作人员留下了很深的印象。

    他是和儿子一起来看“滚滚”的。同其他家长有选择性地与熊猫合影不同，从第一只熊猫开始，这位爸爸就带着儿子轻轻抚摸每一只熊猫，时不时地为儿子拍下与“滚滚”的甜蜜瞬间。期间，小男孩偶尔难掩调皮本性，会拍拍熊猫，爸爸便会及时制止，并告诉儿子要保护熊猫，爱护国宝。合影过程中，这位爸爸还会把被其他人搬离原位的熊猫，再跟儿子一起搬回到原来的地方。

    一句话点评：父亲的言传身教，相信会给儿子指引一个美好的未来。

    最呆萌的熊：大家好，我是北极熊

    “这，是只狗吧。”“妈妈，这熊猫怎么是白色的？”“爸爸，这不是熊猫吧？”……

    1个月时间里，这个问题，反复在熊猫展现场被问到。问题的主角，就是在众多“滚滚”中间的呆萌小北极熊。

    就是这样一只纯白、与众不同的“熊”，在黑白相见的国宝中间，受到了更多小朋友的喜爱。有的小朋友，会蹲下来，与它开心合影。有的小朋友，会调皮地把它藏到两只大“滚滚”的中间，跟其他小朋友玩捉迷藏。也有不少年轻的情侣，会把它抱起来，放在两人中间，用相机拍下这特殊的“一家三口”。

    一句话点评：呆萌的北极熊，终于体验了一把国宝的待遇。

    最执着的妈妈：多次发微博为宝贝赢得熊猫公仔

    “@南京虹悦城：#萌动悦城—好礼不停#小宝贝不要郁闷啦，主页君看你的照片咯，以后有国宝君的陪伴，你要开心点噢！”

    8月21日上午，新浪微博用户“水木琴淮”发了这样一条微博。此外，这位年轻的妈妈已经连续多天发微博，并@南京虹悦城。

    原来，在本次熊猫艺术展期间，只要有微博用户拍下熊猫展现场的照片，同时发微博并@南京虹悦城，就有希望获得一只萌萌哒熊猫公仔，每天只有一位幸运儿。了解到参与方式后，“水木琴淮”就连续多天发熊猫展现场宝贝儿子和“滚滚”的合影。最终，她也如愿以偿，为宝贝赢得国宝君。

    一句话点评：母爱的伟大，体现在点点滴滴的生活中。

    最温馨的互动：

    在“熊猫课堂”享受亲子互动时光

    从7月25日—8月25日，在南京虹悦城，受到小朋友们喜爱的不仅是熊猫“滚滚”，还有每周六和周日准时开放的熊猫课堂。

    从熊猫拨浪鼓，到3D熊猫折纸，再到袜子熊猫、泥塑熊猫，形式新颖的熊猫课堂，激发了众多亲子家庭的参与热情。先带着宝贝去艺术展与“滚滚”亲密互动，再跟宝贝一起来到熊猫课堂，享受甜蜜的亲子互动时光，同时带一件有纪念意义的熊猫手工作品回家，成了过去几个双休，不少三口之家的不二选择。

    一句话点评：亲子时光，是每个家庭都倍感珍惜的甜蜜回忆。

    最吃香的“熊猫”：

    抱只软软的国宝回去做新朋友

    硬硬的“滚滚”，适合拍照。软软的熊猫，适合抱抱。

    在熊猫艺术展出口处的熊猫毛绒玩具售卖处，同样是过去的一个月间，南京虹悦城里人气火爆的场所之一。这里的熊猫公仔，价位从几十元到几百元不等，形态各异，呆萌样一致，成为很多小朋友的新伙伴。

    记者了解到，熊猫艺术展期间，大大小小的熊猫毛绒玩具共计售出超过千个，销售金额接近5万元，成为名副其实最吃香的“熊猫”。

    一句话点评：多少小朋友的枕边，会有这样一个温暖的毛绒玩具陪伴着，一起进入甜蜜梦乡？

    最专业的国宝卫士：

    虹悦城来了一支“熊猫环保护卫队”

    8月22日，熊猫艺术展闭幕倒计时第3天，南京虹悦城出现了一支由10个小朋友组成的“熊猫环保护卫队”。他们佩戴统一的绶带，在艺术展开放期间，耐心教育小朋友们不要拍打熊猫，更不能坐在熊猫上。

    这些可爱的孩子们，都是南京市银城小学的学生。其中一位叫马天祎的男生告诉记者，8月中旬，他妈妈带他来过一次虹悦城，看到了熊猫展，非常兴奋。展会上，他看到有很多温馨提示，提醒参观者温柔对待大熊猫。同时，他也看到还是有个别小朋友不自觉会骑到熊猫上。为此，他回家后跟几个好朋友一商量，决定成立一个熊猫护卫队，守卫大熊猫。

    一句话点评：亲爱的小朋友们，大熊猫会感谢你们的！  

    本报记者 曹丽珍

</body></root>