<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>班线上令人感动的“他”和“她” 她，想乘客所想，小药箱、针线包都带上了班车 他说，服务青奥不止他一个人，还有他的全家</title><source>http://njrb.njdaily.cn/njrb/html/2014-08/28/content_126115.htm</source><newspaper>南京日报</newspaper><page>第A04版：圆梦青奥·关注</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    交通团队志愿者。

    班线上令人感动的“他”和“她”

    走近青奥交通团队

    青奥会班车，从青奥村连接奥体中心换乘站往返所有比赛场馆，11条线，每15分钟发出一班；

    城市班车，从城市换乘站或奥体中心往返所有比赛场馆，9条线，每半小时一班；

    地铁班线，从不同的地铁站直达青奥会场……

    保障青奥出行，青奥交通指挥中心使出了“组合拳”，从公交集团征调的班线大巴司机逼近700名。

    从培训到熟悉线路，再到正式投入青奥服务，700名司机用真诚、热情、细致践行南京青奥对世界的承诺。

    他，手术后12天就回到工作岗位

    礼仪培训、英语口语训练、熟悉线路……今年45岁的余永春是服务青奥班线的驾驶员之一，7月便开始各种忙碌。

    7月底，青奥班线正式运营。住在油坊桥的他每天6点就起床往班线停车场——沙洲场站赶。8点，就载着青奥客人们从奥体中心沿着既定的路线往各大青奥场馆跑。

    “很享受这样的忙碌，征调之前我曾很忐忑，生怕选不上……”余永春在电话中说。

    可是，一个意外“剥夺”了他的享受。

    8月9日凌晨1点多，他突然腹部疼痛难忍，被家人紧急送往明基医院，被诊断为急性阑尾炎，需立即手术。

    4天后拆了线，余永春觉得自己能吃能喝，能跑能跳，和正常人没有区别，便拨通了交通经理的电话，要求继续上岗，但被拒绝了。几天后，余永春又再一次拨通了电话，“不让我上车没关系，能否让我到车队为服务青奥的同事们做点服务？”余永春再一次被拒绝。

    8月22日，他第三次拨通了电话，在电话中他恳求道，“被选上来服务青奥我很开心，但眼下青奥会就要结束了，我啥事也没做，很不甘心！”交通经理看他态度如此坚决，只好免强同意他第二天上班。

    8月23日早晨6点，余永春吃过早餐往沙洲停车场站赶，这一天距离他手术，才整整12天，“能为青奥会做事，这辈子也算没白活了。”余永春憨憨地表示。

    她，想乘客所想，小药箱、针线包都带上了班车

    “明年就要退休了，能来参加这次的青奥会服务工作，我很幸福很骄傲！我将和所有的青奥使者们一样，把满腔的热情全部都投入到这个既光荣又神圣的使命当中。”这是明年就退休的姚国玲在同事QQ群中的留言。

    姚国玲是29年的公交人。1985年，在公交31路上当售票员。随着无人售票公交车的投用，她放下了售票夹考了驾照，转为公交司机。

    起早贪黑，日子过得很快，还有一年，姚国玲就将正式退休，“真的没想到，我这样一个老人还有机会来服务青奥。”姚国玲的言语间透着别样的兴奋。

    作为一名有近30年工龄的公交人，姚国玲人缘好在公交线上是出了名的，车队不管是领导还是司机，都爱称她为“姚大姐”，人缘好，心细，技术好，在青奥司机征选中，她毫无悬念被选中，每天负责世贸到国博的班线。

    姚国玲不仅带着娴熟的技术走上青奥班线，还把小药箱、针线包都带到班线车上。“在平时公交运行中，就会经常碰到手被擦破的乘客，青奥班线上，这样的人也少不了。”

    姚国玲的这句话还真“应验”了。8月18日，她将青奥跆拳道项目的官员送去检查赛场，一名来自雅典女教练手指破了，被眼尖的姚大姐发现了，她立即拿出随车携带的创口贴给这女官员贴上。

    两个人虽然言语不通，但彼此都很感动，到站后，雅典女官员执意送给姚大姐一只从国内带来的零钱包，并搂着姚大姐分别用各自的手机合了影。

    他说，服务青奥不止他一个人，还有他的全家

    今年52岁的张来富是公交13路车驾驶员，也是一名有28年工龄的老公交人。28年，无事故无违章无投诉。“三无”让他在青奥班线征调中成为领导第一个想到的人。

    培训、熟悉路线、投入班车运营服务……张来富和其他600多名司机一样忙碌着这一切。7月23日起，每天载着青奥工作人员在青奥村与玄武湖之间来回。

    生活，总有很多的不可预知。

    8月14日，正在忙碌的张来富接到家中打来的电话，岳父去世了。车队领导立即给他假期让他回去处理家事。可是，他的老岳母和妻子都不同意他的“请假”，“离青奥会开幕还有两天时间了，你不能请假！”她们说。

    张来富就真的没有请假，上下午班的他每天上午在家处理家事，下午还是按规定时间到团队报到上班。

    张来富每年都是先进，有集团公司的先进称号，更多的是本公司和车队给予的荣誉。他说，支撑他安心工作的是家庭，“儿子以前不怎么爱学习，只考了专科，但这几年想上进了，今年专升本，考上了南理工！”张来富甚是开心。

    通讯员 姚圣华

<img>http://njrb.njdaily.cn/njrb/images/2014-08/28/A04/res03_attpic_brief.jpg</img></body></root>