<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>内蒙古美景</title><source>http://szb.northnews.cn/nmgrb/html/2014-08/28/content_1139170.htm</source><newspaper>内蒙古日报</newspaper><page>第12版：旅游</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　内蒙古日报社
　　自治区旅游局
　　合  办
　　□2014年8月28日 □星期四 □责任编辑：张荣 □邮箱：nmgly12@163.com
　　克什克腾世界地质公园
　　
　　克什克腾世界地质公园，地处内蒙古高原与大兴安岭山脉南端山地和燕山山脉七老图山脉的交汇地带，属赤峰市克什克腾旗境内，是大兴安岭山脉、燕山山脉和浑善达克沙地三大地貌的重要结合点，是探索内蒙古高原隆起和中国北方环境演化的自然博物馆，也是研究第四纪以来地质、地貌、气候、动植物、沙漠、湖泊等科学难得的研究基地。克什克腾世界地质公园，是我区第一家世界地质公园。
　　来到此处，可欣赏独特的阿斯哈图花岗岩石林，它是世界上独一无二的“内蒙古石林”；可细察神奇罕见的岩臼群及花岗岩峰林（青山园区）；可领略达里诺尔火山地貌，有120个火山锥组成的火山群，是我国东北部的九大火山群之一；可近看我国东部规模最大、发育最全、保存最完整的第四纪冰川地貌（黄岗梁园区和平顶山园区），黄岗梁园区内的植被繁茂，环境良好，是徒步旅行的理想之地；可尽情感受热水塘温泉；可漫看逶迤千里的西拉沐沦河，它是重要的构造地质遗迹和地貌分界线；在浑善达克沙地了解珍奇稀有的沙地云杉，它被誉为“生物的基因库”；可远望辽阔坦荡的乌兰布统园区。如今，这里地质旅游基础设施完善，若是想看风景，不妨到克什克腾，还可以参加克什克腾国际蒸汽机车摄影界、达里诺尔湖冬捕、旅游节等活动。
　　
　　阿拉善沙漠世界地质公园
　　
　　阿拉善沙漠世界地质公园，位于我区最西部的阿拉善盟境内，是目前世界上唯一系统而完整展示风力地质作用过程和以沙漠地质遗迹为主体的地质公园。它以沙漠、戈壁、绿洲、峡谷、胡杨、岩画、古文化遗址等为主要景观。
　　走进阿拉善沙漠世界地质公园，你就走进了沙的海洋，可以攀登世界最高的沙峰，倾听鸣沙的歌声；还可以领略峡谷的幽深，发现沙漠绿洲令人欣喜的风采；走进公园，还能见到那传说“生而一千年不死，死而一千年不倒，倒而一千年不朽”的胡杨林，那金灿灿的一片，不仅是一种炫目色彩，更是一种生命力绽放；再去探索古城的奥妙，听听历史的声响。这里，远离都市喧嚣，这里的一切生物，都表现出一种遒劲的生命力。文字怎能描摹这里的意境？若想了解，唯有亲临其地。
　　
　　阿尔山火山温泉国家地质公园
　　
　　阿尔山火山温泉国家地质公园，位于兴安盟西北部阿尔山市境内，横跨大兴安岭西南山麓，是我国境内最大的火山温泉地质公园。到这里游赏，恰当的时节，可以看到天池火山群地貌、阿尔山温泉群、玫瑰峰石林、口岸河流地貌、好森沟花岗岩地貌。
　　园内山清水秀，优美恬静，是绝佳的旅游胜地。
　　在广阔的石塘林中，几乎寸土无积，滴水难存，但却生长着片片绿色，落叶松挺拔俊秀、高山桧柏生机盎然，偃松枝叶似孔雀开屏；好森沟，蒙语虽为“干沟”之意，却是另外一派景象，山水神奇、森林密布、险崖怪石、清潭溪瀑、奇花异木……
　　
　　二连浩特国家地质公园
　　
　　二连浩特国家地质公园，位于二连浩特市区东北9公里处的额仁诺尔盐池一带，是亚洲地区最早发现恐龙化石和恐龙蛋化石的地区，为国家4A级旅游景区。
　　二连浩特市，被誉为“恐龙之乡”，在近百年间，在这里先后发现并命名了十余个新属种的恐龙化石。丰富而典型的白垩纪晚期恐龙化石地质遗迹正是二连浩特国家地质公园的主要保护对象，而周边的宝德尔花岗岩石林、通古尔组哺乳动物化石产地、洪格尔岩画、查干敖包庙、国门景区等景观，也是去二连浩特游赏的好地方。
　　宁城国家地质公园
　　
　　宁城国家地质公园，位于赤峰市南部，地处蒙、冀、辽三省交界处，被誉为“远古生命乐园，世界化石宝库”，由道虎沟化石遗迹园区、热水温泉园区等区域组成。
　　这里，早已因中生代地层中产出的獭形狸尾兽、远古翔兽、天义初螈、粗壮假碾磨齿兽、七鳃鳗等20多个门类的古生物化石而蜚声国际，这些古生物化石是地球历史变迁的见证；这里有道虎沟古生物化石保护馆，是亚洲最大的古生物化石原地保护馆。雄伟壮观的第四纪冰川遗迹、雄险奇秀的花岗岩地貌、神奇独特的塞外温泉与历史悠久的辽中京文化在这里交相辉映，相得益彰。
　　
　　鄂尔多斯国家地质公园
　　
　　鄂尔多斯国家地质公园，位于我区西南部的鄂尔多斯境内，包括乌审旗萨拉乌苏园区、鄂前旗大沟湾园区、鄂托克旗恐龙足迹园区、杭锦旗七星湖园区、达拉特旗响沙湾园区和恩格贝园区。
　　来到鄂尔多斯国家地质公园，可以到萨拉乌苏园区与先民对话，那里有河套人遗址，还有晚更新世萨拉乌苏剖面和动物群。可以见见恩格贝沙漠峡谷，穿越夜鸣沙观光带，向西而行，至杭锦旗七星湖，一点点认识沙漠湖泊为一线的沙漠地质地貌。还可以去达拉特旗看看恩格贝沙漠治理，站在恩格贝湖畔，头顶云朵卷卷悬于天空，投射在湖面，似湖里也升起了朵朵白云，天与地都被云儿赋予柔情，一软一软。
　　
　　巴彦淖尔国家地质公园
　　
　　巴彦淖尔国家地质公园，位于我区西部的巴彦淖尔境内，集阴山山脉、内蒙古高原、河套平原和乌兰布和沙漠四大地貌类型为一体，包括恐龙化石保护区、花岗岩石林园区、乌兰布和沙漠园区、黄河三盛公园区和乌梁素海园区。
　　巍峨的阴山、浩渺的沙漠、险峻的峡谷石林、奔腾不息的黄河、一望无垠的草原、星罗棋布的湖泊、珍贵稀有的恐龙化石、典型的地质剖面、闻名遐迩的阴山岩画、凝聚智慧的黄河水利枢纽工程……这些都是你来到巴彦淖尔国家地质公园需要看一看的好景致！
　　
　　四子王国家地质公园
　　
　　四子王国家地质公园，位于我区乌兰察布市境内，分为9个园区：脑木更景区、南梁景区、乌兰哈达景区、夏日哈达景区、敖徳其沟景区、神舟飞船着陆场景区、格根塔拉草原景区、锡拉木伦庙景区、王爷府景区。
　　在脑木更景区，一览亚洲地区最为完整、出露最好、化石最为丰富的古近纪标准剖面和相关的哺乳动物化石；在南梁景区，了解我国唯一一处三趾马动物群原地埋藏地；在乌兰哈达景区和夏日哈达景区，看华力西期花岗岩；在敖德其沟景区，锡拉木伦河流过，两岸花岗岩石林高耸、壮观；在神舟飞船着陆景区，感受飞船从太空返回落下的足迹……
　　除上面所述8个地质公园，我区清水河老牛湾地质公园，也是国家级地质公园，因本版曾对老牛湾有过介绍，此处不赘述。
　　我区除了世界级和国家级的地质公园外，还有自治区级地质公园，巴林左旗七锅山地质公园、锡林郭勒草原火山地质公园、翁牛特地质公园、扎兰屯地质公园、鄂伦春地质公园、呼伦—贝尔湖地质公园、乌兰哈达火山地质公园、黄花沟地质公园、通辽大青沟地质公园，待有雅兴，就到这些地方，一点点了解我们生活的地球。
　　（图片均由自治区国土厅提供）
　　——地质公园篇
　　编者按：在路上的人们，你们可知道，内蒙古从东到西，跨山跨水，跨森林跨草原跨沙漠，这里不甚繁华，但却风景美好。这里远可望天际线，有无垠的草原、沙漠。这里的山峦挺拔、绵延千里，这里四季变装韵味不同，来这里驰骋原野、穿越丛林、绕过湖泊、跨过大漠吧！
　　这里，初见之人，只识苍茫，细观细读，看似简单的外表下，有着数不尽的、读不完的、越深入的，愈来愈浓烈的好风光。
　　内蒙古的美景有很多，不能一下尽述，待我们一点一点来看，一个一个主题来认识。这期，我们说说地质公园。
　　地质公园是以具有特殊地质科学意义、稀有的自然属性、较高的美学观赏价值，具有一定规模和分布范围的地质遗迹景观为主体，并融合其它自然景观与人文景观而构成的一种独特的自然区域。既为人们提供具有较高科学品位的观光旅游、度假休闲、保健疗养、文化娱乐的场所，又是地质遗迹景观和生态环境的重点保护区，地质科学研究与普及的基地。
　　我国的地质公园自2000年面世以来，已获得突飞猛进的发展，一个类型多样，分布遍及全国的地质公园体系已建立。地质公园也成为我国旅游业中一支以科学旅游为特色的新军。
　　我区地处中国北疆，地域辽阔，地质遗迹数量众多、类型齐全，且分布广泛。地质公园的建设使我区的旅游资源更加丰富，也为我区添加了神秘的色彩。
　　□本报记者  张荣
　　你应该知道的
　　NEIMENGGUMEIJING
　　阿拉善沙漠世界地质公园古河床地貌。
　　克什克腾世界地质公园西拉沐沦园区。
　　阿尔山火山温泉国家地质公园玫瑰峰。
　　二连浩特国家地质公园入口处恐龙蛋破壳模型和霸王龙模型。
　　宁城国家地质公园柳条沟含化石地层剖面。
　　鄂尔多斯国家地质公园萨拉乌苏河。
　　阿拉善沙漠世界地质公园腾格里沙漠。
　　巴彦淖尔国家地质公园阴山巍峨雄伟。
<img>http://szb.northnews.cn/nmgrb/res/1/20140828/50681409184191234.jpg</img><img>http://szb.northnews.cn/nmgrb/res/1/20140828/36091409184191234.jpg</img><img>http://szb.northnews.cn/nmgrb/res/1/20140828/54641409184191250.jpg</img><img>http://szb.northnews.cn/nmgrb/res/1/20140828/90521409184191250.jpg</img><img>http://szb.northnews.cn/nmgrb/res/1/20140828/95571409184191250.jpg</img><img>http://szb.northnews.cn/nmgrb/res/1/20140828/51971409184191265.jpg</img><img>http://szb.northnews.cn/nmgrb/res/1/20140828/94281409184191265.jpg</img><img>http://szb.northnews.cn/nmgrb/res/1/20140828/90301409184191265.jpg</img><img>http://szb.northnews.cn/nmgrb/res/1/20140828/33531409184191281.jpg</img><img>http://szb.northnews.cn/nmgrb/res/1/20140828/15121409184191281.jpg</img></body></root>