<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>高端买家年轻化出价能力提升400万元</title><source>http://e.chengdu.cn/html/2014-08/28/content_485729.htm</source><newspaper>成都商报</newspaper><page>第28版：房产</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  客群
  新趋势
  客群年轻化、出价能力提升、市场细分越来越明显，这三大特点成为今年成都高端市场的新变化。而在经过前几年的起伏之后，成都高端市场有望在今年迎来转折，而转折的核心则是产品分级，虽然同属高端序列，但是不同的产品分级标准将为更多人进入这个市场提供可能。
  80后入场，互联网行业买家增加
  客群年轻化有两个原因，一是80后群体开始逐渐成为社会中坚，他们的购买能力提升，“一部分富起来的80后”开始进入高端市场。“事实上，今年麓湖推出的隐溪岸就有很多80后买家，相对于老一辈，他们对于很有设计感的住宅产品更有兴趣，也更容易接受。”万华地产的项目负责人说。
  这部分富起来的80后主要包括三个类别，一类是自己创业富起来的，尤其是出现在与互联网相关的行业；一类是很多著名公司的中高层管理人员；还有一类就是一些接管家族产业的年轻人。这三部分人的支付能力差异比较大，因此这也导致了市场开始要针对他们的需求进行一些细分。
  “今年上半年，华悦府成交了一套总价超过千万的390平米大平层住宅，买家是国内一个知名的80后企业家，虽然这样的买家并不是华悦府的主力客群，但可以肯定的是，在豪宅市场，这样的买家会越来越多”。银泰中心的一位项目负责人告诉成都商报记者。
  从伊泰·天骄前期蓄客来看，客户年轻化也是一大趋势。据项目负责人介绍，由于天府门廊所处的市中心核心地理位置，城市配套齐全，很多需要在城市里工作、生活的年轻富裕人群被吸引，这种情况项目之前有所预料，但没想到占比会那么大。
  目前尚无法对整个高端市场的80后客群比例进行精准的评估，但是从部分项目来看，10%的比例应该很正常。从前年开始，成都出现了很多“泛豪宅产品”，这些200万以下的入门级豪宅产品与很多真正的豪宅出现在一个小区，开发商瞄准的就是很多80后客群，他们成长性更好，是开发商无法忽视的一个大市场。
  出价能力提升，成都高端市场日趋成熟
  随着部分80后企业家的入场，以及一些外地购房者的入市，“出价能力提升”成为整个高端市场的主要特征之一，根据麓湖的数据统计，今年客户的出价能力提升400万元，以前主要消费5、600万的高端产品，现在可以将预算提升至千万级。
  去年成都银泰中心的华悦居和华悦府刚刚亮相时，最早是在北京和香港两地进行销售。由于与两地在价格上的巨大差距，因此当地购房者对于“成都市中心的精装修豪宅单价卖3万元”这一现实反响热烈，在北京和香港，成都的华悦居和华悦府的销售套数过百。
  事实上，找外地买家也正在成为成都高端物业的重要拓客渠道，仁恒滨河湾项目负责人说，借助于滨江园在上海外滩的名气，有上海买家到成都买房，也会考虑买仁恒的房子。而棕榈泉费尔蒙公寓、龙湖世纪峰景也有很多物业被来自北京、上海的购房者买走。
  外地客户是一方面，对于成都豪宅来说，本土市场还是大头。在成都，高端物业和普通住宅的价差基本都在1.5倍以内，而在北京、上海、广州等城市，这个差距在三倍以上。“但现在买家开始逐渐认识到成都的高端物业，尤其是位于城市中心区的豪宅的价值，这或许是市场开始成熟的主要标志”，一位业内人士告诉成都商报记者。
  万华地产的相关负责人告诉成都商报记者，目前成都顶级豪宅的购房人群中，曾经有过普通豪宅或别墅居住经验的买家很多。也就是说如今购买华悦府、麒麟荟、天骄等产品的客户，有可能已经在麓山、蔚蓝卡地亚等成都知名别墅社区居住过一段时间。
  厘清高端物业市场，产品越分越细
  日前仁恒滨河湾二期推出90-140平米的产品，户型面积只有之前推的大户型的一半，“如果之前推的大户型定位类似于宝马7系的话，那么这些中小户型的定位则相当于宝马5系，更年轻，更时尚，但依然能够体现品质，还是一个品牌，只是产品的设计和打造和之前的会有很多不同”，仁恒滨河湾的项目负责人表示。
  事实上，在成都市场，“高端”二字本身就包罗万象，总价从一百万到数千万不等。日前，华悦府成交了一套顶跃住宅，总价超过2000万元。百万级的入门级高端产品其实定位就是首次改善置业和再次改善置业，仁恒滨河湾、龙湖世纪峰景、中海城南华府、桐梓林一号、朗御·S以及成都ICC凯旋门等都是这样的产品。而千万级的产品，除了黄龙溪谷、麓湖、蔚蓝卡地亚等大别墅项目之外，也出现在银泰中心华悦府、麓湖麒麟荟、伊泰天骄、来福士行政公寓、即将亮相的阿玛尼国际公寓以及成都ICC去年推出的王座等项目上。
  不过高端中总量最大的一个市场还是总价在300-500万的产品，产品面积大约200-300平米，单价在1.4万元到2万元之间，大部分是5000元/平米左右精装。仁恒滨河湾、绿地锦天府、天誉、保利康桥、华润金悦湾、九号公馆、公园5号、西派国际、西派澜岸、誉峰、世纪峰景都以这样的产品为主。保守估计，这样的产品在成都存量超过两万套，主要集中在城东的攀成钢和城南的金融城和锦城湖板块。
  从市场的角度来讲，这样的细分很科学，就像豪车市场一样，有豪华品牌，也有奢侈品牌，在豪华品牌之内，又有很明显的细分，比如奔驰的C级、E级、S级，宝马的3系、5系、7系，一个品牌下面，都有不同的产品类型和成型的产品体系。“不同总价的高端产品有着各自不同的针对人群，这实际上厘清了以前鱼龙混杂的高端物业市场，是市场的重要转折”，在日前成都商报召集的一次座谈会上，伊泰、万华、门里等高端物业开发商的项目负责人都表达了这样的观点。
  成都商报记者 赵述锦
  产品
  细分化
  300万至千万级
  华宅分化 9月集中入市
  “华润·金悦湾、保利·康桥、绿地·锦天府、伊泰·天骄、银泰中心·华悦府、朗御·S……”关注楼市动向的人可以发现，近期一批高端华宅项目蠢蠢欲动，而与从前成都高端供应的主力集中在郊区别墅上不同，此轮推盘或入市的项目基本都是市区高端大平层，清一色的精装或豪装房。有业内人士认为，伴随着成都高端买家出价能力的提升和居住需求的分类，成都市场对于市区高端大平层的需求在未来两年都会呈上升趋势，产品标准也在不断升级。从300万级市区舒适华宅到千万级的国际豪宅，而在高端大平层集中入市的9月，升级后产品的分化趋势也会愈发明显。
  塔尖产品入市，
  成都高端有了新的价值标杆
  不久前，成都银泰中心的华悦府低调入市，其天府大道一线豪宅的产品特点让很多购房者充满遐想。地处城南金融城核心的华悦府并非传统豪宅项目，它没有很多豪宅常见的大园林，但却地处城市一线，在天府大道旁，可以购买的住宅屈指可数。而且，华悦府在北京也有成功经验，在长安街上的柏悦府现在顶着“25万/平米”的二手房价格，却无二手房可卖的高端光环。
  同样，近期麓湖的高层豪宅产品麒麟荟样板间开放也让市场感到震惊。对于成都人来说，这更是一个不可思议的产品。有着最新潮的户型设计、装修风格，带装修的住宅售价超过千万元，但和麓湖之前推别墅产品一样，仍旧有不少客户托关系购买。
  “华悦府和麒麟荟分别代表了城市豪宅不同的发展方向。华悦府是城市中心的豪宅，强调的地段，以及附加在地段之上的城市配套价值，比如华尔道夫酒店、大型的高端购物中心。而麒麟荟则有更多创新的产品设计，代表的是市场对于个性化居住的追求。”有业内人士甚至把给这些千万级豪宅定义成“国际豪宅”，不仅是因为他们的产品配置国际化，更是因为他们受众国际化。这类产品已经超越成都传统豪宅的范畴，他们的受众基数现在不大，但高端物业的居住经验丰富，现在可能都有自己的别墅等其他高端物业，城市中心豪宅则是其资产链条或者居住链条上的一种补充。
  其实在华悦府和麓湖·麒麟荟之前，成都市场已有部分项目尝试过千万级豪宅的少量推货，近期华润·金悦湾、保利·康桥的顶跃产品售价都已超过千万元，此外今年成都还加入了阿玛尼公寓、伊泰·天骄等新项目。
  舒适型豪宅，依然占据最大市场
  记者仔细梳理了目前成都市场的豪宅供应，发现现在已经形成两类分化，即千万级顶级豪宅和舒适型华宅。前者没有大景观大园林，但在精装产品上做到了极致，而且拥有城市稀缺的地段和资源。舒适型豪宅则更加注重地段、配套、户型、精装的均好性。
  仁恒·滨河湾、绿地锦天府、环球汇·天誉、保利康桥、华润·金悦湾、中海·九号公馆、公园5号、西派国际、西派澜岸、誉峰、龙湖·世纪峰景、朗御·S都以舒适型豪宅产品为主。这些豪宅的主要买家是用来作为城市第一居所使用，也就是我们常说的“住家”功能。整体来讲，他们要求更大的面积，更完善的居住空间、更齐全的城市公共配套。这样的居住理念其实很传统，但是对于每一个环节要求更高。
  “相比新入市的千万级豪宅，舒适型豪宅更加实用，因为购房者买到得是成熟的现在和一个符合自身居住习惯的舒适大宅。”龙湖·世纪峰景相关人士称，今年上半年龙湖·世纪峰景的热销就与其合理的价格、成熟配套、交通改善密切相关。
  现房销售，降低客户购买风险
  上周六，位于金沙板块的华润·金悦湾一日销售了7套，对于一个最小面积211平米，最低总价350万元/套的纯粹精装大户项目而言，这算是一个是很难做到的业绩。高端大平层因为总价较高，客群基数较小，从来都不是以走量见长。但现房实景拉动销售，却也成为目前成都高端楼市的一个现象。
  “最近两个月华润·金悦湾的销售明显提速，我们认为这与项目现房实景销售有着直接的联系。”华润·金悦湾项目负责人称，目前华润·金悦湾一期已经完全呈现，小部分房源已经交付业主使用，今年年底就将大规模交房。据悉，今年上半年华润·金悦湾新增业主147位，主力成交房源总价约在500万元左右，销售金额突破6亿元。
  “客户的心情是可以理解的，买这类房子都不缺房子住，他们宁愿等到眼见为实。所以做高端，一定要有好的产品呈现力，否则打动不了见多识广的高端买家。”仁恒滨河湾、中海九号公馆等项目的负责人都表示，高端卖现房在楼市早有先例，只要产品不出错，高端进入现房之后销售速度都会明显提升。
  同样的情形也发生在保利·康桥，今年上半年保利·康桥单盘销售超6亿元，对保利客群进行梳理和分析后，保利·康桥项目负责人告诉记者，康桥购房者基本都是拥有多次购房经验的成熟客群，他们看中的是实实在在的品质，因此在现场看了实景之后，下单都十分坚决。而且对于客户来说，买现房的确降低了购买风险，可以放心消费。 成都商报记者 余鸽
</body></root>