<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>家长被判赔偿 3人事后辍学</title><source>http://e.chengdu.cn/html/2014-08/28/content_485766.htm</source><newspaper>成都商报</newspaper><page>第23版：四川</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  成都商报记者 汤小均
  悲剧余波
  小超溺水，4名同伴施救未果，他不幸溺亡。因害怕挨打、赔钱、坐牢，4同伴隐瞒实情，还将小超的衣服藏了起来。事后，法院判决4同伴监护人担责赔偿。
  如今此事已过去一年，但悲剧的余波却未过去。原本应在学校继续读书的4名少年，如今3人辍学，1人因精神压力大，即将转学。其中一个孩子，因害怕挨打，不愿回家，长期在外流浪。
  一年前，射洪县青岗镇5名初中学生，相约到河中游泳，14岁的小超不幸溺水，其他4人施救未果，小超不幸溺亡。随后，因害怕回家挨打、赔钱等，4个少年相约隐瞒此事，其中两人还将小超的衣服隐藏。直到两天后小超的遗体浮出水面，面对警方调查，4人才说出真相。因协调赔偿无果，小超家属将4个少年告上法院。
  今年7月，法院作出一审判决，小超的监护人承担60%的责任，4名同伴的监护人各承担10%的责任，共赔偿小超家属7万余元。然而，4名同伴的家属均认为，4人为未成年人，且在事发时采取了救援措施，不应承担责任，至今未在判决书上签字。
  如今，事发已整整一年，小超的4名同伴现状如何？他们是如何度过这一年的？昨日，成都商报记者来到青岗镇寻访4名少年，力图还原事发经过及他们一年来的心路历程……
  相约游泳
  同伴溺亡 4少年施救未果
  2013年8月22日下午2时左右，小超和朋友小松、小军、小强、小炯，相约到青岗镇小学后的沈水河游泳。5人中最大的是小松，事发时15岁，其余4人均为14岁左右。
  5人之中，只有小强会一点游泳，但5人都下了河。随后，小松来到了水较深的区域，小超也准备到深水区，小军提醒水较深，但小超不顾劝阻一下跳到了水较深的区域。随后，他的手用力舞动，一会儿沉，一会儿浮，且紧闭双眼没有说话。几秒钟后，感觉情况不对的小松，急忙喊会游泳的小强相救。他则和小军、小炯到岸边找树枝。然而，虽然小强奋力推小超，但没能成功。小松等人虽找到树枝，但长度不够。两分钟左右后，小超沉了下去，再也没有起来。
  害怕挨打
  4人将溺亡同伴衣服隐藏
  “这个事情咋个办？”大约半小时后，有人问，“我们是报警，还是都不说这个事情？”小超溺水身亡，给4个少年带来了极度恐慌，他们坐在岸边，久久没有说一句话，也没有离开。
  “如果我们说出去了，我爷爷肯定要把我打死。”小强说。
  “要是我爸爸知道了，肯定也要打我。”小松说。
  小超溺亡的事如果说出去，要被家长打，也是另外两人的想法。同时，还有人提出，不仅要挨打，肯定还要赔钱，还要坐牢。
  因害怕挨打、赔钱、坐牢，4人达成共识，决定都不说此事，并一起往回走。走到青岗镇小学时，碰见有人准备下河游泳，4人想小超的衣服还在河边，怕被人发现后报警，于是小强和小军又返回原处，将小超的衣服藏了起来。随后，4人到网吧上网。
  法院判决
  4少年监护人担责赔偿
  小超两天未归，他的爷爷四处寻找，期间还遇见并询问小超的一个同伴，但对方称“不知道”。两天后，小超尸体浮出水面，群众报警。青岗镇派出所经过调查，通知小松等4人到派出所接受询问，4人才说出了真相。此后，当地政府和派出所组织了多次调解，小松等4人的监护人表示从人道主义角度出发，愿每人出3000元钱，但未与小超的监护人达成一致意见。
  小超的父母认为，事发后，小松等4人虽是限制民事行为能力人，但都是初中生，通过手机拨打110的行为与他们的民事行为能力相适应，而4人不及时报警有重大过错。而在发现小超溺亡后，4人坐等半个小时，一不施救、二不报警，且商议将小超衣服隐藏。隐藏衣服等行为损害死者和亲属尊严。事后，4人又未及时告诉小超家人和派出所，继续隐瞒真相，进一步扩大了损害后果。今年1月，小超的监护人将4人告上法庭。
  今年7月，射洪县法院青岗法庭作出一审判决，小超的溺亡系5人的监护人疏于监护，致使5人擅自下河游泳，以及小超不注意自身安全前往深水区域所致。除小超自身存在重大过错外，与5人的监护人疏于监护也存在一定因果关系，故小松等4人的监护人应对小超的溺亡造成的损失各承担10%（即17795.65元）的责任，小超监护人承担60%的责任。
  但小松等人的监护人认为，4人都系未成年人，且在事发时采取了救援措施，因害怕才没有说出实情，不应担责，他们至今没有在判决书上签字。
  悲/剧/反/思
  此案非孤例 多地曾发生
  思想和安全教育之失怎么补？
  其实此案并非孤例。北京、浙江等地均发生过类似事件。2011年5月22日，5名少年相约到北京怀柔区京密引水渠游泳，其中一人溺亡，4个小伙伴因害怕担责竟隐瞒实情，还冒用其QQ号制造其离家出走假象。事后，法院判决4名少年父母分别赔偿5000元。
  “一个孩子落水，其他孩子竟相约隐瞒事实，这让人深思，也反映出我们目前在思想教育和安全教育上的缺失。”教育工作者顾海虹表示。她认为，孩子是祖国的未来，学校教育不仅仅是智力教育，更不能忽略了道德、纪律、安全等方面的教育。学校还应该重视学生的思想教育，“要让他们懂得什么是应该做的，什么不应该做，从小培养起学生的公德心，以及尊老爱幼、见义勇为等优秀品质”。 她还表示，要填补思想教育和安全教育的缺失，除了学校外，还必须依靠家长的努力。“家长是孩子的第一任教师，家庭教育是‘终身教育’的组成部分，具有学校不可替代的作用。如何使家庭教育和学校教育相融合，共同育人，值得我们关注和正视！”
  综合北京青年报、现代快报
  记/者/寻/访
  一年来因害怕挨打
  他只回过四五次家
  昨日，成都商报记者来到青岗镇，当地很多人都听说过小超溺亡一事。记者几经周折，找到了4名少年的家人以及小炯。4个原本应继续上学的孩子，如今除了小炯仍在上学外，其余3人均辍学，要么在外流浪，要么外出打工。而且，小炯因在校压力大，即将转学到射洪县某学校读书。
  事发后 他回家哭了两天
  昨日，成都商报记者在青岗镇见到了小炯，他的父母常年在外打工，为方便读书，他和婆婆租住在镇上一民房里。
  小炯个头不高，有些清秀。回想起事发经过，他也难过不已。他和小超是小学同学，也是好朋友。“我当时特别害怕，事情发生后，和他们一起到网吧待了一会儿，然后我就回家了，不敢跟婆婆说，我就一个人躺在床上哭。”小炯说，事后他遇到了小超的爷爷，被问起此事，也是因为害怕挨打，没敢说出实情。
  “当天小炯回到家中就不停地哭，还用被子蒙住脑袋，不管我怎么问，他就是什么都不说，也不起床吃饭。”小炯的婆婆说，小炯在家哭了两天，饭都没吃,直到派出所来找小炯，她才知道出了这样的事。 事发一年来，小炯也没有过过安生的日子。因精神压力大，他的成绩直线下滑。“在这里没法读书了，我们想办法把他转到了射洪去读初三，马上就要报名了。”小炯的婆婆含着泪，希望小炯能放下包袱好好学习。
  因害怕挨打 他在外流浪
  昨日下午，成都商报记者找到了小强的家。小强爷爷介绍，小强前天回了一趟家，这也是他近几个月来第一次回家，但当天就离开了。他说，小强父母在孩子小时候就离婚了，小强判给了父亲，但一直跟着他生活。去年小超溺亡后，小强并没有回家，直到派出所民警找来，他才知道出事了。他说，一年来，因害怕挨打，小强总共只回过四五次家，而且没有再上学。他也到镇上找过孙子，有一次找到了，但小强就是不愿回家，后来还闹到了派出所。小强对民警说，他在外的生活，要么在同学处吃饭，要么不吃饭。晚上，他蹲过桥洞，也在同学家住过。小强爷爷告诉成都商报记者，现在小强情绪有所好转，他已在射洪找了一所技术学校，准备等开学时将小强送去读书。
  昨日下午，记者还见到了小松的父亲、小军的婆婆。据介绍，小松事发后没再读书，现在在外地学手艺。小军也没有继续读书，而是前往上海父母处打工。
</body></root>