<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>千呼万唤“狮”出来“全能男神”新一代408来袭</title><source>http://e.chengdu.cn/html/2014-08/28/content_485794.htm</source><newspaper>成都商报</newspaper><page>第03版：专题</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  今年7月，神龙公司第四个整车工厂正式落户成都，预计2016年底投产，将生产东风标致等高端SUV、MPV等车型。
  “成都是东风标致的主战场。一直以来，在主流品牌当中，东风标致在成都的销量表现稳定，占有率在5%以上。”昨晚，东风标致总经理李海港在接受成都商报记者采访时表示，“成都市场对东风标致销量的贡献大，是我们的‘大粮仓’。”
  昨晚（8月27日），“全能男神”新一代东风标致408在成都上市，售价区间为12.97万~18.97万元。站立狮标的全新家族形象，大气动感；2730mm的同级别超长轴距，让人望而生畏；1.6THP和1.8L CVVT两款发动机搭配发动机智能启停系统，将动力和经济与环保进行了完美结合。“T+STT高效动力”组合将“更高效、更环保、更经济”的技术理念表现得淋漓尽致；“All in One集成触控”集成多项智能技术，9.7吋超大触控屏幕的使用，让我们坐等大数据时代下的智能驾享；全系标配博世ESP9.0版本、6个安全气囊，全LED大灯系统，新一代408的“3D Safety三维安全”力求做到无微不至的呵护。全面越级的价值魅力，无不彰显新一代“全能男神”东风标致408开创中级车新纪元的绝对实力！
  貌
  不止领先
  “All in One”智慧超凡
  昨晚，记者第一时间零距离感受到“全能男神”的独特魅力：置身于新一代408驾驶舱，真皮包裹的方向盘依旧沿袭了东风标致一贯的精致做工。真皮方向盘左下侧的定速巡航系统，40km/h的最低速度设定值，让长途驾驶告别疲劳！目光稍抬起，信息丰富的3D显示组合新一代408仪表盘，中间的显示屏高配版为彩屏，突出的是实用和简洁。目光转移至中控。双区自动空调，满足驾驶员和副驾驶两侧不同温度需求，中央显示屏上的智能触控即可自如调节，所需温度自由掌握！目光下移，在9.7吋彩色触屏上，STT智能启停系统、胎压监测、限速巡航功能按钮等高科技装备都集成到一个屏幕上。再看看换挡手柄下侧的一键启动、智能泊车辅助系统、电子手刹等智能科技的配置，给你的将是最实用的便捷和主动安全！
  体
  独门秘籍
  全新一代EMP2平台傲视同级
  新一代408是神龙汽车公司引进EMP2高效模块化平台后打造的首款车型。该平台大范围使用高强度钢材，可以在保证安全性的同时大大降低车重；采用全新的电子架构，可搭载多种动力总成和多种创新科技装备，可以说给了新一代408一副“好身板”。在此基础上，新一代408更有“袈裟”为你护身。盲区探测系统，可以根据前后传感器判断物体的静止或移动，大幅度提升行车安全。胎压监测则通过分析车轮直径的变化和轮胎物理表现，及时提供轮胎状态信息。东风标致Blue-i车载互联系统，首次亮相于今年的北京车展。Blue-i依托于“技术升蓝”，为用户提供诸多智能服务功能，拥有“智能出行”、“安防保障”、“专项服务”等3个重要模块。新一代408也搭载了这一先进的互联系统。
  芯
  “T+STT”强劲力量
  张弛有度
  “全能男神”必须有一颗张弛有度、收放自如的雄“芯”。“T+STT高效动力”的搭载，让新一代408可以随时随地迸发出激昂的动力，而油耗表现则有一种豪放中不失柔情的男人气概。
  新一代408搭载1.6THP和1.8L CVVT两款发动机。1.6THP涡轮增压直喷发动机连续8年获得“国际年度发动机大奖”，加速迅猛兼顾舒适性，燃油经济性好，动力表现甚至好于主流的1.8T发动机。作为T中的另一款发动机，1.8L CVVT技术发动机是东风标致“E动战略”下的一款主流动力发动机, 由PSA集团倾力打造，率先在新一代408上使用，动力上绝对不输主流2.0L发动机，而油耗却和1.6L发动机相当，创造出低油耗、低保养费用的“双低”记录。
  新一代408全系还标配“STT发动机智能启停系统”，STT是目前发展最迅猛的“微混节能技术”，在驾驶者无需改变任何驾驶习惯的情况下，轻松达到15%的节油效果。
  T和STT的珠联璧合，行成高效组合，创造了中级车油耗的绝对新低，1.6THP+STT综合油耗达到每百公里6L，1.8L CVVT+STT综合油耗更是仅为每百公里5.9L。
  形
  2730mm超长轴距
  肚量非凡
  “大肚能容，容天下难容之事”，一个真正的“男神”，帅气阳光的外表下，还要有一个能够足够包容的胸怀。新一代408用最大的诚意满足中级车用户对空间的需求。新一代408轴距远超其他中级车，达到2730mm，整车尺寸达到了4750mm×1820mm×1488mm，宽敞的车内空间让后备箱超级宽大，新一代408以它有容乃大的胸怀为用户打造了越级驾享。如果这些你还不解馋，在后期的新一代东风标致408车迷试驾活动中，你一定尽兴。
  能
  3D Safety呵护安全固若金汤
  作为一个“全能男神”，将让您随时拥有一份“安全感”。新一代408借助多项同级领先的创新科技，出色地预防危险发生，悉心周全地保障驾乘者享受每一段旅程，全面升级中级车安全驾驭标准。新一代408在预防安全方面力求做到精益求精，而全系标配博世ESP9.0、6个安全气囊等主动被动安全配置的应用，让驾乘者拥有更加固若金汤的安全防卫。由于新一代408是EMP2平台打造的首款车型，大量采用激光焊接工艺，达到1600兆帕高强度钢材的使用率超过70%。高强度钢材的使用可以在提高车身安全系数的前提下大大减轻车重，安全和节能两不误，打造“3D Safety三维安全”。
</body></root>