<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>903S王者归来，定鼎成都3房巅峰</title><source>http://e.chengdu.cn/html/2014-08/28/content_485666.htm</source><newspaper>成都商报</newspaper><page>第32版：房产·专题</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  成都3房浩瀚如海，真正有资格称王的项目只有一个。去年9月，和记黄埔地产在城南神仙树片区打造的·i-都会903，赢得了地产业界、购房者和主流媒体的一致赞誉。这个以“约90平方米全板式3房两梯两户”为鲜明标识的3房项目，凭借一系列直逼高端豪宅的硬件指标以及城南知名富人区的地段基因，创下了成都房地产市场上史无前例的销售神话，并一举拿下当年成都楼市单盘销售七项冠军，成为2013成都楼市的超级大赢家。
  日前，和黄·i-都会即将推新的消息在业界疯传，不少地产人士均对这个被称为“903S”的产品寄予了众多期待。有资深分析人士指出，在当前成都3房市场大环境下，业界急需一个突破性的标杆项目提振信心。很显然，曾创造一系列产品及销售奇迹的和黄·i-都会无疑是不二之选。“903S是一个一旦亮相就能躁动整个市场的产品，相比去年的903，它在四大关键环节上实现了完美超越。”据悉，903S预计9月初面世，“它将从地段、产品、景观、配套四大维度向市场展示，903S是成都房地产史上最好的3房项目。”
  解密S密码：
  从903到903S，完美之上再造极致3房
  因为关系到对居住者家庭结构变化的预判以及对居住者生活舒适度的关怀，3房始终是市场最稳定、最主流的需求。而约90平方米面积段，更是一个非常讨巧的设置。它涵盖了合适的功能布局以及合理可控的总价，为青年置业者享受城市主流地段上的高品质生活创造了无限可能。
  从903到903S，符号形式上看，只多了一个S。但众所周知，在消费品领域，S一般代表着最高或顶级，比如奔驰的S级、iphone的S系。由此，当S首次现身房地产领域时，903S所代表的意义自然就不言而喻。
  “903是和记黄埔地产进军成都顶配3房市场的开篇之作，和黄·i-都会让成都地产同行及购房者看到了成都最好3房理应具备的优异素质。”一位业内人士表示，直到现在，903依然是成都3房市场上的标杆之作。然而，面对无人超越的产品高度，和记黄埔地产重磅推出903S的用意显然在于实现一次惊人的再次超越，并引领成都顶级3房持续进化。
  i-都会903S所在的神仙树片区已是成都无可争议最贵地段，为成都第一富庶区域，在这座城市中有着不可超越的地位，周边聚集着成都最好的城市高端配套———世界级酒店、顶尖写字楼密布、世界500强企业、国际商务精英云集、高端生活场、城市综合体、商圈林立。可以这么说，i-都会903S，不仅是城南头排地标，也是神仙树片区的稀缺绝版之地。
  成熟，眼见为实
  城南封面人物入主神仙树903S
  有人曾这样描述和黄·i-都会的醇熟地段和配套，“这是一个不需要走进售楼部、不需要看图纸就能买的房子，眼见为实的配套体系，涵盖商业、商务、教育、医疗等诸多功能。关键，它还是神仙树片区唯一为青年买家量身定制的顶级3房，面对这样的产品，我找不到任何拒绝的理由。”
  城南封面人物入主神仙树903S。事实上，从903到903S，成熟繁华仍在进一步升级。今年，被誉为“成都第一街”的新街里迎来大批商家开业。餐饮、美食、银行、超市、水果店、美发店等日常生活必须业态一应俱全。再加上神仙树、桐梓林片区固有配套及周边新南天地等城市级商圈环伺，903S呈现出了和黄·i-都会迄今为止最打动人心的成熟配套体系。
  值得注意的是，在903S社区内部，还独立规划了幼儿园及独立水景会所，相当于是为903S业主打造的专属配套，奢侈程度可见一斑。可以说，在地段和配套上，成都没有任何一个项目能和903S相提并论，它的任何一项指标都足以秒杀市场同类项目。
  突破，硬件升级
  903S户户皆是楼王级享受
  请记住这个指标：在903S，约50%的户型为正南北朝向，100%的户型为南向。这是一个连高端豪宅都不能保证的朝向指标。因为得益于903S两梯两户全板式的建筑结构以及和记黄埔地产打造完美产品的决心，这一不可能实现的指标才首次现身成都3房市场。
  “约70%的房源为中庭房源，这类房源中80%的房源为前后双景观。在903S社区内，几乎户户都是楼王级的居住享受。”一位了解项目规划的业内人士表示，和黄在903基础上实现了规划上的巨大突破。
  去年，和黄·i-都会亮相后迅速走红的原因之一，就是其拥有豪宅项目中才能看到的两梯两户全板式结构。而今年，903S显然把两梯两户全板式居住的精髓发扬到了极致。100%的南向，不仅满足了居住者对通透、采光的需求，同时也创下了成都青年3房项目的又一个全新纪录。而这种实实在在的硬件比拼，更凸显出903S一骑绝尘的产品指标。
  景观，霸道视野
  903S花园绿廊
  眺望锦城湖
  以超越完美登顶极致为打造目标的903S，在景观方面同样表现出了应有的水准。社区内部，双重树阵列队，营造出强烈的仪式感。100%的房源都可享受到社区园林，其中，50%的房源更拥有双中庭景观。
  值得一提的是，在903S，还有数量极为稀缺的首层带花园房源，私家花园与园林景观双重交融，满眼绿意享受非凡。据悉，这也是和黄·i-都会最后一期首层带花园房源。
  而在社区外围，还有由两大国际级事务所———ADI及贝尔高林共同主刀的肖家河国际滨河绿廊。由内而外，903S形成了一个被多重景观、浓浓绿色所包裹的居住环境。需要注意的是，903S部分房源南向可观约23.8平方公里的浩瀚锦城湖。登高望远，稀缺自然景观与城市高楼天际线交相辉映，无垠霸道视野，甚至优于金融城板块内众多高端大平层项目。
  “在地段、产品、配套上，903S已经占据了3房市场的绝对制高点。”有业内人士指出，和记黄埔地产并没有因为核心优势众多而产生半点懈怠，903S再次实现了华丽质变。
  交通，四通八达
  903S立体交通
  对接全城繁华
  8月19日，剑南大道（三环路至绕城）主道和下穿隧道双向十车道正式投入使用，和黄·i-都会的交通体系中又多了一条更为便捷的快速通道。据悉，不久后，二环路经剑南大道至华阳的规划中BRT公交线路也将开通。以和黄·i-都会为起点，无论到老城区还是天府新区，均便捷且畅通无阻。
  另外，在903S周边，天府大道、府城大道、益州大道、三环路、2.5环等多条城市快速通道环伺。轨道交通方面，地铁1号线及在规划修建中的5号线、7号线均有站点设置，并可无缝换乘机场专线。四通八达的交通体系，让903S的出行便捷性一举冲上历史峰值。
  我们有理由相信，903S的出现将让兴起三年时间的成都3房浪潮达到顶峰。而对众多青年买家来讲，买下成都最好的3房———903S，无疑是在这波3房风潮中最为明智的举动。（王胜波）
  咨询电话：
  028-88887888
</body></root>