<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>绿地突围领跑定制商业模式弯道超车</title><source>http://e.chengdu.cn/html/2014-08/28/content_485742.htm</source><newspaper>成都商报</newspaper><page>第14版：国际·房产·专题</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  不少行业人士把2014年底的绿地VS万科的地产“一哥”争夺战作为中国地产界的最大戏码。然而一位资深地产人士表示，他更为关注绿地在商业地产的弯道超车式发展，从2010年商业占比25%到今年提出增加至50%商业占比，绿地集团商业地产总规模突破2000万平方米，仅持有型购物中心面积就高达300万平方米。随着绿地的商业地产超速增长、突围领跑，与涉足10余年商业地产发展的万达、宝龙等商业巨头齐头并进，商业巨头实现进一步分化，业界也越来越关心一个问题———绿地的商业发展模式究竟是什么？
  为什么要做定制商业？ 确立新的竞争优势
  就绿地西南区的项目来看，几乎再难见到纯住宅项目的身影，多为遵循绿地产城化一体战略路径的大型综合体、超高层项目。根据绿地西南事业部相关负责人统计，2014年绿地西南共有10个商业项目同时运作，商业总体量超过300万平方米。
  据最新消息显示，9月中旬，绿地布局成都南二环的综合体项目绿地GIC将正式亮相楼市，随着这个受到各方关注的项目面市，绿地商业项目的背后运作模式也逐渐浮出水面———定制商业。
  其实在2013年时，位于城东的世界地标项目绿地中心468联手伊藤洋华堂打造全球独一无二的新概念店，2014年城北绿地城项目亮相即宣布以202米超高层为主力，打造城北目前最大综合体，绿地定制商业模式同步启动。
  “2011年绿地集团宣布扩张商业版图，向‘订单式商业地产’的开发模式过渡，从而使绿地商业资源的优化整合与模板式复制成为可能，可以说绿地是商业地产大潮中唯一转型速度和发展规模都快的地产商。”一位业内人士感言，但绿地的核心竞争力又绝非单纯的“拿来主义”，而是迅速确立与各个品牌商业巨头展开合作的“强强联手”，以“空间换时间”。
  “如果自己进行管理运营，从培育到成熟可能需要4年时间。但是实行聚能合作之后，两年左右便可以直接进入成熟期，这是一种高效的商业运作方式。”绿地集团董事长、总裁张玉良曾表示，“2013年绿地的商业地产的出售部分占总销售额的42%，在全国的综合房企当中比例是最高的。而且商业地产、产业地产的成长空间很大，去年我们平均增长50%，在产业地产方面的增长达到了80%，这就说明绿地的业务结构以及增长完全符合市场需求。”
  的确，仅仅两年时间，不断优化、创新其商业模式让绿地走出一条独创道路，其商业合作伙伴、商业资源也具有世界级规模。合作对象囊括国内外知名企业，包括泰国正大集团、英国洲际酒店集团、美国万豪酒店集团、韩国新世界集团、凯丹、丹尼斯、伊藤洋华堂等全球数百家品牌企业。
  绿地西南“私人定制”全面开放 打造全球创新平台
  商业作品的生产有一个特点，从思路定型到最终成型大概需要2年的时间，如果思维不够超前，那么做出来的东西必然会落后。“定制商业”模式的出现，体现了绿地在迅速发展商业版图实力之外清晰的战略决策。
  “对于绿地集团而言，定制式在招商、选址时就已经开始；在整个综合体拟建、开建过程中，商家的意见都会反馈到技术对接中来，并将意见反馈进入设计阶段，从商业业态、商场规划进行反复商榷，以达到量身定做。但这些，并非绿地独有的秘密武器。”绿地集团西南事业部副总经理任平强调，绿地的定制商业最为独特的模式在于打造了一个开放性的商业平台，在项目拟建之初，这个平台不仅仅是为与绿地达成合作关系的国内外知名商业品牌开放，而是面对全球所有商家开放，只要商家品牌契合项目在市场、区域、整体业态多方面的考虑，那么就可进入绿地“私人定制”环节，从而保证入驻项目品牌从调性、个性、设计到商场铺位人流动线的全方位定制。“绿地定制商业模式是将商家邀请到一个崭新的商业平台，集众家之长，共赢发展，而绿地在其中的角色占位是平台提供商，是专业服务商。”
  “私人定制”作为商业井喷时代的一种超前模式，绿地不仅仅运用在商业上，还将其发展到办公领域。据绿地集团西南房地产事业部一位高管透露，绿地布局商业，开创旗下商业、写字楼“定制化”特色模式，结合特定产业需求，结合产业融合的新趋势，要开创房地产、金融、商业等资本的合作时代，搭建新的商业运作平台，比如写字楼开始以整栋的形式对外销售。在北京、广东等一线城市，也有金融机构等企业看重绿地整栋物业，我们也希望借此发挥绿地的优势。”
  在绿地的“私人定制”平台上，合战成势、定制服务取代了以往主力店独大的商业模式，用绿地相关负责人的话来说，只要品牌有特色，小到一家奶茶店也会享受同等的定制服务。
  强强联手、自有品牌
  齐头并进
  今年3月，绿地商业在成都举行西南战略发布会，包括伊藤洋华堂、王府井百货、银泰百货、欧尚超市、洲际酒店、丝芙兰、麦当劳、百胜餐饮、星巴克、屈臣氏、西西弗、CGV影院、面包新语等超过60位业界嘉宾和200位国内外知名连锁品牌商家代表的商业地产相关高管前来助阵。
  资源整合能力与号召力双优势明显的绿地，同时收获了来自购房者的认可。据记者从绿地商业项目上收集的销售数据显示，绿地中心的商铺在6月份试售后迅速订购8个亿，超高层世界地标影响力可见一斑；而西南绿地之窗写字楼被多家企业收入囊中，在西南地区成为定制办公标杆。
  除了伊藤洋华堂全球旗舰店和华润万家超级店与绿地联手推出定制商业，绿地西南也形成了“四海、八方、人和”三大产品系列及“绿地中心”、“绿地缤纷城”、“绿地乐和城”、“饕界”（高端餐饮街）等自有商业地产品牌。
  在成都，随着东、西、南、北、中各大项目的全面铺开，绿地中心、绿地GIC、绿地城、绿地缤纷城、绿地之窗和绿地世纪城6大商业项目共同呈现出绿地商业合纵连横之势，逾230万平方米总体量皆于今年面市，在成都市场无出其右。
  正如绿地集团一位高层所述：“商业地产存在泡沫的不是购物中心个数，而是同质化，同质化中最大的问题不是业态同质化，而是思路的问题。”绿地定制式地产模式不仅给商业地产的未来提供了一条出路，同时也告诉市场了一个更具深远意义的启示———创新式思维永远是商业制胜的关键。（叶涛）
</body></root>