<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>家居联盟遇瓶颈 谋求新突破成最大课题</title><source>http://e.chengdu.cn/html/2014-08/28/content_485680.htm</source><newspaper>成都商报</newspaper><page>第39版：家居</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
  本周末，家居“冠军联盟”将在成都举办一场大型促销活动。作为家居商企在市场竞争下的产物，联盟这一独特的行业形式在我国存在了至少五年，经历了起步、壮大、鼎盛等时期。
  而在大家居时代背景及市场等多方面因素下，今年以来，蓉城的各家居联盟也进入到了一个瓶颈期，组织形式固化、活动效果下滑、销量难攀巅峰等成为困扰各联盟商家的难题。成都商报记者在采访中看到，在愈发惨烈的家居竞争中，部分商家和联盟已意识到传统联盟活动的局限，他们积极行动起来，尝试各种变革，深挖内部潜力，在这一迷茫期寻找新突破。
  2009年
  “最强”家居联盟诞生
  作为家居业最知名也是最早之一的联盟，“冠军联盟”成立于2009年4月23日。当时，由国内家居业六大品牌欧派厨柜、东鹏陶瓷、大自然地板、雷士照明、红苹果家具和美的中央空调的企业负责人，在北京人民大会堂举行了成立仪式。在当时市场压力重重的环境下，“抱团取暖”“同甘苦、共进退”成为该联盟的主旨。而由于参与联盟的企业都是家居业各领域的领军品牌，大家在品牌营销、客户服务等方面全面联手，推动家居产业跨界升级，可谓中国家居史上“最强”联盟。
  以此为起点，随后两三年，家居联盟在全国各大中城市遍地开花，促销活动层出不穷……
  2012年
  蓉城家居联盟的高峰期
  作为家居竞争最为激烈的城市之一，成都自然也搭上了联盟的班车，并于2012年达到一个高峰期———当年的6月16日，由史丹利、诺贝尔、兰花草、倍特、安华、圣象、曲美等12户商家形成的品牌联盟，在成都西门某体育馆内上演了一场万人团购。当年7月7日，由蒙娜丽莎瓷砖、英皇卫浴、美家堂、欧派、顾家家居、松下电器等12户商家结成的联盟，在新会展洲际酒店水晶厅再度举办了火爆异常的大型团购活动。
  这两场联盟活动炒热了蓉城市场，也让商家看到了契机，不仅是部分商家组成了“616品牌家居精英俱乐部”，各大家居卖场内的联盟也方兴未艾，以富森·美家居里的众商家为例，当时就组成了“一团”“二团”“三团”，各团由不同品类的家装、建材、家具和软饰商家组成，定期举办团购促销。同时，其他大小家居联盟的活动，也在蓉城各酒店、馆所、小区如火如荼地展开。
  可以说，在刺激消费、拉动内需、压缩利润、带给消费者切实利益上，家居联盟做出了有目共睹的贡献。
  2014年
  “大家居”下的瓶颈期
  在进入2014年后，“冠军联盟”的成员也有了变化，索菲亚、万和、华润漆、慕思、友邦等加入。但是，包括成都在内的全国主要市场，家居联盟进入到了一个相对的瓶颈期———到客量下滑、销量增长难、成本利润比持续增高。某卫浴品牌6月在成都参与了一次联盟活动，前期推广宣传及场地人工等成本约8万元，最终销售额20多万，其利润还无法填补这近1/3的成本比。有参与了多次联盟促销的商家向记者道出了家居联盟的“二八定律”：做一次联盟活动，两成商家赚大钱，五成商家收支大致持平，剩下三成商家基本就是“陪太子读书”了。
  行业人士分析，就家居市场未来发展来看，联盟性质的促销活动势必是走弱的过程，主要原因一是家居市场过度营销后，消费者对联盟活动的依赖度降低，抵御度增高了；二是近年来“大家居”概念兴起，无论是涵盖全屋、以“拎包入住”为旗帜的整装家装，还是各大家居品牌的产品种类扩充（比如卫浴企业开拓墙地砖市场、衣柜企业做全屋实木定制等），这些都对以品牌产品互补为主要优势的联盟形成了强大的冲击，市场分流不可避免。
  同时，家居促销活动形式依旧传统，手段单一，产品特性又与移动终端等电商形式存在一定体验差异，造成联盟形式还是商家不得不依赖的营销模式，也就不奇怪有商家发出“做活动，站着死；不做活动，坐着等死”的无奈感叹了。
  未来
  寻求新突破还需市场检验
  当下，寻求突破，已成为各家居联盟商企共同研究的最大课题，有着5年历史的“冠军联盟”再度走在了行业探索的前列。据索菲亚衣柜副总、市场部部长王群介绍，作为应对之道，“冠军联盟”一方面推出家居联盟的APP软件，作为增加消费者客户端的体验，加强品牌与顾客的黏度；另一方面，“冠军联盟”各企业已在广州联合成立公司，成为国内第一个拥有注册商标、名称和标志的家居联盟类公司。在公司化的统一运作指挥下，“冠军联盟”未来将减少横向活动类的推广，向纵向的深度合作迈进。而所有的革新最终还需要通过市场来检验，还需要消费者来认可，本报将持续予以关注。
  成都商报记者 张玮
  他/山/之/石
  “圣象8.23欢乐GO”
  为家居单一品牌开启全新营销之路
  频繁的促销节奏、赤裸裸的低价折扣、各式各样的团购会、商家联盟促销……家居促销在经过近年来的喧嚣之后，不少家居品牌也开始寻求差异化和新突破。上周六，作为中国家居行业的知名品牌———圣象地板，与成都欢乐谷进行了一次跨界异业合作，这次以“圣象8.23欢乐GO”为主题的活动取得了惊人的销售业绩和社会效果。业内资深人士认为，该活动是家居业营销的一次创新和突破，紧紧抓住了客户的参与感，潜移默化地将品牌认同感渗透到了消费者心中。更为重要的是，它为家居单一品牌的营销开创了一条全新之路，它摈弃了家居品牌此前赤裸裸的价格大战，回归到了对用户本身的生活关注和人文关怀。
  据了解，在“圣象8.23欢乐GO”活动当天，共有417辆大巴、1200辆私家车，来自全川近3万名圣象用户齐聚成都欢乐谷，开展了一次意义非凡的亲子之旅。本次“圣象8.23欢乐GO”把对3万用户的感恩回馈转化成了一种亲子、欢乐的形式：由圣象安装技师亲自领舞，和万千用户在欢乐谷水上公园大跳“小苹果”。“两人三足”“才艺表演”更拉近了家人之间的距离，更有四川省文理科状元与学生家长一起互动，共同探讨学习心得。而最火爆的当属1110个豪华大奖的欢乐回馈，包括iPhone5s在内的大奖被一一抽出，让用户享受欢乐的同时更得到了超级实惠。
  据圣象方面相关人士透露，在赚足了人气的同时，围绕“圣象8.23欢乐GO”展开的销售也取得了比去年同期活动翻番的骄人业绩。记者注意到，在这次活动中，没有放价的噱头，也没有超级折扣，而是凭借货真价实的产品以及一场用户体验之旅，完成了圣象这次在行业中的全新突破，实现了企业和用户的双赢，同时将“圣象大家居”的概念成功推出。业内资深人士认为，“圣象8.23欢乐GO”的成功，实质上是体验经济的一次获胜，其作用就在于消除品牌和消费者之前的距离感，最终获得消费者的心理认同。不过，像这种动辄耗资上千万的活动也不是一般品牌能够复制和超越的。成都商报记者 江涛摄影报道
</body></root>