<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>外资持续涌入A股</title><source>http://epaper.xiancn.com/xawb/html/2014-08/12/content_316184.htm</source><newspaper>西安晚报</newspaper><page>第15版：财经资讯·证券</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  单周流入创6年新高
  随着热钱从欧洲等发达市场撤离，新兴市场再次受到追捧，其中中国股票型基金净流入额约占整个新兴市场的七成。
  经济数据回暖、流动性宽裕、改革措施效果显现，中国经济似乎让人松了一口气。虽然证监会于上周五指出，沪港通正式启动具体日期尚未确定，但是7月最后一周流入的外资放巨量，依然显示A股行情值得关注。
  申银万国最新策略报告指出，7月24~30日，外资加速涌入A股和中概股21.4亿美元，加上7月31日更高达25.8亿美元，单日峰值在7月30日(7.6亿美元)。累计来看，当周流入量已超过2012年12月那波外资流入的峰值，创2008年4月以来的新高。
  记者注意到，此轮外资流入与2012年四季度那一轮外资流入有异曲同工之处，资金均是先流入港股，然后再衍生至A股，当时外资流入A股和中国概念股长达24周，其中近半是12月初放巨量后流入，持续推升沪指涨13.7%。
  连续两周巨额净流入
  根据专业资金监控商EPFR数据，截至今年7月30日的一周内，全球新兴市场股基净流入额超过20亿美元，创77周以来新高，其中中国股基的净流入额高达14.4亿美元。
  在过去一周，国际资金仍在持续流入中国股市，截至8月6日一周内的净流入额为12.2亿美元，为自2008年1月2日一周以来的第四高水平。记者统计发现，中国股票型基金已连续两周实现净流入，截至今年1月1日以来的32周内，中国股票型基金平均每周实现净流入额3884万美元，其中有15周是净流入。
  事实上，这些国际资本有很大一部分来自发达市场股市。数据显示，由于欧元区的意大利等国经济陷入衰退，加上中东地缘政治局势紧张，欧洲股基同期净流出额超过10亿美元。
  自去年四季度以来，国际资本分别有4次大规模流入A股，分别是在去年11月，今年1月、6月和7月。
  在去年11月的第一次，是中国高层公布关于全面深化改革若干重大问题的决定后，外国投资者重燃对中国股市信心。据EPFR披露的数据，截至去年11月27日的一周内，中国股基净流入额为5.73亿美元，创下近10个月来新高。A股市场当时也出现了一轮明显上涨，据统计，从2013年11月15日至12月4日，上证指数最多上涨了近8%，而从11月27日至12月4日，沪指最多上扬了4%。
  第二次密集流入发生在今年1月，截至今年1月15日的一周内，中国股基净流入达6.6亿美元，创近一年来新高；截至1月29日一周，中国股基已连续6周实现净流入，表明国际资本正持续涌入。巧合的是，A股从1月20日阶段见底到2月20日的一个月内，上证指数最多反弹了9%。
  第三次大规模净流入则发生在今年6月。据统计，从截至6月11日的一周到截至6月25日的一周，资金连续3周净流入中国股基，合计净流入额达到12亿美元，上证指数在6月20日盘中跌至2010.53点，创近1个月来新低，而从6月21日至今，上证指数最多反弹了10%。
  外资押注A股眼光独到
  历史上出现与今年7月底类似规模的净流入后，对A股的影响究竟如何？记者查阅资料后发现，自2008年下半年以来，唯一能和今年7月底这次热钱流入规模相媲美的，还要追溯到截至2012年12月12日的一周，当时中国股基共吸引了14.36亿美元净流入，不仅连续14周成功“吸金”，更创下自2008年4月16日以来的最大单周净流入额。
  外资疯狂加仓也推动A股走出一轮上涨行情，2012年12月4日，上证指数在连续数月下跌后盘中最低触及1949.46点，创下自2009年1月以来新低，但从12月5日到次年2月18日，沪指最多暴涨了24%，而从12月12日即当时净流入创4年新高后，沪指最多上扬17%，这些都足以说明外资大举押注A股的眼光相当准确。
  据《每日经济新闻》
  上证 2224.65 +30.22
  深证 8009.74 +124.41
  恒生指数 24646.02 +314.61
  道琼斯 16553.93 +185.66
  日经225 15130.52 +352.15
  英国富时 6614.88 +47.52
  德国DAX 9123 +113.68
  法国CAC40 4183.56 +35.75
  美元指数 81.47 +0.04
  美原油连 97.83 +0.18
  美黄金连 1308.60 -2.40
  美黄豆连 1080.25 -4.50
  伦铜电3 6996.50 -3.25
  期指1407 2360.00 +23.60
  观点数据由经易期货提供
  名称 最新 涨跌
  （数据采集截至8月11日 16：30）
  世界主要指数
  期指：央行保持正投放货币。本周三、周四有新股申购，资金面有一定压力。市场振荡加剧，量能萎缩，观望气氛增加。持仓看总持仓下降，空头减仓集中度超过多头，持仓结构偏多。贸易数据、PPI等显示经济增长动力稳定，沪港通蓝筹股估值偏低，仍有支持市场走强的动力。股指本周有望企稳，操作上以逢低做多为主。
<img>http://epaper.xiancn.com/xawb/res/1/21/2014-08/12/15/res03_attpic_brief.jpg</img></body></root>