<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>陕西向云南捐赠500万元</title><source>http://epaper.xiancn.com/xawb/html/2014-08/12/content_316107.htm</source><newspaper>西安晚报</newspaper><page>第04版：今日要闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  市慈善会公布捐赠账号热线
  本报讯 （记者陈黎 实习生刘雯婕） 云南鲁甸地震发生后，牵动着西安市民的心，不少爱心企业和爱心人士纷纷到市慈善会捐款。为了方便市民捐款，市慈善会与本报联合行动，公布市慈善会捐款账号和电话。
  开户名：西安市慈善会 账号：0310010-4292013211
  开户行：上海浦东发展银行西安分行营业部
  捐赠热线：029-88868053 029-88855278
  本报讯 （记者程慧 实习生张珊 马周梅） 记者昨日从省民政厅获悉，陕西省委、省政府向云南省委、省政府发出慰问电，并向云南省捐赠500万元。
  慰问电说，昭通市鲁甸县发生6.5级地震，造成重大人员伤亡和财产损失。在此，我们谨代表陕西3700多万人民向受灾群众表示诚挚慰问，向遇难人员表示沉痛哀悼，向奋战在抗震救灾一线的干部群众、医护人员和人民解放军、武警官兵表示崇高敬意。震灾无情人有情，陕西人民对鲁甸灾情感同身受。为支持抗震救灾工作，陕西省委、省政府决定，向云南省捐赠500万元。同时，陕西已经在救灾队伍和物资方面有所准备，如救灾工作需要将全力提供帮助。
  慰问电最后说，我们坚信，在党中央国务院的坚强领导下，在全国人民的大力支援下，云南省委省政府一定能够团结带领全省人民夺取抗震救灾全面胜利，重建幸福美丽家园。
  直通震区
  陕西36名志愿者在现场：
  尽管余震不断 救援昼夜不停
  本报讯 （记者张潇 实习生赵红） “手套都磨烂了 ，队员根本停不下来，没有时间休息，也不敢休息。”正在鲁甸救灾现场的救援队长易之说：“看到村民除了身上穿的衣服外，房子毁了，粮食压住了，断水断电，很揪心。” 陕西民间公益救援组织——陕西曙光应急救援协会前后两拨、共36人的救援小组正在云南鲁甸灾区进行持续救援。预计将于8月23日返回西安。
  现场情况令人揪心
  “我现在有一个紧急会议要开，所以有啥问题咱们尽量简洁些好吗？”8月10日，记者拨通了易队长的电话，电话那头还不时地传来一阵阵忙碌的叫喊声。
  “在云南鲁甸县龙头山镇，老乡们的土坯房子倒塌特别严重，很多猪、牛、羊都压在下面，村民家里除了他们身上穿的衣服外，啥都没带出来，很多人无家可归，看了实在很揪心。”易队长有些哽咽地说：“人在大自然灾害面前显得特别渺小……”
  车上电话信号时断时续，运送物资的曙光救援队总队长陈昫同说：“这次救援我们遇到了一位11岁小女孩刘艳（化名），因为地震，小女孩家里的600棵花椒树没了，房子被毁，家里仅剩四只猪和一头牛，更不幸的是爸爸和弟弟被大石块砸中离开了人世，目前姐姐在医院接受治疗，刘艳和妈妈现在住在临时搭的棚子里，眼泪已经哭干了，母女两个人言语中我能感受到的既有坚强，又有茫然…… ”
  队员经历多次余震
  8月6日和8日，陕西省曙光救援队两批队员先后出发赶往云南鲁甸。易队长说：“我们第一支队伍8月6日出发，7日凌晨6点到达灾区，第一时间在龙头山镇报到之后，我们进入了重灾区，立马开展灾区防疫、医疗保障、抢险救援等工作。72小时黄金抢救时间已经过去，医务、交通、电信、防护工作已经全部展开。”
  第一批救援队伍20人的工作时间预计是15天。目前正不分昼夜进行野外救援，易队长表示：每一天晚上经历过好多次余震，昨天下午一场余震很多村民的房子又没了。连降暴雨，道路随时都有滑坡的可能，白天很热，晚上暴雨，找不到休息的地方，队员的体力都透支了，但大家仍坚持搜救。
  灾区仍需专业支援
  陈昫同介绍，第一批救援队伍随身带的药品、防护装备基本已经用完，救灾物资匮乏。8月8日，第二支救援队伍16人，其中6名女性志愿者负责对灾区妇女儿童进行灾后心理疏导，他们带着社会各界捐助的价值20万元的物资赶赴鲁甸，这些物资包括帐篷、睡袋、药品、幼儿食品、玩具等，目前队伍已到达灾区，预计工作10天，主要负责运送物资、协助救援。
  大灾大难面前，众志成城。据悉，雅安地震时，曙光救援队60名志愿者到灾区进行救援，这次鲁甸地震派去的队员都是有救援实战经验的，相对来说后勤保障比较完善。正在救灾前线的易队长表示，目前鲁甸灾区现场救援队伍特别多，陈昫同表示：“有很多非专业的救援者不具备专业技能和体能，到灾区以后可能因为准备工作不够充分，占用了大量灾区资源，会影响工作，不提倡他们来灾区救援。如果是专业救援队的话，人越多越好。”
  知道一下
  突发状况下的社会救援
  本报讯 （记者张潇 实习生赵红） 老人在家忽然晕倒急需心肺复苏术救助、小朋友不慎被玻璃门夹住了手，当您周围发生了这样的紧急情况，热心的您是否愿意做专业的志愿者来帮助他们？这就是陕西省曙光应急救援协会队员们的职责。只要您年满十八岁，身体健康，肯吃苦耐劳，有奉献精神，可以来报名参与。
  “很多年轻人社会责任感很强，希望他们能够加入到我们的队伍中来！”陕西省曙光救援队总队长陈昫同说：“在重大事故、险情发生之后，陕西曙光救援队指挥开展抗险救援工作，执行各种应急任务。志愿者越多，我们能够帮助的人就越多。”
  陕西省曙光应急救援协会常年招募救援队队员，所有队员均以社会志愿者形式招募，不收取任何费用，只要年满十八周岁，身体健康，有吃苦耐劳及奉献精神，具备良好的心理素质以及足够的体力，遵守纪律，服从安排，责任心强，愿意接受严格审查、培训考核就可加入。拨打电话400-615-9958或者登录网站www.92v.org可进行报名咨询。
<img>http://epaper.xiancn.com/xawb/res/1/21/2014-08/12/04/res01_attpic_brief.jpg</img></body></root>