<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>强服务 解难题 探索社会管理创新之路</title><source>http://epaper.xiancn.com/xarb/html/2014-08/12/content_316246.htm</source><newspaper>西安日报</newspaper><page>第02版：要 闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  自党的群众路线教育实践活动开展以来，雁塔区曲江街道按照区委的统一部署，扎实安排部署教育实践活动，坚持注重领导带头，发挥示范带动作用，深入开展“走亲戚、拉家常、摆问题、强服务”等活动，深入群众中广泛征求意见，立行立改，并结合辖区特点做好拆迁群众的回迁工作，加强村改居 “三资管理”，不断探索社会管理创新之路。
  征求群众意见全覆盖 立行立改
  在本次教育实践活动中，曲江街道党工委按照要求扎实深入开展好每一个环节的活动，确保教育实践活动不走过场、不走形式、取得实效。在学习教育环节，通过创新学习方式，拓展延伸学习内容等方法，有效地提升了广大党员干部的学习实效、统一了班子成员和党员干部的思想和认识，为开展征求意见打下了基础、指明了方向。先后编印《曲江街道党的群众路线教育实践活动学习教育知识汇编》500余本、口袋读本2000余册，使学习资料便携于身、学习内容入脑入心；充分利用休息时间开展街道班子成员封闭式学习，先后组织开展了“坚持‘三严三实’推进作风建设”、“弘扬焦裕禄精神、践行为民服务宗旨”、“探索如何做好回迁村转居社区建设工作”、“推动曲江地区可持续发展”等14个专题的专题学习讨论，进一步提高了班子成员的认识水平、统一了工作思路；注重学习教育活动中讨论交流，分别组织开展了街道班子和党员干部专题讨论交流会，在会上大家各抒己见，畅谈自己对本次活动的心得体会，取得了很好效果。在听取意见环节，街道领导班子成员坚持开门搞活动，把“面对面”与“背靠背”结合起来，把“个别听”与“集体谈”结合起来，把发挥群众积极性和保护干部积极性统一起来，不局限于联系点和联系群众，结合主管分管工作，广开渠道听取群众意见。全面开展“走亲戚、拉家常、摆问题、强服务”活动，街道全体干部深入辖区14800余户群众中广泛征求意见，认真摸排辖区群众情况，分解包户任务，逐户征求群众意见，做到全覆盖，不留死角听取群众对街道干部在“四风”方面存在的问题、群众急需解决的生产生活问题，同时在辖区群众代表、驻地企业负责人、“两代表一委员”、基层党组织负责人中多层面听取意见。并对征求到的意见梳理归类，分解督导落实，立行立改。
  民生工作为抓手 做好回迁服务
  地处一个城市化进程快速发展的区域，曲江街道辖区不仅在建项目多，而且拆迁村子也多，辖区17个城中村和1个板块型社区，已实施拆迁工作的有15个村，回迁3个村，保障好拆迁群众的利益，做好回迁管理就成为辖区民生工作的一个重要内容。
  工作中，曲江街道结合党的群众路线教育实践活动，把解决群众最关心的回迁问题作为展现和检验群众路线教育实践活动效果的一个重要方面，全力提升对回迁群众的各项服务。街道探索完善“村改居”后新社区管理模式，建好社区，管好社区，更好地服务于回迁村民，让村民在身份转为居民后真正体会到发展成果共享，转变思想观念，融入城市生活，体现“热爱雁塔、创业雁塔、圆梦雁塔”的惠民理念。
  辖区内的东曲江池村土地于2003年被曲江新区征用，2007年7月实施了整村拆迁，2011年11月开始回迁，回迁安置小区位于雁塔区东南部芙蓉南路南侧，现村民已全部回迁。目前，曲江街道党工委、办事处以建设东曲江池社区为切入点，打造撤村改社区样板，发挥典型引路作用，不断提升百姓幸福指数。按照“打造幸福社区”的理念倾力推进社区建设，东曲小区硬件建设和整体环境大幅提升，建设便民服务大厅，引进社区商业，打造社区“10分钟生活服务圈”； 制作灯箱式广告指示牌，规范门头牌匾；安装不锈钢护栏，规范垃圾定点收集；提升绿化档次，建设园林小区；提高安全防范措施，保障群众生命财产安全。同时，多方筹资对社区绿化进行再次规划补栽，常用苗木和景观苗木相互点缀，七叶树、桂花树、樱花树、玉兰树、棕榈等树木合理搭配穿插于小区，绿篱掩映草地，绿化档次飞跃提升，达到春有花、夏有荫、冬有绿的美化效果，园林小区初见雏形。
  如今，漫步在小区内不仅处处鸟语花香，树木成荫，而且有便民服务大厅、幼儿园、文体健身器材、图书室、卫生室、公厕、便民储蓄点等，生活非常便利；走进居民家中，天然气、暖气等配套设施也全部到位，而且小区内规划的300多个车位，也让车辆停放井然有序。撤村改社区的成效显著。
  保障村民利益 做好集体三资管理
  回迁后农民转居民，农村变社区，如何管好。居民的生活出路如何解决，社区管理经费如何解决，社区环境如何保持好。这些问题是曲江街道城市化进程中面临的一个重大问题。
  党的群众路线教育实践活动就是要解决和群众利益密切相关的重大问题，而回迁村集体经济的可持续发展关乎每个曾经为曲江地区发展做出贡献的百姓长远生计，而新社区建设则体现了村民转为居民后应享受的一系列社会公益服务。为了解决这个问题，曲江街办以城改村“集体三资管理”为抓手和切入点，切实解决群众难题。
  街道从实际出发，先入为主，积极引导，从源头规范各村股份制改造工作，成立了无形改造工作领导小组，给条件成熟的村组干部耐心讲解无形改造工作的重大意义和未来发展的思路，为各村量身定做适合该村现状的改制方案，为整个无形改造工作打下良好基础。截至目前，16个村的公司注册已全面完成，没有因为股改工作出现任何信访事件，得到群众一致好评。街道还组织培训，完善机制，从制度入手建立现代企业管理制度，在遵守现代企业管理制度的前提下，根据改制特点在公司章程方面做出大胆创新。比如针对无形改造中监管缺失的特点，在公司章程中约定监事会成员中街道派驻一名干部，和监事会人员一道全程监督指导公司资产、资本的良性运营，做到科学、民主、透明，切实保障失地农民集体经济利益不受损害。同时，在股改方案中明确规定将股份制公司经济利润以年度为单位提取20℅，用于社区组织的基础设施建设和公益性事业建设，切实解决社区可持续发展问题。
  如今，曲江地区的广大群众正在共享着区域社会经济快速发展的成果，不仅居住环境越来越美丽宜居，而且享受着越来越多的惠民政策，生活越来越美好！
  
</body></root>