<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>阿森纳 已具冠军相？</title><source>http://epaper.xiancn.com/xarb/html/2014-08/12/content_316281.htm</source><newspaper>西安日报</newspaper><page>第09版：体育新闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  “三枪拍案惊奇”，社区盾吹响英超新赛季倒计时号角。北京时间昨日凌晨，卡索拉、拉姆塞、吉鲁三箭齐发，阿森纳令人信服地以3∶0大胜曼城，如愿夺得新赛季首冠。而在85天之内连夺足总杯、社区盾两项桂冠之后，温格率领的阿森纳也被视为本赛季英超冠军的最大热门。但在曼城、切尔西、利物浦和曼联的夹击下，枪手新赛季真的就能“一鸣惊人”吗？答案或许并没有那么简单。
  枪手后防有隐患
  “阿森纳正处在一个上升期。桑切斯的加盟让队里的每个人都极为兴奋。上赛季足总杯夺冠以及现在的社区盾杯夺魁都代表着一个新时代的开始，我相信，接下来的阿森纳将硕果累累”。社区盾击溃上赛季英超冠军曼城之后，阿森纳大将拉姆塞意气风发地说道。
  对“千年老二”阿森纳来说，新赛季确实是一个值得期待的赛季。最起码，一直给人“吝啬”印象的老板和温格终于舍得花钱买人了。3500万英镑引人智利球星桑切斯，1000万英镑买下法国国脚德比希，再加上哥伦比亚门将奥斯皮纳等人的加盟，阿森纳休赛期引援投入达到了5000多万英镑，绝对堪称是近几个赛季以来的最大手笔。而在留住厄齐尔、吉鲁、科斯切尔尼、威尔希尔等主力后，仅从阵容实力来看，阿森纳确实比上赛季要强大不少。
  但称霸社区盾是一回事，要称霸英超则是另一回事了。至少从目前情况看，如果不能解决好两大隐忧，阿森纳还是难逃英超“千年老二”的厄运。最大的隐忧出在后场，随着队长费尔马伦出走巴萨，阿森纳中卫仅剩下科斯切尔尼和默特萨克可堪重用，备胎只有小将钱伯斯一人。如果不能在胡梅尔斯争夺战中胜出，枪手的后防线恐怕将难以应付一个漫长的赛季。
  而笑傲社区盾固然点燃了阿森纳将士的“野心”。但按照“枪总是热得快”的惯例，枪手在英超中总是难改“高开低走”的老毛病。这其中，除过“教授”温格用兵过于保守，枪手板凳厚度不够深，也是一个无法回避的问题。毕竟，与曼城、切尔西、利物浦等队相比，枪手替补队员的实力实在有些拿不出手。
  声 音
  温格：为赛季开了好头
  据新华社电 阿森纳以３：０击败曼城赢得社区盾冠军。主教练温格赛后说，这场胜利为下周末开始的英超首轮比赛开了个好头，提高了全队的士气，增强了信心。
  温格在赛后发布会上说：“这场胜利表明了只要全队集中精神，我们能有机会赢得任何比赛的胜利。我希望能以同样的信心迎接未来所有的比赛。”他还说：“尽管这不是一个重大的胜利，但赢得奖杯非常重要。最令我高兴的是，我们踢了一场精彩的比赛，全队的发挥非常好。”

  四强各有致命伤
  曼城的后防，红军的射手，蓝军的磨合，曼联的混乱。本周末，新赛季英超就将点燃战火，但对志在冲击冠军的这四支豪强来说，可谓是“不幸的家庭各有各的不幸”。而谁能及早从“致命伤”中恢复，无疑将直接决定着本赛季英超冠军的归属。
  社区盾惨遭阿森纳屠杀，曼城的联赛卫冕之路被打上了一个大大的问号。这其中，两大中卫纳斯塔西奇、博亚塔几乎被桑切斯、卡索拉完爆，这样的中卫组合实在不配曼城卫冕冠军的身份。而尽管拥有阿圭罗、哲科、内格雷多、约维蒂奇四大攻击手，但阿圭罗、内格雷多两人目前都有伤在身，英超前半个赛季，曼城的进攻完全要仰仗哲科和约维蒂奇，在英超、欧冠双线作战的情况下，曼城要想延续上赛季疯狂的进攻势头，实在是一件难度很大的任务。
  穆里尼奥的切尔西上赛季表现平平，攻击力不足是最大的软肋。本赛季，高价收购迭戈·科斯塔，与德罗巴签下“夕阳合约”，蓝军做了两笔不错的买卖。但放走登巴巴和埃托奥，还是多少有些令人意外。毕竟，一旦迭戈·科斯塔稍有闪失，指望德罗巴一人“冲锋陷阵”并不现实。而在大卫·路易斯、兰帕德相继出走之后，蓝军的中后场也是“面目全非”。蓝军新阵容究竟如何磨合，或许将是对“魔力鸟”最大的考验。
  而在“龅牙苏”离队之后，利物浦的锋线实力无疑大打折扣。边锋拉拉纳、中锋兰伯特两位新人的发挥，直接关系着红军的冲冠前景。至于范加尔执教的曼联，目前面临的最大问题在于：主力阵容尚未成型。尽管早早引进了卢克·肖和埃雷拉，但此后曼联竟然在转会市场上再无作为。反倒传出了费莱尼、扎哈、纳尼、埃尔南德斯、拉斐尔、安德森以及小将威尔·基恩将遭到“清洗”的消息。“该来的不来，该走的还没走”，这实在让名帅范加尔也是“巧妇难为无米之炊”。 记者 张勇

<img>http://epaper.xiancn.com/xarb/res/1/22/2014-08/12/09/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.xiancn.com/xarb/res/1/22/2014-08/12/09/res04_attpic_brief.jpg</img></body></root>