<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>振奋精神再鼓劲 争创佳绩不动摇</title><source>http://epaper.xiancn.com/xarb/html/2014-08/12/content_316245.htm</source><newspaper>西安日报</newspaper><page>第02版：要 闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  本报讯（通讯员 秦英）“保持稳定，坚定信心，适应‘新常态’，确保完成全年各项目标任务。”8月11日，雁塔区召开第十二届委员会第七次全体会议，委员们结合全区上半年经济社会发展情况，对各项重点工作进行了热烈讨论，进一步统一思想，提振信心。
  按照省市委全委会精神，省委常委、市委书记魏民洲在市委全委会上的讲话要求，雁塔区坚持目标不变、力度不减、工作不松，保持低调务实不张扬、埋头苦干抓落实的作风，以改革发展稳定各项工作新佳绩，检验群众路线教育实践活动整改成效，为西安打造丝绸之路经济带新起点、建设国际化大都市作出新贡献。
  创佳绩 乘势而上再攀高
  市考主要经济指标中，4项总量排全市第一，3项增速排全市前三；生产总值的总量、考核增速双双排名全市第一；实施10件惠民实事，“乐居雁塔工程”对114户最困难群众进行了帮扶；在全市率先开展流浪乞讨人员救助“春风行动”、组织3000余名残疾人游览城墙和护城河；全市首家24小时书店正式运营，24小时经济圈亮丽启幕……今年以来，在市委、市政府的坚强领导下，雁塔区深入学习习近平总书记系列重要讲话精神，认真贯彻落实省、市各项政策措施，扎实开展党的群众路线教育实践活动，坚持稳中求进、改革创新工作总基调，面对困难、逆势而上，提振信心、埋头苦干，强力破解维稳难题，着力推动换挡转型，全力抓好民生保障，保持了良好的发展态势，为完成全年各项目标任务奠定了坚实的基础。
  促增长 紧抓发展不放松
  适应“新常态”，雁塔人充分认识到区域经济发展结构性矛盾仍然突出，城市管理精细化程度还需提高，城市安全和稳定方面仍存在短板，他们提出“要学会十个指头弹钢琴，既抓重点，又补短项”。在接下来的工作中，他们将不断优化工作方法，精准发力，务实奋进，推动全区经济社会各项事业实现科学发展、率先发展。
  以项目建设为重点，提升经济发展质量。把抓项目作为提升经济增长质量和效益的“牛鼻子”，全力推进77个在建项目建设，加快65个前期项目筹备，确保完成年度投资166亿元和产业项目投资占比达到55%的目标。积极谋划一批大中小相结合的重点项目，确保实际引进内外资73亿元和6700万美元。全面落实省市项目扶持推进政策，争取列入省市盘子。
  以特色街区为抓手，提升城市管理水平。按照“逐街打造”的思路，研究制定特色街区发展规划，加快育才路、兴善寺东街等4条样板街创建，大力实施南三环两侧规划控制和环境美化等重点工程，建成12条城市标准化管理示范街。扎实推进19项重点任务，深化城市精细化管理，加大对野广告、占道经营、违规停车等城市顽疾的整治。继续抓好缓堵保畅，抓紧启动城南综合交通枢纽建设，大力实施道路升级改造，打通断头路。坚持控煤、降尘、减排、增绿综合施策，打好治污减霾攻坚战。
  以惠民实事为突破，提升群众幸福指数。强化就业创业扶持，多形式激发创业热情，多渠道增加就业岗位。完善社会保障体系，抓好“乐居雁塔工程”等10件惠民实事落实，继续做好“两联一包”、扶贫帮困等工作，不断提升基本公共服务能力，让发展成果更多、更公平地惠及人民群众。并通过出台鼓励扶持政策、整合现有资源等方式，引导市场资金有序参与民生领域建设。
  找弱项 开放包容提境界
  一人之力必定有限，一地之势未必广大，一事胜人不等于事事胜人。为更好地促进发展，雁塔人意识到“要以开放包容的心态，走出去、借外力，在交流中开阔视野，提升境界，加强自身”。他们牢固树立“大雁塔”理念，全力支持开发区建设，深入推进共建融合，发挥“一区多制”的独特优势，向开发区学习先进的管理理念、高效的工作机制，在思想观念、服务标准上逐步消除行政区与开发区的差别，同时进一步完善与开发区的高层协商和跨区合作机制，强化协调配合，提升工作水平。他们从发展的阶段性特点出发，积极向近邻区学习发展理念、城棚改拆迁、特色街区建设等许多方面的经验做法，博采众家之长。带着项目、带着优势、带着问题，走出去，向先进学习经验，将着力抓好第四届陕粤港澳招商参展、上海专场招商、全区商业地产主题招商和西沣路重点片区招商等投资促进活动。同时，主动对接省市部门，邀请专家有针对性地开展讲座，了解政策，掌握动态，争取支持。
  强作风 埋头苦干抓落实
  反“四风”，强作风，不是说出来的，是在工作中干出来的，在实践中炼出来的。在区委的统一部署和指导下，雁塔全区上下善始善终开展好教育实践活动，第一茬次重点在整改落实上下功夫，坚决纠正廉而不勤、不敢担当、不愿作为、混日子的现象，防止“四风”变异。第二茬次着力在提高专题民主生活会质量上下功夫，真正开出红脸出汗、加油鼓劲的效果。第三茬次则主要在集中轮训和集中整风上下功夫，严肃整治群众办事难、落实惠民政策缩水走样等问题，强化基层党组织建设。活动中，区级领导深入街道部门，真包真抓；各街道、各部门深入社区农村，打通为民服务“最后一米”；全体党员干部深入基层一线，联系群众，多办利民惠民实事，在干事和破解问题中锤炼作风。
  以教育实践活动为契机，雁塔区进一步强化党的纪律，全面、具体、持续地向中央、省委、市委基准看齐，自觉担负起执行和维护政治纪律、组织纪律的责任。积极培育和践行社会主义核心价值观，坚持标本兼治、综合施策，落细、落小、落实，以党风促政风带民风。进一步加强基层党组织建设，树典型、抓提升，抓阵地、强保障，抓书记、书记抓，抓覆盖、重创新，抓整顿、补短板，用强而有力、全而有序的基层组织，巩固党在雁塔的执政根基，夯实推进各项事业的基础。加强监督，把权力关进制度的笼子里，用最坚决的态度、最果断的措施推进党风廉政建设，努力营造良好从政环境和政治生态。
</body></root>