<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>城市垃圾去哪儿了</title><source>http://epaper.xiancn.com/xarb/html/2014-08/12/content_316279.htm</source><newspaper>西安日报</newspaper><page>第08版：终南观察·西京评论</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  
  无害化
  减量化
  资源化
  核心提示
  夏季是垃圾高产季节，尤其随着一车车瓜果大量进城，过去西安街头常见的瓜皮乱丢、垃圾乱堆现象如今已不复存在。随着城市化进程的日益加快，城市建设、拆迁不断增加，以往常见的城市周边乱堆乱倒的建筑垃圾似乎也越来越少了……城市在发展、骨架在拉大、人口在增加，其间生活垃圾、建筑垃圾是如何处理的？餐饮业的残羹剩饭、泔水和废弃油脂有没有得到很好的利用和处理？垃圾都去哪儿了？
  ■记者 周炜 文/图
  总感觉家里的垃圾筐不够用
  7日上午，记者走进建国四巷23号院，出门的居民手中大多拎着一个垃圾袋。随着一个又一个大小不一的袋子陆续被放入或扔进大铁桶，桶内的垃圾越来越多。“每天早中晚至少得丢一次垃圾，有时实在不想跑就攒在家里。”62岁的王大爷介绍说，总感觉垃圾筐不够装。上周末他观察发现，上午连着给孙子拆了几袋小食品，外加空酸奶盒、饮料瓶，家里的垃圾筐就满了；中午做顿米饭，摘下的菜叶子、饭菜残渣和用过的废纸，又是一袋子；下午吃个西瓜，晚上做顿稀饭，垃圾筐又满了……
  “不管你清理得多么彻底，每天大铁桶都是满的。”64岁的保洁员陈满仓在23号院已经拉了近20年垃圾，对院内4栋楼的19个垃圾收集点都非常熟悉。从最初的1车到现在的4车，每天至少得拉6个小时。跟随陈师傅来到东门压缩站，这里停了一圈拉垃圾的三轮车。大家都排队等着往垃圾压缩站的受料斗里倾倒。“夏季是垃圾高峰，为避免二次污染，我们严格执行日产日清。”柏树林街道环卫所所长兰有刚介绍说，按照生活垃圾处理流程，居民将垃圾丢在收集点后，保洁员或社区垃圾收集人会将收集点的垃圾运送到压缩站，经过压缩处理后，压缩车会把压缩垃圾送到江村沟填埋处理。“20多年来，辖区12个社区每天的清运量已经从七八十吨增加到120多吨。”兰有刚说。
  “虽然现在城区有150多个压缩站，但并没有实现全覆盖，我们主要接收5吨以下车辆送来的垃圾。”三民村生活垃圾中转站站长徐连义介绍说，中转站就是一个“大压缩站”，负责将 “小车”送来的垃圾压缩后，用“大车”送到江村沟。随着垃圾处理量由原来的每天400吨增加到650吨，现在每天进出中转站的“小车”有130辆至170辆，压缩后换“大车”只需40多趟。在解决部分区域没有压缩站的同时，可有效降低运输成本、缓解前往江村沟的交通压力。
  日处理八千吨填埋压力大
  “夏季高峰期，每天620辆至630辆车送来的压缩垃圾约8000吨左右。”西安市固体废弃物管理处业务科科长杜延斌介绍说，垃圾车进入江村沟填埋场需要计量称重、抽检垃圾成分，然后才能进入填埋库区，上卸料平台卸料。垃圾车卸完料，专用推土机会进行推平、压实作业。随着作业平台由东向西推进，工作人员会及时对填埋过的库区进行覆盖封闭，控制液体、气体扩散防止造成污染。
  “垃圾填埋不但要堆好、压好，还要封闭好。”杜延斌说，从1994年至今，江村沟填埋场已经使用20年了，纵深1.5公里沟道，平均高度达60米。垃圾填埋后，新老垃圾堆积发酵会产生填埋气和渗沥液。其中，以甲烷为主的填埋气一旦扩散不但会危及安全，而且还会造成大气污染和臭气污染；渗沥液中的主要污染物指标是城市污水的100倍，未经处理排放污染是很可怕的。为此，我市在江村沟下游建有渗沥液处理场，对现在每天产生的1200吨渗沥液进行无害化处理，使其达到渗沥液排放标准。同时，建有一个沼气发电厂对填埋气进行回收利用，去年其发电量已达到5400万度。按照建成初期的测算，江村沟填埋场的使用年限是50年，但随着垃圾与日俱增，从目前的日处理量来看，江村沟最多再用6至7年就满了。作为我市唯一的一个填埋场，一旦江村沟有个“风吹草动”，西安就会出现“垃圾围城”并非危言耸听。
  “除了填埋，焚烧发电也是一种成熟可靠好用的垃圾处理方式。”市市容园林局市容环卫处杜益平介绍说，目前我市已初步确定在西郊、南郊和西北郊各建一座垃圾焚烧场。单个设计日处理垃圾能力在1500至2000吨，3个满负荷运转日处理能力可达到6000吨，占现有填埋量的70—80%，可大大缓解江村沟的压力。参照现有垃圾处理模式，焚烧场建成后，可焚烧的将被送往就近的焚烧场焚烧，不可焚烧的和焚烧后残留的20%灰渣将被送往江村沟填埋。据介绍，焚烧场其实是火力发电厂，配套设施到位后，场区及周边不会有异味、非常干净。但因为群众不理解，目前仍面临选址难问题。
  建筑垃圾再生利用率不高
  近年来，随着城市化进程日益加快，旧城改造、基础设施建设等产生的大量废弃建筑垃圾已经引起政府相关部门的重视。大力推进生态文明建设，加快城市建筑垃圾综合利用已成为促进资源节约、环境保护与经济建设协调发展，改善城市建设环境的重要举措。
  为充分利用北客站建成后周边堆积的400多万方建筑垃圾，2010年10月市政府常委会决定用建筑垃圾填坑、堆山建造文景山公园。“按规定我们需要完成330万方，但实际已经消纳了370多万方。”西安市文景山公园筹建处工程部董部长介绍说，2011年3月，他们初到工地发现1人多高的蒿草丛中，隐藏着大小不一的沙坑，有的甚至可见渗出的地下水。
  经过3年的持续努力，在填坑的同时，通过层层压实，筹建处用370多万方建筑垃圾，在150亩回填土地上堆起两个山头。随着山体成型，园内已栽植国槐、苦楝等76种上万棵乔木，修建道路、台阶、观景台和部分水系。经过绿化、美化、硬化，去年年底文景山公园一期已经对市民开放。随着建设工作紧锣密鼓地开展，二期也将在今年年底与市民见面。据悉，类似消纳式堆山、造景，在浐灞生态区桃花潭、桃花岛及雁鸣湖湿地建设中也用过，并取得良好效果。
  “打破传统单一运至远郊堆放或就近简单填埋覆盖，除了堆山、造景外，经过加工处理，建筑垃圾可以用作路基填料、制砖、水稳、水泥等再生资源产品。”陕西华洁资源综合利用有限公司相关负责人介绍说，建筑垃圾中可再生的部分主要是混凝土、砖墙、砂浆块。可一旦混入黄土，从技术上讲可以分离，但从成本考虑，分离再生的意义就不大了。“因为大部分建筑垃圾都混有黄土，真正能为我所用的不多。”为给西咸北环线寻找320万方路基填料，华洁公司将关口前移到拆迁源头花了两年半时间才完成了240万方。按说帮村上处理建筑垃圾，我们应该能拿到一定的处理费，但实际操作中反而要花钱去买建筑垃圾。
  “建筑垃圾再生处理是一种公益事业，需要政府和政策的支持。”华洁负责人说，据不完全统计，西安市现有建筑垃圾3亿多吨，每年新增约4000万吨。随着城市建设步伐的不断加大，“十二五”期间西安市将再新增2亿多吨。和建筑垃圾总量来比，无论堆山还是生产再生产品，利用率还是偏低。1方建筑垃圾可以制作800多块砖，但实际却用不了那么多砖，大规模利用还需要多样化的再生产品化。因为没有固定场所、运输成本高、产品市场认可度不高等原因，目前从事建筑垃圾再生利用的10多家公司经营状况均不景气。
  如何大力推进建筑垃圾再生资源利用？华洁负责人建议参照生活垃圾压缩站的模式，在城区周边规划一批建筑垃圾消纳场，引入有实力的企业用建筑垃圾生产再生建筑材料。通过加强源头分类，可破解“原料”供应；从源头直接送达消纳场，可解决运输难题。随着“原料”供应充分，再生产品更加多样，消纳总量也会飙升。借鉴河南许昌制定的强制性政策，建设项目必须使用30%再生产品。原料、运输、生产和销售问题一并解决，建筑垃圾再生利用步入良性循环轨道将缓解“挖沙取石”对生态环境的破坏。
  餐厨垃圾可做柴油或饲料
  除了生活垃圾、建筑垃圾，餐厨垃圾中餐饮垃圾的不规范处理和非法利用，已对食品安全构成严重隐患，对市民身心健康形成威胁，对市容环境卫生造成破坏。为加强对餐厨垃圾的规范管理，目前我市已经成立餐厨办，并在制定管理办法和处理工艺等。
  据了解，餐厨垃圾包括餐饮垃圾和居民家庭产生的厨余垃圾。估算我市厨余垃圾日产量约为2800吨。由于尚未开展生活垃圾分类，目前暂时还按生活垃圾处理。餐饮业形成的餐饮垃圾日产量约为800吨。目前的流向除了被养殖户收购用于养猪，有的被不法加工户收购制成地沟油重回市场，有的被直接倒入水管网、阴沟或路边污染环境，有的则并入生活垃圾收运处理系统，造成浪费并会堵塞管道。为防止废弃油脂二次污染环境、流入食品行业，在食品安全和环保等部门的努力下，目前我市部分餐饮企业的废弃油脂已经指定由有资质的专业公司回收加工利用。
  “按照不同的片区，现有4家专业公司在对西安餐饮业的废旧油脂进行回收处理。”西安中润环保科技有限公司总经理葛英桂介绍说，从技术层面讲，餐厨垃圾经过封闭机械分拣、高温消毒实现油水分离后，废弃油脂可生产工业油脂，也可加工成生物柴油；分离后的食物残渣，经化验补充相关营养成分后，制成各类颗粒饲料可以发展养殖业；浓度较大的废水，通过厌氧装置可产生沼气，供自家设备烧锅炉没有问题。但从实际情况来看，他们虽有日处理50吨的生产能力，但每天能收到的“毛货”却只有10多吨。因为“吃不饱”，4家公司经营都不景气，有的甚至处于半停产状态。因此，他非常期待“餐厨垃圾管理办法”的出台。
  随着餐厨办的成立，目前我市已委托专业部门在做方案，争取年内开工建设第一座餐厨垃圾处理场。结合我市建成区面积较大的实际，为避免“垃圾穿城”造成二次污染，我市餐厨垃圾处理场建设将按照“先期试点，稳步推进”的原则，实行区域统筹，根据我市地理特点和餐厨垃圾产量，分近、中、远三个发展期，分别在我市东、南、西、北四个方向各建一座具有一定规模效益的餐厨垃圾处理场。待餐厨垃圾处理场建成，厨余垃圾将从生活垃圾中分离出来，并通过餐厨垃圾处理场得到更好的处理和利用，实现资源的再生并减少浪费。
<img>http://epaper.xiancn.com/xarb/res/1/22/2014-08/12/08/res01_attpic_brief.jpg</img></body></root>