<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>继续加大投入增进民生福祉</title><source>http://epaper.xiancn.com/xarb/html/2014-08/12/content_316244.htm</source><newspaper>西安日报</newspaper><page>第02版：要 闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  ■记者 樊华
  今年上半年，在世界经济普遍低迷，国内经济下行压力较大的背景下，我市发挥积极的财政政策作用，通过实施民生工程，加大棚户区改造，进行结构性减税，减轻中小企业负担，促进消费等手段，使全市经济保持了稳中有升、稳中有进的良好局面，为实现全年经济社会发展预期目标奠定了基础。
  展望下半年，经济形势复杂性和严峻性不容低估，挑战依然巨大，我市财政系统坚持发展是第一要务，不等不靠、迎难而上，将继续把工作重点放在保障性住房、食品安全、环境保护等与百姓切身利益相关的民生问题，并扎实推进财政改革，努力开创持续健康发展新局面。
  推进棚户区改造
  低收入家庭喜圆“安居梦”
  祥和居是西安市最大的棚户区安置小区，今年64岁的朱阿姨曾在棚户区住了40年。按照棚改政策，她家花了4万多元住进了126平方米的新家。“以前我居住的南郭上村，是铁路沿线的棚户区，房屋低矮破旧，喝水全靠人拎，现在搬进了新房，不仅水、电、气都通到家，而且小区的绿化、环境都变得很好。”朱阿姨满意地说。
  为了让更多的低收入人群实现“安居梦”，西安市把棚户区改造作为重要民生工程来抓，加大投入，让利于民，目前已有11万户、40多万棚户区居民搬进了新居。为进一步加快我市棚户区改造及城市基础设施建设，今年下半年，市财政局拟定了《西安市棚户区改造国家开发银行贷款资金管理办法》，并于近日会同市金融办、市城改办、市建委、市发改委以及城投集团等相关部门对全市改造项目进行了再次梳理，共确定41个项目，总投资369亿元，涉及贷款资金298亿元，为推动全市棚户区改造工作起到了促进作用。
  加大民生投入
  改善生态建设宜居城市
  全力支持棚户区改造工作只是我市财政保障民生的一则普通案例。今年下半年，市财政局将坚持保基本、兜底线，继续加大民生投入。坚决落实“两个80%”的硬指标，以市委、市政府确定的惠民实事为抓手，统筹安排教育、就业、收入分配、社会保障、医疗卫生、保障性住房、移民搬迁、食品安全、环境保护等方面支出。安排实施好各类重点民生项目，进一步加大对社会广泛关注的民生热点问题的投入力度。注重低收入群体的生活水平改善，适时调整各项补贴向他们倾斜，鼓励支持应届大学生自主创业就业。支持加快扶贫开发、重点示范镇、文化旅游名镇等工程建设，促进群众持续稳定增收。近期会持续关注全市旱情发展，全力做好资金保障。同时，加强民生资金管理。继续把民生领域资金作为今后财政监督检查和绩效管理的重点，完善机制、堵塞漏洞、规范运作、公开透明、加强监管，维护财政秩序，严肃财政纪律，千方百计把民生资金管好用好。
  说起民生热点问题，就不得不提到老百姓关注、政府高度重视的治污减霾和缓堵保畅两项工作。记者从8月7日召开的西安市治污减霾工作推进会上了解到，通过治理，今年上半年我市大气、水环境质量明显改善。1-7月空气质量优良天数106天，比去年同期增加34天。与去年同期相比：PM10、PM2.5、SO2、NO2、CO、O3(8h)浓度分别下降了18%、22%、25%、16%、14%、27%。在全国74个重点城市空气质量排名，从3月份起连续5个月退出后十位。
  为了宜居生活的梦想，下半年，我市将加大财政资金投入，保证治污减霾工作顺利开展，实现全年优良天数达到140天，2014年11月至2015年2月期间较上年增加2天以上的目标。
  城市快速发展，往往会带来拥堵这个“副产品”，为全面治拥治堵，今年除了环城南路和东大街改造工程外，下半年，我市将继续深入实施缓堵保畅工程，全力保障地铁建设，确保3号线26座车站年底前全部封顶、区间隧道基本贯通，4号线五路口至大雁塔段年底前完成土建施工，地铁一号线西延段、纺织城至临潼市域轨道交通分别于8月和10月开工建设。协调推进西咸北环线等3条省市共建高速公路项目，加快国道310、108和省道107等干线公路改扩建工程。抓紧启动西安北站、城西和城南（二期）综合交通枢纽建设。加快推进昆明路西延伸连接绕城高速、秦汉大道跨西铜、西禹高速立交等重点项目建设，开工建设经九路，年内建成公共停车位8000个以上、投放公共自行车2万辆，基本完成城市公共交通智能化应用示范工程建设，让市民出行更加便捷、舒心。
发挥财政职能
  促进稳增长调结构
  下半年，市财政局还将紧紧围绕11%以上的增长目标，集中财力保障重点，用好用活财政政策，努力实现有质量、有效益的增长。全力保障重点支出，突出财政资金投入的针对性和有效性，集中财力保障五项重点工作、丝绸之路经济带新起点等领域支出需求，全力支持稳增长、调结构。创新财政资金投入方式，发挥财政政策和资金的引导作用，撬动更多金融资本、社会资金投入产业发展，让政府投入形成良性循环。加大争取中省资金力度，加紧对接、落实中省一系列稳增长的政策措施。顺应省上专项资金采用股权投入方式的转变，跟进资金动向，积极策划包装上规模的优质项目，争取上级更多支持。把握住西安市现代服务业综合试点方案获批机遇，统筹运用好中、省、市资金，打造西安“科技服务强市”品牌。继续做大支出规模，进一步提高我市支出占全省的比重，加快资金拨付力度，尽快发挥资金效益。
  扎实推进财政改革
  确保收入目标任务完成
  此外，将坚持不懈抓好收入组织工作，努力提高收入均衡性。以《西安市税收保障条例》获批施行为契机，尽快将11个领域的涉税信息全部纳入综合治税平台管理，建立违反税收法律法规纳税人名录，努力实现依法征收、应收尽收。加强纳税信息比对，狠抓房地产业、餐饮娱乐业、“楼宇经济”、零散税源社会化代征等薄弱环节征管。全面落实“以票控税”，扩大网络在线有奖发票覆盖范围，逐步取消餐饮业企业自制发票，促进企业纳税环境公平公正。与此同时，分解落实《市级有关部门贯彻落实实施党的十八届三中全会〈决定〉重要举措分工方案》相关任务，推进《西安市财政局2014年深化财政改革意见》提出的十六项主要改革任务，适时召开全市财政改革推进会议，切实把各项改革任务落到实处。密切关注财税体制改革动向，提前分析测算、做好预案准备。进一步推进简政放权，下放更多专项资金分配权，实现市县两级资金捆绑使用、统筹安排。加大财政监督检查力度，恪守财经纪律，坚持依法理财。
</body></root>