<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>如何把“严禁公款送月饼”落到实处</title><source>http://epaper.xiancn.com/xarb/html/2014-08/12/content_316280.htm</source><newspaper>西安日报</newspaper><page>第08版：终南观察·西京评论</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  查处公款送月饼需走出
  上有政策下有对策困境
  党的十八大以来，中央出台“八项规定”，坚决反对“四风”，严禁公款送月饼送节礼、公款吃喝、公款旅游和滥发津贴补贴，收到良好效果。今年，临近中秋，中纪委再次开通公款送月饼等“四风”问题举报窗口，说明中央在反腐败问题上的决心和毅力。问题是，多数政府部门在公款送礼上是上有政策、下有对策，以各种方式规避公款与送礼间的关系，导致难以认定公款送礼这一违规行为。
  即使在八项规定出台以前，明目张胆用公款购买礼品送人情的事例也是少之又少，八项规定出台以后，被曝光的公款送礼事例也不多见。原因在于，多数单位不管是以何种款项购买礼品，均不会傻到在报销发票上写明是什么礼品，以至于无法认定公款与礼品间的必然关系。
  实际操作中，购买礼品的单位一般会要求商家将发票打印成办公用品，为了应对数额较大办公用品需要列入国有资产详单的规定，商家还可应要求灵活地开具相应发票。譬如，用公款一次性购买10000元的礼品，商家可以分别出具5张不同时期的办公用品发票，以便单位财务报销。而且，还可以会议费、住宿费等形式掩盖公款购买礼品行为。因其隐蔽性，公款送礼行为就难以认定。还有一些情况是，先以工作人员个人名义购买礼品，待风头过后以差旅费等名义予以报销；或者商家先赊销给政府部门各种礼品，待到年底统一结账。这些行为的隐蔽性更强，有关部门根本难以查处。
  公款送礼，送礼部门也是有苦难言。由于上级对下级考核机制的不明确和影响官员上升途径的不确定因素过多。现实中，多是下级单位送给上级单位，下级领导送给上级领导。否则，日常工作就难以得到上级的指导和支持，年终考核也会被以各种难以说清的名目扣分。未送礼表达心意的下级，恐怕更会莫名其妙地被扣帽子，穿小鞋。因此，宁可冒些风险，一些单位和领导也不惜慷公款之慨，为单位和领导个人铺路。而收了礼的部门和领导，自然心中有数，在查处有关问题、单位排名、个人升迁等方面有所偏向。明知下级用礼品礼金打点糊弄上级，也不会严格执行相关政策。
  严查公款送礼、公款送月饼，走出上有政策、下有对策泥淖，不仅需要有针对性地健全财物公开、审计问责制度，让下级不敢用公款送礼，更需要扎好制度篱笆，将权力关在笼子里，促使有关领导管好自己的口，管好自己的手，不敢收受各种礼金。还需要完善上下级考核办法和官员升迁机制，科学有效地规范上下级关系，让下级不想也不敢为了投机取巧而公款送礼。 （史洪举）
  管住“另类月饼”的生产
  才能遏制公款送月饼
  中秋月饼腐败，腐败的不是月饼，而是月饼的变种或称“另类月饼”。这些东西打着月饼的名义，实际上并不是月饼，而是腐败的礼品。月饼腐败源于产品的乱生产。现在我们在市场看到的月饼，很多种类早就不再是月饼家族的成员了。什么黄金月饼，什么手表月饼，什么酒品月饼，这些月饼被市场称之为豪华月饼，而实际上连豪华二字都被他们给“毁词不倦”了。所谓的月饼有的是不能吃的，就如黄金月饼。有的是打着月饼名义，放入了其他东西，如有的里面有名酒，有的里面有名表，有的月饼只有两块而装月饼的包却价值万元。
  这些月饼还是月饼吗？这些月饼都是什么群体购买？我想，自己一家人享用的时候，谁也不会购买万元的豪华月饼；看七大姑八大姨的时候，谁也不会买黄金月饼；看老爸老妈、岳父岳母的时候，谁也不会买只有两块月饼却有个上万元包包的月饼。另类月饼的诞生就是为贪污腐化而准备的。
  鉴于眼下月饼的乱象，我们推开“月饼举报窗”，倒不如想些办法关死“月饼乱象门”，在月饼生产销售环节做些事情。当然，在这个环节做些事情，就不能仅仅是纪检部门一家的事情了，这需要有一个全国统一、部门联手的行动。一方面，需要食品监管部门对月饼种类进行把关，不允许生产乱七八糟的月饼。另一方面，需要工商、质检等部门加强市场销售环节的监管，对于那些另类月饼进行查处。有人会说，月饼是市场之下的产品，谁都没有权力越界管理。但是，我们需要看清另类月饼的本质，这样的月饼已经脱离了月饼的含义，而且这种月饼不是为了吃的，大多数是用来行贿的，普通老百姓是不会购买这样的月饼的，其存在的出发点就是为权钱交易而准备的。从这个角度看问题，查处这种“月饼妖怪”就是符合社会秩序需要的。
  如果没有了“月饼妖怪”的兴风作浪，官员们收上几块二三十元一斤的月饼也就不足以成为问题了。正常的人际交往谁都是需要的。只有月饼的本位回归，才是治理月饼腐败的最好办法。    （郭元鹏）
  严禁公款送月饼需加大
  对收送双方的惩戒力度
  开通“公款送月饼”举报窗，畅通监督举报渠道，这体现的是对“公款送月饼”的“零容忍”，紧盯重要时间节点，防止“公款送月饼”卷土重来，在节日来临之前就形成震慑力，这会在一定程度上保证节日的风清气正。
  禁用“公款送月饼”，是老生常谈了，每年都要说上几次，可有些人仍然会铤而走险，这一方面是因为送礼者有送礼的冲动，怕上级领导不高兴，自己以后的日子就难过了，不得不送；另一方面是心存侥幸，以为自己送了礼，不一定会被抓住。而收礼者其实也是知道风险的，但为了私利，也是照收不误；虽然现在已经打了“预防针”，却未必就能够使其头脑清醒，等到真的被举报被抓住，后悔都来不及。
  “公款送月饼”，虽然是一种“节日病”，但习惯却来自平时。由于公款使用不够完全透明，让权力者能为“送月饼”埋单。如果公款使用的每一分钱都变得透明了，“公款送月饼”就难以立足。再加上利用节假日向上级领导示好也是一种“节日习惯”，这就使得“公款送月饼”仍然很有市场。
  每年的“月饼市场”上都会出现“天价月饼”。显然，一般人是不会自己买“天价月饼”吃的，购买者要么是动用公款，要么是私人买来送给“权力者”的。如果顶住了“公款送月饼”，也就会使“天价月饼”的市场倒塌一半，会促使月饼市场变得正常。
  对“公款送月饼”要“零容忍”。其一，除了打“预防针”，更要紧盯，现在发动广大网友加入到监督的队伍中，无疑使监督力量发生了根本性的改变，也会产生更强悍的监督效应；其二，要果断摘掉“公款送月饼者”的“乌纱帽”。“公款送月饼”，从本质而言就是“公款行贿”，送的礼物中恐怕也不只是“月饼”。对于“公款送月饼”，不能只限于点名道姓曝光，应该让相关责任人“下课”；其三，“公款送月饼”的另一面就是“收礼者”，俗话说，一个巴掌拍不响，如果收礼者坚决不收，“公款送月饼”也就没有“市场”了。因此，对于收受“月饼者”，也要严惩。不仅要点名道姓曝光，更要严查，情节严重者同样要摘掉“乌纱帽”，并且接受相关处罚。
  对于“公款送月饼”，还要防止“变通”：不能用公款送月饼，就用公款送别的；不用公款送，“私款”也要送。反腐败是没有止境的，对于节假日这个“时间节点”，对于任何形式的送礼，均需要紧盯。这既需要广大网友的积极参与，更需要雷厉风行的惩罚。 （王军荣）
  严防“四风”反弹
  不能只盯着看得见的月饼
  “八项规定”实施一年多来，致力于反“四风”、转作风，百姓无不拍手称快。中秋将至，中纪委充分发挥群众监督的作用，重拳出击，适时开通针对节日公款送礼的网上举报窗。政策和舆论的双重高压势必对那些品行不端、动机不纯的为官者构成震慑，客观上有利于预防和减少“四风”问题的发生，应予肯定。
  然而，叫好之余，我们又有另一种担心——行贿送礼者也不是傻子，他们出于利益驱动，如一心要行不正之风，又干嘛一定要选择中秋节日这样敏感的日子？又何必非要选择月饼这样明显的载体？当下大张旗鼓地设置举报窗，会不会将中秋公款送礼这样明显的“四风”行为由“地上”赶进“地下”，从而变得更加隐蔽更加难以监督了呢？果真如此，反倒掩盖了问题，增加了发现、解决问题的难度？
  有鉴于此，笔者以为，针对节日期间“四风”问题开通网络举报窗是必要的，但也必须认识到，我们不能过多地依赖这项措施。肃清“四风”问题，除了网络举报窗，至少还要在如下几方面做出持续努力——一则，纪检监察部门牵头、多部门联动，对于通过各种渠道（群众检举揭发、网络爆料、财务审计等）已发现的典型“四风”问题，顺藤摸瓜、一查到底，深入问责；二则，针对广大党员干部、公职人员，加强思想政治教育，让他们发自内心地树立“公仆”意识，洁身自好，自觉自愿地抵制“四风”；三则，做好“打持久战”的心理准备，建立长效机制，坚决避免“搞运动式”、“一阵风”式反“四风”。
  冰冻三尺非一日之寒，在根深蒂固的“官本”思想尚未尽除之前，在请客送礼的陈规陋习没有从根本上得到扭转之前，反“四风”就必须坚持“综合治理”、协同作战的策略。在这样的现实环境之下，基于遏制中秋节日“四风”问题而设置的网络举报箱只是整个反“四风”活动的一个环节，远不是全部，我们不妨淡定面对。 （陈科峰）
  微言酷评
  中秋临近，为进一步落实中央八项规定精神，严防“四风”反弹，中央纪委监察部网站8月10日开通公款送月饼等“四风”问题举报窗，畅通监督举报渠道，同时每周通报各级纪检监察机关查处的违反中央八项规定精神的案件。
  （今日《西安日报》）
<img>http://epaper.xiancn.com/xarb/res/1/22/2014-08/12/08/res04_attpic_brief.jpg</img></body></root>