<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>挂在群众心中的“甘特图”</title><source>http://epaper.xiancn.com/xarb/html/2014-08/12/content_316254.htm</source><newspaper>西安日报</newspaper><page>第03版：要 闻</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  ——碑林区市容园林局群众路线教育实践活动侧记
  ■通讯员 吕沛 何仁刚
  “环境整洁好景色，市容美丽人欢乐。排忧解难知民意，心情舒畅笑声多。”暑热正在消退，秋意渐次涌来，走在宽敞整洁的大街上，看着道路两侧欣欣向荣的红花绿草，每天都出来晨练的李师傅不禁诗兴大发，念诵成了这首诗。李师傅的所触之景色，所动之情怀，所咏之诗歌，全都源于碑林区市容园林局群众路线教育实践活动持续深入开展的结果。
  今年以来,碑林区市容园林局以作风纪律建设为抓手，以现代化美丽城区建设为目标，扎实开展以“学习焦裕禄精神，践行‘三严三实’要求，增强党性观念，突出为民服务”为核心的党的群众路线教育实践活动，推动干部作风明显转变、服务能力明显增强、行政效能明显提升。这种转变、增强和提升，全都在市容市貌的靓丽变化中体现出来了，全都在人民群众的笑容里展现出来了。
  在深入学习中洗涤为民心灵
  走进碑林区市容园林局的会议室，开展群众路线教育实践活动的景象举目皆是：庄重的会标挂在墙上，还在回荡着号召动员的激情声响；一份份周密的学习计划，彰显着安排的独具匠心；一叠叠学习资料整齐地摆放在桌子上，映现着一双双孜孜不倦阅读思考的眼神；一篇篇读后感、观后感和体会文章，述说着学习的收获。所有这一切，都是为着同一个目的：用理论的光芒照亮心灵，把党的群众路线融化在血液中，把为人民群众服务的思想基础夯实再夯实。
  在市容园林局会议室的墙上，至今还挂着一幅“甘特图”，他们将群众路线教育实践活动与年度目标任务以甘特图的形式同部署、同检查，做到学习时间、地点、内容和效果“四落实”。按照上级的部署和本局的计划，他们对必学内容一项不少地认真研读，尤其是对党的十八届三中全会文件和习总书记系列重要讲话，反复精读，务求领会精神实质。此外，他们还选学了《穿越时空的呼唤——焦裕禄精神启示录》、《中国梦与中国道路》等大量内容，思想得到了升华，灵魂得到了净化，感情贴近了群众。如何把学习活动更进一步引向深入？他们采取了诸多措施。局主要领导先后为全体党员讲了《为民务实清廉：坚持群众路线的时代要求》、《如何当好科长》等党课；局党委为每名党员赠送了新《党章》；组织党员干部参观廉政教育基地碑林博物馆；在两联一包帮扶村与群众同吃同劳动；先后观看了《焦裕禄》、《杨善洲》等教育影片；全体党员都重温了入党誓词。与此同时，该局还开展了“岗位就是责任、就是服务”大讨论和“三严三实”大讨论。他们还创新了“三员三结合”的学习模式——全员领学大家都是讲解员、畅所欲言人人都是宣传员、领导参与个个都是督导员。为了充分调动每一个人的学习积极性和创造性，他们把学前点题和学中讨论相结合，要求每名党员轮流带领大家学习，并就自己领学内容进行解读说明，在解读中深化思考，在说明中开阔思路。局领导班子成员都以普通党员和局督导组成员身份，全程参与、指导、督导学习活动，党员畅所欲言，人人有所思，人人有所获，这一系列的举措，让理论变得鲜活了，犹如一场场春雨滋润着大家的心田。
  “作风体检”引领为民服务方向
  为人民群众服务朝着哪个方向走？朝着哪个方向走才最符合人民群众的心愿？回答这些问题靠主观臆断不行，靠拍脑袋苦思冥想不行。碑林区市容园林局深深知道，回答这些问题，只有深入到群众中去，摸准群众脉搏，弄清群众需求，让百姓的心声引领为群众服务的方向。
  该局以“照镜对标、作风体检”为主线，围绕为民务实清廉要求，持续深化“下基层、解民忧、办实事、促发展”活动。以人为本、关注民生，始终是局班子成员坚持的原则。今年初，他们立足建设现代化美丽城区的实际，走出办公室，走向每一个街道，走进千家万户。他们发放征求意见函，咨询群众对工作的意见；他们登门拜访，聆听群众的呼声；他们开展谈心谈话，摸准群众的脉搏；他们进行专题调研，梳理亟待解决的问题；他们组织召开座谈会，让群众敲响“当面鼓、对面锣”；他们开展“社区工作日”活动，把意见建议征集箱和信访举报直通车信箱等悬挂在大街小巷。对这些举措，该局还不满足，他们要把工作做得更细致，更接地气。于是，他们走到了保洁员、垃圾压缩站操作员、公厕管理员、环卫车司机等一线工人中间，仔细查看，细心倾听，不厌其烦，不漏掉任何角落。在各街办、地铁施工出土工地、沿街商户那里，到处都有该局工作人员征求群众意见的身影，他们甚至还和如厕群众对话、询问。
  正是靠着真心、细心、耐心、诚心，该局真正听到了群众的心声，在市容美化、园林绿化、保洁员降温费和降温物品发放、工资调整、社会保险办理，垃圾清运，公厕卫生、设施维护，环卫车辆日常作业等方面，收集到了意见建议130条，其中有关“四风”方面问题12条。针对这些意见、建议和问题，局党委专门召开会议，逐项逐条进行分析研究，制定切实可行的改进措施和计划，真正让百姓的心声引领了为民服务的方向，真正把党的群众路线铺展到了大街小巷、千家万户和人民群众的心中。
  让甘特图变为群众满意的笑容
  群众路线教育实践活动的落脚点在哪里？为人民群众服务的真心如何体现？有了服务百姓的方向之后路子该怎么走？该区市容园林局的回答明确而坚定：要把为民服务展现在群众的笑容里。今年以来，该局为群众服务的实际行动一个接着一个：接到区交委会关于建设路丁字路口、经九路十字等7处树枝遮挡红绿灯影响交通，县仓北巷、朱雀东坊等5处行道树树枝剐蹭居民窗户、屋檐的反映后，他们立即安排绿化抢险人员分两组现场处理，两天内全部处理完毕，并举一反三，对全区类似情况进行排查处理。他们帮助铁一中伐除了操场上的3棵危树，保障了师生安全；他们利用凌晨行人稀少时段，对全区行道树、绿篱进行打药除虫，最大可能减少对群众的影响。盛夏来临，该局为全区保洁员发放了降温费，发放了绿豆、白糖、茶叶、毛巾等降温品，供保洁员休息、住宿的10座道班房和14座保洁员公寓也正在建设中。即将完工的5座新建公厕、13座提升改造公厕也将极大地方便群众如厕。他们为“两联一包”帮扶村蓝田县印沟村提供技术支持，投资两万元已先期完成第一批60亩的优质核桃苗嫁接工作，并多次前往帮扶户家中慰问送药，帮助发展致富产业。
  纸上写的，碑林区市容园林局落实到地上了；嘴上说的，该局变成实际行动了；有意见的地方，他们改正了；提出的合理化建议，市容人采纳了；群众反映的问题，他们真心实意地为群众解决了……如今群众满意开心地笑了——这就是他们的落脚点，这就是他们走的路，这就是碑林区市容园林局挂在群众心中的为民“甘特图”！
</body></root>