<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>规模超千亿？ 严查小金库！</title><source>http://epaper.xiancn.com/xarb/html/2014-08/12/content_316278.htm</source><newspaper>西安日报</newspaper><page>第07版：新闻深度</page><publishtime>2014-08-12</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>


  财政部审计署
  本月起专项整治
  点题
  经国务院批准，财政部和审计署上月底联合发文，决定从8月至10月，在全国范围内开展贯彻执行中央八项规定严肃财经纪律和“小金库”专项治理工作。全国范围内形形色色的“小金库”资金规模到底有多大？“小金库”问题为何历经十余轮清查仍然绵延不绝？如何才能管住单位领导设立“小金库”的冲动？
  排查 数额较大的可追溯到以前年度
  经国务院批准，财政部和审计署上月底联合发文，决定在全国范围内开展贯彻执行中央八项规定严肃财经纪律和“小金库”专项治理工作。
  根据这份名为《关于〈深入开展贯彻执行中央八项规定严肃财经纪律和“小金库”专项治理工作方案〉的通知》，两部门重拳出击旨在通过开展专项治理，坚决纠正和查处各种财经违法违纪行为，推进厉行节约反对浪费，从源头上斩断不良作风的“资金链”，确保中央八项规定落到实处。
  通知指出，过去一年多来，各地区、各部门采取有效措施，在贯彻执行中央八项规定、严肃财经纪律方面做了大量工作。但财经纪律意识淡薄、预算资产财务管理不到位、私设“小金库”等问题依然存在，必须采取有效措施坚决予以纠正和防范。
  根据通知，此次专项治理的范围为各省、自治区、直辖市，中央国家机关各部委，各人民团体，重点是纳入预算管理或有财政拨款的党政机关、事业单位和社会团体。
  专项治理内容为：2013年以来违反中央八项规定和财经纪律以及设立“小金库”的有关问题，数额较大和情节严重的，可追溯到以前年度。重点包括：预算收入管理情况，预算支出管理特别是“三公”经费、会议费和培训费管理情况，政府采购管理情况，资产管理情况，财务会计管理情况，财政票据管理情况，设立“小金库”情况。
  方法 自查自纠结合重点检查，严处突击花钱
  通知指出，专项治理工作采取自查自纠与重点检查相结合的方式进行，将于10月份基本结束。在自查自纠阶段，各地区、各部门要认真组织自查，自查面必须达到100%。对自查中发现的各种违规违纪问题，必须自觉纠正；各单位负责人对自查自纠工作负完全责任。
  在重点检查阶段，各级财政、审计部门要组织力量开展重点检查，对有具体举报线索、社会反映比较强烈、自查自纠不认真的地区和单位，要集中开展重点检查。要针对专项治理发现的问题，制定整改措施并切实抓好落实，做到资金资产处理到位、违规违纪责任人员处理到位。要深入分析产生问题的原因，完善制度，深化改革，强化源头控制，健全完善长效机制。
  通知强调，各级财政、审计部门要认真开展重点检查，对发现的问题，要依法进行处理处罚，对有关责任人员要依纪依法追究责任。对严重违法乱纪的，特别是抵制检查、顶风违纪、转移资金、突击花钱的，要严肃处理并通过新闻媒体予以公开曝光，充分发挥警示与威慑作用。
  “此次专项治理的范围，包括纳入预算管理或有财政拨款的所有部门和单位，重点是各级党政机关、事业单位和社会团体。”财政部监督检查局局长吴奇修吴奇修表示，专项治理实行中央与地方分级负责，各有关职能部门分口把关的工作机制，一级抓一级，层层抓落实。
  规模 “小金库”并不小，资金总额或超1000亿
  在全国范围内，形形色色的“小金库”资金规模到底有多大？官方对此并无完整而准确的统计数据，比较可靠的参考依据，是审计署披露的部分年份全国审计机关查出的“小金库”问题数据。
  据审计署有关负责人透露，1998年至2006年上半年，全国审计机关共查出“小金库”资金（含挤占挪用）1406亿元，平均每年超过165亿元，其中2005年审计机关发现“小金库”资金高达312亿元，2006年上半年高达130亿元。据该负责人推算，以审计机关每年对被审计单位的审计覆盖面约为20%计算，1998年至2006年上半年期间，全国所有国家机关和国有企事业单位每年发生的“小金库”资金平均超过800亿元。
  国务院参事、北京市政协财经委员会副主任、中央财经大学税务学院副院长刘桓在接受记者专访时表示，从财政角度看，只要是脱离正常财政收支体系，且不受上级部门监管的账外资金，其实都应该算是“小金库”。财政部公布的“2013年财政收支情况”显示，去年全国公共财政支出13.97万亿元，同比增长10.9%。刘桓认为，随着财政收支的逐年增长，一个不争的事实是“小金库”也在水涨船高，而且正日趋成为一种常态。“‘小金库’其实并不小。”据刘桓分析，包括机关事业单位和国企在内，如以宽泛口径计算，我国每年发生的“小金库”资金总额或在1000亿元以上。
  去向 多用于发放职工奖金津贴
  “小金库”的钱一般去向何方？今年6月，国家审计署审计长刘家义在第十二届全国人大常委会第九次会议上作《关于2013年度中央预算执行和其他财政收支的审计工作报告》时披露，2013年，国家卫生计生委本级和中国建筑文化中心、中国地质科学院矿产资源研究所等34个所属单位采取转移收入或虚列支出等方式，账外设立“小金库”1.94亿元。刘家义举例说，国家林业局所属调查规划设计院等14家单位通过收入不入账等方式违规设立“小金库”，涉及金额3624.84万元，主要用于发放职工奖金、招待等支出；国家海洋局预报中心2011年至2013年，将510.61万元广告收入存放所属公司，其中392.19万元用于发放职工津贴补贴；2011年至2013年，国家卫生计生委所属宣教中心、医管所等5家单位采用虚假合同、虚假发票报销等方式套取资金设立“小金库”665.15万元。
  防治 使财政收支更透明，恢复财务大检查
  在事前预防和事中检查方面，刘桓认为可多措并举。他提出，首先应该健全财务制度，同时尽量使财政收支更加透明，以从源头截住“小金库”资金的来源。刘桓介绍，在西方发达国家，政府部门的财政收支资金流基本全都实现了信息化和电子货币化。而我国还存在公务卡使用不够普及，有些津贴现金化发放，甚至用假发票报账等问题。由于我国资金流信息化程度不高，财务审查力度不够等原因，也给设立“小金库”，以及使用“小金库”资金提供了一定条件。
  刘桓同时建议，关于厉行节约和八项规定的落实还要继续加强，杜绝违规的消费渠道，使“小金库”持有者无法随意地大手大脚花钱。
  目前清理“小金库”的自查和重点检查，其实相当于自查和抽查，检查手段偏温和。刘桓介绍，上世纪80年代左右我国一直针对各类单位，每年执行一次财务大检查，除了自查和政府部门重点检查，其中的单位间互查方式由于基本不会存在内部包庇问题，其实非常行之有效，经常能发现不少财务问题。刘桓分析，如果我国能恢复这种一年一度的财务大检查制度，尤其是恢复单位间的互查方式，通过增加检查密度，对于减少“小金库”的滋生大有裨益。
  惩戒 摘“乌纱”可抑制设立“小金库”的冲动
  目前“小金库”问题屡禁不止，刘桓认为还与处罚偏轻，处理方式以追回资金为主，对责任人处理偏软等因素有关。
  公开报道曾显示，2011年全国共发现“小金库”58225个，涉及金额266.54亿元，给予行政处罚1942人，组织处理3242人，党纪政纪处分1862人，移交司法机关处理623人。换言之，对查出的5.8万多个“小金库”，只处理了数千人，且处理方式各异。而根据我国2009年出台的《关于深入开展“小金库”治理工作的意见》规定，在本意见下发后再设立“小金库”的，对主要领导、分管领导和直接责任人要严肃处理，按照组织程序先予免职，再依据党纪政纪和有关法律法规追究责任。
  刘桓认为，如果上述对主要领导、分管领导和直接责任人要先予免职，再追究责任的规定能够最大限度落实，设立“小金库”的责任人想到自己可能因此被免职，丢了“乌纱帽”，那么今后各单位“勇于”设立“小金库”，年年想着要为它攒钱的冲动，必定陡然降低。
  不过刘桓也提出，是否免职也应区分有无主观恶意。目前一些下级单位的“小金库”其实是上级授意设立的，主要成为了上级单位的“提款机”。对此情况就应该严肃处理上级单位责任人，下级单位人员则可适当从宽处理。
  此外还要严格界定罪与非罪，对于将“小金库”资金窃为己有的责任人，刘桓认为这已经涉嫌犯罪，应该将其移送有关部门，接受法律更严格的惩罚。对于因“小金库”问题最终受到处理的责任人，应该由纪委、审计或财政中的某个部门统一进行实名公示，而且保持长期公开状态，以加大震慑力度。
  声音 “小金库”治理再加力
  按照财政部近日公布的数据，中央本级，包括中央行政单位、事业单位和其他单位2013年“三公”经费财政拨款执行数为71.54亿元，与去年年初预算相比下降10.2%，主要是各部门贯彻落实中央八项规定和厉行节约有关要求，压缩、取消部分出国(境)团组，加强公务用车管理，规范公务接待活动，“三公”经费支出减少。在贯彻落实中央八项规定取得显著成效的同时，财经纪律意识淡薄、预算资产财务管理不到位、私设小金库等问题依然存在。
  财政部财政科研所副所长白景明表示，这次专项治理的意义在于通过对财经违法违纪行为和设立“小金库”的治理，建立合规使用财政资金的长效机制，建立、完善透明规范的预算管理制度，推动国家治理体系和治理能力现代化。在查处和纠正各类违法违规行为的同时，更应注重治本和预防，建立严肃财经纪律和治理“小金库”的长效机制。“必须强化‘有预算才能支出，无预算不能支出’的规则。”白景明说，还应完善“三公”经费管理制度，细化“三公”经费预算编制，严格控制“三公”经费预算规模。
  什么是
  “小金库”
  根据中纪委有关文件的界定，“小金库”是指违反法律法规及其他有关规定，应列入而未列入符合规定的单位账簿的各项资金（含有价证券）及其形成的资产。
  “小金库”
  七种形式
  1.违规收费、罚款及摊派设立“小金库”
  2.用资产处置、出租收入设立“小金库”
  3.以会议费、劳务费、培训费和咨询费等名义套取资金设立“小金库”
  4.经营收入未纳入规定账户核算设立“小金库”
  5.虚列支出转出资金设立“小金库”
  6.以假发票等非法票据骗取资金设立“小金库”
  7.上下级单位之间相互转移资金设立“小金库”
  （本组稿件据新华社、《京华时报》等）
<img>http://epaper.xiancn.com/xarb/res/1/22/2014-08/12/07/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.xiancn.com/xarb/res/1/22/2014-08/12/07/res04_attpic_brief.jpg</img></body></root>