<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>认清股市大格局</title>
  <time>(2014-09-26 14:41:30)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>认清股市大格局   “看大势、赚大钱”，这是股票投资者必须烂熟于心的真理。但是，很多投资者只是把“大势”狭义地理解为“股票市场指数”的走势，或者说是“大盘走向”，这显然远远不够，而正确的理解应当首先是“国际、国际经济大格局”，然后才是这个大格局对股市的影响，然后是寻找那些确定性较强的机会。可以肯定地讲，如果你不了解这个大格局，那将不属于主动把握股市，而最多是一位被动投资者。   了解全球经济大格局，我们必须把握一个关键词“新常态”。很多投资者以为这个词出自习近平主席之口。2014年5月，习近平在河南考察时指出：我国发展仍处于重要战略机遇期，我们要增强信心，从当前中国经济发展的阶段性特征出发，适应新常态，保持战略上的平常心态。正是从那以后，“新常态”一词变成了中国经济的流行语，而各式各样、出于各种目的的解释也开始眼花缭乱。   但我们必须知道，“新常态”一词实际出现在2010年年初。这年的1月27日，第40届达沃斯论坛在瑞士开幕。是次论坛的主题为“改善世界状况：反思、重设、重建”，90多个国家的2500位政商领袖出席，李克强总理亲帅中国1400人参加了这个为期5天的会议。这是在这次论坛上，这一由美国太平洋基金管理公司总裁埃里安提出了所谓后危机时代“新常态”概念，而使“新常态”成为本届论坛的关键词。   5天之间，论坛多场专题讨论都将围绕这个关键词展开，而最终对“新常态”达成了一些基本共识。简单说：“新常态”在不同领域有不同含义，但基本内涵应当是“新监管、新市场、新增长”。与会者认为，在金融领域，“后危机”时代的金融体系不可能简单回归到危机之前，“新常态”的金融体系代表着“更低金融杠杆与更多政府干预”的结合。在商业领域，危机后消费群体和消费观念发生了变化，商业环境也已改变，全球企业界需要拨开经济不确定性带来的迷雾，思考企业在“新常态”中的定位，以适应这种变化；在宏观经济领域，“新常态”被形容为危机之后经济恢复的、缓慢而痛苦的过程。   当然，对于“新常态”，与会者也提出了许多不同的看法和反对意见。但无论如何，我的理解是：危机之后，整个全球经济都不得不面对一个基本事实：转弯。这正是中国领导人为什么一再强调的“中国经济处于重要战略机遇期”的重要原因。那我们中国在这个“弯道”上，是否可以实现“弯道超车”？还是“被人家超车”？如何才能实现“弯道超车”？这恰恰是中国上至最高领导者，下至每一位投资者都必须想明白的问题。   我们需要看到，在“弯道”上，我们还看不清更远的未来经济大格局是怎样一个“定格的图景”，所以“不确定性”特征非常突出。但是，确定的图景有没有？有。我的理解是，这个世界正在呈现的两大基本的、确定的经济特征是：其一，“金融去杠杆”；其二，“再工业化”。   如果这样的判断不错，那我们股票市场的投资者就必须理解：实业资本或股权资本的争夺将是未来世界“毋庸争辩的核心主题”。原因是，没有强大的股权资本支撑，“去杠杆”将成为空话；没有强大的股权资本支撑，“再工业化”同样无以实现。我们必须理解，去杠杆绝不是减少债务的过程，而是减低债务率的过程，这个过程必须依赖股权资本的膨胀；我们必须理解，再工业化绝不是传统产业的简单回归，而是新技术、新产业的不断成长。既然如此，它绝不可能依赖债务规模扩张得以实现，而且去杠杆的进程也不允许债务规模的进一步扩张，所以股权资本将变成这个世界上，最为稀缺的资源，而且必然引起激烈争夺。   毫无疑问，中国经济也在“去杠杆”、也在转型升级。从某种意义上说，转型升级本身就是“再工业化”的一种表现形式。正因如此，中国必须加入这场全球范围“股权资本争夺战”，否则中国不可能实现“弯道超车”，而一定是“弯道被超车”。   我坚信，党中央和中央政府已经清晰意识到“在股权资本争夺中赢得完胜”，对于中国经济无与伦比的战略和战术意义。这其实恰恰是我们今天看到现实——全力呵护股票市场，全力向股票市场注入新的活力，全力推进股票市场“有序”对外开放，全力支持企业股权融资，并借此之机实现中国经济区域化、新兴化，同时完成中国国有企业第二次大改革。   中国股市有句名言：炒股要听党的话。如果我们明白了中国股市上述重大的战略和战术意义与价值，那我们无论如何都不该提出“中国股市还能涨多久”的质疑。我坚信，支撑中国经济“有效去杠杆”的一轮“牛市”刚刚开始，支撑中国经济“成功转型升级”的“牛市”刚刚开始。这不仅仅是中国经济未来的必然要求，同时也是国民积累财富的重要过程，二者互为因果，良性循环，相辅相成，并行不悖。     经过两年的精心设计和反复测试，中国证券投资放心工程“放心A股”服务平台正式上线。“放心五道筛”（财务安全、行业安全、经营安全、市场安全、技术安全）多达26项指标，构建了整个中国证券投资放心工程的投资研究体系。 这一体系的研究逻辑及所应用的各种工具与指标全部放置在“中国证券投资放心工程‘放心A股’服务平台”之中。各位投资者可登录放心工程官网免费下载使用。网址：www.cctvfx.cc http://user.qzone.qq.com/622004661/main        </content>
</root>
