<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>曝光歼18战机的四大真相：技术水平远远超过F22？</title>
  <time>(2014-10-13 00:16:47)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　继连翻炒做歼-20之后，西方媒体近日又把焦点对准中国一款并不存在的神秘新型战机——“歼-18”垂直起降战斗机，似乎想把“中国新型战斗机热”推向另一个高潮，足以烧死各路军事媒体的神经。 　　最先爆料的是日本《朝日新闻》，该报在去年初声称中国首架垂直起降战机“歼-18”已经研制成功，并于3月份在内蒙古某秘密军事基地顺利试飞。随后，媒体又翻出了国内论坛的一条假新闻，据称来自美国《防务新闻周刊》网络版，该假新闻最早给“歼-18”冠名“红鹰”。随后国内外的报道则陷入混乱，首飞时间有点说3月，有的说4月，甚至是2008年11月，甚至还“公开”了性能：装有激光主动相控阵雷达、内置武器舱以及两个大推力矢量发动机，作战半径2000公里，技术水平超过F-22……       歼-20曝光以前，国内对四代机的猜想层不不穷，各种不负责任的虚假内容充斥网络。“歼-18垂直起降战机”只是其中不太高明的一个。   　　“歼-18首飞”无疑于一个惊天消息，在没有任何迹象，没有任何可能性的前提下突然出现，比歼-20的现身更加令专业人士瞠目。不过，日本人最先爆料的“歼-18首飞”却充斥着荒谬的笑料。 　　荒谬之一：“歼-18首飞”居然在内蒙古       了解常识的人都知道，战斗机第一次试飞只可能在生产厂家所在地进行。近期亮相的歼-20和歼-15都遵循着这个铁定原则。       中国几个主要的战机研制基地，包括四川成都、辽宁沈阳和陕西西安。内蒙古可能有军方的训练基地和试验基地，但绝对不是首次试飞的好地方。 　　荒谬之二：“歼-18”的性能好过了头 　　众所周知，中国在发动机技术仍处于不太成熟的阶段，歼-10和歼-20发动机仍需要继续提高可靠性，而“歼-18”却大跃进般用上了可垂直起降的“大推力矢量发动机”。而且，“歼-18”如同神话一般，直接跳过了中国仍存在的诸多技术难关，不仅可垂直起降，还用上了相控阵雷达，具有隐身性能和超机动性，几乎是历史上空前绝后的全能战斗机了。最凶悍的一点，则是作战半径居然达2000公里，视垂直起降战机传统的“短腿”弱项如无物。 　　可见，“歼-18”的存在像其性能一样，更像是个三流小说家作品的科幻内容。 　　荒谬之三：“激光相控阵雷达”是什么?       各路风传“歼-18”消息的媒体，都把“激光相控阵雷达”放在描述“歼-18”性能的第一项。但这款神秘装置，却在真正的军事论坛内成为一个流行笑话。相控阵雷达是新型隐身战斗机的标志性装备，但激光雷达却是探测云层的气象工具，两者可说是驴唇不对马嘴。强行嫁接出来的“激光相控阵雷达”，很可能是某个入门级军迷的幻想作品，也可能是日本记者胡乱想象出来的东西。   　　更何况，已经上镜的歼-20都无法了解其设备配置和性能，光靠口头风传、毫无真实证据的“歼-18”为何被披露了这么多性能指标?结论只可能是造假。 　　荒谬之四：假新闻居然诞生于2008年         其实，日本《朝日新闻》的爆料并非什么创新，而是源自2008年国内论坛据称转载美国《防务新闻周刊》网站的一条帖文，声称中国首架四代半战机“歼-18”在北京首飞。国内各论坛对此进行了多次转载，但内容荒诞不堪，甚至称试飞员是“李中华”，美国还用F-22与“歼-18”模拟对抗，结果大败。这条论坛帖子虽然转载很多，但当时并没有引起足够重视，国内军事爱好者对此嗤之以鼻。       所谓来自美国《防务新闻》的消息，基本也属于捏造，该网站并无此内容。然而今年日本媒体重新包装后，“歼-18”摇身一变成为“垂直起降战机”，这条在国内打造的假新闻再次焕发了活力。 　　现当前，中国“战斗机热”成为国内外媒体的盛宴，有些找不到第一手素材和消息的媒体，打破头想挤进这个盛宴，造假和传谣自然成为不择手段的结果。 朝鲜国防部突然爆出惊人消息：金正恩终于找到了  江青亲自提拔几位帅哥部长最后结局曝光令人感慨  中国第二艘航母建造秘闻曝光：克里米亚竟帮大忙  沙特拥有中国神秘导弹震惊全球：北京担心的发生  重磅炸弹：中俄韩突然强强联手给世界一个下马威  缺乏男人的俄罗斯美女竟要如此解决生理问题  金正恩突然失踪令人惊讶：金正恩专机竟降落北京  中国西飞副总抱头痛哭：中国隐形轰炸机试飞成功  大爆内幕！宋祖英成名晋升之路背后隐藏惊人秘密  慎入！中国女死囚五花大绑枪毙现场血腥镜头曝光  朝鲜国内出大事！金正恩已凶多吉少让中国人震惊  中国国庆钓鱼岛上空惊现可怕一幕：安倍异常恐慌  习主席终于在南海做最重要决定：气死越南菲律宾  中国军队阿富汗剿匪秘闻曝光令美军钦佩直喊大哥  中国男人娶日本妻子后讲一句话很震撼：实在太爽  华国锋曝光：刘伯承元帅死后怎不愿进八宝山真相  谁敢说中日友好了！日军强奸完中国女子后还兽奸  中国男人找越南小姐最新偷拍曝光：令人不堪入目  韩国网民彻底炸锅：中国竟借机占领整个韩国 印度人变态！竟在浮尸遍布的恒河边洗漱吃喝 俄老人惊呼中国今日生活在俄罗斯想都不敢想 赵本山与美女洗鸳鸯浴香艳一幕令人大开眼界 不得不信民间流传生活中必须注意邪门事 揭秘罗布泊惊人怪事：中国军队在酒泉竟神秘消失 戴笠蹂躏美貌女特务惊人手段：竟有特服秘方  </content>
</root>
