<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国城市“抢钱能力”排行</title>
  <time>(2014-10-02 13:22:28)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>  看过“天天说钱”专栏的读者都知道，在研究经济的时候，我历来比较重视两个指标：“小学生在校生人数”和“金融机构各项存款余额”。因为这个两个数据都没有被政绩考核“污染”，能比较真实反映一个城市人口的增长，和经济的竞争力。   “金融机构各项存款余额”，或者叫“资金总量”，是一个地区或者城市经济运行的结果，也是经济运行的动力之源。如果说，只用一个指标反映城市竞争力，那么最合适的就是它。今天，我准备用2000年到2013年各个城市“金融机构各项存款余额”的增长率，来看看谁是过去13年竞争的赢家，谁又是输家。   以下数据来自各城市统计局公布的“统计公报”，有些城市个别年份公布的是人民币存款余额，但绝大部分城市公布的是“本外币余额”，所以存在口径上的细微差别，好在误差不太大。福州、昆明、西安、郑州、太原、烟台、南昌等2000年数据没有查到，所以这些城市没有被列入。除此之外，资金总量比较大的城市都已经上榜（以下表格中全国数据单位为万亿，其他单位都是亿）。   城市  2000年  2013年 增长率 合肥    563     8233   1362% 苏州   1477    20038   1257% 成都   1890    23662   1152% 长沙    826    10149   1129% 重庆   1904    22789   1097% 厦门    545     6381   1070% 宁波   1173    13200   1025% 南通    689     7542   995% 贵阳    530     5766   988% 无锡   1078    11642   980%   深圳   3169    33943   971% 青岛   1073    11418   964% 杭州   2088    22175   962% 天津   2282    23317   922% 北京   9705    91661   844% 南京   1964    18418   838% 泉州    612     5626   819% 上海   7772    69256   791% 武汉   1694    14916   780% 温州    928     8095   772% 大连   1375    11954   769%   全国   12.38     107    764% 唐山    715     6150   760% 济南   1275    10808   748% 长春   1013     7867   677% 东莞   1229     8631   602% 沈阳   1701    11577   581% 哈尔滨 1257     8488   575% 石家庄 1313     8608   556% 佛山   1942    11387   486% 广州   6185    33838   447%   从大的片区上看，过去13年资金总量增长最快的城市，主要集中在长江三角洲和西南地区。增长最慢的，主要集中在广东和东北地区。环渤海地区，尤其是京津冀地区，表现一般，没有想象中的快。   成都和重庆在全国的强势地位，我估计很多人没想到。而成都在增长率和总量上双双超过重庆，更是出乎很多人的预料。要知道，这些年来重庆先是成为直辖市，然后又成为“政治局委员”级别的城市，国家扶持政策接踵而至。成都对重庆的超越，我以前专文分析过，主要是它在西南大区的中心地位得到了延续，事实上是西藏的“第二省会”。   东北三省的衰落，再次在资金流动上获得证实。此前，我曾经在文章中从“在校小学生”增减的角度，分析过东北地区严重的人口流失。过去13年，东北三个省会城市资金增长都低于全国平均水平，大连略高于全国水平（大连2000年数据是人民币存款，2013年是本外币存款，考虑到这个因素，大连实际上也低于全国增长），说明“钱”也不再青睐这个地区了。   广东四大城市中，有3个城市资金总量增长低于全国水平，其中广州、佛山倒数第一、第二，估计让很多人大感意外。这主要是两大原因造成的，一是国家经济增长最快的地区，过去13年里从广东转向了长三角、华北和西南地区，那里成本更低；二是广东在2000年之前是经济增长最快的地区，广东四大城市都是“增长明星”，在2000年时“资金总量”的基数都比较大。   但广州在最近13年的“失落”是无法掩饰的。我此前在文章中专文分析过，在2000年的时候，广州的资金总量接近上海、北京，这也是“北上广”并列的基础。那时，广州一个城市的资金总量相当于天津、重庆、杭州三大城市之和，或者相当于两个深圳。但到了今天，深圳已经反超广州，天津等城市也已经追赶了上来。中国城市竞争的格局，已经从2000年时候的“三强领先，群狼在后”变成了“两超领跑（京沪），两强跟随（深穗），群狼在后”。   珠三角只有深圳比较例外，在过去13年仍然维持了资金总量的高增长，这是因为：第一，深圳有证券交易所，尤其是有创业板、中小板，成为汇聚资金的利器；第二，深圳经济转型升级早，新兴产业发达。   在资金增长上“失意”的还有两个弱省会，石家庄和济南。其实我以前在文章中也分析过，河北是被北京、天津撕裂的省份，石家庄位置偏南，整个河北南部人口在流失，明显没有环京津地区发展快。济南是中国最弱的省会，青岛、烟台等城市都抢济南的风头，分流了济南的资源。   合肥当上“状元”也比较出人意料，这跟它基数低有很大关系。   此外，北京和上海强大的资金聚集效应，也非常引人瞩目。但更值得关注的是，过去13年中，上海跟北京的差距在拉大。而这13年，恰恰是上海大力发展金融中心，吸引资金的13年。上海的“失意”又是怎样造成的呢？我想不外乎两个原因：第一，北京事实上始终在跟上海、深圳竞争金融中心地位，将新三板抢走就是例证。资金跟着权力走，北京分流了上海的资金。第二，计划经济的思维惯性在上海仍然巨大，上海始终没有涌现出像样的创新型企业，经济缺乏活力。在这方面，北京和深圳都比上海做得好。</content>
</root>
