<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>工薪族要学会雪中送炭致富法</title>
  <time>(2014-10-17 08:52:34)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>工薪族</tag>
    <tag>雪中送炭</tag>
    <tag>学费</tag>
    <tag>环保</tag>
  </tagsEle>
  <content>大家都知道，没有朋友寸步难行。可该怎么交朋友，与其说世态炎凉，不如说，脑残如云。谁不想自己有事的时候，朋友给自己雪中送炭呢？可多数人在朋友有事时，立马失踪，朋友发达之后才锦上添花，这样很傻，大家知道吗？ 当然，雪中送炭和锦上添花，都是先让别人受益，有些人更过分，只想自己好，占便宜没够，吃亏难受，那您就别看我的文章了，会让您心里太难受 朋友不一定是具体的人，做人交朋友，也不一定是您直接帮过的人才敬重您的人品。积善之家，必有余庆，说的就是这个道理。举个例子，开发商是有钱人，但再有钱的开发商，也有非常缺钱的时候，不是我市侩，交朋友，确实也是要有选择的，不懂感恩，不求上进的朋友交不得，每个人都听长辈教导过吧？ 对开发商来说，最缺钱的就是从买地到封顶这段时间，一旦封顶，起码北上广深的楼盘，就不用怕没钱了。但大家买房的时候，很多楼盘才刚开始挖坑，对吗？花上百万买房的家庭，有哪一户没有汽车？如果大家明白“雪中送炭致富法”这时候每户拿出8万元，凑1600万交给开发商，要求开发商两年内提供200个地下车库，哪怕是万科、富力这样的大开发商，也会欣然接受的，毕竟现金流就是钱啊。我甚至有开发商朋友这样说：如果买到地之后，立刻就付款，他愿意按三分之二的售价把房子卖给大家。 那么，大家知道不雪中送炭的结果是什么吗？大家在开发商需要钱的时候，不去雪中送炭，开发商缓过这口气，地下停车位会卖到至少16万一个，北京甚至有楼盘地下车位卖到60万一个哦。买什么理财产品，能年化收益率50%吗？而且还是买您必须买的产品。各位都知道iPhone 6 plus不好买，那您今年交钱给苹果，明年买iPhone 7 的时候，能便宜三成吗？ 中国人喜欢矫情，北方话叫“抬杠”，有人会怀疑，开发商万一到时候只卖10万，我不才只赚2万吗？拜托，一是即便只赚2万，年化12.5%收益不够高吗？二是您难道是傻瓜，不可以和开发商签一个到时候开发商要卖16万以上的投资者保护条款吗？毕竟，车位永远是稀缺资源，即便是摇号购车，北京的停车资源也是绝对稀缺的。 何谓雪中送炭，开发商凭啥愿意把1600万利润分给投资1600万给他的人？这道理本来不用说，但考虑到工薪族们的思维能力，我还是要说一下，开发商拿这1600万去付地价款，可以省掉至少640万的利息，而剩下的960万，还要扣除管理、销售成本，税费和分红。开发商不是工薪族，人家懂得有钱大家赚的道理，所以富得合理！ 甚至可以说，如果我们就成立这样一家公司，专门投资给买到地的开发商，每投资1600万，就要开发商给咱们200个地下车位，并且签约今后该项目的地下车位不得低于16万元一个。咱们的钱在开发商买到地之后可以用于付清地价款，并且得到合理的抵押或担保，又有哪家开发商，不愿意咱们给他们的项目投资200个、400个、600个地下车位呢？当然，组织合作建房以来，对工薪族的鼠目寸光，我已经深有体会，跟大家讲道理，十个人里未必有一个人能懂。谨慎选择合作伙伴，是发起人最重要的素质。 雪中送炭致富法，当然不止是停车位这一件事，我要说的是这个道理。工薪族不想富裕的是极少数，但肯想想怎么富裕的，是更少数。再举个例子： 北京有十多万的哥的姐，他们的工作辛苦不辛苦，不用我说，看看每年都有累死在车里的，就知道了。诸位可以问问的哥的姐，他们每天要花多少油钱？保守地说，如果有人说不到250元，那他要么是稀里糊涂的250，要么就是太懒，每个月赚不到钱。 北京想治理雾霾，的哥的姐们就要明白“雪中送炭致富法”的道理。如果换用天然气电力混合动力的节能环保汽车，每辆车每天就能省下至少160元的燃料成本，每年每辆车可以省下6万元燃料成本。当然，就好像开发商8万一个提前批发价值16万的车位给懂得雪中送炭致富法的投资人一样，这每辆车每年6万元，的哥的姐们如果聪明，也只能拿到一半。但即便如此，每辆车每个月多赚2500元，也还是很可观的。知足不辱，积德积福，按照10万辆出租车，每年每辆车节约6万元燃料成本，北京每年就能少燃烧60亿元的燃料，这对北京治理雾霾有多大的贡献，我就不多解释了。 回到的哥的姐们的利益，为啥现在这笔钱，的哥的姐们赚不到？他们不想每辆车每个月多赚2500元吗？当然不是，就好像很多人不愿意在买房同时，拿出8万元去省2年后的8万元一样，工薪族很多就是这样缺少发现机会的眼光。的哥的姐们通常认为，车是公司的，换车只能是单位的事。可是，对于出租公司来说，人家没兴趣换节能车，因为换节能车，真正赚钱的是的哥的姐，公司反而没有什么利润。 那么，只有的哥的姐们明白这个道理，一起签字委托律师去找公司谈，换车需要的钱，因此办理手续需要的钱，该分给主管部门和公司的钱，都从每年省下的油钱里拿出一半，用这笔钱来承担，而且的哥的姐们每人拿出一笔钱来做担保和启动资金。的哥的姐们才能赚到这笔钱。毕竟，最需要赚这笔钱的，正是“最辛苦的哥的姐们”。 如何用雪中送炭的心态去交朋友，这道理当然不简单，否则及时雨宋江也就不会那么难得，呼保义秦琼也就不会成为门神。但这种道理，其实也绝对没有任何神秘可言。 大家都抱怨教育有问题，学费太贵，教师太烂。但大家想没想过，如果一个学校有30个班，每班40个学生，每年60000节课，60个教师。每个老师每节课、每年该拿多少钱，这样的年薪，能请到什么样的老师？每个学生每年该负担多少听课费？ 这些数字，如果不是心存邪念，小学五年级的学生算不出来，就没资格升到六年级了。但我不客气的说一句，绝大多数中国人，就是心存邪念，所以才害人害己。如果一个学校，每个老师每节课平均拿150元，平均年薪15万，每年只讲1000节课，休假165天，请到的一定是非常了不起的老师，而每年每个学生只需要7500元听课费，平均每堂课只要3.75元。如果，请来大师级的老师讲课时，5个班200学生在一个大礼堂讲课，即便还是坚持每个学生每节课3.75元的学费标准，大师也能拿到750元每节课，4节课3小时3000元的讲课费。所以，现在很多学校老师不好，是老师们不敢面对上面这道数学题，不能正确引导家长和学生，不能引导全社会尊师重教的恶果。也是“雪中送炭致富法”至今未能普及导致的恶果。 我知道有人会“抬杠”说，现在上学不需要每个学生每年7500元的听课费啊！但我想问一句，你们欺负了老师，真的以为会没有报应吗？平均一个孩子，一年的各种补课费是多少钱，你们敢承认吗？ 说了教育，就要说医疗，我相信大家都知道，尼玛5元钱挂一个号让医生看病，就是逼着医生从别的地方赚钱。可很多人就是这样愚昧，幻想欺负了别人，还不被重重的报复。中国有14亿人口，样本数量之大，全球绝对第一。中国该有多少医生，缺口多少，大家敢面对吗？很多人都抱怨看病贵，我当然也不能例外，甚至，我会说，现在看病的费用，让我只能坚持锻炼，因为一旦病了，真的看不起。 其实，如果我们按照刚才做教育的思路去做医疗，高薪长假，善待医护人员，我们的医疗成本，是可以降低很多，而就医环境，能够改善很多的。 回到我最擅长的房价环节，我只说简单的俩道理： ⒈ 在北上广深之外任何省份的好地段，每亩300万，9亿元买300亩地（20万平米），都足以让当地政府满意，不仅能买到地，而且可以享受各种优惠，包括分期付清。但如果政府官员不是现在这样的傻瓜，让老百姓自由投资，建50万平米房子，也就是容积率2.5，建房成本当然每户自己负担，但土地成本按年支付，每平米房子每年200元，也就是说，每户可以出钱自己建100平米房子，不用一次付清地价款，以后每年给2万元就好了。政府每年就能收到1亿元地价款。如果存90万元到银行，每年就能拿到10万元利息，傻瓜才不存。但我们的政府在官员们的管理下，就是这样的傻瓜 ⒉ 上面的例子，当然可以倒过来看，就是老百姓投资去买地建房，然后享受因为官员们傻瓜而流失出来的利益，投资90万每年享受10万，不好么？或者换个思维方式，咱们不搞合作建房那么复杂，需要大家讲诚信，有人品的事。呼吁政府立法，只要是购买商品房，每套必须额外支付10万元配套费，建25平米配套用房，其中四成归政府所有，六成归买房人所有，将来这15平米房子，按照每平米平均日租2元计算，每天可以给每户带来30元收益，每年就是11000元。还是差不多每存90万，就能每年收益10万元的节奏。何谓雪中送炭致富法，其实就是明白不去害人，才能受益的道理。 现在很多人，一边抱怨房价贵、车位贵、学费贵、看病贵、打车贵、雾霾大、卫生差……等等问题，一边又明知该自己花多少钱，该怎么交朋友，却只想锦上添花，不肯雪中送炭……，希望我的文章，能让大家更多的明白一点儿道理。 最后，提醒大家一下，很多人对我组织合作建房的事没有足够的了解，但我提醒大家一下，很多人是只想自己买便宜房子，甚至听不得，见不得别人好的。有多少人是因为，听说新闻报道，于凌罡组织合作建房，已经成了于总，先富裕起来了，就对我和合作建房失去了信任和信心，你们自己反省去吧？2005年，我要组织至少200户，帮每户至少赚25万，这是要帮大家赚至少5000万对吗？事实上，我的每个项目，希望带领大家赚取的收益都是上亿的。但大家有没有想过，我应该得到多少合理的回报呢？ 说实话，我是愿意第一个项目分文不赚的，我也兑现了我的承诺，但大家不能众人拾柴火焰高，反而关键时刻各自抽走柴火，受损的当然是大家。至于我，大家不用为我担心，好心自有好报，付出自有回报，我为大家做了那么多事，即便大家不给我任何好处，我的劳动和付出，也得到了很可观的收益。 说这个道理，不是炫耀什么我成了名人，智力得到了开拓，朋友圈多了多少好朋友，而是希望大家也能明白，雪中送炭，才能交到好朋友，恩将仇报，后果则很严重。做好事是一定有好回报的，希望大家多一点正能量，远离垃圾人心态。</content>
</root>
