<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>货币政策真的能“保持定力”吗？</title>
  <time>(2014-10-17 01:07:00)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>看全部报告，点击麒麟风险网，或关注微信公共订阅号：麒麟天下数据服务 今天（10月15日，你要看当天的报告，成为我们客户吧：）的最重要的财经资讯，是下面这条，预示中国经济四季度肯定还是不瘟不火的局面： 中国物价指数创三年新低 国家统计局数据显示，中国9月CPI同比增长1.6%，预期增长1.7%，创2010年1月以来新低。其中，城市上涨1.7%，农村上涨1.4%；食品价格上涨2.3%，非食品价格上涨1.3%；消费品价格上涨1.4%，服务价格上涨2.3%。1-9月平均，全国居民消费价格总水平比去年同期上涨2.1%。中国9月PPI同比下降1.8%，预期为下降1.6%，环比下降0.4%，同比数据连续第31个月负增长。工业生产者购进价格同比下降1.9%，环比下降0.4%。1-9月平均，工业生产者出厂价格同比下降1.6%，工业生产者购进价格同比下降1.8%。中国PPI连续31个月下降，打破亚洲金融危机时创下的记录。分析认为，总需求萎缩、产能过剩和大宗商品价格下跌是主要原因。低通胀数据将为货币和财政宽松打开大门，但人民币保持强势以抵消输入型通胀的必要下降，日内或因此承下行压力。分析认为，CPI受当前经济有效需求不足，石油价格下跌以及翘尾因素影响。尽管货币政策维持稳中偏松，但对物价影响有限，年内通胀难以大幅增长。 旁白：消费品指数创新低，这对于老百姓当然是好事，预示人民币购买力增强了，至于是否真是如此，大家没事自我体验吧，但PPI，也就是工业品价格指数连续31个月走低，预示中国经济其实一直在下滑通道，没起来。尤其是在地产衰退冲击下，指望走出通道，难度太大。而且就是起来，也不见得是什么好事。德银也就根据这个揣度中国央行不会全面降准降息： 德银：经济调结构不会全面降准降息 随着中国增长放缓和经济数据表现不佳，中国政府采取了包括定向宽松和放松住房限购等经济刺激手段。不过德意志银行(Deutsche Bank)认为中国不可能实施降准、降息等全面宽松政策，因为这么做将会导致中国企业整体盈利能力下降、延缓去产能的过程。德银在报告中指出，过去10年，中国企业的杠杆率(即负债占资产的比重)大幅上升，尤其是国有企业，造成企业股权回报率(ROE)下降。德银认为，中国政府知道，除非通过切实改革解决过去10年积累的结构性问题、大幅降低对固定资产投资的依赖，任何大规模的政策放松只会降低中国企业的整体盈利能力并危害金融稳定，“因为大部分新增信贷很可能再次以保就业和维稳的名义流向国企占主导但盈利能力较差的板块。”德银经济学家指出，降息将会对所有未偿还银行贷款作出重新定价，降低欠债企业的利息负担。作为旧体制的主要受益者，大部分未偿还贷款都集中在制造、运输、房地产、批零和电力等旧行业，其中许多都存在严重的产能过剩问题，比如钢铁、水泥、煤炭等。德银报告指出：“全面的、不加区分的货币宽松政策，比如削减基准利率，将会降低这些行业的利息支出，使它们淘汰过剩产能的压力下降。”很显然，这与中国政府的改革目标是相悖的，也是中国央行一直不愿全面降准降息的主要担忧所在。 旁白：说到底，这还是个决心问题，你是要经济维稳呢？还是要痛下决心搞经济结构调整？别想当然认为，两个目标可以同时兼备。这是不可能的。经济调整结构是非常痛苦，尤其低效率的国企，要关门一大片。至于民企，该跑路的跑路，该破产的破产，基本上，该完蛋的，都已经差不多了，剩下没死的，那肯定是该行业的小强。这很麻烦，你既然有心维持经济增幅在7.6%，那就就得降准降息，让房地产行业别崩掉，要么就这么死扛，去杠杆搞行业去产能。问题是，老大有这么硬气吗？这事，谁心里也没谱。不过德国人是好样的，看看下面： 默克尔：不会搞财政扩张 据彭博，默克尔今天在基民盟议员的闭门会议上表示，德国政府将继续控制财政预算，不会增加公共开支。昨天，德国经济部将2014年德国GDP增速预期从1.8%大幅调降至1.2%，将2015年GDP预期调降至1.3%。默克尔表示，欧盟坚持住现有紧缩政策非常重要，德国的立场尤为关键。如果德国妥协了，那么其他国家可能都会效仿。德国财长朔伊布勒今天也在卢森堡欧元区财长会议后表示：“德国政府已经达成统一意见，即便经济局面艰难，我们仍然要坚持现有的紧缩政策。”最近德国经济数据惨淡，增加了市场对德国经济失速的担忧。昨天公布的德国10月ZEW经济景气指数出现急剧下跌，跌入-3.6的负值区间。上周的8月出口额和制造业订单双双大跌近6%，跌幅创下2009年以来之最。不过德国经济部长表示，德国经济主要是受到地缘政治危机和全球减速影响，国内经济并未受到损伤。根据经济增速预期，德国明年仍可以在不增添债务的基础上达到平衡预算目标。目前，随着欧元区经济持续低迷，法国、意大利和欧洲央行行长德拉吉均希望欧盟各国能够放宽紧缩政策，增加财政刺激，但遭到了德国的坚决反对。继上周IMF秋季年会后，欧洲财长本周一、二将继续在卢森堡展开博弈。截至目前，德国财长朔伊布勒仍然拒绝为欧元区“签发支票”。 旁白：据说德拉吉非常郁闷，因为他要放水，德国人就是不同意。但你看看德国人的自律精神就知道了，他们压根不信凯恩斯那套调调儿。经济下滑？凭什么烧纳税人的钱去刺激？财政来点赤字，借钱搞建设再多搞点福利，就能搞好经济？这事，德国人从来认为不靠谱。反之，就是以意大利为代表的南欧国家了，他们就是认同福利政策哪类调调儿，现在如何？无以为继卖家产吧，确切说，是卖给中国人： 意大利已然成了中国人海外抄底的乐土 据彭博报道，Clotilde Narzisi和Luca Soliman在米兰开咖啡馆已经有10年了。他们的咖啡馆叫Caffe Orefici，离米兰的地标建筑多摩大教堂只有200英尺（约60米）。不过最近由于高额的税负，他们不得不将咖啡馆卖掉，而唯一的希望，是中国买家。43岁的Narzisi吃午餐时忙里偷闲地说：“中国人是唯一的买家。我们很想卖掉，税实在太高了。我们每天有8个小时为国家打工，只有1个小时是为了自己。”Caffe Orefici只是Vendereaicinesi.it网站上（网站名翻译过来就是“把它卖给中国人”）1.8万份广告中的一个。自去年2月起，卖家们就开始在该网站上发布广告，该网站帮助陷入经济危机的意大利人为自己的房产、产品和服务等寻找中国买家。这家网站上出售的东西五花八门，有来自托斯卡纳的冰激凌店，有克雷莫纳的老牌牛仔作坊，也有458 italia这样的豪车。不过，它们的目标买家只有一个—中国人。“把它卖给中国人”的创办者之一、35岁的西蒙·托皮诺说:“我们发现没有一款在线工具可以为意大利人和中国人牵线搭桥。”于是，托皮诺等人萌生了创建网站的想法。去年2月中旬，网站成立，现在它有11名雇员，包括4名翻译，“我们接到很多广告和生意”。他们收费42欧元至90欧元不等。该网站绝大多数的中国用户生活在意大利。高达12.7%的失业率和史上最高的财政负担，让意大利人很难从银行获得贷款，今年上半年已有8000多家企业倒闭。此时，32.1万生活在意大利的中国人就成了他们的救星，因为中国人可以通过家庭而不是银行来获得融资。当意大利的小商家将目光瞄准当地的中国人时，意大利的大企业们也在寻找来自这位亚洲巨人的直接投资。彭博社的数据显示，今年意大利是中国在欧洲的第二大投资对象，仅次于英国。截至目前中国对意大利的跨境并购额已达34.3亿美元。 旁白：除非是包子，否则狗都不理睬的东西，基本上不是什么好东西。现在意大利资产阶级，一个劲上出货给中国人，难道中国人真的是接盘侠？不是这样的，上面说得很清楚，税太高，这生意没法做。这说明什么？说明意大利人没有真正搞改革，现在还能混过去，但再过几年，欧元或欧洲形势真的不好说。这里谨祝中国接盘侠们好运。相对而言，中国形势还不算烂，调查结果显示天下太平： 中国银行家群体对未来较为乐观 近日，近期监管对100多家银行的风险管理专家就一些热点问题进行了问卷调查。记者获得的《2014年三季度中国银行业风险管理专家问卷调查报告》显示，银行对经济前景的判断较为乐观，74%的银行认为当前货币政策松紧适度，6成银行建议下个季度货币政策应“小幅放松”；对于货币政策调控方式，68%的银行建议“通过公开市场操作进行流动性投放”，建议“下调存款准备金率”和“下调基准利率”的银行占比分别为48%和19%。据记者了解，本次调查以问卷形式进行，调查对象包括100多家银行业金融机构总行风险管理部门负责人、首席风险官或副行长。“报告基本能反映银行当下经营状况，可以体现宏观经济和银行经营的发展趋势；不过信贷风险问题，涉及的区域范围比较广，而各地的风险差别非常大，很难形成一个统一的趋势。”一位参与问卷调研的城商行首席风险官向21世纪经济报道记者表示。据记者了解，各家银行普遍关注的几大问题包括：如何处理好结构性改革与稳定增长的关系；国内经济增速放缓，信贷有效需求不足，银行业信用风险增大；利率市场化改革对银行发展转型、风险管理能力提出更高要求；经济结构调整推进，产能过剩行业风险不断暴露，去产能化、去杠杆化对经济运行产生持续影响；房地产市场进入调整期，信贷风险值得关注；地方政府债务偿付风险不断上升；影子银行快速发展的潜在风险；企业互联互保、担保圈引发风险传染。 旁白：看到没有？风险是有的，信贷风险小幅上升，说明经济一旦下滑，后面地雷增多，大家都得小心，但貌似都不紧张，都对未来还较为乐观，说明现在形势还过得去。但监管层貌似还是很小心： 银监会要求银行全面自查同业业务 继7月份央行进行同业业务调研之后，银监会也开始开展更加全面严格的自查措施。周二，银监会发布关于开展银行业金融机构同业新规执行情况专项检查的通知，标志着监管部门对于银行同业业务更加严格的监管时代到来。要点总结：监管范围更广：此次银监会通知不仅仅基于127号文，而是列举了相关的14部相关法律法规，覆盖票据，资本计提，理财，信贷资产转让和公同业专营公司治理等；此次银监会全国统一自查口径和范围，分局直接转发总会的自查要求；自查细则更加全面细致：要求对同业业务逐笔对账;限时更短：只给商业银行7个工作日，措辞严厉，同时对各地银监局进行抽查也较为严格：要求对五大行，股份制银行以及城商行要求全覆盖检查，非抽查。 旁白：行业自查自纠搞到这个份上，说明管理层对于经济下滑引发区域性金融危机这事，还是有警觉的。这种严厉的监管措施下，银行业的正常经营活动，其实给捆得死死的，风险即使再大，也大不到哪里去。即使有大的风险，那其实也跟银行关系不大，那是政府指令导致资源错误，银行业是领导错误决策的替罪羊，最终肯定还是中央财政兜底，譬如地方债危机。地方政府搞基建刺激经济，现在貌似难度较大，那就靠中央财政吧： 6000亿水利投资成为今明两年积极财政突破口 稳定投资增长成为下一阶段经济发展的关键，发改委等多部门有望出台组合政策，陆续推出重大项目，以百余项水利工程为突破口。今明两年重大水利工程投资将超6000亿元。昨日发改委召开“加快推进重大水利工程建设”新闻发布会，今日住建部将召开城市基础设施通气会。对近来部委相继宣布推动重大项目等基础设施投资，专家分析认为，这显示了政府为保今年达标严防经济进一步下滑的决心。昨日新闻发布会上，发改委秘书长李朴民说：“经济运行总体仍保持在合理区间，但也存在着经济下行压力较大的问题。要克服经济下行压力，关键是两个方面：一是扩大消费；二是调整投资结构、稳定投资增长。”“（投资、消费、出口这）三驾马车中现在非常关键的是要进一步扩大消费和稳定投资。”李朴民认为，需要适时扩大出口。他还透露，今明两年和“十三五”期间，重大农业节水、重大引调水、重点水源、江河湖泊治理骨干工程，以及大型灌区建设等172项重大水利工程都将分布建设纳入规划。发改委投资司副司长张明伦称，172项重大水利工程包括两部分，一部分是在建工程，还有一部分是将要在今明两年和“十三五”期间陆续开工建设的。目前情况比较清楚的在建工程的总投资规模大约是6000亿元左右。 每日综述：CPI和PPI指数一旦创新低，说明经济形势还不嗨。这时，所谓货币政策“保持定力”，就要看是不是靠谱了。积极财政刺激这块，几乎没问题，现在市场焦点都集中在是否搞全面宽松上面了。这是陷入“调结构”和“经济维稳”的两难格局，别听领导忽悠说“既要……又要……”，没那事，现在要么让地产崩盘来次总出清，经济结构彻底调整，要么就是全面宽松，吗啡的注射量给足，让经济改革阵痛降低到最小。但这个时候，经济结构调整的时间可就很长很长了，别指望很痛快的出现高质量的经济增长。</content>
</root>
