<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>央行是否出售了美元资产？</title>
  <time>(2014-10-17 17:37:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>外汇占款</tag>
    <tag>外汇储备</tag>
    <tag>央行</tag>
    <tag>金融机构</tag>
  </tagsEle>
  <content>      从2009年开始，迅猛增长的外汇储备，开始了震荡。9月末，国家外汇储备余额为3.89万亿美元，较6月末减少约1000亿美元，这个减少幅度还是比较罕见的。因此，澳新银行的判断是，中国央行可能出售了美元资产，意图减少外汇储备。 那么到底央行有没有出售美元资产呢，为什么要出售？ 其实，今年以来，外汇储备增幅是不断减缓的，一季度增长1258亿美元，二季度仅增约400亿美元。而上一次外汇储备出现季度减少发生在2012年2季度，当时外汇储备数据出现了650亿美元的季度减少。当然对于已经拥有过多外汇储备的中国而言，减少外汇储备应该是我们的一个目标，但是，关键的问题是，要看这个减少是什么原因形成的。 外汇储备的减少是与外贸顺差的扩大同时并存的，而本来这两个数据应该是正相关的，而目前则是相反。今年，我国外贸月度顺差屡创新高，其中8月、9月月度顺差值分别较去年同期扩大77.8%和110%。海关统计显示，前三季度我国累计贸易顺差2316亿美元，同比扩大37.8%。另外，9月份外国直接投资同比小幅增长，扭转了连续两个月负增长。 外汇储备的形成是企业把外贸顺差所得到的美元结汇给商业银行，商业银行把这些美元在公开市场卖给央行形成的，而卖给央行后，央行发行的人民币就是外汇占款。 金融机构外汇占款的情况就跟外汇储备的走势有些相似，今年5月以来，金融机构外汇占款也开始出现正负波动。6月环比出现10个月以来第一次负增长，7月金融机构外汇占款出现短暂回升，但8月再次出现负增长，环比减少311亿元，不过9月份的外汇占款又大增了1264亿元。而9月新增央行口径的外汇占款达2682.04亿元，比上月的增量增加了1700多亿元，并且也比此前公布的9月份金融机构新增外汇占款1263.62亿元多出1400多亿元。 我们看到，这里有两个趋势，一个是外贸顺差在扩大，但是金融机构口径的外汇占款却没有相应的增长，或者呈现比较大的波动。与此同时央行口径的外汇占款呈现比较大的增幅，这又与金融机构口径的外汇占款走势不同。 由于银行结售汇有银行柜台结售汇市场和银行间外汇市场两层市场体系构成，两个市场上外汇供求都存在管制刚性。因而外汇占款也就相应具有两种意义：一是中央银行在银行间外汇市场中收购外汇所形成的人民币投放；二是统一考虑银行柜台市场与银行间外汇市场两个市场的整个银行体系收购外汇所形成的向实体经济的人民币资金投放。前者被成为央行口径外汇占款，后者被成为金融机构口径外汇占款。 如果这两种外汇占款差额扩大，尤其是金融机构外汇占款还在减少，反而不如央行口径外汇占款多，这说明了金融机构在把结汇所得到的外汇卖给央行的同时，企业和个人层面结汇意愿在减少，很多人愿意持有外汇，这从今年以来外汇存款大增就可以看出来。9月末外币存款余额6053亿美元，同比增长34.9%,前三季度外币存款增加1402亿美元。 以上数据的分析可以得出结论，从居民和企业的预期看，对人民币升值的预期已经减弱，人们更愿意持有外汇。 而我们从上半年的国际收支平衡表来看，经常项目的顺差已经开始下降，上半年顺差805亿美元，同比下降18%，与GDP之比为1.8%，较上年同期回落0.7个百分点。第一季度尽管资本和金融项目保持净流入，但第二季度，资本和金融项目转为逆差162亿美元。其中，非直接投资形式的资本流动由上季顺差402亿美元转为逆差549亿美元，是导致第二季度资本和金融项目净流出的主要原因。  影响资本和金融项目的主要是是其他投资项，该项目资本流入和流出分别占资本和金融项下流入和流出的70%和80%以上。上半年其他投资项下净流出517亿美元，上年同期为净流入146亿美元。其中，货币和存款及其他项分别净流出736亿美元和8亿美元，贷款和贸易信贷项下分别净流入203亿美元和24亿美元。  外汇局的数据解释是，上半年，我国其他投资项下对外资本输出净增加1641亿美元，较上年增长2倍，主要反映了银行部门更多将资金运用于境外。其中，我国在境外的货币和存款增长1161亿美元，而上年同期为减少146亿美元；对境外贷款增长566亿美元，较上年同期增长2.2倍；对外提供的贸易信贷减少106亿美元，而上年同期为增加88亿美元；其他项资产增长19亿美元，较上年同期下降95%。货币和存款大幅增长主要基于上半年银行存放境外同业和联行资金增长了537亿美元。 投资和金融项目在第三季度是否还会保持逆差，我们不得而知，不过从外汇占款的数据分析，第三季度的投资和金融项目依然不乐观，也就是说，外汇储备的下降，也许是金融和投资项目的逆差有关，而并非如澳新银行所说央行出售了美元资产。 而我们从人民币汇率走势看，如果说央行要抛售美元，必然是为了维持人民币升值，在外汇公开市场上出售美元，以支撑人民币。打开人民币汇率K线图，人民币在今年2月份开始贬值到6月份开始又回归升值道路，似乎三季度以来，人民币升值比较强劲，但也没有明显证据证明央行在抛售美元，不过也不能否认这一点。 是否有这种可能，中国的商业银行现在把资金运用于境外，在公开市场不向央行卖出外汇或者减少卖出外汇，这样，央行手里维持人民币汇率的弹药减少，不得不把存量的外汇储备卖出以维持人民币升值，或者减持美元债券，当然这只是一种猜测，即使央行有出售人民币的行为，量也是很小的。 不过，外汇储备的运用目前还是一个黑箱，外界只能通过以上数据进行猜测，有点盲人摸象的意思。不过有一些迹象是要重视的，就是投资和金融项下的逆差、外汇占款的减少，外汇储备的负增长以及伴随着的外贸顺差的增长以及人民币的升值，这些矛盾的现象放在一起其因果关系目前还很难下结论，但是随着时间的推移，会逐渐清晰。   如欲阅读四维宏观金融智库（FHT）更多更全面的研究文章，全面把握中国经济金融走势，让您的投资决策和经营管理走在一条正确的航向上，请关注微信公众号：SWGDHGZK.     您还可以上四维金融网（www.swjrzk.com），浏览高质量、有思想、具有操作指导性的金融研究评论和深度解析性新闻。</content>
</root>
