<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>北上广深，谁的楼市风险最小</title>
  <time>(2014-10-10 22:17:44)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
  </tagsEle>
  <content>说明：这是我4月份发表于“天天说钱”栏目的一篇旧作，由于近来比较系统研究了多个省份的楼市，发现了一些新的重要数据，因此在修改之后重发，部分观点有修正。   种种迹象显示，北上广深的限购政策在房产税出台前，很难取消。这四个城市对外来人口都有比较强的吸引力，也汇聚了巨额财富。那么，相比之下，4个城市的楼市哪个最有前途，哪个风险最小？   1、北上广深对人口吸引力比较   北上广深，各有多少人口？下面我列一个表格，将四个城市到2013年底的手机用户数、在校小学生人数和官方公布的人口数字做一个对比，就可以看出破绽了（单位均为万，广州未公布2013年手机用户数字，系根据2012年、2011年数字推算）。   城市     手机用户    小学生     人口数 北京     3374        78.9       2115 上海     3201        79.3       2415 广州     3400        86.0       1293 深圳     2554        73.0       1063   在四个一线城市中，广州房价相对较低，广东超生的家庭可能略多一些，所以小学在校生跟实际人口比例会略高。但即便如此，广州也不可能只有上海一半的人口。由于深圳警方承认，深圳实际管理人口超过1800万。那么，我们根据深圳1800万人和上海的2415万人推算（假设上海没有瞒报），北京应该有2400万人口，广州应该至少有2100万人口。   在2013年年报中，北京称自己在过去一年中，增加了45.5万人口；上海称增加了35万人口；深圳说只增加了8.15万；广州对人口增量秘而不算，但根据六普数字推算，官方的认可的人口，在过去两年中只增加了23万人，每年仅仅11.5万而已。这其实也不对，因为深圳仅2013年就增加了3万多小学生，广州则增加了3.7万，他们的总人口不可能只增长了8万和11.5万。所以，我的结论是，这四个城市每年增加30到60万人应该是常态。   但如果你观察过去十多年“在校小学生人数”这个指标，就会发现深圳和北京人口增长最快，上海次之，广州最慢（2013年开始有所加速）。最近三年中，北上广深“小学生在校人数”的累计增幅分别是：北京16%，上海8.6%，深圳12.3%，广州4.9%。   2、四个城市的房屋供应量   在合法房屋供应量上，四个城市差距巨大。北京和上海处于第一层次，市场之大非常惊人；广州处于第二层次，但仍然明显低于天津、重庆；深圳的供应量非常小，竟低于无锡和佛山，比东莞略高。   在统计新建房屋规模时，有两个口径：一是“房屋面积”，它包括了所有合法建筑，比如公共设施、保障住房、各种商品房等；二是“商品房面积”，仅指用于出租和出售的写字楼、住宅、商铺等。但所有的官方统计，都没有包括小产权房，和所谓的违法建筑。   2013年，北京房屋施工面积为2.15亿平米（其中住宅9469万平米），竣工面积是3990万平米（其中住宅是2155万平米）。其中商品房施工面积是1.39亿平米（其中住宅是7407万平米），商品房竣工面积是2666万平米（其中住宅1692平米）。   2013年，上海房屋施工面积是2.9亿平米，竣工6274万平米；其中商品房施工面积1.35亿平米，竣工面积2254万平米，其中竣工的商品住宅是2016万平米。   2013年，广州商品房施工面积是8939万平米，其中商品住宅5474万平米；竣工面积1141万平米，其中商品住宅710平米。但从广州统计局网站2012年和2011年数据看，广州2013年房屋总施工面积在1.3亿平米以上，竣工总面积接近3000万平米，住宅约1000万平米。   深圳没有公布房屋施工总面积，只公布了商品房的数字：2013年，商品房施工面积为4003万平米，其中商品住宅2608万平米；竣工商品房354万平米，其中住宅196万平米。   从上述数字可以看出，深圳2013年竣工的商品房住宅的面积只有广州的28%，北京的12%，上海的10%！正在施工的商品房总面积，深圳是广州的45%，北京的29%，上海的30%。也就是说未来几年深圳新房供应量会有所增大，但仍然体量偏小。从长远看，由于深圳土地接近枯竭，只能靠城市更新释放土地，新房供应量不太可能放大很多。   深圳的房屋供应不仅无法跟北上广相比，也无法跟很多二线城市相比。2013年深圳竣工商品房总面积，只有无锡的三分之一，苏州的五分之一，佛山的一半多一点而已！   那么多深圳人，这么少的住宅供应量，大家都住在哪里？城中村，农民建的违法建筑！深圳在2011年年底，曾经对违法建筑做过一次调查，当时见报的数字是：有违法建筑达到37.94 万栋，建筑面积高达4.05 亿平方米，是全市总建筑面积的49.27%。   深圳是全国违法建筑体量最大的城市，正是这些城中村、小产权房，成为深圳天然的廉租房，承载了来自全国各地的千万草根，也提升了整个城市的竞争力。试想一下，如果深圳完全靠商品房，怎么可能容纳1800万人口，房价怎么还能比北京上海低这么多？！   3、四大城市的住宅存量   到2012年年底，上海房屋总量为10.5亿平米（不含违法建筑），其中住宅为5.6亿平米。如果加上2013年新增的各类住宅约3000多万平米，接近6亿平米。而上海官方常住人口为2415万，即便我们以2800万来做分母，人均住宅面积已经达到21平米。如果按照上海每年新增60万人算（官方公布的数字是35万），人均25平米，每年新增住宅1500万平米即可，目前上海每年各类住宅供应量超过3000万平米。即便考虑到投资需求，住房改善需求，在四大城市里，上海的供应也略显宽裕。   到2012年年底，广州官方公布的住宅面积是2.2亿平米左右，加上2013年新增的1000万平米，大概是2.3亿平。但别忘了，广州跟深圳一样，有大量违法建筑。深圳公布的违法建筑总量是4亿平米，广州说是1亿。这个数字大可怀疑，因为广州全市总面积相当3.5个深圳，原住民比深圳多N倍，即便怎么低估，广州的违法建筑也不可能少于2.5亿平米，其中住宅用途不低于1.8亿。这样，广州的住宅总量至少在4亿平米以上。如果广州有2100万人，人均面积也接近20平米了。目前广州每年新增各类住宅1000万平米，大约可以容纳50万人生活。但如果考虑到改善性需求，略显不足。   深圳住宅存量我没有查到。从目前深圳自己承认的4亿平米违法建筑看，即便打7折也有2.8亿平米是住宅（厂房占了相当比例）。如果合法住宅面积有2亿平米，总量也有4.8亿平米。假如实际生活的人口是2000万，人均也已经达到24平米，比上海还宽敞。但违法建筑多是高密度的城中村、握手楼，卫生、治安都非常差，所以只有要可能，其中的住户会尽量迁出，或租住正式的小区，或者购商品房。而深圳的商品房供应量非常小，这种情形已经持续15年以上，而且根本无法改变。   由于深圳实现了全市土地国有化，违法建筑只能向空中发展，很难铺摊子了，所以未来深圳违法建筑的增量将下降。即便深圳每年新增500万平米的住宅（约是2013年的两到三倍），按照人均20平米，也只能解决25万人口增量的需求。而深圳自建立特区以来，平均每年新增人口在55万人左右。   北京住宅存量的准确数据，我没有查到，但1978年以来竣工的住宅总量是4.4亿平米，这在北京2012年年鉴上可以查到。所以，如果加上历史遗留下来的住宅，总面积肯定超过5亿，甚至超过6亿平米。即便按照5亿平米，人口按照2500万计算，人均都达到了20平米。2009年以来，北京每年新增住宅竣工总面积都在2000万平米以上，可以应付每年增长100万人口。但如果考虑到投资性需求、住房改善需求，则显不足。   2013年，全国商品房屋施工总面积是66.6亿平米，四个一线城市占了4.03亿平米，大约占6%。四个城市的总人口大约是8000万，占全国城镇人口的11%。应该说，一线城市住房供应量相对于实际人口，比例是偏低的。（当然，这反过来说明全国的供应量都比较高）   下面是一些省会城市，2013年房地产投资占本省比例，商品房施工面积占本省比例，以及人口占本省比例的对比：   城市  投资占比 面积占比 人口占比 西安   71%      61%       23% 武汉   58%      39%       18% 成都   55%      47%       18% 昆明   52%      42%       14% 长沙   44%      31%       11% 郑州   38%      27%       10% 福州   34%      26%       20% 沈阳   34%      28%       19% 杭州   30%      23%       16% 合肥   28%      26%       13% 南宁   26%      24%       14%   从上表可以看出，不少省会城市房屋供应量（施工面积）占比，都是其人口占比的两倍。即便剔除非农人口，房屋供应量占比也是超过人口占比的。从这个角度看，不少省会城市楼市风险比一线城市大，这是毋庸置疑的。   4、结论   很显然，如果考虑到投资性需求、住房改善性需求，四大“一线城市”的楼市多呈现供不应求的态势。从目前数据看，只有上海似乎接近于平衡点（这个尚需更多数据来验证）。   相比于多数省会城市，一线城市供应量（主要指商品房施工面积）占全国比例，跟其人口占全国比例相比，尚属偏低，因此楼市风险都不大。特别是深圳，合法房屋供应量非常有限，外来人口拥有自有房屋的比例也最低，加上自然环境最好，经济有活力，因此风险应该是最低的。   北京上海由于能最大限度获得国家的政策，拥有最好的发展机遇，考虑到这个因素，楼市风险也非常低。我甚至认为，未来京沪房价赶超香港只是时间问题，当然，前提是十八届三中全会确定的改革措施获得落实。   我在其他文章中曾经分析过，过去13年中国城市资金争夺战，广州是最大的输家。但由于家底厚，目前广州仍然是资金第四城，比深圳略少，大概是天津、重庆、成都、苏州这一量级城市的1.5倍左右。所以，广州楼市应该是一线城市里最弱的，但比起其他二线城市，仍然会有比较明显的优势。  </content>
</root>
