<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>那些年</title>
  <time>(2014-10-16 13:03:55)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>连比五场决赛。 这时，我们都可以在每一次比赛中拿到金牌，项目不同但为对方高兴的心是相同的。 那时候，我们也还是小姑娘。我和涅莫夫拍照，她就在后面做鬼脸。 悉尼之后，我们在回程前见到面。身挂分量最重的金牌，我们深深的拥抱。她说，你是大明星，你一定要幸福。我说，你才是大明星，你肯定会幸福。 时光，闪烁而过。 南宁，世锦赛。我们又见面了。 我在走廊叫她小名。她转过头看见我，那一瞬间，我们又都成了小姑娘。我们深深的拥抱，为了曾经都有过的那个流汗流泪的舞台。 可能大家看到这个画面，就都围了过来。她立刻将我拉到一旁悄悄问，你有孩子了吗？ 我转身介绍三胖给她。她对三胖说，she is a superstar，u should try doing it everyday…三胖被女神的幽默惊的哑口无言，而我却因为这一句又想起98-99赛季每次比赛时她 2014的此刻，时光倒流20年。 1994年。德国。 那是我和霍尔金娜第一次见面。 我们并没有说话。 那是我们都还是小女孩时的第一次交集。 那时，我们的眼神都一样，倔强下面藏着羞涩。 那时，在决赛场上第一次见到。 那时，都太小，话也不说，连比赛完彼此寒暄都不会。 后来，总是在决赛见面，偶有点头，也有为对方获胜后鼓鼓掌。我只会说中文，她只会说俄语。我们共同的语言是比赛，我们共同的理解是体操。 1998年，亚特兰大奥运会后我复出。又是世界杯巡回赛时，我们又见面了。 这时，我们都长大了。她已经是捍卫荣誉的体操女皇，我也成为了中国女队的领军人物。 这时，我们在赛场上见面就会拥抱，用简单的英文问候，然后眼神中传达出非常多语言无法表明的理解。 这时，我们都是靠意志力还在世界大赛上不顾一切拼搏的“老”运动员。 这时，我们每两个月就会在不同的城市 2014的此刻，时光倒流20年。 1994年。德国。 2014的此刻，时光倒流20年。 1994年。德国。 那是我和霍尔金娜第一次见面。 我们并没有说话。 那是我们都还是小女孩时的第一次交集。 那时，我们的眼神都一样，倔强下面藏着羞涩。 那时，在决赛场上第一次见到。 那时，都太小，话也不说，连比赛完彼此寒暄都不会。 后来，总是在决赛见面，偶有点头，也有为对方获胜后鼓鼓掌。我只会说中文，她只会说俄语。我们共同的语言是比赛，我们共同的理解是体操。 1998年，亚特兰大奥运会后我复出。又是世界杯巡回赛时，我们又见面了。 这时，我们都长大了。她已经是捍卫荣誉的体操女皇，我也成为了中国女队的领军人物。 这时，我们在赛场上见面就会拥抱，用简单的英文问候，然后眼神中传达出非常多语言无法表明的理解。 这时，我们都是靠意志力还在世界大赛上不顾一切拼搏的“老”运动员。 这时，我们每两个月就会在不同的城市 那是我和霍尔金娜第一次见面。 我们并没有说话。 那是我们都还是小女孩时的第一次交集。 的幽默。 那时候，我们语言也不灵光，但是上了赛场我们都知道微笑，因为微笑可以给观众带来温暖。下了赛场，我们都需要幽默，因为幽默能暂时忘却比赛的残酷和训练的苦痛。 今天，我和霍尔金娜都长大了，成为了懂得生活掌握自己生活的女人。在南宁，我们没有上赛场，我很珍惜我们的相遇。一个项目能创造时代是因为这个阶段强大的运动员共同努力的结果，而好的运动员都是在彼此促进下成长的。 我很感谢那些年，我遇到了她，她激励了我成就了我自己的梦想，登陆了奥运奖台，还拥有了她这样一位传奇闺蜜。 那时，我们的眼神都一样，倔强下面藏着羞涩。 那时，在决赛场上第一次见到。 那时，都太小，话也不说，连比赛完彼此寒暄都不会。 后来，总是在决赛见面，偶有点头，也有为对方获胜后鼓鼓掌。我只会说中文，她只会说俄语。我们共同的语言是比赛，我们共同的理解是体操。 1998年，亚特兰大奥运会后我复出。又是世界杯巡回赛时，我们又见面了。 这时，我们都长大了。她已经是捍卫荣誉的体操女皇，我也成为了中国女队的领军人物。 这时，我们在赛场上见面就会拥抱，用简单的英文问候，然后眼神中传达出非常多语言无法表明的理解。 这时，我们都是靠意志力还在世界大赛上不顾一切拼搏的“老”运动员。 这时，我们每两个月就会在不同的城市连比五场决赛。 这时，我们都可以在每一次比赛中拿到金牌，项目不同但为对方高兴的心是相同的。 那时候，我们也还是小姑娘。我和涅莫夫拍照，她就在后面做鬼脸。 悉尼之后，我们在回程前见到面。身挂分量最重的金牌，我们深深的拥抱。她说，你是大明星，你一定要幸福。我说，你才是大明星，你肯定会幸福。 连比五场决赛。 这时，我们都可以在每一次比赛中拿到金牌，项目不同但为对方高兴的心是相同的。 那时候，我们也还是小姑娘。我和涅莫夫拍照，她就在后面做鬼脸。 悉尼之后，我们在回程前见到面。身挂分量最重的金牌，我们深深的拥抱。她说，你是大明星，你一定要幸福。我说，你才是大明星，你肯定会幸福。 时光，闪烁而过。 南宁，世锦赛。我们又见面了。 我在走廊叫她小名。她转过头看见我，那一瞬间，我们又都成了小姑娘。我们深深的拥抱，为了曾经都有过的那个流汗流泪的舞台。 可能大家看到这个画面，就都围了过来。她立刻将我拉到一旁悄悄问，你有孩子了吗？ 我转身介绍三胖给她。她对三胖说，she is a superstar，u should try doing it everyday…三胖被女神的幽默惊的哑口无言，而我却因为这一句又想起98-99赛季每次比赛时她 时光，闪烁而过。 南宁，世锦赛。我们又见面了。 我在走廊叫她小名。她转过头看见我，那一瞬间，我们又都成了小姑娘。我们深深的拥抱，为了曾经都有过的那个流汗流泪的舞台。 可能大家看到这个画面，就都围了过来。她立刻将我拉到一旁悄悄问，你有孩子了吗？ 我转身介绍三胖给她。她对三胖说，she is a superstar，u should try doing it everyday…三胖被女神的幽默惊的哑口无言，而我却因为这一句又想起98-99赛季每次比赛时她的幽默。 那时候，我们语言也不灵光，但是上了赛场我们都知道微笑，因为微笑可以给观众带来温暖。下了赛场，我们都需要幽默，因为幽默能暂时忘却比赛的残酷和训练的苦痛。 今天，我和霍尔金娜都长大了，成为了懂得生活掌握自己生活的女人。在南宁，我们没有上赛场，我很珍惜我们的相遇。一个项目能创造时代是因为这个阶段强大的运动员共同努力的结果，而好的运动员都是在彼此促进下成长的。 我很感谢那些年，我遇到了她，她激励了我成就了我自己的梦想，登陆了奥运奖台，还拥有了她这样一位传奇闺蜜。 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b537c5a0102v41a.html) - 那些年_刘璇_新浪博客</content>
</root>
