<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>习总书记鼓励我多创作《西游记》的影视剧</title>
  <time>(2014-10-17 10:30:23)</time>
  <tagsEle>
    <tag>六小龄童</tag>
    <tag>文艺座谈会</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>     10月15日上午九时，我与王蒙、铁凝、尚长荣、阎肃、李雪健、莫言、顾长卫、冯小刚、陈道明、陈凯歌等来自全国各地72位文学、戏剧、音乐、舞蹈、美术、书法、摄影、曲艺、杂技、影视等各领域的文艺工作者代表欢聚一堂，在人民大会堂参加了中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平主持召开的文艺工作座谈会。 开会前摄于人民大会堂     这几天我正在上海充实六小龄童艺术馆的展品及申报吉尼斯世界纪录的统计，10月13日中午接到紧急通知后于10月14日晚乘机赶回北京，因飞机晚点到北京时已是凌晨一时许，按照会议统一安排住进了宾馆，连家都没来得及回，七时许就与各位代表乘车前往人民大会堂参加此次会议。 1942年5月，毛泽东同参加延安文艺座谈会的代表合影     这次文艺工作座谈会是继1942年5月毛泽东主席在延安文艺座谈会上的讲话后新中国成立65年来第一次汇集全国各地文艺界人士的重要会议，72年前的1942年5月2日，中共中央宣传部在延安杨家岭召开文艺座谈会，出席会议的有陈波儿、袁文殊、丁玲、欧阳山尊、周立波、周扬、艾青、严文井、华君武、箫军、郭小川等作家、艺术家及文艺工作者共140余人，毛泽东主席“我们的文学艺术都是为人民大众的”的讲话开启了中华文化的一个新时代。72年后，习总书记以“坚持以人民为中心的创作导向”确立了文艺创作的价值导向，同样具有重大而深远的意义。习总书记的讲话就像春风吹散了文艺界的阴霾，令广大文艺工作者看到了美好的前景与希望，奠定了建国、建党一百年的文艺发展方向。巧合的是，72年后参加会议的文艺界代表也是72位，不由得让人浮想联翩。     我印象最深的有一个细节，在座谈会开始之后，习总书记让代表先发言，然后自己才发言。发言之前，他专门讲，今天来的有不少老同志，如果你们坐得太久觉得累，可以去走一走，休息一下。我们听了之后，很感动。习总书记在讲话中从古典名著小说《红楼梦》谈到《西游记》，再次谈到玄奘大师西天取经的传奇经历。     座谈会进行到最后，习总书记与参会代表一一握手问好，与我握手后交谈时问我最近在拍什么戏，我向总书记汇报说马上要开拍《西游记》的电影，总书记说这是个系列剧，可以编写很多的故事，会受到观众的喜爱。我还向习总书记汇报说，今年8月1日我在吴承恩的家乡淮安出任了淮安西游乐园的形象大使，乐园与《西游记》电影都会于2016年与游客见面，总书记一直认真倾听不时点头，鼓励我多创作《西游记》的影视剧，向全世界弘扬中华传统文化……     在娱乐至死的当下，文艺工作中出现了种种竭力回避爱国主义崇高价值的做法，用鄙弃的神情和眼光挖苦贬低弘扬爱国主义主旋律的文艺创作，或者打着各种旗号颠覆历史，丑化古典名著中的角色及历史上的英雄人物，尤其是对玄奘大师及《西游记》名著进行颠覆性的戏说、恶搞，对观众尤其是青少年产生了不好的影响，令人欣慰的是，国家广电部门已经出台了有关规定，《西游记》等世界名著不能随意翻拍，尤其是不能戏说、恶搞，更不能利用所谓西游元素、人物进行颠覆、恶搞。     如果说我的前半生是在传承猴戏艺术，我希望后半生更多的传承中国的猴文化，从2000年至今十几年来，我一直在致力于保护名著，发扬西游文化，呼吁立法保护名著拍摄，反对过度娱乐化，已在海内外二百多所大学、三百多所中小学包括幼儿园及部分省市的市民大讲坛传播西游文化，并著书立说，让博大精深的西游文化走进园，与学生们共同感悟西游文化的魅力与人生智慧，对戏说、恶搞《西游记》名著的情节、人物及先贤的现象给予强烈的批评，得到了师生们的大力支持。现在有了中央定下的这个基调，我更加有信心去大张旗鼓地推动这项事业。     习总书记在浙江工作期间一直对文化事业及国粹艺术、戏曲事业给予支持，几次开会我都有幸聆听他的指示，每次见面他都表达了对绍剧艺术的支持、对我父亲六龄童的问候，希望我在塑造孙悟空以外多塑造适合自己的各类艺术形象，令我深受感动。     总书记讲，低俗不是通俗，欲望不代表希望。习总书记谈到目前文化艺术领域的现象，好的表扬，不好的怎么去改进，给我们明确指引了方向，这非常重要。 会前与摄影大师吕厚民先生合影     参加这次座谈会，我深刻的感受到习总书记既提出了对文艺工作者的殷切期望，更从细微处体现了对大家的尊重与关爱。习总书记在讲话中强调“追求真善美是文艺的永恒价值”，并反复提到“人民”二字。我们文艺工作者就是要跟人民心贴心、心连心，要跟人民有充分的情感交流，要用各种艺术形式传递真善美，贬斥假恶丑，弘扬主旋律，传播正能量，创作出真正体现时代精神的好作品。我要从自身做起，用总书记的话鞭策自己，为成为真正的灵魂工程师而努力。     本博文归六小龄童版权所有，没有书面授权许可，任何网站、媒体及个人博客不要转载、摘登本博文中任何原创文章、原创照片(美猴网除外)，向杂志荐稿也要先征得本人同意。未经授权及签订协议，任何出版社不得将本博客文章集结出版，谢谢支持，敬请理解。取得授权请发邮件：guojie417@163.com 。</content>
</root>
