<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>爸妈去哪儿·哲哲的稻梦空间</title>
  <time>(2014-10-07 16:57:41)</time>
  <tagsEle>
    <tag>育儿</tag>
    <tag>旅游</tag>
    <tag>稻梦空间</tag>
    <tag>爸妈去哪儿</tag>
    <tag>悯农</tag>
  </tagsEle>
  <content>   金秋十月的稻田，哲哲喜获丰收啦。                     谢谢新浪博乐燕子的推荐  亲爱的新浪博友： 您的博文爸妈去哪儿·哲哲的稻梦空间被推荐到博客首页，     劳作间短暂的休息，哲哲枕着丰收的果实，脸上挂着止不住的笑意。      去年的国庆节，哲哲和爸爸妈妈是在北京度过的。今年的国庆节，爸爸妈妈带哲哲去哪儿？哈——去锡伯龙地的稻梦空间啊。今年10月4号，哲哲一家自驾来到了沈阳市沈北新区的锡伯族聚集地——锡伯族镇兴光村，进入了2平方公里的神奇王国——稻梦空间。     什么是稻梦空间呢？稻梦空间是中国最大的稻米文化主题公园，是锡伯族文化旅游示范景点，国家3A级景区。在这里有稻田画观赏、果蔬采摘、田园垂钓、漂流、骑射、锡伯风情、休闲度假、旅游观光，好玩的多着呢。今年7月12日才正式开园迎客，哲哲也算是捷足先登吧。        稻梦空间设置了27米高的观景台和300延长米的2条滑索，专门观赏稻田画的高架木栈道…… 观景台前的T字台上，有锡伯族的舞蹈表演。鼓手已经就位。舞者出台前，看哲哲先来表演一段——哲哲的姑父是地地道道的锡伯族呢！              锡伯族少年的舞蹈孔武有力。   【资料】锡伯家庙始建于公元1707年，为藏传佛教寺院，由当时居住在盛京（而今的沈阳）的锡伯族人集资修建，是全国唯一一座锡伯族家庙，也是研究锡伯族文化的重要历史文物。在16世纪之前，锡伯族先民世世代代生活在松嫩平原和呼伦贝尔大草原上。18世纪中叶，清朝政府从盛京（沈阳）等地征调锡伯族官兵1018人，连同他们的家属共3275人，由满族官员率领，西迁新疆的伊犁地区进行屯垦戍边。经过一年零五个月的艰苦跋涉，到达新疆的伊犁地区。现在的察布查尔锡伯族自治县就是他们当年的驻地，那里的锡伯人是他们的子孙。　        稻梦空间告诉人们：这里的主题是稻文化。一分耕耘，一分收获。人们在这里挥洒汗水，体验快乐。知道了什么是古人说的“谁知盘中餐，粒粒皆辛苦”。哲哲从中知道了自己每天吃的白米饭是从稻田地里生长出来的，来之不易。要吃到白米饭，是要付出很多汗水的。     哲哲在稻浪滚滚的田地里辛勤地收割稻子，体会着粒粒皆辛苦。      每收割一捆稻子，稻梦空间便有一颗紫甘蓝的奖励。当然，紫甘蓝也得自己去菜地收获。于是，哲哲知道了紫甘蓝是怎样生长和收获的，又多得了一点知识，多得了一份快乐。晚上，闲翁姥爷和姥姥看着哲哲特地送来的紫甘蓝和其它生态玉米等产品，都乐得合不拢嘴——老人收获了晚辈的成长。     在稻梦空间，哲哲隐隐知道了一些英勇善战的锡伯族为什么既是皇帝的依赖又是皇帝的担心。     当年的锡伯族骑射无敌。哲哲的射箭技术也是不错的。弯弓搭箭，所向披靡。看出来了吧，哲哲的臂力小了点。好好练练，将来就有威力啦！    稻梦空间，有很多稻草艺术品。      生动形象的的稻草艺术，令人赞不绝口。     哲哲和稻草人的完美搭配。     咦——你画的不错嘛！        收割的水稻在这里脱去外壳啊！哲哲认识了碾子，知道了碾子的用途。      这个压水井，妈妈说她在课本上见过，但是没有用过。哲哲来体验一下。这可比自来水费劲多啦。用水也是这么不容易——滴滴皆辛苦啊！      吃这口井的水更是费力气啦！闲翁姥爷说他用过好多种井的水，还准备作一篇关于井的博客。哲哲要好好看看呢。这可是书上都没有的知识啊！    是马？是驴？还是骡子？看看耳朵，就知道了。    爸爸妈妈拉车，哲哲享受着爸爸妈妈的恩泽。这车其实是一架秋千。       哲哲来到了“生产队”的农家乐。头一回坐火炕，这腿咋就盘不上呢？！哲妈说，姥爷的爸爸妈妈家从前就和所有沈阳人一样，家家户户都有火炕。妈妈小时候去过，暖和着呢！当然，还有好些火炕上的故事。                         爸爸妈妈的坐功都不错，不一会，哲哲也练出来了。午饭就不用像那些盘不上腿的叔叔阿姨那样在地上摆桌啦。（中间图片左侧。）     价格不菲的农家乐饭菜。不知游客乐不乐？据说各地大多如此，姜太公钓鱼——愿者上钩嘛。哲哲是吃饱肚子不问价钱的。     展示“生产队”明码实价的菜单。     哲哲给老爸老妈拍的合影。     哲哲在稻田地里接地气——丰衣足食，扶摇直上九万里……       稻梦空间的3D稻田画。 【资料】3D技术是首次引入稻田画种植中，3D稻田画的色彩丰富，红色、白色的稻秧都可以使用，色彩对比度更加清晰、形象感更加逼真。6月末是稻田画观赏效果初步形成时期，7月是最佳的观赏时期。      哲哲和哲妈面对无边稻田的浪漫双人舞——哲爸按下了开门。     健身广场，哲哲感到力所不能及。    这才是哲哲的乐园。乾坤大挪移，哲哲从水上转移到了岸上。    秘密在这里——原来是哲爸利用杠杆把哲哲挪移的。     哲哲在锡伯族民俗蜡像馆，又当了一回小“伴郎”——经常的兼职。      锡伯族的日常生活用品和习俗。其实和东北的满族、汉族没啥大区别啦。     稻文化展示馆。喜看稻菽千重浪——人们的期待，富裕的象征。人们当思一饭一菜来之不易呀！绝对不要浪费粮食啊。      哲哲在锡伯龙地的稻梦空间，度过了一个快乐而又有意义的国庆节，幼小的心灵里，深深地打下了“悯农”的烙印。   锄禾日当午，汗滴禾下土。 谁知盘中餐，粒粒皆辛苦。   献给我的母亲 萨克斯...</content>
</root>
