<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>现在有点全面降准降息的迹象</title>
  <time>(2014-10-16 00:04:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>看全部报告，点击麒麟风险网，或关注微信公共订阅号：麒麟天下数据服务 旁白：真有可能要全面降息了，看看下面： 央行引导利率预期下行 10 月 14 日消息，央行再度出手引导资金利率预期下行。今日央行开展 200 亿 14 天期正回购，中标利率 3.4%，比上一次降 10BP，再创三年半以来最低。这是央行三季度以来第二次降低正回购利率。 旁白：这是什么节奏？这就要是要降息的节奏，否则这么干，是什么意思？不是说，要定向宽松么？事实上，这不管用，你看看下面： 上海房贷新政附近条件苛刻 有消息称，央行上海分行 13 日下午召 18 家银行开房产新政的通气会，上海房贷新政关于首套房认定有附加条件。消息称，上海房贷新政执行标准是已有一套还清贷款后新增一套算首套有附加条件：新增的一套必须是上海普通住宅(总价内环以内 330 万，内外环间 200 万，外环以外 160 万)。而利率各家银行都倾向于执行基准，至多九五折，各家银行将会在本周公布细则。 旁白：看看这条件，其实相当苛刻，都知道房贷危险系数加大，谁愿意踩雷？而且之多九五折，谁愿意做赔本买卖？银行又不是傻瓜。“定向”放水，大领导的意思就是要精准，你看看下面： 公积金贷款新政 为提高住房公积金缴存职工住房消费能力，支持缴存职工购买首套和改善型自住住房，根据《住房公积金管理条例》的有关规定，10 月 9 号，住房城乡建设部、财政部、人民银行[联合印发《关于发展住房公积金个人住房贷款业务的通知》。《通知》规定：职工连续足额缴存住房公积金 6 个月(含)以上，可申请住房公积金个人住房贷款。对曾经在异地缴存住房公积金、在现缴存地缴存不满 6 个月的，缴存时间可根据原缴存地住房公积金管理中心出具的缴存证明合并计算。同时，按照支持基本住房消费原则，《通知》强调，住房公积金贷款对象为购买首套自住住房或第二套改善型普通自住住房的缴存职工，不得向购买第三套及以上住房的缴存职工家庭发放住房公积金个人住房贷款。当前，职工跨地区流动日益增强，在就业地缴存、回原籍购房需求增多。为适应职工流动性需要，《通知》要求，各地要实现住房公积金缴存异地互认和转移接续，并推进异地贷款业务，即职工可持就业地住房公积金管理中心出具的缴存证明，向户籍所在地住房公积金管理中心申请住房公积金个人住房贷款。 旁白：看看条件，就是公积金全部贷款出去的节奏，但问题是公积金都用得差不多了，地方公积金中心有心无力，此其一，其二，银行配套信贷资金也有限，没有谁愿意这么干。而且这时候，监管部门的心思还是维稳，小心银行系统全面陷入地产衰退中： 开发贷 10%红线不能突破 近日，坊间传闻：央行已经把开发贷授信总量的权限下放至商业银行总行，商业银行可以重新启动新增开发贷款审批制度；央行对商业银行的开发贷限额管理制度已有松动，以往央行要求各大商业银行的开发贷不能超过贷款余额的 10%，而现在，各大银行能够自由地调节开发贷总量。对此，上述接近央行人士予以否认。该人士称，自 9 月 30 日央行、银监会发布《关于进一步做好住房金融服务工作的通知》以来，央行一直保持并延续该政策；除此之外，对于开发贷，央行无更多指导性意见。多名银行人士也向《第一财经日报》表示，自 9 月 30 日发布《通知》以来，并未接到更多关于开发贷的新政。另外，此前并不存在 10%的红线，银行开发贷的余额占比亦远低于 10%。 旁白：看看，不管央行，还是商业银行，其实都对地产衰退现象戒心重重，烛火小心，倒是保障房建设这块，有政府做担保，问题倒不是太大： 住建部：全国保障房工程基本完成 10 月 13 日，住房和城乡建设部对外公布，截至今年 9 月底，全国城镇保障性安居工程已开工 720 万套，基本建成 470 万套，分别达到年度目标任务的 103%和 98%，完成投资 10700 亿元。提前3 个月完成了 2014 年全国计划新开工城镇保障性安居工程 700万套以上、基本建成 480 万套的年度任务。住房和城乡建设部新闻发言人倪虹 10 月 14 日透露，到 2014 年 9 月底，通过廉租住房、公共租赁住房、棚户区改造安臵住房等实物方式及发放廉租住房租赁补贴的方式，我国已累计解决了 4000 多万户城镇家庭的住房困难。“经过这些年的努力，通过多种渠道，我国现有城镇低保家庭已基本实现了应保尽保，同时还解决了数以千万计的其他低收入家庭的住房困难。”。 旁白：这些算是保底民生工程，都搞得差不多了，后面“定向”放水，能放到哪里去？很愁人啊。事实上，现在全世界都为中国房地产衰退发愁： 全球担忧中国地产衰退 如果问经济学家今年有哪些因素将会影响全球经济增长，绝大多数人将会一口气说出包括中国经济硬着陆在内的一系列因素。引发担忧的是房地产，穆迪投资者服务公司在其最新的经济前景展望中警告称，“中国房地产暴跌可能让全球经济复苏脱轨”。今年第二季度中国住宅销售同比下降 9.3%，为自 2008 年末以来最严重的萎缩。中国国家统计局(NBS)的数据显示，今年 8 月，在 70个大中城市中，房价环比下降的城市有 68 个。穆迪估计，一个悲观但合乎情理的场景是，中国房地产交易和价格均出现 10%的下跌，那么中国的国内生产总值(GDP)增长将会比当前预测的低1.5 到 2 个百分点，即下降至 5%-6%之间。穆迪警告称，中国经济增长率下降将会“抑制”全球贸易，打击信心并“可能对全球增长产生显著的负面影响”。Fathom Consulting 的经济学家劳拉•伊顿(Laura Eaton)表示，中国硬着陆的风险“在过去几年逐步增长”，并补充称：“中国还没有爆发全面的银行业危机，但我们现在显然处在山脚下。”但在西方，人们很少会觉得，房地产市场会像美国次贷泡沫破裂前那样对全球经济造成系统性风险。 旁白：欧美国家之所以目前还不担忧中国地产崩盘导致的冲击，就在于美国经济势头强劲，认为这才是全球经济主旋律，这包括俄罗斯人： 俄罗斯人囤积美元欧元备战备荒 尽管政府仍强硬表态去美元化，但俄罗斯人民似乎并不买账。在俄罗斯央行大手笔买入卢布力挺处于历史新低的汇率之际，越来越多的俄罗斯人将手中的卢布兑换成欧元和美元。俄罗斯央行在10 月 10 日公布的报告中表示，自 8 月以来，持有外币的人在 9月份增加。上个月，俄罗斯最大贷款银行俄罗斯联邦储蓄银行(OAO Sberbank)的个人存款自 5 月以来首次出现下滑。彭博新闻社追踪的数据显示，上周末，卢布兑换美元的掉期交易费用攀升至历史最高水平。俄罗斯央行的信息显示，俄罗斯外币存款利率已于 8 月涨至 19.4%，去年 12 月为 17.4%。 旁白：说好的“去美元化”呢？事实上，美元到目前为止，还未失去全球信用体系的核心货币位臵。人心惶惶之下，大家还是囤积美元。美国经济现在强劲复苏的基本面也支持这一点： 美国经济经受住强美元考验 与股市近来的疲弱表现相比，美国经济看起来能够更好地经受住美元走强和全球增长减速带来的冲击。标普道琼斯指数公司表示，海外营业额去年占标普 500 指数成份股公司 2013 年收入的46.3%，造成这些公司极容易受到美元汇率上涨，以及欧洲和亚洲最近减速所带来的影响。与此相对，出口仅占美国经济总量的13.5%。“与标普 500 指数成份股的收入基础相比，美国经济没那么开放，”高盛驻纽约首席经济学家 Jan Hatzius 说。”有充足的理由相信经济将继续以好于趋势水平的速度增长。”Hatzius 预计美国明年将实现 3.2%的增速，超过 2009 年 6 月份经济衰退结束以来 2.2%的平均年增速。美国经济前景向好安抚了周末在华盛顿参加国际货币基金组织（IMF）年会的领导人的紧张神经。对于欧洲经济的新担忧则主导了会议的气氛。“美国经济终于提速增长，”美国财政部负责经济政策的助理部长 Karen Dynan 在国际金融协会组织的一个会议上表示。“经济拥有不错的潜在动能。” 旁白：美国经济拥有不错的动能，而对于中国经济而言，地产汽车行业的巨大动能，已经少了地产，现在汽车行业也有疲软之相： 9 月汽车销量增速出现明显下滑 中国汽车工业协会 13 日发布数据，今年前 9 月中国车产销双双突破 1700 万辆，但增速呈现明显下滑，其中，9 月当月销量同比增速仅 2.47%，为今年以来最低水平。数据显示，9 月当月汽车生产 200.70 万辆，同比增长 4.18%，销售 198.36 万辆，同比增长 2.47%，销量增速为今年以来最低水平；商用车产销量大幅回落是拖累总体产销量增速下滑的主要原因：9 月份商用车生产28.27万辆，同比下降19.29%，销售28.76万辆，同比下降16.01%。前 9 月中国汽车产销分别完成 1722.59 万辆和 1700.09 万辆，比上年同期分别增长 8.1%和 7%，增幅比上年同期分别减缓 4.7 和5.7 个百分点，比前 8 个月有所扩大。同日由国家统计局中国经济景气监测中心发布的数据显示，三季度汽车行业景气指数较上季度稳中微降，产销增长放缓，零件出口增速回落，行业库存压力继续加大，但总体来看，汽车行业依然保持在正常区间稳定运行。 每日综述：“定向”宽松，是没法做到的，道理很简单，你瞄准放水的那块地，已经没什么油水了，那么有多少水放进去，都从七七八八的途径流出来，跑到其他田地里套利。这是市场经济的必然规律。除非是全面降准降息，将融资成本全面降低，这样势头才会缓一下，否则大家还是很紧张。所以你看到货币部门弯弯绕绕一大圈，最后还是到全面降息降准上面来，这和大领导意志无关，形势比人强。地产汽车两大大宗可选消费品行业，一个明显衰退，一个是有衰退迹象苗头，这时不全面降准降息，后面会很麻烦的。</content>
</root>
