<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>欧洲正在起变化（S14、S15）</title>
  <time>(2014-09-11 09:13:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>关于欧洲央行9月4号的超预期的降息行动（包括预期QE），我们先进行了简单的点评，然后发觉事情可能不这么简单，于是补了一篇较深入的研究。一并放出来。请大家指正。 被挟持的欧洲到底要往哪里走？ ——对欧洲央行再宽松的临时点评  Macrosystem Finance Institute  2014.09.06 本文为MFI时事金融研究系列之十四。作者为MFI首席经济学家江勋、研究员熊婷婷、助理研究员张檬。   欧洲央行行长德拉吉宣布欧洲央行今日宣布将主要再融资利率降至0.05%，隔夜存款利率降至-0.20%，隔夜贷款利率降至0.30%，均下调10个基点，此前启动资产支持证券（ABS）购买计划。简单做如下评论： 1、 德拉吉的再降息是对6月1日负利率行动的延续，但是明显超出市场预期，欧洲已经意识到旷日持久的地缘冲突包围下，本已疲软的经济修复能力弱之又弱。 2、我们在《大国绥靖：欧洲实验与全球金融新十字架的初步形成》中详细讲过，欧洲央行的行动无助于解决问题，商业银行信贷体系“被挟持，相当于逼良为娼，但过夜费却被管制”，传统储蓄-信贷模型失效。 3、在缺乏外部刺激（如与中国开放双边投资市场）的条件下，欧元区经济逐渐陷入混沌状态。货币政策与财政政策形成负反馈，相互抵消。 4、 全球从未出现过的金融局面：有三种融资套利货币，美元、日元、欧元，美元的融资套利份额被欧元挤压，美元中期升值早已确立。但是欧洲美元没有回归美国本土。全球风险资产缺口非常大。在中国打开套利资本之门，美联储打开美国长期国债套利口子之前，欧美股市仍有上涨空间，但失去融资美元支持，欧洲股市可能只能靠欧洲央行苦苦支撑。在大趋势上，新兴市场资产再重估浪潮继续。 5、欧洲加入第三轮全球性刺激浪潮中（见《第三轮全球性经济刺激全面拉开——人民币的第一场国际行动》），美国经济本轮复苏进入加速、高潮阶段，大概率明年见顶。 6、中国当局要趁此机会，做多A股，分散风险。中国央行仍要致力于降低货币及债券市场无风险利率，办法是进一步去影子银行化（包括银行间市场开放给地产）。本轮小牛市，不能过度用经济基本面解释。尤其不能用固定资产投资模型解释。 7、全球主要经济体拼改革速度。但是欧洲在错误的道路上越走越远。欧元越来越外溢，而欧洲越来越封闭。没有外部空间拓展，就不会有内部结构改革。坦白讲，我们不知道欧洲要往哪里去。 欧洲正在起变化 ——再论欧洲央行降息行动  Macrosystem Finance Institute  2014.09.10 本文为MFI时事金融研究系列之十五。作者为MFI首席经济学家江勋、研究员熊婷婷、助理研究员张檬。更多信息请关注文末提示。     之前我们就欧洲央行降息做了简单的点评，结合到更系统的信息，我们需要做更深入的思考。 欧洲央行的行为可能要放到整个欧洲政治经济格局中去考虑，从而可能意味着欧洲的经济管理系统的均衡局面正发生重要变化。 《马斯特里赫特条约》(MaastrichtTreaty)框架下，我们都知道欧元区的经济治理体系的结构，即货币统一、财政分权，即货币政策与财政政策的搭配的非对称性。这个结构与中国是非常类似的，只是中国财政分权比例为60%-70%，欧洲则是彻底分权。欧洲和中国都是统一货币下的庞大、松散俱乐部，程度不同而已，欧洲财政原子化的正面，是国域竞争（与中国之县域竞争相对应）。这一体制在危机发生后广被诟病，但如果说中国成功得益于此而欧洲失败于此，那是很不客观的。因为没有这一体制，可能就没有欧洲过去20年的持续繁荣，尤其是边缘国家，如“PIGS五国”的长足发展。欧洲诸国也存在中国地方政府一样的严重的预算软约束和搭便车行为。但惯常认为是边缘国家揩核心国家的油，也是不正确。边缘国家显然享受了统一货币的红利，滥发国债搞财政刺激，但是核心国家也享受了竞争性财政的红利，通过先发优势和技术优势，不断扩张在联盟内部的垄断地位，北欧国家如德国、芬兰等国与南欧国家的差距越来越大，危机前德国GDP占联盟1/3之高。 危机前的欧洲治理体系中，基本是这样的格局：货币政策的德国路线，实施全球最为严格的“通胀目标制”货币政策；财政上的南欧路线，实施积极财政刺激政策；而美国通过北约控制军事权。这是系统论上的三权分立。 2003年欧洲曾试图建立统一的欧洲军事联盟对抗北约，但以失败告终。美国接管欧洲防务，对欧洲经济社会产生了系统性的影响。一面，军事支出的大幅减轻赋予欧洲条件实施了全球最高水准的社会福利制度，从而也造成全球最大规模最严重的逆向选择，即核心家庭解体、人口衰退、创新力丧失、民主异化以及隐患重重的伊斯兰化；另一面，没有统一的军事权，就不可能产生统一的财政权和产业政策，同时，欧元区经济的国际产业整合能力被压缩在本土（科索沃战争、伊拉克战争、及近期一系列地缘冲突），欧元始终不能成为一个经济圈货币，而只是一组经济金融数量的加总。空间的压缩导致欧洲国家被迫以时间性扩张为依托，即大规模增发国债。 因此，国际贸易欧洲的货币财政政策非对称结构，是系统进化以适应“军事外部化”这一刺激的结果。结果，欧洲形成了耗散型的经济系统。 古典经济学只有货币，现代经济学加入了财政，但是后现代的经济学模型中恐怕还得加入更多社会变量，如军事及背后的意识形态。欧元区经济充分显示了复杂系统的后现代性。我们讲述这个逻辑，要说明的是，欧元区目前的治理体系改革，从源头上很难有根本改观，只可能有技术性修复。 我们可以来对比，中欧本轮危机中都要处理严重的债务问题，都要同时处理经济增长、财政纪律重塑及结构改革的三重难题。从系统上，中国是从修改系统外部刺激条件入手，从而让内部结构逐步进化适应。即将中国经济从能量输入型（双顺差+美元化）改写为能量输出型（单顺差+人民币国际化），其中军事、财政和货币三个部门是一体化操作的。然而欧洲呢？ 在不修改系统刺激条件，欧洲想要单方面调整内部经济结构的努力注定是极其坎坷的。2013年下半年以来，我们再次看到了由于外部空间被压缩（乌克兰危机、叙利亚危机、伊拉克危机、巴以冲突），欧洲内部结构性矛盾被激化、复苏进程被严重阻挠的局面。于是有了2014年6-9月份，我们看见的，欧元区治理体系均衡局面有被打破的趋势。 在特里谢时代，紧货币+宽财政模式是路径依赖，2010年欧债危机后，这一模式失效。经过博弈，2011年底走南欧路线的德拉吉上任欧央行行长，逐渐形成了宽货币+紧财政的经济治理框架。德国和南欧国家角色互换。强势的默克尔迫使着欧元区其他成员国推进赤字削减，这一进程普遍要进行到2015年。而德拉吉的最终贷款人角色在2012年挽救了欧元，但他的超级货币政策尤其是购买边缘国家国债、ABS等与德国路线越走越远。 技术上讲，欧洲对付当前债务危机有两条路，最优选择是财政统一化，次优是局部债务重组和财政紧缩，前者更符合美国利益，但不符合德国利益，后者更符合中国利益，比如中国帮助解决了希腊债务问题，打开了地中海通道。但根本问题仍然是，欧洲经济空间被军事外部化死死压制。2010-2012年整体上财政紧缩按照计划进行，但2012年后围绕欧洲的地缘冲突蔓延、欧元区国际经贸半径萎缩（尤其与金砖国家间合作裹足不前甚至倒退）、欧元区经济与美国脱钩并行发生着，由此导致欧洲社会分裂加剧。这逼迫着欧洲进行政策取向的调整。 2013年5月29日，欧盟同意放宽法国、西班牙、波兰等诸国达到赤字目标的期限；2014年6月1日，德拉吉宣布负利率政策，德国做出妥协；2014年9月4日宣布，将所有利率全部降低10个基点，并宣布开始购买包含资产支持证券在内的资产。对此，德国央行是明确反对的，但是无用。 非常鲜明的信号是，8月24日，紧缩政策的争议导致了“欧洲病夫”法国的政府重组。在不久前二季度经济增长数据公布后，法国宣布放弃2014年度的财政预算目标。这个财政赤字占GDP比率4%的目标在4个月前刚刚制定。法国的政治分裂，最大的威胁是正迅速膨胀的极右翼政党国民阵线。以色列被迫通过军事手段及试压美国警告欧洲提防重出江湖的反犹主义。 同时，意大利也可能发生了类似的事情，德国自己也面临着二季度经济萎缩0.2%、工业生产连续7个月下滑的不景气局面；对俄罗斯的新一轮制裁方案落地，寒冷的冬季步步逼近而乌克兰危机前景不明。近日，为了对付极端组织ISIS，北约军事组织也复活了，欧洲国家被迫卷入中东。 总之，德拉吉的超预期货币政策、法国政治分裂及财政赤字协议破产、北约组织的硬化，都指向了一个目标：德国控制力正一步步被削弱。欧元区过去三年来的宽货币与紧财政相互挂钩这一均衡机制（即上篇所讲的负反馈机制），看上去有瓦解的风险。而最直接的导火索，是旷日持久的地缘冲突，根本原因也是军事外部化问题。 如果这一判断是正确的，那么欧洲接下来将暂停严厉财政紧缩，而踏上日本之旅：超级宽松货币、财政松绑、结构改革并存。欧洲央行获得越来越大的话语权。当然，这势必还有一番讨价还价。如果欧洲央行要向市场直接购买资产，则市场必须要有足够多的资产才行，为了满足欧洲央行的胃口，需要发行大量ABS和资产抵押债券，那么谁来担保呢？ 不管怎样，如果从6月1日负利率作为开端，欧洲的这一转向，对全球金融市场的影响，不亚于2013年安倍推出的三支箭。 德拉吉可能清楚，孤立货币政策已无助于解决欧洲严重的货币政策非对称性问题，即无助于解决流动性陷阱，但美联储加息进入倒计时留给他的时间并不多了，欧洲央行可能将不惜国际和内部一切代价及道德风险，推动欧元区国家长期债券收益率在美联储加息前正常化。经波动率调整后的泛美和泛欧国债收益率差正处于15年最高水平，持续下去可不是一个好消息。 短期，欧元可能会引发新一轮的货币战争，日本二季度GDP大跌7.1%，安倍经济学面临考验，或难以避免新一轮的量化宽松，韩国已遭到严重的汇率挤压，国内已积累了推动汇率贬值的政治动能，而韩国又可能导致台湾货币政策异动；此外，美元加速升值，甚至过度升值，资产价格泡沫化的加速，对美联储的货币政策正常化也会形成明显干扰；我们不要认为美联储能够轻易控制美元。 我们预计欧元区大概在年底或明年一季度脱离目前的濒临通缩的危局。细致观察欧元区的CPI，同比已在探底，环比已经有所改善，核心CPI则更明显一些。如果10月份德拉吉推出资产购买计划，同时在四季度松绑财政，再度推迟赤字削减计划，欧元区的产出水平可能也会有所修复。   当然我们最关心的是欧洲转向对中国金融市场的影响。 很显然，中欧之间的面临着一轮信任危机，中国已经对欧洲提出警告。信任危机，不仅来源于欧洲央行不计国际代价的货币政策，本质上更因为德国弱化之后欧洲的转向并不符合中国利益，中国需要花更大代价才能对冲欧洲向美国进一步的靠近。国际金融十字架结构变得畸形，中国国际环境有再度恶化的趋势。中东和乌克兰的局势会越来越复杂。 欧元持续贬值导致了人民币被动升值，对中国的经济政策也会有较大的系统干扰，一是吸引境外资本入境，人民币套利再度兴起，8月贸易顺差498.3亿美元再刷新单月历史新高，这对人民币币值形成较大压力，近两日已经反映到了汇率市场。在央行已名义宣布退出公开市场日常干预的条件下，外汇干预的难度越来越大。此前一周，央行被迫将银行推向前台，通过即期和远期对冲操作，但是似乎可持续性和效果要打一个问号。二是央行进行量化宽松的空间进一步被压缩，央行仍会以“去影子银行化+强行拉低无风险利率”为主要线索进行调控。国际资本的涌入会帮助央行拉低货币市场利率。 之前我们屡次谈到了A股市场，让我们再定义一下吧，这是一轮资产重估的小牛市。我们精确并重复一下，迄今为止，欧洲美元并没有明显的回归美国本土，只是从欧元头寸兑换为美元头寸，分销到全球的风险市场。 现在的问题是，欧元会贬到哪里去？我们暂时不清楚，可能要等到欧洲美元对新兴市场资产的战略配置完成，因此，风继续吹。 ———————————————— MFI之声明 ●本报告由MFI（宏观系统金融研究中心）出品，MFI是一家独立金融智库，由上海思势金融信息服务有限公司领导构建。我们倡导大陆经济学，追求宏观与微观的统一。 ● MFI认为每一份研究报告都是系统谬误的一部分，亦必产生新谬误。MFI为报告之谬误负责，并欢迎各界指正。 ●关注微信公众号后，可在后台回复M，申请加入MFI共享研究平台。</content>
</root>
