<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国会有“人口灾难”吗</title>
  <time>(2014-10-09 23:32:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
  </tagsEle>
  <content>据参考消息报道，9月25日美国《国际利益》杂志网站刊登了一篇文章，称中国正不断丧失最大的经济资产：人口。   这篇文章的作者是美国传统基金会亚洲研究中心助理研究员奥莉薇娅·易诺士。文章称，随着中国人口的快速老龄化，中国早些时候推出的“单独二孩”政策虽然能在一定程度上对劳动人口有所补充，但效果有限，中国是时候对其人口政策进行反思及大调整了。   应该说，这个观点谈不上有多新颖，国内也有学者持类似观点，比如携程创始人梁建章，近年来就将工作重心放在了人口问题研究上，他也持类似观点。   那么，到底应该如何评价中国实行了30多年的计划生育政策？未来中国会不会面临“人口灾难”？   我的看法是，中国在30多年前推出计划生育政策是必然的，目前的逐步调整也属于水到渠成。   如果你熟悉中国历史，就知道我们这个以农业文明为基础的国度，历来存在一个“周期律”或者叫“农业魔咒”——每隔上几百年就会崩溃一次。而这个“农业魔咒”，是由人口、生产力、治国理念共同打成的一个死结。   传统中国，无论是法家还是儒家，都不喜欢商人、手工业者，他们无不诱导着君主，将这个国家简单化（这样便于管理，麻烦少）。老百姓，要么成为儒生、官员，要么是农民、战士。商人走南闯北、见识广博，他们传播信息、有资金、有团队，是官府天然的对抗者（比如黄巢、张士诚）。而手工业者，跟商人有千丝万缕的联系，角色常常相互转换，所以也要“控制使用”。结果两千多年来，中国一直采取重农抑商政策。但土地的产出在一定时期是相对固定的，能养活的人口也是有限的，所以当人口膨胀到一定程度，而土地又集中到一定程度，政府的腐败又导致大部分赋税由平民阶层负担时，系统就崩溃了。   也就是说，在中国历史上有三种亡国方式：一是秦朝、隋朝，属于“没事找抽型”、急着找死、自寻灭亡；二是强敌入侵型，比如吴越亡国于北宋；三就是死于“农业魔咒”，比如汉、唐、明、清，这是长寿王朝的基本结局。   传统的盛世，往往出现在改朝换代之后。为什么会这样，这是因为改朝换代的动乱，减少了人口，将土地产权重新洗牌了，加上新上来的统治者经历动乱，统治手段比较“温柔”，所以老百姓能过上几十年好日子。但盛世，往往短暂而稀缺。   康乾盛世，是距离我们最近的传统盛世。乾隆中晚期，中国人口突破3亿，占全球三分之一。乾隆仍然固守重农抑商政策，限制对外贸易，冷落西方世界。那是中国已经出现了全面的衰落，人均占有粮食远远低于开元盛世和北宋。所以，乾隆中晚期也被成为“饥饿的盛世”。   其实如果在乾隆时代，能认清世界大势，勇敢加入世界贸易大循环，逐步让中国近代化、工业化，中国是可以突破人口魔咒、农业魔咒的。但清政府一不懂世界大势，二不搞计划生育，所以结局就很惨。中间太平天国运动、西北民变、捻军、义和团等，背后都有“农业魔咒”的作用。   中国计划生育推出的背景是什么？是刚刚经历了文革。文革的时候，正常生产秩序被打乱，每年新增的待业人口无法就业，毛老人家大手一挥，都去修理地球了。其实，这种局面根本无法长期维持：“文革”让中国重新陷入了严重的“农业魔咒”。   上世纪七八十年代之交，政府刚刚经历了“知青回城”的大麻烦，对人口的看法自然跟今天不同。那时，中国人生儿育女的成本低、观念强，所以如果没有计划生育，可能真的会有不小的麻烦。   改革开放后，我们逐步意识到“人口不是麻烦”，人口是重要的资产，是发展的动力。尤其是近年来，中国老龄化问题日益严重，人口红利终结，所以调整计划生育政策的呼声日高。但站在国家层面，仍然需要考虑就业压力的问题。事实上，执掌这样一个大国，关键是管理好两个数据，一是通胀率、二是就业率。但中国毕竟仍然在继续改革的路上，民间经济活力仍然有待激发，政府之手仍然太强势，在这种情况下，就业渠道并没有完全通畅。如果贸然放弃计划生育政策，可能在就业问题上带来麻烦和风险。   但另一方面，根据国家统计局的数字，1993年的时候，中国小学在校生人数为1.24亿人，2003年下降为1.17亿，2013年下降到0.936亿人。2003年跟1993年相比，下降了5.6%，但2013年跟2003年相比下降了20%。这意味着什么？第一，实际“超生”、“偷生”人数在下降，人民的生育意愿在降低；第二，七十年代末“计划生育第一代”开始进入育龄，他们生育意愿更为低落，两重“计划生育因素”叠加，导致新生儿数量断崖式下跌。   正因为如此，有经济学家指出，即便国家不再控制生育，中国的经济增长仍会在本世纪20年代开始下降，因为中国下一代的劳动人口数量实在过小。   所以，未来全面调整计划生育政策是必然的。事实上，全面推行“单独二胎”就是一次政策调整尝试。也许在N年以后，计划生育会走向历史；又过了N年，国家会像今天鼓励买房子一样，鼓励生育。   过于担心中国的人口问题也没有必要。毕竟，政府手里还有很多牌，而中国人历来对生儿育女还是非常重视的。虽然新生代生育意愿在降低，但仍然明显高于其他国家，只要有政策鼓励（比如生2个以上孩子，免费入住大户型保障房），应该问题不太大。</content>
</root>
