<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>英国的哥幸福感堪比大学教授</title>
  <time>(2014-08-08 11:26:19)</time>
  <content>好久没有跟的哥“八卦”了。今天（8月7日），从诺丁汉到伦敦希思逻机场，准备坐飞机去北京，两个多小时的路上，的哥的话蛮多。我也精神不错，天南地北，瞎聊。 斯蒂夫是我的“老司机”。最近几年出差，秘书总喜欢帮我定他的汽车。一方面，是他非常可靠；一方面，他开的是奔驰E级车，不管路程有多遥远，总是非常舒服。俗话说，“开宝马、坐奔驰”，就是这个道理。 开过宝马车的人，总觉得那种汽车忒engaging（给力的意思，但又不仅这个意思）。坐过奔驰的人，总觉得快速转动的轮子传送到坐垫那种奇妙的震动，产生出一种无比的快感。也难怪，德系汽车卖得那么好。 天气异常晴朗，汽车莎莎地行驶在M1（英国一号高速）的路上。湛蓝无边的天空，望着远处，偶尔也看到一些如游丝的白云飘过。两边一望无际的绿草地，还有无数的树和灌木点缀着，让人旷神怡。 23度的气温，让汽车里的空调显得有点多余。我从后座看着斯蒂夫，觉得这就是他过人之处。经常出差的人，多半是公司高管、大学领导、或课题比较多的教授。他们出差次数多，很幸苦，所以，希望路途的交通方便、舒服。 其它的出租公司靠打价格战，开普通汽车，可以包揽更多的生意。不过，普通汽车拉客人的收入，就没有那么高。斯蒂夫于2006年，从一家私人企业退下来，面对失业挑战。他开始干起了出租的行当，当时，他没有钱，买了一辆二手的法国标致406，到每家每户去投纸条，拉顾客。 他说，“我花了一个月的时间，终于等来了第一笔生意。那时，甭说有多高兴。等了一个月，总算有一笔收入了：40镑钱，拉一位顾客到伯明翰机场。” “八年过去了，我现在有4位司机跟我干，三辆奔驰E级，一辆奥迪A6。一年的生意量，达到一千多单，活干不完。不过，太辛苦了。” 我说，“我也是八年，在诺丁汉建立和发展了一个中国学院，扭亏为盈，现在，年收入已经超过6百万英镑，其中，来自中国留学生的学费占了一半。看来，我们都是八年的努力啊。” 他说，“我准备把公司办到有六辆车，然后，再把公司卖出去，那时，不仅有一笔大的收入，而且，每个月还可以从六个司机那里抽取3千英镑的厘钱。” 我说，“嗨，这就是私有制和公有制的区别。我在大学，就算赚的钱再多，还帮学校筹款盖了大楼，自己就是一份工资，与有些光说话、少干活的教授工资没有本质上的差别。看来，想赚钱，还是要向你学习，搞单干。” 他说，“你说的没有错，不过，你们做学问的，目的也不完全是为了钱是吧？再说，我干这一 行，是很辛苦的，跟你们大学教授是两个不同性质的概念。我刚创业的时候，每天不是早9晚5（英国早上9点上班，下午5点下班），而是早5晚10，每天回家都累的不行。” 说实在的，这个时候，我对斯蒂夫产生了敬佩的感觉。他干的是普通的蓝领工作，为了干出名堂来，认定了目标，就是要在平凡的工作中，创造一个好的收入和体面的生活。 我说，“不过，你的辛苦总算得到了一些回报了吧？” 他说，“我刚在Gotham村买了一个新的大别墅，30万英镑，花园有1000平方米。去年，买了这辆奔驰车，用现金买的，银行还有几万英镑的现金。” 英国人一般不会给外人说家里的财产和收入情况，外人也不会随便问这些问题。我根本就没有意思、也不好意思问他的收入和经济情况。不过，斯蒂夫的一连串话语，却向我透露了这么多“家底”。 这说明他不仅对我非常信任，也是为表现他的辛苦工作，所换来的丰硕成果。是的，开了八年的出租车，能够取得他这样的业绩，是非常不容易的。 斯蒂夫的成功，在于英国对自我创业和小生意人的宽松政策。 我问他，“要开你这样的公司容易吗？” 他说，“非常容易，我交300英镑注册，300英镑买出租车牌照，200英镑做特殊的保险，每年体检一次，就可以开业了。今后，按照规定，填报收入和缴纳一定的税金，其余的收入就是自己的。” 这个时候，我想起了中国出租车司机，与英国出租车司机的不同之处，就在于英国的就业环境，非常有利于激发出租司机的积极性，也是他们能够过上与大学老师几乎同样的物质生活的缘故。 当然，斯蒂夫算是比较成功的出租司机。他成功的秘诀有三条：（1）肯干、苦干、体力好、服务态度好；（2）能够把握市场的需求，专门服务中高端的顾客；（3）他不是靠单干，而是自己干的同时，拉几位司机进入他的公司，某种程度上，他集打工者与老板于一身，因而，可以得到更好的收入。 我关心地问了斯蒂夫，“你这么不停的干活，好辛苦，有没有休闲的时间带家里人出去玩？” 他说，“有，我们还是到了不少地方旅游，例如瑞士、沙特等国家，我们都去过。不过，在我50岁生日的时候，我带着老婆、儿子、女儿和孙子、孙女到爱丁堡玩的最开心。我们去了一个礼拜，全家人都玩疯了，尤其是那几个孙子、孙女。” 我内心里“哇”的一叫：“他50岁的时候就有孙子、孙女，我都50多了，大的儿子24岁，只知道读书，还不知道谈恋爱，我什么时候才能当爷爷哦？” 于是，我开始羡慕斯蒂夫了，问道，“你今年几岁？50岁的时候就有孙子和孙女，多幸福啊！” 他答道，“我53岁，61年出生的。20岁就结婚，儿子30岁了，女儿26岁。现在，他们都结婚了，每人生两个小孩。我一个孙子，三个孙女，最大的7岁，最小的3个月。” 我说，“嗨，你比我还小两岁，孙子就7岁了，太幸福了。我儿子还在读博士，谈恋爱都没有时间，我离当爷爷的时间，还不知道有多远？” 斯蒂夫说，“我生孩子早，儿子和女儿也是。儿子在医院当护士，女儿在神经医院看管头脑有毛病的人。我对他们感到骄傲，他们都做些非常有意义的事情，我本人做不到，他们做到了。” 我说，“是啊，当护士，看管有毛病的人，需要有一种对社会的贡献精神。你的家教很好，家庭很幸福，这才是关键。” 斯蒂夫说，“是的，我非常满足。我准备再干几年，把公司建好，到时能卖10万英镑就好，然后，每月还有3000英镑的固定收入，这样退休就不错了。你当教授可能比我好多了，每年收入可能有6位数吧？你现在想退休，估计没有问题了？” 我说，“收入倒是不少，不过，你知道，英国这里税收很重的。我们大学老师，要到66岁才能退休，提前退休的话，退休金会大打折扣的。再说，我还要赚多点钱，两年后小女儿读大学的费用不少。” 斯蒂夫说，“我没有那么大的打算，认真做好事情。有事做，过上好日子，子孙满堂，就是我的幸福。” 没想到，英国社会，工薪阶层的家庭观念，跟普通中国人一样。我想，这就是英国社会和谐、稳步前进的最大动力。我更希望，中国的工薪阶层，能够像英国的工薪阶层一样，有一个非常自由的工作和创业的环境，这样，才是民族复兴的根本保证。 我们聊着聊着，200公里的路程，花了2个小时15分，就到机场了。下了车，我握住斯蒂夫的手，问，“你在这里有顾客吗？还是空车回去？” 他说，“我空车回去，等你回来，我再来接你。祝你在中国工作愉快。” 我说，“那你开慢点，要不喝点咖啡再回去。”，他说，“不用了，一点都不累。” （8月8日发于北京首都机场T3花漾咖啡厅，飞机上睡了5小时）</content>
</root>
