<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国掌控俄罗斯命脉：北京一招竟然吓坏普京大帝</title>
  <time>(2014-10-13 00:10:14)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　俄媒称，在俄罗斯遭受制裁和俄企业界对亚洲资本兴趣增加的背景下，中国又一个大玩家——中国农业银行进入俄罗斯。这已是在俄落户的第四家中国的银行。专家认为，新玩家在当前地缘政治形势下是否能大获成功，只取决于一点：它在多大程度上做好了给俄企业贷款的准备。 　　据俄罗斯媒体10月8日报道，俄央行网站7日发布了中国农行在俄注册的消息。注册日期是9月25日，但由于14亿卢布的固定资本尚未到位，许可证目前还没发放。俄央行网站上暂时还查不到该银行的具体信息，尚不清楚它是否会开展吸收普通民众存款的业务。 　　在此前已在俄落户的三家中国的银行里，开设上述业务的是中国银行和中国建设银行。中国工商银行没有申请这方面的业务许可。 　　9月初，俄央行副行长米哈伊尔·苏霍夫表示，年底前将有一家新的外资银行进入俄罗斯市场。他没有透露到底是哪家银行，只是指出它并非来自欧美。中国农行6月在自家网站上表示，打算通过进入卢森堡和俄罗斯来拓展在欧洲的业务，推动人民币的跨境使用。 　　此外，早在去年4月，农行就与俄罗斯储蓄银行签署了战略合作备忘录。据美国媒体资料，中国农行(2。4万亿美元)是全球资产最多的10大银行之一。今年上半年，农行上半年实现净利润1060。67亿元人民币，同比增长12。65%。       中国农行(2。4万亿美元)是全球资产最多的10大银行之一 　　不过，中国人迄今并未在俄罗斯展现出特殊的活跃度。截至9月1日，中国建行在俄贷款总额为13亿卢布，工商银行在俄贷款33。5亿卢布，中国银行为21。5亿卢布。在农行宣布在俄发展战略之前，专家无法评估它是否会表现得更踊跃。经济分析师德米特里·费杰连科说：“目前局势有助于俄与中国加强合作，不排除农行能成功地抓住时机，吸引许多企业客户。” 　　俄“系统”金融分析公司首席经济学家叶夫根尼·纳多尔申认为，过去中国的银行在俄主要是为中国在俄企业服务;如今与中国存在合作的俄罗斯企业也乐意从中国在俄开设的银行贷款。他说：“贷款需求确实存在，从一些公司的表态即可看出，因此如果农行有意积极提供贷款，现在正是抢占市场的最佳时机。” 　　俄罗斯的银行并不担心来自中国同行的竞争，俄储蓄银行副行长安东·卡尔姆津指出：“俄罗斯经济的贷款资源显然不够，因此所有人都有充足的发展空间。” 　　当古希腊或罗马剧作家在剧情创作上进入死胡同时，他们有时会采用“解围之神”的戏剧手法，让一位演员扮演的神降到舞台上，解决难以收场的剧情。现在，俄罗斯就发生了类似的情况。 　　在乌克兰危机爆发之后，欧盟和美国就不断向俄罗斯施加经济制裁的压力，且力度越来越大。不过，对于俄罗斯总统普京而言，由于有人民币这一秘密武器的存在，并将作为“解围之神”，使得他有底气与欧盟和美国的经济制裁相抗衡。         人民币成了俄罗斯总统普京最有利武器 　　据悉，普京手下有一名得力干将，那就是“人民币先生”。这是多疑的银行家对莫斯科交易所货币市场主管伊戈尔·马里奇的称呼，原因是他在2010年将人民币交易引入莫斯科市场，当时俄罗斯成为了除中国以外第一个提供受管制人民币购买交易的国家。 　　而在今天，随着欧盟和美国以乌克兰冲突为由对俄罗斯实施制裁，越来越多的俄罗斯公司不得不将目光投向东方来寻求增长，这使得“人民币先生”这个称呼在某种程度上变成了一种敬称。 朝鲜国防部突然爆出惊人消息：金正恩终于找到了  江青亲自提拔几位帅哥部长最后结局曝光令人感慨  中国第二艘航母建造秘闻曝光：克里米亚竟帮大忙  沙特拥有中国神秘导弹震惊全球：北京担心的发生  重磅炸弹：中俄韩突然强强联手给世界一个下马威  缺乏男人的俄罗斯美女竟要如此解决生理问题  金正恩突然失踪令人惊讶：金正恩专机竟降落北京  中国西飞副总抱头痛哭：中国隐形轰炸机试飞成功  大爆内幕！宋祖英成名晋升之路背后隐藏惊人秘密  慎入！中国女死囚五花大绑枪毙现场血腥镜头曝光  朝鲜国内出大事！金正恩已凶多吉少让中国人震惊  中国国庆钓鱼岛上空惊现可怕一幕：安倍异常恐慌  习主席终于在南海做最重要决定：气死越南菲律宾  中国军队阿富汗剿匪秘闻曝光令美军钦佩直喊大哥  中国男人娶日本妻子后讲一句话很震撼：实在太爽  华国锋曝光：刘伯承元帅死后怎不愿进八宝山真相  谁敢说中日友好了！日军强奸完中国女子后还兽奸  中国男人找越南小姐最新偷拍曝光：令人不堪入目  韩国网民彻底炸锅：中国竟借机占领整个韩国 印度人变态！竟在浮尸遍布的恒河边洗漱吃喝 俄老人惊呼中国今日生活在俄罗斯想都不敢想 赵本山与美女洗鸳鸯浴香艳一幕令人大开眼界 不得不信民间流传生活中必须注意邪门事 揭秘罗布泊惊人怪事：中国军队在酒泉竟神秘消失 戴笠蹂躏美貌女特务惊人手段：竟有特服秘方  </content>
</root>
