<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>全球最大旅游逆差国折射出的短板</title>
  <time>(2014-10-13 09:30:03)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>最近，“中国之最”里又增加了两项：一是按照购买力平价，中国经济规模已经超越美国成为全球第一；二是中国成为全球最大的旅游贸易逆差国，旅游贸易逆差超过了1000亿美金。 对于经济规模超过美国成为全球第一这事，热议的多，但对于中国成为全球最大的旅游贸易逆差国，似乎并没有引起太多的注意。事实上，全球最大的旅游贸易逆差国这事折射出的价值和警示意义，远大于经济规模超过美国这事。因为购买力平价这事，没有多少国家当真，而最大的旅游贸易逆差，起码说明中国旅游业，特别是国内旅游的发展一定是出了一些问题。 “十一”黄金周的一些统计数据也能说明一些问题：一是全国纳入监测的124个景区的门票收入16.04亿元，同比下降2.43%，这是黄金周历史上第一次出现门票收入下降。一些热点的旅游景区如九寨沟黄金周首日进沟人次8000多人、部分旅行社接待人数勉强凑够100人，是历年来最少的一次；二是出境游极其火爆，一些旅游网站的统计，今年黄金周出境游人数同比增长了好几倍。中国的黄金周，渐渐成为“国际黄金周”，韩国、马尔代夫、日本、新加坡、法国、丹麦、瑞士等国成为中国黄金周的最大受益者。 这样，一方面是近年来人均GDP超过5000美金后，中国人旅游需求的井喷式增长，另一方面，中国的游客却逐渐选择去国外旅游，把大量的消费贡献给了其他国家。根据国家旅游局的统计，2013年，中国出境旅游规模达到9819万人次，出境旅游消费达到1287亿美元，超过美国和德国，位居全球第一。预计2014年中国出境旅游规模将达到1.14亿人次，同比增长18.2%。这意味着，中国不仅已经成为世界第一大出境旅游市场，而且人均消费更是高达1368美元，约等于外国游客在中国旅游消费额的3倍。但与此同时，2013年入境旅游人数1.29亿人次，比上年下降2.5%；入境过夜游客人数5568.59万人次，比上年下降3.5%；旅游外汇收入480亿美元,同比下降4%，使得中国今年肯定会成为超过1000亿美金的最大的旅游逆差国。 毫无疑问，中国已经成为名副其实的旅游大国，但在全球的旅游大国中，像中国出现如此的旅游逆差的确罕见。2009年，中国旅游服务贸易自1982年以来首次出现了40亿规模的逆差，2013年，这个数字达到769亿美元，今年突破了1000亿美金。并不是说贸易逆差就一定是坏事。中国人收入高了，走出国外看世界，这本身是一件好事，然而，任何产业逆差一定要在合理的区间内。根据国际经验，旅游服务贸易逆差容忍度应在旅游服务贸易总额的10%以内，而截至今年8月份，旅游服务贸易逆差已超当年旅游服务贸易总额的40%，很显然处于严重失衡状态。 按照中国的人均6700美金的GDP，中国快速成为全球最大的旅游国合乎逻辑，然而，超过1000亿美金的旅游逆差折射出，中国在成为最大的旅游国的同时，国内旅游产业的竞争力却并没有随着旅欧需求的井喷而同步发展。和国际上的旅游产业发达的法国、美国、德国等国家比，中国旅游产业无论是旅游产业在国民经济中的战略地位，旅游理念，还是旅游政策环境方面，差距非常明显。首先，从旅游收入占GDP比重看，我国旅游业收入2013年为2.9万亿左右，占GDP的比重刚刚超过了5%，而美国等发达国家早已经超过了10%，旅游业在美、法、德等国都是国民经济的支柱产业，在很多国家甚至是第一产业；第二，从出游率看，2013年中国居民国内旅游出游率约为251%，而欧美国家平均出游率早已超过400%；第三，从旅游的方式看，旅游在很多国家国民的生活中已经成为常态，带薪休假等制度已经成为最基本的制度，然而在我国，带薪休假制度远未普及，除了“黄金周”等集中式的旅游之外，旅游成为生活常态的条件远未成熟；第四，从旅游产业链来看，发达国家的旅游业早已经摆脱了门票经济和景点经济的初级阶段，而是将旅游产业的重点放在旅游产业的放大效应上，大旅游的概念在发达国家已经做实；而中国的旅游收入仍然主要来自于门票。中国很多景点的门票价格高出发达国家数倍，严重影响了旅游产业链的延伸。中国尽管在2009年将旅游业确定为战略性产业，然而，在软环境建设和公共政策支持方面，并没有看出把旅游当成战略性产业的力度，制度建设乏善可陈，阻碍旅游业发展的政策随处可见。每年的“黄金周”尽管满足了很多国人的旅游需求，但旅游景点的人满为患也吓退了很多国际游客，再加上环境污染、食品安全以及一些旅游景点频频发生的宰客事件，都戕害了中国旅游业的总体竞争力。世界经济论坛今年发布的一项报告显示，中国旅游业总体竞争力世界总排名较前一年下滑6位，位列45名。就是一个警告。 旅游产业无疑是21世纪最有前途的产业。旅游产业对国民经济的带动力远高于我们极其依赖的房地产等产业，从旅游业的带动作用看，与旅游相关的行业超过１１０个。正因为如此，国际上很多国家对旅游业的重视远远高于房地产业。很多国家都制定了针对中国游客的服务环境。有数据显示，2013年中国游客在英国总消费为4.92亿英镑，比2012年增长64%。而英国旅游局的目标是到2020年每年吸引65万中国游客赴英访问，并创造11亿英镑的消费总值。韩国、东南亚、欧洲等国，更是想方设法为中国游客的旅游、购物提供便利。中国游客成为其他国家争夺的最大蛋糕。但我们自己对此却视而不见，眼里只有房地产和基建这些所谓的“经济增长点”，而忽视了真正有前途的旅游业。 作为旅游大国，中国需要重新反思自己的旅游“软环境”，需要考虑如何满足国人的需求，如何把消费留在国内，需要把旅游业真正放到国民经济战略产业的地位予以全盘设计。就中国的旅游资源而言，无论是中国的古老文化，人文景点，还是自然资源，都位列全球前3，然而，对旅游业的不重视，以及与旅游大国不匹配的羸弱的旅游软环境拖了中国旅游业的后腿，让国际游客不敢来，让中国游客走出去。在全球旅游大国中，中国是公共假期最少的国家之一，对于常态的旅游有真正推动作用的带薪休假名存实亡。中国旅游产业的整体制度系统平常闲置，而到“黄金周”却超负荷运转，把旅游当成集体狂欢，这是极其荒唐的。根据国家旅游产业发展规划也提出，到2020年，我国旅游业总收入将超过3.3万亿元，占国内生产总值的8%。但如果在公共政策层面不提升和设计，中国游客创造的旅游逆差还会更大。</content>
</root>
