<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>约战“诊脉验孕”，闹剧还是科普？</title>
  <time>(2014-10-12 07:44:09)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>明眼人都知道，质疑“诊脉验孕”，其本质还是质疑中医。近若干年来，社会上质疑中医的声音甚嚣日上，乃至于有些医务工作者也加入进去。阿宝就是其中的代表人物之一，批中医也让他备受关注。其实，中医到底是否科学、是否有用并不需要从理论上做多么高深的证明，上千年来中医对国人健康的呵护就是最有力的证据。而中医因人施治、辨证论治的诊疗体系，更适合个体的需求，也得到了国际医学界的公认。窃以为，质疑中医甚至全盘否定中医，都是不科学的、无知的，除了给鼓噪者招徕一些眼球之外，没有其他什么意义。 不过，尽管觉得约战“诊脉验孕”更像一出无聊的闹剧，我本人还是希望其能够如期进行，分出个胜负来。既然有人对此提出了质疑，搞得其他很多缺乏医学常识的“不明真相者”也产生了疑惑，那么就需要有人站出来为中医正名，用行动以正视听。退一万步说，即便此次的挑战者杨桢失败了，也并不能说明“诊脉验孕”就一定不行，更不能说明中医就是某些人嘴里的“伪科学”。毕竟，影响临床诊疗效果的因素有很多。“表演赛”不成功，不代表平时的临床实践中就没效果。这位医生出了失误，也不代表其他医生都做不到。确认一项诊疗技术是否科学有效，应该用更科学、更严密的方式从整体上来判定，而非仅仅靠一次偶然的挑战就盖棺定论。 毋庸讳言，这些年来中医之所以受到那么多质疑，跟其自身存在的一些特性（或不足）和 约战“诊脉验孕”，闹剧还是科普？ 约战“诊脉验孕”，闹剧还是科普？ 乔志峰 医生质疑中医诊脉验孕，悬赏10万约战。北京积水潭烧伤科医师“@烧伤超人阿宝”发微博，悬赏10万元挑战中医能否“诊脉验孕”，北京中医药大学的教师杨桢迎战。挑战内容：中医脉诊妊娠与否，随机盲法测试，准确率超80%为胜。（10月11日《新京报》） 不管是出于职业要求，还是在大多数人的印象里，医生的基本形象都是稳重而理性的。现在，医生竟然玩起了“微博约战”，还给出了巨额悬赏，似乎有点出人意料，甚至有“不务正业”、作秀炒作之嫌。 实际上，相信很多“微博控”对“烧伤超人阿宝”这个名字都不陌生，他之所以能够坐拥30多万粉丝、成为医疗界数得着的“大V”，与其常常表现出的非常个性化的言行密不可分。而此次其发布的《阿宝挑战中医脉诊大师公告》中，称全国三甲医院副高及以上职称中医均可参加他的“挑战”。这一限制条件非常有趣——既然是挑战中医脉诊，应该所有的中医均可参与，只要别人医术高、脉诊准就行了，为何非要规定“全国三甲医院副高及以上职称中医”才能应战？其实，具备三甲医院、副高以上职称者，都是专家或者权威级别，不仅很难有时间，恐怕也不屑于蹚这类浑水。或许正因如此，阿宝的委托者媒体人王志安也对杨桢积极应战的态度表示“点赞”。 脉诊判断怀孕，是中医诊断教学的基本知识，不料现在却遭受了如此质疑。 乔志峰 医生质疑中医诊脉验孕，悬赏10万约战。北京积水潭烧伤科医师“约战“诊脉验孕”，闹剧还是科普？ 乔志峰 医生质疑中医诊脉验孕，悬赏10万约战。北京积水潭烧伤科医师“@烧伤超人阿宝”发微博，悬赏10万元挑战中医能否“诊脉验孕”，北京中医药大学的教师杨桢迎战。挑战内容：中医脉诊妊娠与否，随机盲法测试，准确率超80%为胜。（10月11日《新京报》） 不管是出于职业要求，还是在大多数人的印象里，医生的基本形象都是稳重而理性的。现在，医生竟然玩起了“微博约战”，还给出了巨额悬赏，似乎有点出人意料，甚至有“不务正业”、作秀炒作之嫌。 实际上，相信很多“微博控”对“烧伤超人阿宝”这个名字都不陌生，他之所以能够坐拥30多万粉丝、成为医疗界数得着的“大V”，与其常常表现出的非常个性化的言行密不可分。而此次其发布的《阿宝挑战中医脉诊大师公告》中，称全国三甲医院副高及以上职称中医均可参加他的“挑战”。这一限制条件非常有趣——既然是挑战中医脉诊，应该所有的中医均可参与，只要别人医术高、脉诊准就行了，为何非要规定“全国三甲医院副高及以上职称中医”才能应战？其实，具备三甲医院、副高以上职称者，都是专家或者权威级别，不仅很难有时间，恐怕也不屑于蹚这类浑水。或许正因如此，阿宝的委托者媒体人王志安也对杨桢积极应战的态度表示“点赞”。 脉诊判断怀孕，是中医诊断教学的基本知识，不料现在却遭受了如此质疑。@烧伤超人阿宝”发微博，悬赏10万元挑战中医能否“诊脉验孕”，北京中医药大学的教师杨桢迎战。挑战内容：中医脉诊妊娠与否，随机盲法测试，准确率超80%为胜。（10月11日《新京报》） 不管是出于职业要求，还是在大多数人的印象里，医生的基本形象都是稳重而理性的。现在，医生竟然玩起了“微博约战”，还给出了巨额悬赏，似乎有点出人意料，甚至有“不务正业”、作秀炒作之嫌。 实际上，相信很多“微博控”对“烧伤超人阿宝”这个名字都不陌生，他之所以能够坐拥30多万粉丝、成为医疗界数得着的“大V”，与其常常表现出的非常个性化的言行密不可分。而此次其发布的《阿宝挑战中医脉诊大师公告》中，称全国三甲医院副高及以上职称中医均可参加他的“挑战”。这一限制条件非常有趣——既然是挑战中医脉诊，应该所有的中医均可参与，只要别人医术高、脉诊准就行了，为何非要规定“全国三甲医院副高及以上职称中医”才能应战？其实，具备三甲医院、副高以上职称者，都是专家或者权威级别，不仅很难有时间，恐怕也不屑于蹚这类浑水。或许正因如此，阿宝的委托者媒体人王志安也对杨桢积极应战的态度表示“点赞”。 脉诊判断怀孕，是中医诊断教学的基本知识，不料现在却遭受了如此质疑。明眼人都知道，质疑“诊脉验孕”，其本质还是质疑中医。近若干年来，社会上质疑中医的声音甚嚣日上，乃至于有些医务工作者也加入进去。阿宝就是其中的代表人物之一，批中医也让他备受关注。其实，中医到底是否科学、是否有用并不需要从理论上做多么高深的证明，上千年来中医对国人健康的呵护就是最有力的证据。而中医因人施治、辨证论治的诊疗体系，更适合个体的需求，也得到了国际医学界的公认。窃以为，质疑中医甚至全盘否定中医，都是不科学的、无知的，除了给鼓噪者招徕一些眼球之外，没有其他什么意义。 约战“诊脉验孕”，闹剧还是科普？ 乔志峰 医生质疑中医诊脉验孕，悬赏10万约战。北京积水潭烧伤科医师“@烧伤超人阿宝”发微博，悬赏10万元挑战中医能否“诊脉验孕”，北京中医药大学的教师杨桢迎战。挑战内容：中医脉诊妊娠与否，随机盲法测试，准确率超80%为胜。（10月11日《新京报》） 不管是出于职业要求，还是在大多数人的印象里，医生的基本形象都是稳重而理性的。现在，医生竟然玩起了“微博约战”，还给出了巨额悬赏，似乎有点出人意料，甚至有“不务正业”、作秀炒作之嫌。 实际上，相信很多“微博控”对“烧伤超人阿宝”这个名字都不陌生，他之所以能够坐拥30多万粉丝、成为医疗界数得着的“大V”，与其常常表现出的非常个性化的言行密不可分。而此次其发布的《阿宝挑战中医脉诊大师公告》中，称全国三甲医院副高及以上职称中医均可参加他的“挑战”。这一限制条件非常有趣——既然是挑战中医脉诊，应该所有的中医均可参与，只要别人医术高、脉诊准就行了，为何非要规定“全国三甲医院副高及以上职称中医”才能应战？其实，具备三甲医院、副高以上职称者，都是专家或者权威级别，不仅很难有时间，恐怕也不屑于蹚这类浑水。或许正因如此，阿宝的委托者媒体人王志安也对杨桢积极应战的态度表示“点赞”。 脉诊判断怀孕，是中医诊断教学的基本知识，不料现在却遭受了如此质疑。 不过，尽管觉得约战“诊脉验孕”更像一出无聊的闹剧，我本人还是希望其能够如期进行，分出个胜负来。既然有人对此提出了质疑，搞得其他很多缺乏医学常识的“不明真相者”也产生了疑惑，那么就需要有人站出来为中医正名，用行动以正视听。退一万步说，即便此次的挑战者杨桢失败了，也并不能说明“诊脉验孕”就一定不行，更不能说明中医就是某些人嘴里的“伪科学”。毕竟，影响临床诊疗效果的因素有很多。“表演赛”不成功，不代表平时的临床实践中就没效果。这位医生出了失误，也不代表其他医生都做不到。确认一项诊疗技术是否科学有效，应该用更科学、更严密的方式从整体上来判定，而非仅仅靠一次偶然的挑战就盖棺定论。 社会的大环境都有关系。比如说，中医的一些疗法和理论缺少数据和实验，不像西医那样有现代医学理念做支撑，显得有点“玄虚”；再比如，中药“机理不清、成分不清”也常为“非中医者”所诟病。并且，这些特性还给某些骗子以可乘之机，现在电线杆子上的野医生很多都自称“老中医”，严重损害了中医的声誉。中医是中华民族的瑰宝，也是人类的共同财富。将中医发扬光大，既需要中医工作者不懈努力，也需要在全社会进行更多的宣传和科普，让更多的人了解中医、信赖中医。因此，虽然约战“诊脉验孕”更像是一场闹剧，却也未尝不是一次科普的好机会，值得更多的中医从业者和关心中医的人关注。 新闻链接 http:news.sina.com.cnc2014-10-11023930971904.shtml 毋庸讳言，这些年来中医之所以受到那么多质疑，跟其自身存在的一些特性（或不足）和社会的大环境都有关系。比如说，中医的一些疗法和理论缺少数据和实验，不像西医那样有现代医学理念做支撑，显得有点“玄虚”；再比如，中药“机理不清、成分不清”也常为“非中医者”所诟病。并且，这些特性还给某些骗子以可乘之机，现在电线杆子上的野医生很多都自称“老中医”，严重损害了中医的声誉。中医是中华民族的瑰宝，也是人类的共同财富。将中医发扬光大，既需要中医工作者不懈努力，也需要在全社会进行更多的宣传和科普，让更多的人了解中医、信赖中医。因此，虽然约战“诊脉验孕”更像是一场闹剧，却也未尝不是一次科普的好机会，值得更多的中医从业者和关心中医的人关注。 明眼人都知道，质疑“诊脉验孕”，其本质还是质疑中医。近若干年来，社会上质疑中医的声音甚嚣日上，乃至于有些医务工作者也加入进去。阿宝就是其中的代表人物之一，批中医也让他备受关注。其实，中医到底是否科学、是否有用并不需要从理论上做多么高深的证明，上千年来中医对国人健康的呵护就是最有力的证据。而中医因人施治、辨证论治的诊疗体系，更适合个体的需求，也得到了国际医学界的公认。窃以为，质疑中医甚至全盘否定中医，都是不科学的、无知的，除了给鼓噪者招徕一些眼球之外，没有其他什么意义。 不过，尽管觉得约战“诊脉验孕”更像一出无聊的闹剧，我本人还是希望其能够如期进行，分出个胜负来。既然有人对此提出了质疑，搞得其他很多缺乏医学常识的“不明真相者”也产生了疑惑，那么就需要有人站出来为中医正名，用行动以正视听。退一万步说，即便此次的挑战者杨桢失败了，也并不能说明“诊脉验孕”就一定不行，更不能说明中医就是某些人嘴里的“伪科学”。毕竟，影响临床诊疗效果的因素有很多。“表演赛”不成功，不代表平时的临床实践中就没效果。这位医生出了失误，也不代表其他医生都做不到。确认一项诊疗技术是否科学有效，应该用更科学、更严密的方式从整体上来判定，而非仅仅靠一次偶然的挑战就盖棺定论。 毋庸讳言，这些年来中医之所以受到那么多质疑，跟其自身存在的一些特性（或不足）和 新闻链接 http://news.sina.com.cn/c/2014-10-11/023930971904.shtml 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a98ec20102v2rl.html) - 约战鈥溦锫鲅樵锈潱志缁故强破眨縚乔志峰_新浪博客</content>
</root>
