<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>“鄂六条”表明第二波救市潮涌</title>
  <time>(2014-09-17 13:34:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
  </tagsEle>
  <content>“鄂六条”表明第二波救市潮涌   9月15日，湖北出台救市文件《关于促进全省房地产市场平稳健康发展的若干意见》。表面看是为了“平稳健康”，在当前房地产市场持续降温的背景之下，其实反映了省级政府“救市心切”。   今年6月份，以呼和浩特市公开发文取消限购为标志性事件，多数限购城市已经全面废除限购，并同时出台了其他救市措施。今年8月8日，以福建省出台“闽八条”为标志性事件，省级政府开始出手救市，其后还有湖南的“湘五条”等。接下来，对“鄂六条”做简要分析。   首先，官方的重视程度升级。从出台文件的部门级别看，城市救市政策，部分由市政府办公厅出台，如呼和浩特，属于比较重视；部分由市住建部门发文，或口头传达。而省级救市，省政府不便直接出面，个中缘由，笔者认为可能是：救楼市不光彩，中央不再像以前那样强烈支持了。因此，闽八条、湘五条、鄂六条，皆由省住建厅发文。略有不同的是，闽八条中措辞是“经商有关部门研究同意”，而鄂六条中的措辞是“经省人民政府研究同意”，相较可见，后者更加重视。   另外，湘五条发文对象是“各市州住房城乡建设局(建委、规划建设局)、房地产管理局(住房保障局)、规划局、住房公积金管理中心、省直分中心”，而鄂六条的发文对象是“各市、州、县人民政府，省政府有关部门”，显而易见，后者阵势更大，高举“经省人民政府研究同意”之大旗，直接向市县人民政府（而非住建部门）发号命令。   其次，重点分析一下鄂六条中的主要内容。其一，要求各地分类调控，不提房价，但求去库存。“按照一市一策、一县一策的要求，采取相应措施，实现商品住房供求基本平衡”，中央实行分类调控，湖北省同样跟进，允许每个市县政策都不同。关键是，中央不提调控房价，湖北同样将调控楼市的主攻目标，由“稳定房价”，转变为“供求基本平衡”。毫无疑问，这是一大进步。价格反映供求，但有时也会出现“失灵”，维护供求关系平衡才是政府管理市场的重点。   “全省其他市、县要控制商品住房新开发总量，避免新建商品住房集中过度投放，商品住房库存较大，库存消化超过24个月的市、县，要及时修订住房用地供应计划”，这条有意义。过往实践表明，有些地方政府片面追求土地收入，越是在经济低迷、财政吃紧、楼市降温的时点，越是“逆市”猛推地，自然会进一步增加市场库存，纯属“贪且笨”的执政行为。根据上海易居房地产研究院的长期跟踪与研究，一个城市的住宅去化周期超过20个月就应拉警报了，其中一二线城市超过13-16个月，房价会就会下跌，三四线城市警戒线可设定为20个月，截至8月底，全国三线城市平均去化周期已高达26个月。   其二，支持合理住房消费。“认真落实国家对居民首次购买普通自住房和改善型普通自住房的各类优惠政策，在贷款利率和首付比例上给予优惠支持。居民家庭贷款首次购买自住普通商品住房，首付款比例按30%执行，贷款利率的下限可扩大为基准利率的0.7倍。个人购买属于家庭唯一普通商品住房的，减半征收契税；个人购买90平方米及以下家庭唯一普通商品住房的，契税按1%税率征收”。   这几条措施，被很多媒体和专家解读为超大力度的新政。其实，属于误解。上述政策，皆属既有政策，国家原本就是这么规定的，湖北只是重申和强调，并无任何新意。包括首套房贷利率最低七折，契税减半等等。关于契税，税务局原本就按此执行。至于七折房贷，属于政策的下限，而实际上是否执行，主要取决于商业银行。2009年信贷极度宽松，首套贷多可打七折；2011年下半年，首套贷多无折扣；2012年八五折常见；2013年下半年至今，多需上浮。因此，湖北省也只是表达一下“美好愿望”，商业银行绝不可能按七折下限执行。   其三、改进住房供应方式。“全面放开商品住房市场，确保普通商品住房供应，对高端需求，实行优质优价”。“放开”就是让市场配置资源，“优质优价”是指不再对高端项目的定价进行管制。   “支持房地产开发企业通过共有产权住房、先租后售等方式运营商品住房”。这条颇有新意。一般而言，开发商开发的住宅，绝大部分是用于全产权销售的，卖后回笼资金，一桩生意也就结束。而湖北政府现在引导他们进行复杂化的商业运作，共有产权房，意味着只能先卖一部分产权，回笼一部分资金；先租后售，意味着开发商要增加运营商的功能，管理房屋租赁业务。笔者认为，政府必须要给予相关的政策优惠，比如土地出让金和税费减免，否则开发商不愿“自找麻烦”。   “各地要多方筹措资金，加快棚户区改造，积极争取国开行贷款规模”。央行定向国开行发行1万亿抵押补充贷款（PSL），定向用于支持棚改，且贷款利率优惠，面对如此大蛋糕，哪个地方政府不想咬一口？   “棚户区改造实行实物安置和货币补偿相结合，以货币化安置为主。各地可采取政府收储、集体议价、公开竞价收储商品房及搭建商品房选购服务平台等方式，实现货币化安置，实行货币补偿的，可以按货币补偿标准给予一定比例的奖励。” 在楼市低迷、商品房库存压力山大的情况下，各地纷纷不再大规模新建保障房和安置房，而是采取货币补贴，或政府采购滞销的商品住宅以供分配之用。从短期看，这项措施有助于去化商品房库存。从长期看，我国住房保障必然要由实物分配向货币补贴转变，“十二五”属于保障房、棚改房建设的大跃进，“十三五”就会开始过渡，预计“十四五”就会转变成为以货币补贴为主导的模式。   “大力发展共有产权住房。各地要积极探索，通过在公共租赁住房中实行共有产权，在棚户区改造安置房中实施共有产权，在新建商品房中配建共有产权住房，改经济适用住房为共有产权住房”。湖北真会“见风使舵”，近些年我国保障房产品轮流走红，90年代中后期和00年代早中期经适房当红，2006年-2008年廉租房、限价房吃香，2010年开始公租房走强，2014年以来共有产权房崛起。今年上半年，国家选定六市试点共有产权房，其中包括湖北的黄石。现在看来，湖北已急不可耐，全面铺开，大搞共产了。笔者认为，共有产权房优于经适房，主要在于产权明晰、便出退出。但在公租房中也实行共产，运作模式相当复杂，在积累有效经验之前，不宜盲目的大规模铺开。   其四、发挥金融和住房公积金支持作用。“各商业银行要积极争取开发贷款额度，留足贷款规模；对已达到预售许可条件的项目，要保证项目贷款需求，确保项目顺利竣工”。这一点与与福建的闽八条一样，住建部门哪有权力、有能力如此要求商业银行？即便高举“省政府同意”之大旗，也难以约束非本省银行。再者，当前银监会对于房地产开发贷持谨慎态度，是防风险重点领域之一。湖北担心的是少数项目资金链断掉，沦为烂尾，给政府惹麻烦。   “各商业银行要配足个人住房贷款额度，支持异地购房者在购房所在地商业银行办理个人住房贷款。”与上述的开发贷一样，要求商业银行大力支持个人房贷，也存在落实难的问题。但是，支持异地人贷款，笔者认为是合理的。对外地人有条件的限贷，是限贷政策的重要组成部分，但当限购趋于取消之后，银监会也应取消对外地人的限贷了（即原来需要提供在当地纳税证明）。   “住房公积金存储银行通过招标确定，各地要将支持服务住房公积金缴存人贷款购房情况，与选择住房公积金存储银行相挂钩。公积金存储银行对同时使用公积金和商业贷款购买自住普通商品住房的公积金缴存人，要对商业贷款部分予以基准利率下浮优惠”。这条有新意，地方政府有一定权力操控公积金，通过这一条，要求特定的商业银行，对个人贷款利率进行打折，而且没有指代首套，也即二套自住普通房，也可能要下浮。对于地方政府而言，这招比较巧妙，胁迫相关商业银行让渡利益。   “在本省范围内异地购房的家庭，可使用缴存地住房公积金办理贷款”。与湘五条相同，这条有新意，允许在本省范围内跨地区使用公积金，打破了地方利益保护。希望有朝一日，全国范围也能如此。居民的养老金，已可以跨地区使用了。公积金也应朝这方面改革。政府管理，应以居民方便为宗旨。   最后，总结一下鄂六条的意义与作用。从内容上看，鄂六条比湘五条更全面和系统，但力度不如闽八条，尤其是在个人房贷方面。其实，内容多寡并不是重点，闽八条强力要求房贷优惠，但商业银行不可能完全执行的。鄂六条的出台，关键是表明本轮房地产救市的第二波正向纵深展开。   第一波是以6月呼和浩特取消限购为代表的城市级救市，第二波是以8月8日福建为代表的省级救市，预计第三波是以个别中央部委为代表的国家级救市。虽然各级政府闭口不提“救市”，只声称是为了稳定市场，但其质就是救市。鄂六条之后，还将有更省级跟进出文件。至于第三波国家级救市，政策不会很多，可以关注一下住建部牵头的长效机制，以及央行和银监会主导的个人房贷及房企融资。   关于鄂六条的作用。第一句话：救市是利好，有支持措施总归会刺激需求，助推市场。第二句话：救市作用别奢望。第一波和第二波，皆属地方救市，政策力度有限，主要作用是稳定市场信心，减缓市场下行力量，假以时日，效果积累之后，市场会筑底。但想要市场上行，还看中央脸色，且待第三波国家级救市措施吧，四季度有小希望，明年上半年有大希望。     附录：关于促进全省房地产市场平稳健康发展的若干意见 鄂建〔2014〕16号 各市、州、县人民政府，省政府有关部门：   为了构建符合湖北省情的住房保障和供应体系，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用和更好发挥政府作用，实现“高端放开、中端支持、低端保障”，促进全省房地产市场平稳健康发展，经省人民政府研究同意，现提出如下意见：   一、加强市场分类调控 (一)各地政府要认真履行房地产市场调控的主体责任，根据市场供需情况，按照一市一策、一县一策的要求，采取相应措施，实现商品住房供求基本平衡（不再像以前那样提及稳定房价、控制房价目标）。 (二)武汉市要根据市场变化适时调整放开住房限购等政策，稳定市场预期，确保房地产市场平稳健康发展。全省其他市、县要控制商品住房新开发总量，避免新建商品住房集中过度投放，保持市场平稳。商品住房库存较大，库存消化超过24个月的市、县，要及时修订住房用地供应计划（其实按我院的长期跟踪，去化周期超过20个月就应拉警报了，当前全国地级市平均去化周期已高达26个月！），调减商品住房用地供应规模，引导住房合理消费，调结构，去库存。 (三)各地要加强市场需求研判，合理把握住房用地供应节奏和总量平衡，按照节约集约用地的要求，优化建设用地结构、布局，管控好土地供应闸门。   二、支持合理住房消费 (四)认真落实国家对居民首次购买普通自住房和改善型普通自住房的各类优惠政策，在贷款利率和首付比例上给予优惠支持。居民家庭贷款首次购买自住普通商品住房，首付款比例按30%执行，贷款利率的下限可扩大为基准利率的0.7倍。个人购买属于家庭唯一普通商品住房的，减半征收契税；个人购买90平方米及以下家庭唯一普通商品住房的，契税按1%税率征收(上述几点，很多人以为是湖北新政，其实全都是国家旧政策，在此只是重申而已)。居民因个人房屋被征收而选择货币补偿用以重新购置房屋，并且购房成交价格不超过货币补偿的，对新购房屋免征契税；购房成交价格超过货币补偿的，对差价部分按规定征收契税。选择房屋产权调换，并且不缴纳房屋产权调换差价的，对新换房屋免征契税；缴纳房屋产权调 换差价的，对差价部分按规定征收契税。 (五)认真贯彻《国家新型城镇化规划》(2014-2020年)、《国务院关于进一步推进户籍制度改革的意见》，对符合条件的异地购房人依申请办理落户手续。对引进的各类专业技术管理人才、在鄂投资机构派驻人员、进城经商务工的农村转移人口、大学毕业生等，在我省城镇首次购买普通商品住房的给予政策优惠（既指代本地居民享有的优惠，也可能针对人才额外增加购房补贴，比如芜湖的做法）。   三、改进住房供应方式 (六)认真组织编制住房发展规划，满足不同层次的住房需求，全面放开商品住房市场，确保普通商品住房供应，对高端需求，实行优质优价（这里指代不再对高端项目进行限价）。 (七)支持房地产开发企业通过共有产权住房、先租后售等方式运营商品住房（这点有新意，引导开发商在售房方面“分步走”，当然还得看政府会否给政策优惠。在楼市低迷期，如有政策支持，开发商确实可以一试！）；鼓励房地产经纪机构开展住房租赁托管业务；引入基金或民间投资收储存量商品住房，作为租赁房源向市场租赁或向保障对象配租。对企业、机构纳入公租房管理的住房租赁收入，免征营业税、房产税（必须的，企业经营公租房属于微利，半公益）。 (八)完善公共租赁住房制度。鼓励各地根据住房保障实际，通过政府收储等方式，购买商品住房作为公共租赁住房房源；探索将社会存量房源纳入当地公共租赁住房体系，实行市场租金、分类补贴。对城镇低收入、中等偏下收入住房困难家庭以及有稳定就业并在城市居住一定年限的外来务工人员、新就业大学生，通过公共租赁住房实物配租、发放租赁补贴等方式，满足基本住房需求。 (九)各地要多方筹措资金，加快棚户区改造，积极争取国开行贷款规模（国开发有1万亿抵押补充贷款PSL的大蛋糕，谁都想咬一口！），充分发挥国开行贷款引导示范作用。地方政府统筹使用保障性安居工程资金，可作为项目资本金注入到市县政府融资平台，放大资金效应。棚户区改造实行实物安置和货币补偿相结合，以货币化安置为主。各地可采取政府收储、集体议价、公开竞价收储商品房及搭建商品房选购服务平台等方式，实现货币化安置（在楼市低迷、商品房库存压力山大的情况下，各地纷纷不再大规模新建保障房和安置房，而是采取货币补贴，或政府采购滞销的商品住宅供分配之用）。实行货币补偿的，可以按货币补偿标准给予一定比例的奖励。 (十)大力发展共有产权住房。各地要积极探索，通过在公共租赁住房中实行共有产权，在棚户区改造安置房中实施共有产权，在新建商品房中配建共有产权住房，改经济适用住房为共有产权住房（等于说全面实行共有产权房，看来湖北要疯狂转型了，大搞共产房了，原本国家只选定六市试点共有产权房，包括湖北的黄石，现在看来部分省份已等不到试点结束，就全面铺开了！），切实解决城镇中等以下收入家庭、新就业职工和进城务工人员等群体的住房困难。对纳入公共住房管理的共有产权住房，参照公共租赁住房政策给予税收减免和租金补贴。   四、发挥金融和住房公积金支持作用 (十一)各商业银行要积极争取开发贷款额度，留足贷款规模（与福建的闽八条一样，住建部门哪有权力、有能力要求商业银行？即便拉着省政府，也难以约束非本省银行呀）；对已达到预售许可条件的项目，要保证项目贷款需求，确保项目顺利竣工（靠什么确保？）；对在建普通商品住房开发项目，要满足合理资金需求，提高开发贷款授信、放款审批效率；对达到授信、放款条件的开发贷款，要提升服务质量，及时发放贷款。 （十二)各商业银行要配足个人住房贷款额度，加快受理、审批和发放，对已签订贷款协议的个人住房贷款，原则上要在协议签订之日起一个月内予以放款。支持异地购房者在购房所在地商业银行办理个人住房贷款（这条指代：不要再以“没有税收证明”拒绝外地人了。对外地人有条件的限贷，是限贷政策的重要组成部分，但当限购趋于取消之后，银监会也应取消对外地人的限贷了。对此，老杨已多次呼吁，银奸这货仍在渎职！地方政府干着急。）。各地要改进商品房预售合同备案服务，提高工作效率。 (十三)住房公积金存储银行通过招标确定，各地要将支持服务住房公积金缴存人贷款购房情况，与选择住房公积金存储银行相挂钩。公积金存储银行对同时使用公积金和商业贷款购买自住普通商品住房的公积金缴存人，要对商业贷款部分予以基准利率下浮优惠（这条有新意，地方政府有一定权定操控公积金，通过这一条，要求特定的商业银行，下浮贷款利率，而且没指代首套，也即二套自住普通房，也可能要下浮。这样的特定商业银行，占公积金的便宜，就吞出部分利益，真狠那！天上九头鸟，地上湖北佬！） (十四)加大住房公积金制度对职工购房的支持力度。在确保资金安全和正常提取的前提下，简化公积金业务手续，改进担保、抵押方式，提升服务质量；对使用公积金贷款首次购买普通商品住房的职工，适当提高贷款额度、放宽贷款期限。各地要认真贯彻《湖北省集体合同条例》，确保非公企业职工、新就业职工和进城务工人员的住房公积金应缴尽缴。 (十五)在本省范围内异地购房的家庭，可使用缴存地住房公积金办理贷款（这条有新意，跨地区使用公积金，打破了地方利益保护。希望有朝一日，全国范围也能如此。改革真尼玛难！老杨一直呼吁废掉公积金！）。探索缴存职工购房时同时申请使用父母、子女的住房公积金，有效发挥住房公积金在家庭代际间的互助作用。使用住房公积金贷款购买商品住房的职工，每月可直接划转公积金偿还贷款。   五、促进房地产业转型发展 (十六)鼓励和引导房地产企业根据新型城镇化规划优化投资地域分布，调整开发类型结构，因地制宜发展商业、工业、旅游、养老等产业地产；推行A级住宅性能 认定，支持企业建设“四节一环保”绿色建筑，对开发建设一星、二星、三星级绿色建筑，分别按绿色建筑总面积的0.5%、1%、1.5%，给予容积率奖励。 (十七)鼓励发展现代住宅产业，出台装配式建筑技术标准，建立住宅产业化基地，对采用装配式建筑技术开发建设的项目，由各市、县政府根据本地实际出台政策，给予容积率奖励。鼓励开发建设、购买全装修普通商品房，免征全装修部分对应产生的契税（这条赞一个！装修房是大势，且可减少浪费与二次装修的噪音污染，但政府需要加强质量监管，别让购装修房的业主添堵！）。   六、营造良好市场环境 (十八)优化政务服务环境，对土地供应、规划审批、预售许可、登记办证等环节，按照深化行政审批制度改革的要求，公开透明、简化程序、提质提效、搞好服务。坚决禁止乱收费、乱摊派等行为，为企业发展创造良好环境（必须服侍好开发商这个“二大爷”，不准欺负他们！）。 (十九)加快城镇个人住房信息系统建设，切实做好房地产市场监测分析和预警预报。加强对涉房民间融资监管，司法部门与金融部门、住建部门联动，严厉打击涉房非法集资、非法证券、高利贷等非法金融活动。加强和改进商品房预售资金监管，提高资金使用效率，确保专款专用。加强对批后土地开发利用情况的监管，建立项目用地竣工核验制度，约束土地利用违规违约行为。严厉依法打击违法用地、违法建设，坚决遏制“小产权房”，对监管不力、失职渎职的严格责任追究。 (二十)各地要及时、准确地发布房地产市场信息，各类媒体要准确宣传报道，做好舆论引导，稳定市场预期。加强舆情监测，对于造谣、传谣、炒作不实信息的，要进行严肃处理，形成有利于房地产市场平稳健康发展的舆论氛围。 本意见自印发之日起施行，各市、县政府要制定具体实施办法，并报省住房和城乡建设厅备案。    湖北省住房和城乡建设厅  2014年9月15日  抄送：人行武汉分行、湖北银监局。    </content>
</root>
