<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>M2只增长12.8%意味着什么？</title>
  <time>(2014-09-10 19:58:46)</time>
  <tagsEle>
    <tag>m2</tag>
    <tag>信贷规模</tag>
    <tag>存款准备金率</tag>
  </tagsEle>
  <content>、突破底线，但是今天却惜贷严重，毕竟经济的下行风险增加，房地产业山雨欲来，地方债务压力巨大。勉勉强强地通过突击放贷，银行将八月信贷规模做到一个政府可以接受的水平，但是里面的水分有多少、下个月数字如何就不得而知。 中国经济的现实是，虽然增长速度从第一季度的窘境中摆脱出来了，但是增长难的问题并没有解决。制造业基本上无利可图，服务业被国企垄断，民营企业的投资积极性消失了。基础建设投资曾经为经济发展提供主要动力，但是目前地方官员在反腐败中人人自危，无心投资。房地产市场供需出现转折点，投资者纷纷持币观望，而开发商资金链吃紧。从PMI等领先指数看，中国经济快则今年第四季度，慢则明年第一季度可能重新进入降速周期，增长的下行风险挥之不去。 如果要求银行注意风险，避免坏账丛生，此时银行很难出手放贷。近年银行纷纷将坏账与员工的奖金挂钩，而且索赔可以追索前几年的奖金，令支行贷款兴趣索然。如此环境下，作为金融风险的监护人，中国人民银行理应引导 李克强总理在天津达沃斯论坛上透露，八月M2增长仅有12.8%。如果属实，这是一个很差的数字，市场借机调整。 年中以来，银行放款积极性大降。为保增长，银监会在六月放宽了贷存比的指标，预先收到风声的银行在周末加班放贷，审批过程绿灯常开，力求做出一份令人满意的贷款报表。果然六月信贷数据奇佳，符合李克强总理“金融要服务于实体经济”的思路。不料那是虚晃一枪，为催高成绩，银行在月尾批出大量短期贷款，资金在别人的帐号里躺一两个星期便班师回朝了，实体经济并没有得到多少真正的帮助，七月份的信贷数据果然暴跌。 、突破底线，但是今天却惜贷严重，毕竟经济的下行风险增加，房地产业山雨欲来，地方债务压力巨大。勉勉强强地通过突击放贷，银行将八月信贷规模做到一个政府可以接受的水平，但是里面的水分有多少、下个月数字如何就不得而知。 中国经济的现实是，虽然增长速度从第一季度的窘境中摆脱出来了，但是增长难的问题并没有解决。制造业基本上无利可图，服务业被国企垄断，民营企业的投资积极性消失了。基础建设投资曾经为经济发展提供主要动力，但是目前地方官员在反腐败中人人自危，无心投资。房地产市场供需出现转折点，投资者纷纷持币观望，而开发商资金链吃紧。从PMI等领先指数看，中国经济快则今年第四季度，慢则明年第一季度可能重新进入降速周期，增长的下行风险挥之不去。 如果要求银行注意风险，避免坏账丛生，此时银行很难出手放贷。近年银行纷纷将坏账与员工的奖金挂钩，而且索赔可以追索前几年的奖金，令支行贷款兴趣索然。如此环境下，作为金融风险的监护人，中国人民银行理应引导 八月份的前两个星期，银行贷款又陷入僵局，据报四大国有银行前十七天总共贷出560亿元。监管当局坐不住了，召集银行要求借贷，并实行窗口指导，务求将借款指标做上去，监管和银行之间为此还有一场争议。 银行去杠杆、降风险权重。但是中国的央行并不独立于政府，于是出现货币当局在下行周期鼓励银行贷款的局面。 人民银行不仅鼓励银行松银根，自己也要带头松。今后两个月，中国下调贷存比率或调降存款准备金率的机会在上升。同时央行需要运用各种政策工具，对特定的行业、有需要的领域实施“定向宽松”。以货币政策的形式，进行财政扩张。 不过这个货币政策腾挪的窗口期未必很长，笔者预计CPI在年底重新起步。 本文原载于今周刊，略有改动，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 中国的监管变了。监管从收缩流动性，变成主动要求银行增贷，监管当局的矜持和严厉好像少了。中国的银行也变了。银行曾经为了贷款而不惜打“擦边球”、突破底线，但是今天却惜贷严重，毕竟经济的下行风险增加，房地产业山雨欲来，地方债务压力巨大。勉勉强强地通过突击放贷，银行将八月信贷规模做到一个政府可以接受的水平，但是里面的水分有多少、下个月数字如何就不得而知。 李克强总理在天津达沃斯论坛上透露，八月M2增长仅有12.8%。如果属实，这是一个很差的数字，市场借机调整。 年中以来，银行放款积极性大降。为保增长，银监会在六月放宽了贷存比的指标，预先收到风声的银行在周末加班放贷，审批过程绿灯常开，力求做出一份令人满意的贷款报表。果然六月信贷数据奇佳，符合李克强总理“金融要服务于实体经济”的思路。不料那是虚晃一枪，为催高成绩，银行在月尾批出大量短期贷款，资金在别人的帐号里躺一两个星期便班师回朝了，实体经济并没有得到多少真正的帮助，七月份的信贷数据果然暴跌。 八月份的前两个星期，银行贷款又陷入僵局，据报四大国有银行前十七天总共贷出560亿元。监管当局坐不住了，召集银行要求借贷，并实行窗口指导，务求将借款指标做上去，监管和银行之间为此还有一场争议。 中国的监管变了。监管从收缩流动性，变成主动要求银行增贷，监管当局的矜持和严厉好像少了。中国的银行也变了。银行曾经为了贷款而不惜打“擦边球” 中国经济的现实是，虽然增长速度从第一季度的窘境中摆脱出来了，但是增长难的问题并没有解决。制造业基本上无利可图，服务业被国企垄断，民营企业的投资积极性消失了。基础建设投资曾经为经济发展提供主要动力，但是目前地方官员在反腐败中人人自危，无心投资。房地产市场供需出现转折点，投资者纷纷持币观望，而开发商资金链吃紧。从PMI等领先指数看，中国经济快则今年第四季度，慢则明年第一季度可能重新进入降速周期，增长的下行风险挥之不去。 如果要求银行注意风险，避免坏账丛生，此时银行很难出手放贷。近年银行纷纷将坏账与员工的奖金挂钩，而且索赔可以追索前几年的奖金，令支行贷款兴趣索然。如此环境下，作为金融风险的监护人，中国人民银行理应引导银行去杠杆、降风险权重。但是中国的央行并不独立于政府，于是出现货币当局在下行周期鼓励银行贷款的局面。 银行去杠杆、降风险权重。但是中国的央行并不独立于政府，于是出现货币当局在下行周期鼓励银行贷款的局面。 人民银行不仅鼓励银行松银根，自己也要带头松。今后两个月，中国下调贷存比率或调降存款准备金率的机会在上升。同时央行需要运用各种政策工具，对特定的行业、有需要的领域实施“定向宽松”。以货币政策的形式，进行财政扩张。 不过这个货币政策腾挪的窗口期未必很长，笔者预计CPI在年底重新起步。 本文原载于今周刊，略有改动，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 、突破底线，但是今天却惜贷严重，毕竟经济的下行风险增加，房地产业山雨欲来，地方债务压力巨大。勉勉强强地通过突击放贷，银行将八月信贷规模做到一个政府可以接受的水平，但是里面的水分有多少、下个月数字如何就不得而知。 中国经济的现实是，虽然增长速度从第一季度的窘境中摆脱出来了，但是增长难的问题并没有解决。制造业基本上无利可图，服务业被国企垄断，民营企业的投资积极性消失了。基础建设投资曾经为经济发展提供主要动力，但是目前地方官员在反腐败中人人自危，无心投资。房地产市场供需出现转折点，投资者纷纷持币观望，而开发商资金链吃紧。从PMI等领先指数看，中国经济快则今年第四季度，慢则明年第一季度可能重新进入降速周期，增长的下行风险挥之不去。 如果要求银行注意风险，避免坏账丛生，此时银行很难出手放贷。近年银行纷纷将坏账与员工的奖金挂钩，而且索赔可以追索前几年的奖金，令支行贷款兴趣索然。如此环境下，作为金融风险的监护人，中国人民银行理应引导 人民银行不仅鼓励银行松银根，自己也要带头松。今后两个月，中国下调贷存比率或调降存款准备金率的机会在上升。同时央行需要运用各种政策工具，对特定的行业、有需要的领域实施“定向宽松”。以货币政策的形式，进行财政扩张。 李克强总理在天津达沃斯论坛上透露，八月M2增长仅有12.8%。如果属实，这是一个很差的数字，市场借机调整。 年中以来，银行放款积极性大降。为保增长，银监会在六月放宽了贷存比的指标，预先收到风声的银行在周末加班放贷，审批过程绿灯常开，力求做出一份令人满意的贷款报表。果然六月信贷数据奇佳，符合李克强总理“金融要服务于实体经济”的思路。不料那是虚晃一枪，为催高成绩，银行在月尾批出大量短期贷款，资金在别人的帐号里躺一两个星期便班师回朝了，实体经济并没有得到多少真正的帮助，七月份的信贷数据果然暴跌。 八月份的前两个星期，银行贷款又陷入僵局，据报四大国有银行前十七天总共贷出560亿元。监管当局坐不住了，召集银行要求借贷，并实行窗口指导，务求将借款指标做上去，监管和银行之间为此还有一场争议。 中国的监管变了。监管从收缩流动性，变成主动要求银行增贷，监管当局的矜持和严厉好像少了。中国的银行也变了。银行曾经为了贷款而不惜打“擦边球” 不过这个货币政策腾挪的窗口期未必很长，笔者预计CPI在年底重新起步。 、突破底线，但是今天却惜贷严重，毕竟经济的下行风险增加，房地产业山雨欲来，地方债务压力巨大。勉勉强强地通过突击放贷，银行将八月信贷规模做到一个政府可以接受的水平，但是里面的水分有多少、下个月数字如何就不得而知。 中国经济的现实是，虽然增长速度从第一季度的窘境中摆脱出来了，但是增长难的问题并没有解决。制造业基本上无利可图，服务业被国企垄断，民营企业的投资积极性消失了。基础建设投资曾经为经济发展提供主要动力，但是目前地方官员在反腐败中人人自危，无心投资。房地产市场供需出现转折点，投资者纷纷持币观望，而开发商资金链吃紧。从PMI等领先指数看，中国经济快则今年第四季度，慢则明年第一季度可能重新进入降速周期，增长的下行风险挥之不去。 如果要求银行注意风险，避免坏账丛生，此时银行很难出手放贷。近年银行纷纷将坏账与员工的奖金挂钩，而且索赔可以追索前几年的奖金，令支行贷款兴趣索然。如此环境下，作为金融风险的监护人，中国人民银行理应引导 、突破底线，但是今天却惜贷严重，毕竟经济的下行风险增加，房地产业山雨欲来，地方债务压力巨大。勉勉强强地通过突击放贷，银行将八月信贷规模做到一个政府可以接受的水平，但是里面的水分有多少、下个月数字如何就不得而知。 中国经济的现实是，虽然增长速度从第一季度的窘境中摆脱出来了，但是增长难的问题并没有解决。制造业基本上无利可图，服务业被国企垄断，民营企业的投资积极性消失了。基础建设投资曾经为经济发展提供主要动力，但是目前地方官员在反腐败中人人自危，无心投资。房地产市场供需出现转折点，投资者纷纷持币观望，而开发商资金链吃紧。从PMI等领先指数看，中国经济快则今年第四季度，慢则明年第一季度可能重新进入降速周期，增长的下行风险挥之不去。 如果要求银行注意风险，避免坏账丛生，此时银行很难出手放贷。近年银行纷纷将坏账与员工的奖金挂钩，而且索赔可以追索前几年的奖金，令支行贷款兴趣索然。如此环境下，作为金融风险的监护人，中国人民银行理应引导本文原载于今周刊，略有改动，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_467a66b00102v11x.html) - M2只增长12.8%意味着什么？_陶冬_新浪博客</content>
</root>
