<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>黄文泽：10.17实时解盘+个股精选</title>
  <time>(2014-10-17 08:48:52)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>邮轮</tag>
    <tag>大郡</tag>
    <tag>德赛</tag>
    <tag>东方银星</tag>
  </tagsEle>
  <content>各位朋友们，大家好！欢迎来到黄文泽实时解盘王牌栏目。如果你觉得我文章好或者有参考价值，就请别忘了加入收藏夹，以便您以后随时阅读。加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。黄文泽观点和涉及的热点和个股仅供学习参考，绝不构成投资建议。据此操作，风险自担。股市有风险，入市需谨慎，祝你投资顺利！ 温馨提示：按F5就能查看最新实时解盘内容 15:01·今天大盘受到“期指魔咒”以及下周“四中全会”正式召开等因素的影响，早上一度跳水，不过目前多头市场的基调并未变此改变，大多头的反击之下，大盘最终夺回了30日线及20日线，整体回调空间有限。而盘面上，券商、次新股表现强势，为大家呈现了不错的机会。个股方面，最终也在34只非ST股涨势涨停，而文泽的“暴利三剑客”中02189利达光电、0806银河投资也大幅反弹，继续彰显其“真金”本色。不知不觉又到周末。朋友们，下周见！周末愉快！ 14:41·好样的。稳健先生0806银河投资刚刚也在快速拉升，大涨超过5%。文泽说过，像这样的大牛股，我们前面已经作好了深厚的安全垫，没理由轻易放弃。 14:30·好样的。大盘继续拉升，已经重新夺回了20日线，早上空头的表演让许多投资者虚惊一场，不过大盘最终回调的空间有限，这符合文泽的预期。 14:04·今天次新股的表现也牛气冲天， 集体大涨。而且相关个股走势均非常不错，大家短线可以继续关注。 13:48·好样的。大众情人股02189利达光电也结束了洗盘，刚刚在大幅反弹。牛股就是牛股，连反弹都显得牛气十足！ 13:41·午后大盘重心进行了小幅上移，空头经过早上肆意发挥之后，下午已经很难再有什么作为。随着大盘的小幅反弹，目前盘面上涨停的个股又再度增加到了近30只，所以说多头市场的主调不会改变。 13:00·伙伴们下午好，中午休息回来，欢迎与文泽继续分析和交流。希望大家积极捧场，支持黄文泽的直播，记得加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。相信朋友们每天花几小时关注，都会体现出价值和为大家带来收获。 11:31·今早上大盘受到万恶的期指空头的打压，一度踩破了30日线，不过券商股依旧相对坚挺，刚刚再度拉升，使得大盘重新夺回了30日线。今天大盘大幅震荡，使得盘面风险加大，朋友们短线宜多看少动，而对于中长线布局的朋友们来说，这是布局的大好时机，朋友们尽管大胆参与。早上先直播到这，下午继续。朋友们，下午见！ 11:15·今天赛马概念表现强势， ，已有四只个股强势涨停。 11:13·据人民日报海外版前天报道，日前，中国赛马会在北京成立；同时，赛马会马彩工作组也正式成立。赛马概念是个新出的概念，短线大家可以继续关注。 11:00·大盘刚刚一度踩破了30日线的支撑。万恶的股指空头今天显得较为放肆，不过此时的放肆，后面必将受到多头更加强烈的反击。 10:47·所以朋友们目前要做的就是保持好心态，同时准备好大大的口袋，免得接下来大盘继续大举送金时会手忙脚乱！ 10:43·昨天也已经分析，从目前国际大环境而言，美欧股市经过前面一段大幅拉升之后进入了回调的阶段，股市涨多了就要调，这非常正常。而前面外围股市飙升之时，A股一直爬在地上，因此全球各路资金不断涌入A股，使得A股成为了全球金融市场的避风港。随着的资金的涌入，A股必然会水涨船高。加之就国内环境而言，A股已经越来越受到投资者的重视，开户数不断创新高，内功也经越来越深厚。所以在这种大的趋势下，A股之龙必然会继续高飞！ 10:32·前面文泽提示朋友们参与股市一定要分析把握市场的大趋势，不然像现在大盘震荡整理，肯定又有部分朋友们开始不淡定了。 10:21·刚刚大盘又进行了一波回调，沪指已经下踩了20日线。空头趁着股指交割再度发飙，不过这只是暂时的表演，影响不了大局，朋友们要从容看待。而且回调也给了前面踏空的朋友们介入的良机，希望这些朋友好好把握。 09:59·不过其它板块这两天的波动较大，短线把握起来有一定的难度，建议一般的朋友短线不要急于操作。当然有兴趣的朋友可以继续加入文泽的团队，一起中长线布局潜力股。 09:53·券商板块再度出来护盘，刚刚在急速拉升，0686东北证券、109国金证券领涨，推动大盘也在小幅拉升。 09:43·不过今天789鲁抗医药进入了调整洗盘的节奏，接下来如果反弹朋友们可以先行兑现利益，跟随文泽进行一下波段操作。 09:40·好样的。今天稳健先生0806银河投资结束了洗盘，再度进入了反弹拉升的节奏。继续关注。 09:32·集合竞价完毕。今天两市开盘涨跌互见，沪指小幅低开，深成指小幅高开。由于今天股指交割，加之下周四中全会正式召开，预计今天市场仍会现呈现一定的观望气氛。 今日影响市场重要信息点评： 【行业研究】 卫计委加强防范埃博拉人体测温设备有望走俏 国家卫计委网站16日消息，为加强国内埃博拉出血热防范工作，卫计委将于近期组织各级卫生计生行政部门、疾控机构、定点医院和急救中心、一般医疗机构开展全国埃博拉出血热防控工作自查。卫计委称，因目前西非地区埃博拉出血热疫情呈蔓延态势，疫情输入风险进一步加大。 【点评】随着埃博拉疫情持续升温，除已被热炒的生物疫苗、消毒防护等概念股外，人体测温设备也有望再度走俏，相关生产商有望受到市场关注。其中，高德红外16日在互动平台上表示，公司的人体体温监测系统已配备在各大机场、火车站、海关等口岸，用于密集人群的人体体温异常监测，有助于防控埃博拉病毒的传播和扩散；华中数控同样在互动平台表示，公司人体测温仪在国内抗击非典和HN1的过程中发挥了重要作用，被国家质量监督检验检疫总局列为定点产品之一。 马彩开放促全产业发展　千亿市场前景诱人 据人民网报道，中国赛马会日前在北京成立，将负责赛马运动和赛马行业在中国的推广和发展。赛马会马彩工作组也同时成立，马彩有望正式纳入中国体育彩票。明年7月，上海还将举办首届国际赛马。 【点评】业内认为，马彩与足彩都是依托于赛事进行竞猜的彩票类型，全球目前已有超过100多个国家和地区发行，发行收入主要用于社会公益事业，同时还具有多个优点，一是可增加彩种，扩大彩票市场份额；二是赛马作为高端运动，可吸引高收入人群，改善彩民结构；三是可带动整个赛马产业链发展，催生市场超过千亿。A股公司中，九龙山旗下九龙山赛马俱乐部拥有专业赛道、马会；亚通股份是崇明岛唯一上市公司，去年5月，法国国家赛马集团公司主席曾到访崇明，提出在崇明开发赛马项目的意向。 雾霾将再袭京城雾霾、口罩概念股值得关注 刚刚被大风吹散的雾霾将再度来袭，中央气象台预计，17日夜间至20日，华北中南部、黄淮北部及陕西关中等地无明显冷空气活动和降水天气，近地面风力较小，大气扩散条件较差，雾和霾将有所发展，持续三天。期间，上述地区将有轻度到中度霾，夜间有轻雾，局地有能见度不足1公里的大雾。其中，北京东南部、河北中南部、天津西部等地局地将有重度霾。 【点评】雾霾再次来袭，雾霾概念股也有望再度爆发，包括前次雾霾期间涨幅居前的菲达环保、先河环保、龙源技术等。另外，口罩国标有望于年底公布。在埃博拉病毒持续肆虐，以及雾霾反复来袭的背景下，口罩作为普通消费者日常最为简易的防护手段，销量有望继续保持高增长。A股市场中具备口罩概念的股票投资价值值得关注，如龙头股份、金鹰股份、泰达股份、维科精华等。 邮轮旅游发展总体规划下月出初稿 中国交通运输协会邮轮游艇分会常务副会长郑炜航在10月15-17日举行的第九届中国邮轮产业发展大会上透露，目前邮轮游艇分会受国家旅游局委托，正在编制《中国邮轮旅游发展总体规划》，下月将出初稿。未来中国海岸线上将形成“一线三点”邮轮母港基本格局，即北部以天津港为中心，中部以上海港为代表，南部以厦门、三亚为核心，以东南亚和两岸为主的航线。经过5至10年的积累，初具规模的中国邮轮市场将会形成。 【点评】中国邮轮经济效应开始显现，沿海港口城市开始形成邮轮制造业、港口运输业、旅游服务、批零贸易、金融保险等融合发展的邮轮产业经济。上市公司竞相布局。渤海轮渡运营“中华泰山号”和中船工业集团将建造中国首艘豪华邮轮。明年在中国经营的邮轮数量将翻番，游客将突破百万大关，预计2020年中国将成为亚太地区最具活力和最大的邮轮市场。 新型显示产业将迎大发展 AMOLED技术受重视 由发改委、工信部联合制定的《2014-2016年新型显示产业创新发展行动计划》16日印发，计划到2016年，使产业总体规模超过3000亿元，出货量达到世界第二。AMOLED为需要重点突破的关键技术，将实现柔性显示等新型应用。 【点评】AMOLED具有广视角、高对比、反应速度快等优点，柔性屏更是在可穿戴设备上极具优势。A股的京东方A、彩虹股份、TCL集团拥有AMOLED相关业务。 阿里成立蚂蚁金服大数据技术整合小微金融 16日，囊括了支付宝、支付宝钱包、余额宝、招财宝、蚂蚁小贷、网商银行（筹备中）等诸多品牌的“蚂蚁金融服务集团”正式成立。蚂蚁金服与已在美股上市的阿里巴巴集团是两家独立的法人实体，未来有意在国内创业板上市。蚂蚁金服CFO表示，支付、理财、融资、保险等业务板块仅是浮出水面的一小部分，真正支撑这些业务的是水面之下的云计算、大数据和信用体系。 【点评】阿里金融帝国已基本成型，其“数据公司”的本质愈发明显。华胜天成、天玑科技、浪潮集团等与阿里在该领域存在合作关系。   【公司动态】 利德曼收购两公司股权深耕体外诊断 利德曼拟通过发行股份的方式购买德赛系统45%的股权和德赛产品39%的股权，交易对价分别为3.17亿元和2379万元，完成后，利德曼将直接持有德赛系统70%的股权和德赛产品70%的股权。公司同时募集配套资金1.14亿元，发行价均为27.35元每股。根据盈利承诺，德赛系统2014年至2017年净利润4978万元、5724万元、6297万元和6926万元；德赛产品相应的净利润为538万元、618万元、680万元和748万元。目标公司的原母公司德国德赛是专业研制销售体外诊断产品的大型跨国公司，目标公司为其在中国的分支机构，具备独立的研发和生产能力。其客户一半以上为大型三甲医院，对全国排名前50的医院覆盖率达74%。 中航飞机定增30亿升级大飞机业务 中航飞机拟以13.21元每股的底价，定增2.5亿股，募资30亿元，用于投资数字化装配生产线建设项目、运八系列飞机装配能力提升项目、机轮刹车产业化能力提升项目、关键重要零件加工条件建设项目、国际转包生产条件建设项目、客户服务体系条件建设项目和补充公司流动资金。中航飞机在2012年重大资产重组后成为了我国大中型飞机研制领域的核心平台，公司正加快进行有关军用机型的批产条件建设，同时C919大型客机首架机已进入结构总装阶段，本次融资旨在解决为优化资产配置和升级产品系列而进行的资本投入。 正海磁材收购上海大郡发力电机系统 正海磁材拟以23.66元每股的底价发行股份及支付现金收购上海大郡82%股权，交易对价3.92亿元，同时拟募集配套资金1.3亿元。上海大郡主营新能源汽车电机驱动系统，其2015年至2017年盈利承诺为2000万元、3500万元、5000万元。正海磁材已持有上海大郡7.14%股权，本次交易完成后公司将持有上海大郡88.68%股权，有利于通过优势互补，发挥协同效应。不过，上海大郡2012年以来一直亏损。 东方银星股权争夺越演越烈 东方银星继前一交易日豫商股份及银星集团同时增持之后，股东银星集团一致行动人许翠芹10月16日增持公司3.05万股，增持后，银星集团及其一致行动人合计持有东方银星29.9999%的股份。10月14日，上海杰宇增持东方银星25.74万股，增持后豫商集团及其一致行动人上海杰宇占东方银星总股本的比例为29.9999%。银星集团及豫商集团均表示，将在近日增持至总股本的30%，不排除以要约方式收购上市公司股份。东方银星此前已披露重大资产重组方案，拟将全部资产和负债与东珠景观的全部股份进行置换，拟置出资产由东珠景观原股东承接后再转让给现银星智业。公司股价连续大涨。 富瑞特装联手IBM 涉足物联网 富瑞特装子公司云顶科技与IBM公司共同成立了LNG再制造产业物联网创新中心。云顶科技将借助IBM的领先技术，打造LNG物联网大数据服务平台，为产业用户提供能源电商、智慧物流、金融服务等互联网服务，并与国内三大油等十多家能源企业、物流企业联合倡导共建LNG产业生态圈，开启清洁能源大数据时代。 中国宝安收购武汉华博通讯 中国宝安将以1.649亿元收购武汉华博通讯有限公司68.712%的股权。武汉华博为湖北省高新技术企业，具有全套军工资质，产品全部面向军方市场。主要产品及业务结构包括：传统业务军用车载通讯设备、核心业务军用模拟训练系统以及新兴业务北斗差分传输系统。此次收购，意味着中国宝安进一步加大了对军工产业的投资和布局。</content>
</root>
