<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>男士高跟鞋的风流时尚史|壹读百科</title>
  <time>(2014-10-16 19:01:06)</time>
  <tagsEle>
    <tag>情感</tag>
  </tagsEle>
  <content>本文来自壹读微信【壹读百科】/【职觉】栏目 图片来自网络 壹读微信号：yiduiread 东亚某国领导人突然消失了一个月，有流言说，他是在考察军事基地和工厂时穿着高跟鞋，不慎扭伤了脚踝。 从后来该国官方披露的照片看，该领导同志复出后全程拄拐，还是穿着他那双古巴跟皮鞋。         所谓的古巴跟皮鞋，就是下面这双，这种鞋可以帮助身高上升约5厘米： 按照男式鞋的分类，男鞋跟高在30毫米以上就可以被称为高跟鞋，它在目前的市场上多以暗高跟的形式存在。 对没有大长腿天赋的男性来说，高跟鞋自然是能带来福音的作弊利器。即使是在缺乏时尚元素的东亚某国，高跟鞋也很受欢迎。据在日本朝鲜人总联合会机关报《朝鲜新报》的说法，朝鲜年轻女性喜欢穿5厘米以上的高跟鞋，男式增高鞋同样早已流行。 今天，壹读君就来聊聊，男性高跟鞋的流行史。   资深实习壹读君 |董苏豪   很长一段时间里，男人穿高跟鞋都不为增高 如果只从“高跟”这个角度看，本土的高跟鞋最早可以追溯到木屐。在历年出土的古鞋中，其中一双漆双齿木屐经考证是春秋战国时期的鞋子，很明显，它已经显露出了高跟鞋的雏形，是下面这个样子： 它们的功用全部指向一点：淌水践泥。在屐中加齿，正是为了雨天防湿肪滑，如果路有积水，就可以轻巧地踩过去。 《急就篇》颜师古注中，就有“履者，以术为之，而施两齿，可以践泥。”的记载。 尚未将高跟这种东西视为一种美学符号的古人，无论贵族农夫，都用高跟鞋来淌水，区别只是谁能淌得更深。到汉代，高跟鞋一层高过一层，出现了高底舄，相当于在原来的高跟鞋底上又添了一层鞋掌。这是为了让王公和大臣为了在郊外的朝祭中可以站得更舒服，不被雨雪泥水浸湿鞋底的限量款发明。 在实用性这一点上，世界人民都保持着高度的同步率。古埃及的农民穿上所谓高跟鞋，当然也完全没有“增高”的概念。他们是为了能够在疏松的土地上愉快地耕作，就在鞋子后垫上莎草起到支撑作用。 同样的支撑功能也出现在李白吟过的那句“脚著谢公屐，身登青云梯”中，为了表示自己有特殊的爬山技巧，谢灵运发明了可以拆卸前后高跟的登山木屐，可以保持身体平衡。 很长一段时期，与其说高跟鞋是一种鞋子，倒不如说它是种工具。   文艺复兴后，男式高跟鞋就越来越骚包了 男式高跟鞋的逆袭要归功于马镫的发明，无论是欧洲骑士和亚洲游牧民族，都希望可以愉悦地骑马，而不是被马甩出去。将后鞋跟加高，就可以使鞋子紧紧抵着马镫而不会轻易掉下，高跟鞋开始成为这一群人的统一装束。 1500年，出现了约有2.54—3.81厘米高的“骑士靴跟”。简单的骑士鞋在数十年内开始花哨起来。到了16—18世纪的巴洛克时代，法国的大骑兵军官脚上高跟长靴有了笨重的佩戴饰件，虽然它的作用是为了更好地固定在马镫上，但走起路来可以金属光闪闪并且哗啦哗啦响，更是军官们钟爱这种长靴的主要原因。 从军官开始，再蔓延到上层社会和贵族，高跟鞋的美学符号逐渐受到重视，并且变得越来越细、越来越长。直到骑马不再需要高跟鞋，它就成了一种“宫廷专属”的鞋款， 开启了高跟鞋新纪元的人是路易十四，法国国王向来就有创造新产品的传统。他觉得自己154cm的身高与地位太不匹配，就让鞋匠在他脚跟处垫上厚方跟，是一种长度超过12厘米高的大红跟，立刻打破当时高跟鞋的高度记录。它长这个样子： 由于红色的鞋跟太过厚重显眼，又是穿在法国国王的脚上。一时高跟鞋的风潮在欧洲贵族间流行开来。英文中“好跟”（well-heeled）演变成了“富有”的同义词。同时代的英王詹姆士二世与大臣们，皆以穿红色高跟鞋为时尚。 当时的欧洲城市，布满车辙的街道泥泞不堪。但宫廷贵族们并不打算穿着精心制造的高跟鞋出去淌水，基本上只把高跟鞋当作一款室内鞋款。按《时尚的高度：高跟鞋的历史》一书的作者赛弥尔哈克的解释：“他们用不着工作，他们也不怎么走路。” 伴随着启蒙运动和法国大革命，欧洲男人们逐渐开始厌恶与理性和务实不符的高跟鞋。男性的鞋跟变得方正、稳固、厚实。可随着19世纪中期摄影技术的出现，高跟鞋又卷土重来，这一回，高跟鞋开始成为女人的主场了。 虽然在20 世纪60 年代，有男性矮跟牛仔靴的复古潮流。70 年代则有花花公子穿松糕鞋大行其道。但从高度和样式数量来看，女式高跟鞋完胜男式高跟鞋，毕竟在这个时代，已经鲜有男人愿意垫着脚尖走路了。更重要的是，一双夸张的男士高跟鞋，无疑暴露了对自己身高的不自信，这是男人万万不能忍受的。   长得不高，真的会在很多地方吃亏，除非你有把枪 当今时代，男人穿高跟鞋的理由在何处？个别同志即使一瘸一拐，也要拼了这条腿般穿上？ 事实上，现代男人对于身高不可谓不重视，关于身高的重视研究已有数例。早在1982年，Schumacher通过社会调查的方法，在排除社会背景和教育背景的因素之后，提出高职位的人要比低职位人的身高更高。 Schumacher提出社会中存在一种机制，这种机制对高个子更为有利，使得高个子的升迁更加频繁。当然，这种发现可能的原因就是身高刻板印象的存在，导致对高个子更积极的看法，从而使得职位的升迁比矮个子更加频繁。 身高刻板印象广泛存在于我们的生活，1989年的James通过照片评价法，研究出女性认为高个子男人更有吸引力。得出同样结论的还有1996年的Charlies，他发现在对女性喜好倾向方向的显著性结果表明，身高效应在女性评价男性上明显存在正相关。 矮小的男人在这个社会总会很苦恼，周围的人通常会在无意间对于你的身高戴上一副有色眼镜。增高鞋，似乎可以带来一点摆脱这种刻板印象的自行心。 除了增高鞋，还有什么特殊的增高技巧？在今年4月11日发布于《公共科学图书馆.综合》的文章中，美国加州大学的研究者费斯勒认为，你只要手握一把枪就好，这会让人觉得你有更高的身高和更强健的肌肉。 费斯勒招募了628名志愿者，让大家看手部照片来估计4名男子的身高、体型和肌肉强度。虽然实际上照片中的手几乎相同，但结果发现，如果照片中手里拿的是一把枪，这个人的身高会被高估不少。事实上，这也是另一种“刻板印象”。 如果手握枪支对身高的影响能够放大，看来金正恩似乎就并不需要什么增高鞋了。 如果你是媒体或者自媒体，喜欢我们的文章并希望转载，请联系我们并取得授权。  </content>
</root>
