<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>习莫会后中印关系有突破当仍有温差待平衡</title>
  <time>(2014-09-21 06:44:27)</time>
  <content>  9月19日，中华人民共和国和印度共和国在新德里发表《中华人民共和国和印度共和国关于构建更加紧密的发展伙伴关系的联合声明》，集中总结了习总访问印度暨习莫会后的丰硕成果。从声明看，双方达成的共识是广泛的，中印关系的突破也是多方面的，习总的印度之旅达到了预期的目的，推动了中印战略合作伙伴关系向前迈进了一大步。当然，由于中印之间依然存在一些矛盾和纠结，指望靠一次对话就解决所有问题是不现实也没有必要的，所以，声明也有一些缺憾，反映中印关于发展两国关系的认识还存在温差，有待今后逐步平衡。 首先，习莫会成果丰硕，为中印关系发展注入了新动力、提供了新愿景、登上了新台阶。主要体现在以下几个方面： 一是双方决定“把发展伙伴关系作为两国战略合作伙伴关系的核心内容”，找到了发展中印关系的新的突破口、着力点。声明指出：“作为两大发展中国家和新兴经济体，中印的发展目标相通契合，应通过相互支持的方式加以推动和实现。双方认识到，两国各自的发展进程相互促进，决定实现优势互补，构建更加紧密的发展伙伴关系。两国领导人同意，发展伙伴关系应成为两国战略合作伙伴关系的核心内容。这一发展伙伴关系不仅符合中印共同利益，而且有利于本地区乃至世界的稳定与繁荣。”应当说，发展、安全与全球合作，都属于中印战略合作伙伴关系的重要内容，但是，把发展合作伙伴关系作为核心内容，符合中印关系实际。这标志着中印高层在分析两国共同利益和亚洲集体利益的基础上，决心不让其他方面的纠葛影响中印关系深化，先在发展领域破题、深化，加快把中印战略合作伙伴关系推向深化。对于中印这两个全球最大的新兴经济体和最大的发展中国家，发展始终还是第一要务，在优势互补的基础上建立发展共同体，进而强化命运共同体，对于中印双方而言，都是抓住了问题的主要矛盾，因此，也具有可持续的内生动力。 二是把投资和项目建设作为合作纽带，牵住了中印两国发展战略伙伴关系的牛鼻子。声明决定加强政治对话，深化战略互信，保持两国各层级政治对话磋商机制。强调应通过中印战略经济对话探讨新的经济合作领域，包括产业投资、基础设施建设、节能环保、高技术、清洁能源、可持续城镇化等。 为此，确定三大合作项目。（一）为了促进双边贸易再平衡，解决影响两国贸易可持续发展的贸易结构不平衡问题。这些措施包括进一步加强药品监管（含注册）合作，加快对中印互输农产品的检验检疫磋商，加强印度IT企业与中国企业的联系，促进旅游、电影、医疗保健、IT和物流等服务产业贸易。（二）中方加大对印度的投资，在印度古吉拉特邦和马哈拉施特拉邦建立两个工业园区。中方也表示将争取在未来五年内向印度工业和基础设施发展项目投资200亿美元。 （三）签署铁路合作备忘录和行动计划，双方将合作确认金奈－班加罗尔－迈索尔路段既有线提速所需的技术投入。印方愿积极考虑与中方合作建设一条高速铁路。这些具体合作项目具有鲜明的优势互补性，中国有资金、技术和剩余能力，印度有需求，这样的合作是互利和共赢的。 三是加强文化领域合作，找到了密切双方友谊的新纽带。这与习总开辟外交第三战场，重视文化外交一脉相承。青衫老祖由此联想到习总在印度的演讲，其中用了大量篇幅赞扬了中印双方的悠久的历史文化和长期的文化交流，句句都说到了印度人的心坎上。从声明看，文化交流同样占据了大量篇幅。声明指出：鉴于中印之间深厚的文明联系，双方同意启动“中国－印度文化交流计划”，进一步推动两国文化及人员交往。中方同意协助印方在华宣传与公元7世纪中国僧人玄奘相关的印度旅游产品和线路。为进一步促进两国宗教交往、为印方朝圣香客提供便利，应印方要求，中方决定增开经乃堆拉山口的朝圣路线。 四是再次确认了解决双方分歧的基本原则，为深化双方合作扫除了主要障碍。印方对实际上，制约双方关系发展的主要因素有二，一是边界问题，二是印度对中国的战略忧虑问题。对此，声明作出明确回应。第一，确立双方关系原则。声明强调：双方重申愿在和平共处五项原则的基础上，通过和平友好协商积极解决所有悬而未决的分歧，不让有关分歧影响双边关系的总体发展。双方确认致力于在相互同等安全以及相互照顾彼此关切和愿望的原则基础上，巩固面向和平与繁荣的战略合作伙伴关系。第二，就解决边界问题达成重要共识：声明重申致力于从两国关系总体利益出发，寻求一个公平合理、双方都能接受的解决方案。双方忆及2005年4月签署的解决边界问题的政治指导原则协定，重申将致力于早日解决边界问题，坚信这符合两国的基本利益，将作为一项战略目标推进。在边界问题最终解决前，双方将共同维护边境地区的和平与安宁。 因此，我们应当对“两个亚洲超级大国”的关系发展充满信心。 但是，青衫老祖也注意到，中印关于发展两国关系的热度并不完全一致，还存在很大误差。相对而言，中国对发展中印两国关系的热度更高，没有多少顾虑；而印度则依然心怀戒惧。这主要表现在对待中盟印缅经济走廊、建设亚洲基础设施投资银行等问题上。对于这两大问题，印度的热度明显不足。这无疑影响了中国对印的投资规模。 但是，这不影响中印关系发展前景。因为，双方决定频繁元首/首脑互访，习总已经邀请普拉纳布·慕克吉总统在双方方便的时候访问中国，慕克吉总统愉快地接受了邀请。这意味着，很多问题还有足够的时间和机会逐步解决。  </content>
</root>
