<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月10日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-09 15:22:42)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>深天马a</tag>
    <tag>qq群</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯刘新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================== 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月9日 千金药业 今日涨停  9月4日 友阿股份  今日涨幅8%  累计涨幅10% 9月1日 高新兴   最高涨幅13%   8月29日 人民网   累计涨幅12%         浙报传媒  最高涨幅11% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15%        广济药业  今日涨幅8%  累计涨幅10% 8月13日菲达环保  最高涨幅21%  8月5日 科陆电子   最高涨幅28%  7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日荃银高科     最高涨幅33%  7月15日滨海能源     最高涨幅76%  7月14日 正邦科技   最高涨幅39% 7月10日 运盛实业 今日涨幅9%  最高涨幅53% ================================================================================================= 9:00:44 恒逸石化点评：大股东拟现金全额认购上市公司股份，预计开盘就会板，如没有板或开板，可以考虑。 我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    9:15:20 大盘分析：近期金融地产再次到了高位，形成压力，昨天大宗商品铝，铜均暴跌，有色金属承压，对指数负面影响，今天指数可能表现不会太好！！   9:17:29 追踪个股点评：滨海能源继续等待股权转让，长方照明越走越强，继续关注，瀚蓝环境重组即将获得批准，可以考虑买入。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:25:13 恒逸石化的竞价竟然没有大涨，这有点奇怪，恒逸石化我继续看好，如果股价不涨反跌，那么我会更加看好。    9:26:32 蓝鼎控股点评：股权终止转让，昨天的走势非常难看，这只不过是股权暂时没有转让而已，公司依旧存在较强的股权转让意愿，未来依旧存在更换实际控制人的预期，个人继续看好。 9:43:45 瀚蓝环境不为调整，继续走强，虽然涨的不多，但是我预期在近期会出现加速上涨迹象。   9:49:26 银鸽投资点评:上周五补涨了下，今天又悲剧了，下跌达到2个点，做这种大股东现金认购的品种，我觉得你可以从中长期的角度来看，持有两三个月的时间你再看到底是不是好的品种，至少在个人观察的很多案例来看，不少都成为了中长期的强势品种。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    9:57:07 中科云网点评：公司在经历几番波折之后，增发终于明确，未来的主营也基本确定，这是股价被追捧的原因，在这里，还有一个玄机，就是公司的改名，之前叫湘鄂情，改名为中科云网，也奠定了未来转型的方向，从餐饮濒危互联网的高大上，给了资本做多的信心。  我们看看今年改名的一些牛股，比如银基发展改名为烯碳新材，和高科技沾边，成为一个中长期牛股，上涨达到两三倍。所以，名字改变的玄机也是大大地，要么就是转型，要么就是嚎头。  不过现在貌似证监会对改名已经有了一些严格的界定，就是你改名不是随便就改的，你得和你的主业贴合，你不能一个做地产的改名叫网络的名字，那么这就乱套了。  为什么熊猫烟花被爆炒，此前也一度有公司要改名的相关传闻。   10:02:35 水晶光电，东晶光电等蓝宝石概念股今天跌幅居前，苹果6发布，并没有用蓝宝石，利好没有兑现迎来了大利空。资本市场向来就是炒作预期，预期利好，被资金追捧，预期利空，被资金抛弃。  而消息往往不是你很早就能确定的，因此，不管是多么好的好手，都有可能出现预期判断没有实现的情景，从而遭遇损失。 只要你参与到这个市场，那么你就不可避免的要经历或大或小的挫折！！！我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   10:04:32 滨海能源继续走弱，我之前的观点不变，在潜在买壳方天津京津文化传媒的存在下，滨海能源不可能给你出现大幅度杀跌的，像这次的三连阴我觉得已经算是幅度比较大的了。大家要把握这低吸的机会。 10:13:10 创业板新高，和我预料的差不多在主板不给力的背景下，资金最终选择创业板作为突破。  这个道理很容易理解，大家看看去年自贸区炒作结束之后，主板开始走弱，创业板自9月中旬开始了加速上涨，现在也是主板开始走弱，资金要么就全部撤离，不撤离就得转战战场，那么长期走牛的创业板自然就是最好的选择对象 10:25:33 广济药业在今天还创下了新高，这个股我相信很多朋友不陌生，我自8.27日以来就一直说，到现在都已经半个月的时间，上涨达到20%。恭喜关注本直播的朋友了！！！ 我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 10:43:44 这波是创业板带动的，主板不给力，资金只能去做创业板，大家看看我那会给的图就知道了。  只要一个板块成为超级大牛市，那么就会有跷跷板效应出现。去年9月下旬主板见顶，创业板新高，去年12月份IPO消息出来，主板连续下跌近两个月，创业板就连续暴涨两个月。  今年2月底创业板见顶，主板3月份见到大底。  这种背离现象很容易给出我们判断资金接下来要炒作的方向。  同理，一段时间可能会有两三个火爆的热点出现，可能表现不是很同步，但是你去观察，当一个热点股票到了高位有调整迹象，另外一个热点就会接力。大指数和大指数，小热点和小热点之前都可以用资金迁徙的现象来解释此起彼伏的关系。 11:05:30 龙虎榜分析：京山轻机昨天被光大解放南路买入，今天继续大涨。像这种明星营业部因为经常上榜，所以被众多人熟知，因此也流传了不少关于这些营业部的传说。  很多人一说或者一看到某些明星营业部上网，立马就分析这只股票有没有机会等等，而这种分析或者说笑往往也可以吸引很多散户的眼光。  配合民间流产的涨停敢死队的传说，这些明星营业部在很多散户眼里成为神一样的存在。  但是，实际分析中，试图通过公开的这种买卖信息分析一只股票是否有机会是一种很愚蠢的行为，你无法从中得知能不能买卖，你也无法从中得知这只股票会上涨多少，你要知道，既然这些资金都被曝光了，那么对他们来说，后面是尽可能的卖出，而不是做雷锋给你继续拉几个板。  在分析龙虎榜的时候，我觉得你应该关注的是那些突然出现的名不见经传的营业部，这种营业部往往可能和上市公司的运作是存在关系的。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 11:12:02 友阿股份点评：大家应该有印象，我在9.4日下跌三个点的时候建议大家去低吸的，昨天冲击了涨停，今天高位盘整。  友阿股份之所以被资金爆炒，是因为特品汇，而特品汇只所以被资金关注，是因为其模仿的唯品会。  唯品会在去年到现在上涨近10倍，是中概股在美股上市涨的最好的品种，这种强烈的比价关系自然可以吸引大量的资金来关注特品汇，关注友阿股份。友阿股份的特品汇在10月份才会上线，可以说，在这期间，只要友阿股份出现大的杀跌，就有资金去做的。     11:18:49 指数回落，创业板也回落。创业板现在应该没有大问题，权重股光线传媒和华谊的走势很漂亮，技术形态配合的也完美，均线粘合，创业板后面还得起来。 11:23:56 特钢股继续被资金炒作，抚顺特钢自5月份开始被资金炒作，上涨三四倍，而其他的特钢股都在低位之前没有被炒作，强烈的价格差距是资金近期炒作特钢股的根源。这和我那会讲的特品汇和唯品会的股价对比是一个道理，前者我们称之为美股映射，后者我们可以叫其A股映射。 13:02:48 大家下午好，我们继续讲盘。指数加速调整，创业板也出现了比较明显的回落，对于创业板，个人觉得依旧是当下拯救整个大市的希望，创业板要是也倒下，那么市场就没有希望了。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 13:12:55 蓝鼎控股上涨近5个点，在昨天我可是和大家分享的，即便是出现下跌三个点的情景，我昨天依旧建议大家关注的，在今天这种背景下，能够有这种收益，我相信大家应该很有成就感吧，大家要不要给我一些支持呢！！     13:14:28 如果觉得本直播不错，请你将本直播网址放到你的收藏夹，有时间就来看看！！如果你觉得非常不错，那么就每天过来支持我一下，你们的支持是我选择牛股的动力。 13:24:02 创业板今天的波动还是比较大的，从上涨到接近绿盘，到现在又起来，带动着指数也起来落下，对于创业板，我还是坚持早盘的观点，主板不给力，资金只能去做创业板，创业板超过年前高点也未必不可能。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 13:27:51 京山轻机点评：因为一个内幕交易的新闻，今天盘中甚至一度跌停。不知道是什么类型的内幕交易。 像这种重组的股票，很多时候都会爆出内部交易的一些新闻，只要不是不可消除行为的内幕交易，其实都不是问题。  内幕交易一般都会被司法立案，只要不是太大的问题，一旦立案，该抓的抓了，该罚的罚了，那么一般来说重组就会再次顺利进行！！！   13:34:48 在8月下旬的那段时间，是主板指数调整的一段时间，当金融地产一度走低叫人怀疑的时候，军工站了出来，之后呢，在军工的领头下，后期金融地产调整到位的背景下，指数出现了六连阳。在今天，指数再度出现较大的调整，军工今天再次开始走强，这可能还是类似此前的走势，当金融地产的资金开始流出的时候，资金选择这个近期最强的热点来维持市场的热度。 13:37:51 此次大盘的洗盘如果正常的话，今明两日内就会结束，洗盘的力度方面如果比较凶狠，需要关注下限支撑，从小时图来看，正在一根放量中阳线三分之一和最高点附近，大概在2280-2290点。如果跌破这里，那么调整的力度和时间恐怕将出现变化。 我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 13:43:56 之所以创业板如此之高我还不担忧，主要还是创业板的权重股目前无论是其价位还是技术形态都是不错的，我们可以看看，华谊兄弟和光线传媒目前都是低位均线粘合状态，这往往是一种爆发性比较强的技术形态，这些权重股不出大乱子，在个人来看，整个创业板指数就难以出大问题。 因此，在接下来，也许指数未必会很好，但是只要我们能看到这种结构性行情，将交易的重点放在创业板，那么9月份依旧可能会不错。   14:06:31 钢铁板块在这波上涨8%，北斗导航上涨13%，强者恒强的行情。说下我对强者恒强的理解，比如一个一线明显，因为一件丑闻，导致近期人气大降，这时候市场对其有很多批判的声音，但是这时候你去扶这个人一把，他会对你非常感激，俗话说瘦死的骆驼比马大，一线明显就算遭遇了丑闻，但是其底蕴在那里摆着，你去扶持他，风声过去之后，这类人很容易会再次火起来，而你当年在他落魄时扶持其代价很小，后期可能获得的回报是难以想象的。 14:08:10 广济药业继续疯狂中，8.27日下跌三个点建议关注，收盘上涨8个点，之后历经诸多磨难，股价一度跌到此前低点，但是经历了挫折之后，广济药业再次新高了，这下来利润应该是在20%以上了！！    14:10:19 广济药业这种股，我说下其卖出的点位，你就看大股东对公司未来资产注入或者重组会不会在后期有一个说法，我相信，在后期，大股东基本都会对这些有一个说法的，当这类消息出来后，差不多就是股价炒作结束的时候。所以，买了广济的朋友，自己看这种公告就可以了，至于卖不卖的问题，我觉得自己可以把握的 14:13:39 和广济药业一样的品种，湖北金环也是我说了很久的品种，都是同样的交易思路，在利好公告没有出来之前，这种股只要调整，那么就是买入的机会。湖北金环我最早在直播室在8.6日说的，到现在也有23%利润，但是在我看来，这种利润还远远不够  14:19:56 恒逸石化今天一天了，表现都很差劲，资金为何不去封板呢，我也有疑问，就这种走势，明天下跌的概率也是蛮大的，不过在个人来看，这没有啥，大股东现金认购这就是安全垫，这种股只要暴跌就是机会。  恒逸石化股价不被资金追捧，我想可能和其流通盘比较大也有一定的关系。不过，我的观点不变。至于要做的，我觉得看我早盘的观点就可以了。股价下跌上涨这些不要太在乎。像昨天蓝鼎控股那形态算是很烂的了吧，今天不照样上涨，了解本质的那些东西才是最重要的。    14:21:47 隆华节能大涨8个点，在9.4日我建议买进去，结果9.5日下跌，我再次建议买进去，这不，在今天新高了，大涨8个点。其实，炒股的智慧就在一个个案例中，今年大股东现金认购股份的股票，你去多观察几个就可以了，几乎都在短期之内很容易被资金追捧的 。 14:30:59 除权几个新股，今天涨停个股达到35家。实在是太强悍了。大盘不好，往往是个股表现的时候。 14:37:02 类似隆华节能这种大股东现金认购的品种，如果你是做短线的，那么这种大涨就是卖出的标志，如果你没有时间太多关注，那么就持有就是，账户也许会来回波动，但是你持有一段时间继续新高是没有太大的悬念的。我们买卖有时候也需要结合自己的交易风格来决定。    14:41:03 蓝鼎控股7个点，也是我昨天说了很多次的品种，大家要不要将直播刷起来呢！！！ 我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 14:48:59 蓝鼎控股光荣封板！ 14:56:00 在昨天，我是特意写了文章《蓝鼎控股——股权转让为何一拖再拖》公开分享的，我相信有一些人是看到我这篇文章的，我在里面将蓝鼎的很多情况都详细介绍了。大家可以去看看，我觉得赚钱与否不重要，关键是你懂的主力的心里和运作是怎么样的。  在这几天直播的人气明显回升，也和一些股票的不断走高有关系，我相信不少人是觉得直播的分析有道理而不是单纯为了股票而来的，我不管大家在这里赚钱了，赚了多少钱怎么滴，直播我把能教给大家的都教给大家了，大家要注意我的思路，这是精华。  我不可能帮大家赚到大钱的，能靠的是大家自己，只有你学会了，你才能赚钱，你没有学会，很多不过是账面财富而已。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    15:00:41 恒逸石化早盘分析，尾盘收低，上影线比较长，明天下跌大概率事件，坚持早盘的分析，明天杀跌是很好的介入机会。今天进去的不妨继续买进。 做股票从来没有想过短期赚大钱，不现实，当出现和预期不符的情形，股价下跌时，你采取什么措施很重要。  见招拆招比掌握某个绝招和必杀更重要  </content>
</root>
