<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>一路上有你———中国女排世锦赛征战日记（中）</title>
  <time>(2014-10-13 10:21:07)</time>
  <tagsEle>
    <tag>体育</tag>
    <tag>中国女排</tag>
    <tag>世锦赛</tag>
    <tag>郎平</tag>
  </tagsEle>
  <content>9月27日星期六 巴里       今天我们第一次正式给中国女排准备午餐。       昨晚开车去机场接了一趟北京晚报的孔宁，他带来了一瓶在这里弥足珍贵的中国酱油，我们的菜谱内容终于可以丰富一些，大厨们也因此对自己出品的菜品有了足够的信心。       早上就跟赖导联系商定送饭时间，赖导很不好意思麻烦我们，毕竟我们每天采访，晚上写稿到深夜，工作的负担并不轻，但是看到队员确实吃得不好，球队的人又要忙着训练备战比赛实在抽不出人手，做饭的条件也不具备，只能满心感谢接受我们的热情相助。       青椒炒鸡蛋、排骨炖土豆、番茄菜花、红烧鸡块、15张鸡蛋饼和一锅白米饭，我们四个人开着租来的菲亚特小货车出发了。一路上都在说说笑笑，因为真的很像四个当地华人餐馆送外卖的。车到酒店，我们四个人手上都是满的，风风火火进到餐厅，就听有姑娘们的掌声和欢呼声，那一刻我们感觉到了被中国女排需要的幸福。       除了排骨留给了教练一桌，郎导说姑娘们吃点儿当地的鸡肉没有问题，就都端到了队员们的长桌上。我真没想到大家都那么渴望吃点家乡菜，但是菜来了，大家都喊着“朱，朱”让朱婷先吃，被队友这么一让，朱婷不好意思了，脸都红了，坚持大家一起吃。徐云丽逗朱婷：“你干活多当然得多吃，晚上好有劲儿扣球。”朱婷听到脸更红了。       昨天没吃到鸡蛋饼的杨珺菁和杨方旭，今天一人补一张。杨方旭乐坏了，因为作为一个山东人，已经十天没吃到这样的面食了，连说特别香。       曾春蕾边吃边说笑：“刘老师，杨大厨，你们下午有事吗？”她这一问搞得刘旭辉和杨晓轩有点摸不着头脑不知如何作答，“ 我的意思是你们有时间的话教教这儿的洋厨子怎么烙鸡蛋饼炒菜吧，哈哈。”       晚上的比赛杨方旭上场发挥很好，扣球很有劲，孔宁边看比赛边点评说：“明天还得给她烙！”这样的点评逗乐了周围所有人。       我注意到午饭时小惠、小袁和魏秋月都没怎么多盛我们带来的家常菜，我问小惠是不合胃口吗，小惠笑说：“怎么会？当然爱吃！不过我们几个能吃西餐，你们辛辛苦苦做的，还是留给她们几个不能吃西餐的多吃点吧！”       那一刻我差点儿流泪，团结的集体，我想就是这样吧？ 9月28日星期日  巴里       今天是小组赛阶段中国女排最重要的一场比赛，对日本。       想到日本队赛前喊出夺冠口号，还有她们在大奖赛总决赛上的表现，我的心里还是挺忐忑的。躺在床上想着怎么处理今天的稿子，因为中国和意大利时差6小时，比赛又都是意大利时间下午和晚上的，除了前两场上午的比赛之外，我们的出报时间决定了哪场比赛也等不到结果，即使要等也只给我赛后半小时时间，我的稿子还是要在赛前写完绝大部分，这让我感觉很别扭。       早上接到编辑微信，中日比赛重要，要等结果，但是要我在比赛前把稿子写完九成。一场结果如此重要的比赛，在赛前能写什么？正没思路时收到王镜宇微信，我问他这场中日之战他对中国女排有信心吗，他回答：我对郎导有信心！       中午按之前跟赖导商量好的方案给她们送去一锅白米饭和一锅蛋炒饭。拎着两口空锅返回时我暗自想，这或许是个好兆头，女排姑娘一口气掏空两口锅，晚上的比赛“铁榔头”或许可以打漏“真锅”。       比赛前在新闻中心碰到共同社记者大坪，他一个劲儿说感觉中国会赢，还是中国强，我虽然觉得很受用，但还是不停打哈哈：“还是日本队很强，日本队的新战术在总决赛上多厉害！”       比赛的过程说明日本队打中国还是很有心得的，当然也因为伦敦周期她们自身实力的提升和这几年对中国女排的胜绩，她们打中国队有自信了，敢于挑战，敢于冲击，不过中国女排在郎导的带领下准备相当充分，加上我们的心理调整得比她们要好，虽然过程有些纠结，但在决胜局胜出却是意料之中。      打赢一场硬仗，那种兴奋是不一样的。得分最多的朱婷满身满脸都是汗，记者们在混合区都很关心她累不累，没想到她主动说：“今天的蛋炒饭我吃得最多，我不累。”郎导在接受采访时也提到了“秘密武器”，说是记者们的爱心蛋炒饭发挥了巨大作用。       本来我们是想低调做点好事，只要能切切实实帮到中国女排就很开心，这么一来，蛋炒饭成了公开的秘密，我们也就更放得开了。       这天晚上我们决定复赛阶段从的里亚斯特再返回巴里时我们还住在这个公寓，虽然条件实在一般，但是能给队员做点吃的，而且那个时候她们的比赛对手更强，又经历过舟车劳顿，更需要补充体能。再加上重回巴里时，搜狐记者曾珍也加入我们的团队了，加上这个川菜大厨，我们的外送服务会达到更高的水平。杨晓轩都给我们的小厨房起好名字了——珍味轩，我们还开玩笑，中国女排要是真的进了六强，那珍味轩的故事也将成为一段佳话。        9月29日星期一  巴里—罗马—的里亚斯特       一大早从公寓出发去巴里机场，中转罗马，下午五点才能到意大利北部城市的里亚斯特，这是无比折腾的一天。       在罗马等飞机去的里亚斯特时，巧遇中国女排。大家真像偶遇一般夸张地互道“这么巧啊，你们也要去的里亚斯特？”朱婷、小惠、曾春蕾、沈静思、单丹娜一人手拿一个冰激淋，很满足地吃着，见到我们纷纷问要不要吃。感觉经历巴里几天的同甘共苦，大家的感情更深了，也感觉这支球队虽然技术仍有很多缺陷和不足，但是彼此互信互爱的气氛前所未有，正是如此，比赛压力虽然很大，但是她们的心情特别敞亮。       上飞机后发现我和陈展的位子挨着，难得有这么好的机会聊天，我俩都很开心。上一次我俩聊天还是在总决赛结束后的两天，陈展跟我聊起来今年的心理压力特别大，因为对自己的要求高，特别想好，结果越想好起做不好，束缚住了自己的手脚，还记得那次聊天她在最后说的话——绝对不能输给自己。       世锦赛前面这几场，因为单丹娜有伤，基本是陈展主打，她是个心重的女 孩，在心理状态还没能完全扭转的时候顶着这么大的压力发挥，难度还是挺大的。前一天和日本队的比赛，她在第三局关键时刻一传没顶住，中国女排送出开赛以来的第一局球，我问她当时想了什么，她笑笑：“郎导告诉我，失误就过去了，往下想，怎么接好，我照做，慢慢就好了。”       我和陈展聊球的时候，看到斜后方郎导和赖导正跟小惠说拦网的事，郎导还给小惠做了个示范，纠正她的手形。 10月2日 星期四 的里亚斯特       复赛阶段中国女排要在的里亚斯特打两场，先战德国，再斗克罗地亚。       提起德国我就会想起今年的瑞士精英赛，中国女排0比3脆败，自己都没搞清楚怎么输得那么痛快。那次赛后朱婷说比亚锦赛输泰国还郁闷，因为根本就没较上劲儿，没有痛快扣出一个球。       这次会不会出现同样的情况？我心里打鼓，尽管我也相信郎导，相信这支球队。       中国队前天一到的里亚斯特就进行了一次技术训练，她们坐车返回驻地时我们正在的里亚斯特的街上散步，还碰巧看到了德国女排队员，福斯特、科祖赫等著名球员都在。这边中国女排训练，那边德国女排放松，只能感谢东道主为我们安排的这倒霉赛程，更要命的是，德国队打完与中国、日本这两场还继续留在的里亚斯特，而中日两队还得返回巴里再战意大利和多米尼加。也就是说中日两队想从复赛这个大组出线，不仅仅要干净利落拿下的里亚斯特的两场球，还要战胜旅途疲劳，回到巴里在意大利和多米尼加身上拿到足够多的胜分。          第一个比赛日，日本队先打克罗地亚，因为之前输给阿塞拜疆和中国，日本队已经不容有失，没想到网上实力的差距再次让她们吃亏，又是一个苦战五局，又是一次被对手拦得找不着北。郎导在土耳其联赛执教时带过的球员玛雅成了战胜日本女排的关键小姐，她的拦网击溃了以意志顽强著称的日本女排的心理防线。       中德之战紧接着打响，郎导带队员充分的准备再次起到了效果，用郎导的话说上来先罩住她，不能让她疯起来，姑娘们做到了。尽管第二三局德国队还是在努力反扑，但是自信的天平始终是在中国这边，最终中国女排还给德国一个3比0，报了瑞士精英赛脆败的一箭之仇。       24小时后中国女排对阵气势正盛的克罗地亚，看台上是众多从克罗地亚赶来的球迷，那架势像是来看足球比赛的，仿佛是克罗地亚的主场。网前热身时克罗地亚主教练还一副志在必得的样子，结果开局就被中国女排打傻。徐云丽的拦网像一堵穿不透的墙，中国女排的进攻拦网都在这场比赛中发挥得淋漓尽至，对方的一号得分手18扣0中，这简直是不可思议的数据。       擅于在场边表演的克罗地亚主教练做出的失望表情夸张至极，最有意思的是赛后新闻发布会，轮到郎导点评比赛时，克罗地亚这位主教练像个追星族用近乎崇拜的眼神看着郎导，想听郎导讲讲其中的奥秘。       至此中国女排开赛七连胜，成为24支参赛队中第一支打入前六名的球队。开赛阶段如此顺利，大家普遍感觉没有想到。我们开始试着“奢望”一下未来，那天晚上吃饭时我们几个记者干了一杯，祝词是希望中国女排能走得更远！       10月4日 星期六 的里亚斯特—罗马—巴里       昨天凌晨四点从的里亚斯特的酒店出发去40公里以外的机场，又折腾大半天返回巴里，今天下午就要和多米尼加比赛，东道主制定的折腾赛程快把我们这些不打比赛的人都拖垮了：昨晚躺在床上沾枕头就着了，今天早上还是困得不行，但是郎导带着姑娘们上午已经在球场训练了。       我们最累的时候，肯定也是她们最累的时候，也是她们最需要补给的时候。想到这个，我们又来精神了，分工开始行动。我们刚进超市，赖导正好发来微信说让我们帮忙给孩子们采购点吃的补充能量，看起来比赛到了要劲儿的时候，姑娘们的零食储备已经不足了。       中午到中国队酒店时，球队刚训练回来，郎导、赖导和魏秋月、惠若琪、曾春蕾走在最后，边走还边聊着什么，看样子像郎导留三员老将面授机宜，不过具体内容我们就不方便打听了。       赖导看我们已经到了，顾不上吃饭就赶快给队员们分补给，一屋一份，方便队员可以吃完饭马上拿上楼休息。赖导出发前说腰伤复发，走路都弯着，到这里一直高强度投入工作，每次我们来给队员送饭，赖导一口都不吃，看郎导也给队员留着吃，赖导会给我使个眼色让我给郎导夹点菜。不过每次我还没动手，队员就已经给郎导送过来，她们还会给她们喜欢的康复师贝斯盛上一勺，先让她尝尝是不是能吃习惯。每次我们回去的路上都会收到赖导的微信感谢，但是每次我提起赖导一口没吃时，她总是说：“我需要减肥。”       傍晚和多米尼加的比赛，我们开局打得很顺利，但是作为此次世锦赛的“五局之王”，不把我们拖入五局多米尼加显然不甘心，而郎导也配合她们，眼看第四局开局不利，郎导索性换上年轻队员上去冲，让几员老将节省体力打第五局。郎导赛后跟我说，一看第四局开局不利，她就跟赖导说我们跟她磕一个五局，她们前面不是打五局都赢了吗，这次咱们赢她！      决胜局中国女排非常给力，一路领先，朱婷用一记不讲理的超手进攻锁定胜局，球队的心气达到了开赛以来的一个高峰。在混合区附近，浪浪一直在等朱婷，说要给她一块糖吃，我问浪浪为什么，她说喜欢看朱婷打球：“她太酷了，我太喜欢看她打球了，之前我听我妈妈说过，这次是第一次现场看她打球，我太爱她了。”我逗浪浪，和朱婷比，你的排球打得怎么样，浪浪哈哈大笑：“哇，她那是天才，我怎么能跟她比！”       今天随后进行的日本和意大利的比赛，中国女排为适应东道主现场气氛留在场馆看了一局，日本队在东道主山呼海啸般的助威声中彻底迷失，0比3脆败止步复赛。宫下遥和木村纱织哭了，泪水中除了遗憾自责，还有更多的不甘心吧。想想也是，这一次日本队输了离开了，但是在未来的日子里，她们还会是我们最难缠的对手。</content>
</root>
