<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>东西艳照门区别浅析</title>
  <time>(2014-09-21 10:04:24)</time>
  <tagsEle>
    <tag>娱乐</tag>
  </tagsEle>
  <content>认为是所有被曝光者的丑闻，所以更多冷嘲热讽和幸灾乐祸，西方则被认为是当事人被侵犯隐私，所以更多同情，最不堪的是窃喜，因为一般情况下难得一睹芳容。 其次，对性事看法的东西方差异。性观念的变迁在东西方有不同轨迹，西方在中世纪有宗教法庭，对性看法严酷，经过启蒙运动，人文主义占了上风之后，对性的看法就越来越正面，觉得是好不是坏，是美不是丑。中国古代性观念其实也像西方古代希腊罗马一样正常自然，可是后来反性禁欲的“中世纪”特别长，一直到30年前才刚刚走出中世纪，无论从习俗、观念还是法律法规看，还都带有中世纪的痕迹，比如聚众淫乱罪，惩罚的是所有三人以上的自愿性行为，在全世界极为罕见（不是行为罕见，而是惩罚办法罕见）；再如淫秽品法，惩罚所有淫秽品的制作和传播，当今世界也没有几个国家还实行这样的法律了。 在东西方社会心理对性事如此之大的差异之下，两次艳照门怎能有同等反应呢？社会舆论的反应程度不同，评价也不同。中国是全民热议，所有的大小媒体、平面网络一哄而起，轩然大波；西方只是轻描淡写，一副见怪不怪的样子。中国人对某女星群起攻之，对她还有没有资格代言清纯形象议论纷纷，对某女星的SM形象更是大惊小怪，视为变态恶心；西方却连麦当娜和安吉丽娜朱莉这样的大牌明星都拍过S 认为是所有被曝光者的丑闻，所以更多冷嘲热讽和幸灾乐祸，西方则被认为是当事人被侵犯隐私，所以更多同情，最不堪的是窃喜，因为一般情况下难得一睹芳容。 其次，对性事看法的东西方差异。性观念的变迁在东西方有不同轨迹，西方在中世纪有宗教法庭，对性看法严酷，经过启蒙运动，人文主义占了上风之后，对性的看法就越来越正面，觉得是好不是坏，是美不是丑。中国古代性观念其实也像西方古代希腊罗马一样正常自然，可是后来反性禁欲的“中世纪”特别长，一直到30年前才刚刚走出中世纪，无论从习俗、观念还是法律法规看，还都带有中世纪的痕迹，比如聚众淫乱罪，惩罚的是所有三人以上的自愿性行为，在全世界极为罕见（不是行为罕见，而是惩罚办法罕见）；再如淫秽品法，惩罚所有淫秽品的制作和传播，当今世界也没有几个国家还实行这样的法律了。 在东西方社会心理对性事如此之大的差异之下，两次艳照门怎能有同等反应呢？社会舆论的反应程度不同，评价也不同。中国是全民热议，所有的大小媒体、平面网络一哄而起，轩然大波；西方只是轻描淡写，一副见怪不怪的样子。中国人对某女星群起攻之，对她还有没有资格代言清纯形象议论纷纷，对某女星的SM形象更是大惊小怪，视为变态恶心；西方却连麦当娜和安吉丽娜朱莉这样的大牌明星都拍过S       最近，好莱坞一百多名女演员的艳照被网上曝光，其中不乏大牌演员，搞得那些女演员非常恼火，听说要诉讼解决。这个事件跟陈冠希艳照门事件情节相似，可是在两地引发的社会反应却大相径庭。在中国，艳照门的基调是性丑闻；在好莱坞，艳照门的基调是隐私侵权。 最近，好莱坞一百多名女演员的艳照被网上曝光，其中不乏大牌演员，搞得那些女演员非常恼火，听说要诉讼解决。这个事件跟陈冠希艳照门事件情节相似，可是在两地引发的社会反应却大相径庭。在中国，艳照门的基调是性丑闻；在好莱坞，艳照门的基调是隐私侵权。 为什么会有这样的区别？我分析有两个来源： 首先，身体暴露尺度的东西方差异。东西方社会与文化中容忍身体裸露的尺度迥异。在西方，从古希腊的裸体雕像到当代美国的《花花公子》，裸体从来不是大问题，无论是维纳斯的乳房还是大卫的阴茎，光明正大，无遮无拦，都是美，都是经典；可是在中国，裸体却引发巨大焦虑，要不无法解释美术学院可不可以画裸体模特儿的事情要政治局开会定夺，仅毛主席就正式批示过两次，这才勉勉强强通过了，而且还发生过做模特儿的姑娘回乡探亲不堪羞辱自杀身亡的事情，足见社会压力之大。无论是当年刘海粟在他做校长的美术学院画裸体模特，汤加丽出裸体写真集，还是有人倡议开放天体海滩，都会引起轩然大波，就像炸原子弹一样，房倒屋塌，血肉横飞。 在东西方社会心理对身体裸露尺度如此之大的差异之下，两边的艳照门怎能有同等反应呢？围观者数量不同，评价也不同。中国是连小学六年级的同学们全都看了，西方估计小学生还是不大会看的；中国       为什么会有这样的区别？我分析有两个来源：        首先，身体暴露尺度的东西方差异。东西方社会与文化中容忍身体裸露的尺度迥异。在西方，从古希腊的裸体雕像到当代美国的《花花公子》，裸体从来不是大问题，无论是维纳斯的乳房还是大卫的阴茎，光明正大，无遮无拦，都是美，都是经典；可是在中国，裸体却引发巨大焦虑，要不无法解释美术学院可不可以画裸体模特儿的事情要政治局开会定夺，仅毛主席就正式批示过两次，这才勉勉强强通过了，而且还发生过做模特儿的姑娘回乡探亲不堪羞辱自杀身亡的事情，足见社会压力之大。无论是当年刘海粟在他做校长的美术学院画裸体模特，汤加丽出裸体写真集，还是有人倡议开放天体海滩，都会引起轩然大波，就像炸原子弹一样，房倒屋塌，血肉横飞。 在东西方社会心理对身体裸露尺度如此之大的差异之下，两边的艳照门怎能有同等反应呢？围观者数量不同，评价也不同。中国是连小学六年级的同学们全都看了，西方估计小学生还是不大会看的；中国认为是所有被曝光者的丑闻，所以更多冷嘲热讽和幸灾乐祸，西方则被认为是当事人被侵犯隐私，所以更多同情，最不堪的是窃喜，因为一般情况下难得一睹芳容。 其次，对性事看法的东西方差异。性观念的变迁在东西方有不同轨迹，西方在中世纪有宗教法庭，对性看法严酷，经过启蒙运动，人文主义占了上风之后，对性的看法就越来越正面，觉得是好不是坏，是美不是丑。中国古代性观念其实也像西方古代希腊罗马一样正常自然，可是后来反性禁欲的“中世纪”特别长，一直到30年前才刚刚走出中世纪，无论从习俗、观念还是法律法规看，还都带有中世纪的痕迹，比如聚众淫乱罪，惩罚的是所有三人以上的自愿性行为，在全世界极为罕见（不是行为罕见，而是惩罚办法罕见）；再如淫秽品法，惩罚所有淫秽品的制作和传播，当今世界也没有几个国家还实行这样的法律了。 M写真，完全被认为是美的。 总而言之，东西方两个艳照门事件的不同反应是由对于身体和性的不同观念造成的，西方人大都认为人的身体是美的，所以暴露了也不是什么太丑的事；东方人大都认为人的身体是丑的，所以暴露了就是天大的丑事；西方人大都认为性事是美事，所以持赞美态度；东方人大都认为性事是丑事，所以持贬低嘲笑态度。其实，东西方的人对性应当说还都是喜欢的（当一位西方记者问曹禺为何不写性的时候，曹答：我们中国人不喜欢性。记者反诘：那中国怎么会有这么多人口的？），只不过西方从反性禁欲的中世纪走出来已经几百年了，中国才仅仅三十年而已。 【此文首发于荷兰在线】 在东西方社会心理对性事如此之大的差异之下，两次艳照门怎能有同等反应呢？社会舆论的反应程度不同，评价也不同。中国是全民热议，所有的大小媒体、平面网络一哄而起，轩然大波；西方只是轻描淡写，一副见怪不怪的样子。中国人对某女星群起攻之，对她还有没有资格代言清纯形象议论纷纷，对某女星的SM形象更是大惊小怪，视为变态恶心；西方却连麦当娜和安吉丽娜朱莉这样的大牌明星都拍过 最近，好莱坞一百多名女演员的艳照被网上曝光，其中不乏大牌演员，搞得那些女演员非常恼火，听说要诉讼解决。这个事件跟陈冠希艳照门事件情节相似，可是在两地引发的社会反应却大相径庭。在中国，艳照门的基调是性丑闻；在好莱坞，艳照门的基调是隐私侵权。 为什么会有这样的区别？我分析有两个来源： 首先，身体暴露尺度的东西方差异。东西方社会与文化中容忍身体裸露的尺度迥异。在西方，从古希腊的裸体雕像到当代美国的《花花公子》，裸体从来不是大问题，无论是维纳斯的乳房还是大卫的阴茎，光明正大，无遮无拦，都是美，都是经典；可是在中国，裸体却引发巨大焦虑，要不无法解释美术学院可不可以画裸体模特儿的事情要政治局开会定夺，仅毛主席就正式批示过两次，这才勉勉强强通过了，而且还发生过做模特儿的姑娘回乡探亲不堪羞辱自杀身亡的事情，足见社会压力之大。无论是当年刘海粟在他做校长的美术学院画裸体模特，汤加丽出裸体写真集，还是有人倡议开放天体海滩，都会引起轩然大波，就像炸原子弹一样，房倒屋塌，血肉横飞。 在东西方社会心理对身体裸露尺度如此之大的差异之下，两边的艳照门怎能有同等反应呢？围观者数量不同，评价也不同。中国是连小学六年级的同学们全都看了，西方估计小学生还是不大会看的；中国SM写真，完全被认为是美的。 认为是所有被曝光者的丑闻，所以更多冷嘲热讽和幸灾乐祸，西方则被认为是当事人被侵犯隐私，所以更多同情，最不堪的是窃喜，因为一般情况下难得一睹芳容。 其次，对性事看法的东西方差异。性观念的变迁在东西方有不同轨迹，西方在中世纪有宗教法庭，对性看法严酷，经过启蒙运动，人文主义占了上风之后，对性的看法就越来越正面，觉得是好不是坏，是美不是丑。中国古代性观念其实也像西方古代希腊罗马一样正常自然，可是后来反性禁欲的“中世纪”特别长，一直到30年前才刚刚走出中世纪，无论从习俗、观念还是法律法规看，还都带有中世纪的痕迹，比如聚众淫乱罪，惩罚的是所有三人以上的自愿性行为，在全世界极为罕见（不是行为罕见，而是惩罚办法罕见）；再如淫秽品法，惩罚所有淫秽品的制作和传播，当今世界也没有几个国家还实行这样的法律了。 在东西方社会心理对性事如此之大的差异之下，两次艳照门怎能有同等反应呢？社会舆论的反应程度不同，评价也不同。中国是全民热议，所有的大小媒体、平面网络一哄而起，轩然大波；西方只是轻描淡写，一副见怪不怪的样子。中国人对某女星群起攻之，对她还有没有资格代言清纯形象议论纷纷，对某女星的SM形象更是大惊小怪，视为变态恶心；西方却连麦当娜和安吉丽娜朱莉这样的大牌明星都拍过S总而言之，东西方两个艳照门事件的不同反应是由对于身体和性的不同观念造成的，西方人大都认为人的身体是美的，所以暴露了也不是什么太丑的事；东方人大都认为人的身体是丑的，所以暴露了就是天大的丑事；西方人大都认为性事是美事，所以持赞美态度；东方人大都认为性事是丑事，所以持贬低嘲笑态度。其实，东西方的人对性应当说还都是喜欢的（当一位西方记者问曹禺为何不写性的时候，曹答：我们中国人不喜欢性。记者反诘：那中国怎么会有这么多人口的？），只不过西方从反性禁欲的中世纪走出来已经几百年了，中国才仅仅三十年而已。   认为是所有被曝光者的丑闻，所以更多冷嘲热讽和幸灾乐祸，西方则被认为是当事人被侵犯隐私，所以更多同情，最不堪的是窃喜，因为一般情况下难得一睹芳容。 其次，对性事看法的东西方差异。性观念的变迁在东西方有不同轨迹，西方在中世纪有宗教法庭，对性看法严酷，经过启蒙运动，人文主义占了上风之后，对性的看法就越来越正面，觉得是好不是坏，是美不是丑。中国古代性观念其实也像西方古代希腊罗马一样正常自然，可是后来反性禁欲的“中世纪”特别长，一直到30年前才刚刚走出中世纪，无论从习俗、观念还是法律法规看，还都带有中世纪的痕迹，比如聚众淫乱罪，惩罚的是所有三人以上的自愿性行为，在全世界极为罕见（不是行为罕见，而是惩罚办法罕见）；再如淫秽品法，惩罚所有淫秽品的制作和传播，当今世界也没有几个国家还实行这样的法律了。 在东西方社会心理对性事如此之大的差异之下，两次艳照门怎能有同等反应呢？社会舆论的反应程度不同，评价也不同。中国是全民热议，所有的大小媒体、平面网络一哄而起，轩然大波；西方只是轻描淡写，一副见怪不怪的样子。中国人对某女星群起攻之，对她还有没有资格代言清纯形象议论纷纷，对某女星的SM形象更是大惊小怪，视为变态恶心；西方却连麦当娜和安吉丽娜朱莉这样的大牌明星都拍过S 【此文首发于荷兰在线】 最近，好莱坞一百多名女演员的艳照被网上曝光，其中不乏大牌演员，搞得那些女演员非常恼火，听说要诉讼解决。这个事件跟陈冠希艳照门事件情节相似，可是在两地引发的社会反应却大相径庭。在中国，艳照门的基调是性丑闻；在好莱坞，艳照门的基调是隐私侵权。 为什么会有这样的区别？我分析有两个来源： 首先，身体暴露尺度的东西方差异。东西方社会与文化中容忍身体裸露的尺度迥异。在西方，从古希腊的裸体雕像到当代美国的《花花公子》，裸体从来不是大问题，无论是维纳斯的乳房还是大卫的阴茎，光明正大，无遮无拦，都是美，都是经典；可是在中国，裸体却引发巨大焦虑，要不无法解释美术学院可不可以画裸体模特儿的事情要政治局开会定夺，仅毛主席就正式批示过两次，这才勉勉强强通过了，而且还发生过做模特儿的姑娘回乡探亲不堪羞辱自杀身亡的事情，足见社会压力之大。无论是当年刘海粟在他做校长的美术学院画裸体模特，汤加丽出裸体写真集，还是有人倡议开放天体海滩，都会引起轩然大波，就像炸原子弹一样，房倒屋塌，血肉横飞。 在东西方社会心理对身体裸露尺度如此之大的差异之下，两边的艳照门怎能有同等反应呢？围观者数量不同，评价也不同。中国是连小学六年级的同学们全都看了，西方估计小学生还是不大会看的；中国  来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_473d53360102v4bu.html) - 东西艳照门区别浅析_李银河_新浪博客</content>
</root>
