<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>秋实评论：从家电产业中报看O2O发展潜力</title>
  <time>(2014-08-21 08:52:31)</time>
  <tagsEle>
    <tag>家电中报</tag>
    <tag>o2o</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>秋实评论：从家电产业中报看O2O发展潜力 来源：中国家电下乡网  作者：秋实          【中国家电下乡网讯】 近期家电行业上半年中报数据陆续出炉，唯独空调一枝独秀，冰箱、洗衣机、彩电全线下滑。数据显示，传统渠道下降明显，线上增幅显著，产业转型升级效果明显，“高大智”为显著特征。O2O融合提速，凸显渠道变革新机遇。             上半年冰洗彩全面下滑，空调一枝独秀       纵观2014年上半年冰箱、洗衣机、彩电和空调四大品类市场表现，在宏观经济不稳定、房地产市场萎靡的情况下，唯独空调一枝独秀，出现量额双双增长态势，冰箱、洗衣机和彩电市场表现萎缩态势。            据奥维咨询（AVC）推总数据显示，2014年上半年，冰箱零售量规模1787万台，同比下降3.2%。然而，与此形成鲜明对比的是，同期冰箱线上市场规模同比猛增74.7%，成为冰箱市场的一大鲜明亮点。       2104年上半年，洗衣机终端零售市场规模为1417台，同比下降1%，销售额规模为280亿元，同比微增长0.7%，表现为结构升级加速，市场规模趋稳，大连锁受挫，电商增速可观；一二级市场下滑幅度超过三四级市场。             彩电市场上半年内销市场总量为2083万台，同比下降9%，销售额为704亿元，同比下降14%，为政策退出后阵痛期，规模收缩。            空调市场一枝独秀。2014年上半年家用空调终端零售规模为4430万台，同比增长3.8%，销售额规模为1570亿元，同比增长4.4%。            线上渠道发力，增长迅猛       近几年，随着网购安全性和支付便捷性的提高，网购用户数量持续增长，渗透率不断提高，越来越多的消费者喜欢网购家电，同时主要品牌商也在不断加大线上渠道的投入力度。         奥维咨询（AVC）数据显示，2014上半年冰箱线上渠道累计销量164万台，同比大幅增长74.7%，占整个市场的规模的9.1%。            洗衣机线上零售量为150万台，同比增长40.2%，其线上零售量占洗衣机总量的10.6%，同比增长3.1%。线上销售额20.2亿元，同比增长52.3%,线下大连锁下滑严重，电商渠道高增长。 彩电方面，上半年各渠道占比来看，网购14%，百货12%，大连锁26%，超市7%，其他42%。奥维认为，未来中低端产品将重点在线上和O2O等低成本销售。            空调方面，上线零售量为282万台，同比增长119.1%，销售额79亿元，同比增长111.3%。三四级市场恢复性增长，电商渠道崛起冲击实体渠道。             O2O潜力释放，线上线下融合提速       我们从上述数据分析认为，2014年上半年冰洗空彩四大品类呈现分化特征，但一个共同点是一二级市场下滑明显，三四级市场增长稳健；其次是传统渠道下滑，线上渠道增长显著。据秋实分析，下一步增长点将会逐步向O2O平台转移，线上线下融合将会加速，O2O模式的价值已得到市场认可和接受。            日前，汇通达披露了上半年营收数据，2014年1-6月份，汇通达营业收入完成预算目标的114%，同比增长60%；税前利润完成预算目标的171%，同比增长415%，各项KPI指标均达到历史最高水平。            与整个行业产销量增长和各渠道销售情况比对，以汇通达为代表的O2O模式已经焕发出勃勃生机。据汇通达副总裁李晓峰介绍说，汇通达模式就是要简化渠道环节、压缩流通成本，砍去多个流通环节，直接实现产品门对门，这种营销方面已经得到会员店和市场认可。     图片来源：奥维咨询（AVC）研究报告截图         我们从奥维咨询（AVC）研究报告中可以看出，2014年上半年冰洗空彩四大品类销售量和销售额的数据显示来看，传统销售渠道受到电商和O2O等新兴渠道的严重冲击，各销售渠道地位悄然发生重大变化。            秋实评论认为，任何渠道都不可能被其他渠道完全取代。当所有渠道达到动态平衡时，渠道的盈亏平衡点将达到历史最低点，这时，颠覆自己的不是别人而是自己。O2O必将得到继续发展，迫使传统渠道不得不出让份额给新的平台从而达到新的另一种动态平衡，这是历史发展规律！           消费新趋势倒逼渠道商转型，O2O是归宿       在移动互联时代下，商业革命的典型标志就是O2O模式开启。也就是说，在O2O模式下，消费方式已经发生了彻底的变革，这种消费新趋势将会对传统流通渠道带来革命性的改变，颠覆传统零售商业模式已指日可待。            据中国互联网络信息中心最新发布的互联网络发展状况统计报告显示，截止2014年6月，中国网民数量规模达到6.32亿，手机网民规模达到5.27亿，农村网民规模达到1.78亿，占比为28.2%，而且在上网设备上，手机上网（使用率83.4%）首次超过传统PC上网（80.9%）比例。网民在手机电子商务类、休闲娱乐类、信息获取类、交通沟流类等应用的使用率都在快速增长，移动互联网带动整体互联网发展。              笔者前期撰写的《秋实评论：O2O模式下的代理商转型》一文中强调指出，代理商作为传统商业流通渠道的典型代表，必须紧跟时代发展步伐、踏准变革节奏，放弃已有的习惯性思维方式，淘汰过去的成功经验，重新探寻崭新的适合自身发展的变革转型之路。秋实评论给代理商抛出的“一保持+九转型”的转型之路值得渠道商参考，O2O广阔的发展前景必将是消费新趋势下的一道亮丽风景。 （作者：秋实，著名家电产业观察家、评论家） 秋实评论微信公众号 更多家电新闻请登陆中国家电下乡网 分享到：  新浪微博  网易微博  搜狐微博  QQ空间  人人网  腾讯微博  开心网  </content>
</root>
