<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国股市还能牛多久？</title>
  <time>(2014-09-30 07:11:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>美联储</tag>
    <tag>道指</tag>
    <tag>股市</tag>
    <tag>上涨</tag>
  </tagsEle>
  <content>    文／陈思进     以当前的各项股市指标来分析，美国经济已从大衰退进入了温和的复苏阶段，制造业和建筑业也有所回升。其实经济复苏的很大一个原因是股市上涨。由于全球化使得美国跨国企业的利润，大多都来自海外，而股市指数内的公司，又大都是跨国大集团。 美国股市还能牛多久？ 　　上个星期，美联储在“议息会议”的声明中向投资者暗示：预期低利率政策，还将维持“相当长的一段时间”(for a considerable time)。美联储向市场投放的这一信息，被许多投资者解释为：首次加息要到明年年中才会来临。 　　很显然，美联储不愿看到市场处于不安的状态。因为去年11月份后，美联储将结束每月购买债券的救助计划。于是，从星期四开始，道琼斯工业平均指数被推上17,265.99点的历史新高，星期五(9月19日)更上涨至17,338.99点，继续不断地突破历史新高。 　　不过，以高科技、网络、以及IT为主的纳斯达克综合指数，虽然也回升至4,562.19点，上涨了9.43点(或0.2%)，但仍远低于网络泡沫时代的高峰，距离历史最高点还有相当长的一段距离。此外，自今年1月以来，标准普尔500指数已经上涨了8%，延续牛市进入到第6个年头。 　　美国股市还能牛多久？ 　　首先，以当前的各项股市指标来分析，美国经济已从大衰退进入了温和的复苏阶段，制造业和建筑业也有所回升。其实经济复苏的很大一个原因是股市上涨。由于全球化使得美国跨国企业的利润，大多都来自海外，而股市指数内的公司，又大都是跨国大集团。 　　在普通大众看来，道指即意味着美国股票市场，可事实上道指仅涵盖30支股票，而且道指内的公司几经变更，所代表的经济产出是非常狭窄的面，要是扣除股票分红，再把通胀的因素考虑在内，目前道指的实际价值还是低于最高点的。而由于这几年道指的分红超过银行存款利息，恰恰是将道指推上新高的因素之一。而一旦利率回归正常的水平，道指的吸引力可能就会随之下降。 　　其次，人力资源是美国企业最大的成本支出，裁员是降低成本最有效的方法。比如，微软上周四(9月18日)宣布将展开第二波裁员，规模为2100人；第一波裁员的规模为13000人，明年7月份之前还将再裁员2900人，而且将关闭位于矽谷的研发业务，正朝着裁员18,000人的目标前进。使企业利润达到创纪录的水平。 　　此外，目前几乎所有的“利好”数据，都只是极低利率和“支持性”财政措施刺激的结果(包括英国经济“强劲”的复苏，也是基于货币和财政政策)，并不意味着美国经济已经全面真正复苏，投资者也担忧美联储将提高利率以抑制通胀。 　　不过，这些担忧在上周三(9月17日)有所缓解。因为就在美联储公布“议息会议”之前，政府报告称通胀是温和的。美国消费者指数在8月小幅下降，是自2013年春季以来的首次月度下降。美国能源部的报告指出：美国原油库存意外增加，使得基准原油下跌了46美分，至每桶94.42美元。 　　布伦特原油，伦敦洲际交易所和美国商品交易所有地的期货交易，是市场油价的标杆，在伦敦下跌8美分，至每桶98.87美元。美国原油库存上周意外增加，打破了此前多数分析师的下降预期。而在其它能源期货价格方面，汽油批发价上涨了1美分，至2.569美元/加仑；取暖油则下跌了1.1美分，至2.745美元/加仑；而天然气上涨1.8美分，每1000立方英尺为4.013美元。   　　这说明通胀温和，暂不构成加息的压力。  　　同时再反观欧洲市场，欧洲央行(ECB)上周竟意外宣布降息，并准备采取量化宽松政策，此消息一经公布，欧元汇率立刻暴跌，美元汇率随之出现了大幅反弹，美元兑日元汇率创下6年新高。这反映了在欧洲决定以宽松来对抗通缩，美联储又可能顺势而加息，诱发全球美元资本回流美元的狂潮。     虽然美国经济还不足以应付高利率时代的来临，但美国10年期国债的收益率，却从上周二(9月16日)的2.59%上升至2.62%，今年基本上都在2.34%与3%之间移动，表明投资者对市场的信心，诠释了他们把巨额资金撤出国债，转投股票市场，使得美国股市不断的屡创历史新高，令美元、美债和美国股票出现齐齐高涨的局面。 　　但是，根据市场的基本原理，股市上涨越多，下跌便越少，因为股市从长期来看，大趋势是持续上涨的。从目前的情况来看，调整将是很困难的，只要美联储的宽松货币政策、特别是近零的利率还在继续，就是投资股市的绝好良机，人们当然会趋之若鹜了。 　　因为人性贪婪的弱点，是不会轻易改变的。而从这几年每一次股市创新高，都遭遇即将崩盘的预警，但股市却每每打破新的纪录，更证明了市场的具体走势不可预测性。更说明了健康的股市大趋势是持续上涨的！ 　　总之，从无论从基本面，还是从技术面来看，只要是美联储保持低利率，美股就暂时无恙！ （注：1、迄今最精彩跨国金融商战职场小说《心机》：http://url.cn/LTsimN；2、所有和钱有关的问题，都将在《钱经》系列中详谈。第一本《钱经：货币、黄金、房子》已出版：http://url.cn/O8Vptj） </content>
</root>
