<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【MFI金融政策研究35】决定性的5月：习近平重组改革及其全球影响</title>
  <time>(2014-05-28 16:20:04)</time>
  <content>本文为MFI金融政策研究系列之35。作者为MFI创始人兼首席研究员江勋、研究员尹伟、研究员熊婷婷。更多信息请关注文末提示。 决定性的5月：习近平重组改革及其全球影响 ——从9号文开始，改革合流，中国内政明朗化      MFI将用一组报告来处理2014年5月围绕中国金融经济世界发生的一系列重大事件。 拉通中国和全球的政治经济军事来看，5月份是具有决定性意义的时间窗口。对内是中国内政的明朗化，核心力量的介入整合了中国改革的重要分歧；对全球而言，则是全球金融新十字架的正式成型（不是什么两极化和冷战，参见MFI之前的报告《习近平计划和全球金融新十字架》）。 本篇为本组报告上篇。   中国顶层改革路线逐渐合流，进入实质的主体性改革阶段   我们说5月之后，全球局势初步的明朗化，其前提是中国内政的明朗化。 比如我们讲，中美间的金融绥靖之所以能够达成，基本原因是中国金融体系最近开辟了另一条路。 5月23日-24日，习近平首次视察自贸区，这是什么意思呢？首先他推动了自贸区以分账核算制度细则出台为口子的第二波，也是实质性的改革高峰期的到来。之前自贸区的事情，一直是李克强顶在前面推进，碍于顶层利益纠纷，上海方面无所作为了大半年。所以，习近平的出场也就意味着央行和外管局的立场与其他部委尤其是银行系统的立场，初步完成了整合。这个整合是以5月16号“9号文”最终的出台为标志。 “9号文”在形式上最大的变化，大家都看出来了，就是从半年前所传说的“银监会的9号文”，变成“一行三会的9号文”，某种程度上是“央行的9号文”。在技术上，央行把它一以贯之的“实质大于形式”的监管思路渗透了进去，盯住资产，放开形式，压缩通道，挤排同业非标；本质上是，金融创新从银监会主导的“信用创新”到央行主导的“资产创新”转变，从“旁门左道”，走上多层次资本市场的主干道。 所以，建立在9号文的基础上，才可能产生5月9号的“新国九条”、5月15号证监会的创新发展意见，解读已经很多了，在我们看来，这两份文件最重要的突破，一是突破了资本市场的边界，比如明确提出培育私募市场，有了这个基础，才明确的划分出了新三板、四板、五板几个市场；二是突破了证券的边界，比如吴晓灵在16号的券商创新大会上进一步阐释的“让一切财产和权益证券化”的理念。 总之，央行和它的伙伴软磨硬泡，把2006年以来的整个金融市场的藩篱砸烂了，这直接引发两个系统性问题： 一是，冲击了既有的的监管权力体系。比如说：多层次的股权交易市场如何监管？中央和地方如何分权？债券市场的“六龙治水”几乎已臭名昭著，资产证券化之后是否会重新划分监管边界？如果按照央行设计的存款保险制度，存款保险基金归央行下面的金融稳定局管，保监会、银监会甚至财政部也有意见。再有，所谓的“互联网金融”归谁管？所以砸烂之后面临着监管框架的重建，我们不能奢望通过《证券化》这个平台来定框架，中国历来是先划定地盘再修改法律，所以接下来我们会看到部委进入新的争利；从目前的信号来看，央行还是占据了上风。比如央地分级的监管框架，就一直是央行所倡导。 二是，冲击了既有的金融资源配置体系。银行一家独大的融资体系的风险并不在于错配，根源上在于基础货币久期的不稳定，像2010年后，短期热钱不断冲击外汇占款，导致基础货币发行失准，银行负债端迅速短期化，错配的矛盾才急剧的爆发出来。它本质上体现了我们的经济自主性很弱的根源。这个错配风险怎么化解呢？一方面在负债端，我们通过人民币贬值和重新严厉汇兑纪律，努力降低基础货币的不稳定性；一方面在资产端，我们试图强制压缩资产端的杠杆，比如说9号文基本上把房地产和城投平台赶出了影子银行（以银行同业），然后又通过新国九条和证监会创新指示给它们打开市政债和资产证券化的大门。  这两点之所以具有系统性冲击，不是形式上，而是根本上冲击着中国的财政货币体系。 这里我们多说几句，中国的改革派基本可分为两个阵营，一类是要素派或曰市场派，认为问题在市场，只要把更多要素比如货币、土地、人、资源释放到市场中，激发活力，即可提高效率解决问题；第二类是主体派，即认为问题在于主体性不健全，残缺，从而导致要素和收入分配机制畸形，主体性改革实质上就是要进行更为彻底的经济体制改革。这两者之间不能绝对割裂，比如国企混合所有制改革，在改革主体性的时候也同时释放了大量体制内保护性垄断性资源到市场中。但对宏观改革而言，技术着力点不同，则结果大不同。 MFI的看法一直显得特立独行，我们提出“政府间市场”的概念，认为毛病主要出在这个政府间市场发育不健全，既是主体性不健全，又是市场规则不健全，导致政府间市场过度风险化，并将风险传导至制造业。如果非要让我们再上述两派之中做选择，我们不会选择虚无缥缈的市场派。 但是这两年市场派占上风。十八大以来直到2014年一季度，应该说是中国要素派改革的实验期，以利率市场化改革为中枢，这个过程中无论是周小川还是楼继伟都提不起兴趣，央行因此而更难以支持自贸区改革，财政部则几乎销声匿迹。为什么呢？因为如果不拆散地方融资平台和商业银行的这一利益联盟体（及其顶层监管架构），综合财务报告制度就无从谈起，地方政府行为也永远是软约束，这反映在财政政策上就是预算失效，反映在货币政策上就是央行反复讲的货币传导机制不畅导致利率工具失效。 在这种土壤中进行的利率市场化，就是我们所说典型的“信用创新”而非“资产创新”。历史总是大同小异，目前我们形成的所谓“影子银行”，实际上就相当于上世纪90年代出现的“资金黑市”，银行、国有企业、地方融资平台甚至上市公司演变为金融庄家，其结果是货币空转，推高全社会无风险利率。最终是以加剧了系统性风险为代价，单边金改才被掰了回来。这一局，实际上也是央行和财政部联合干预的结果。 也正是有了9号文，新国九条和证监会的创新指引，改革回到主体层面，财政体制改革才得以正式启动。这样我们就看到了5月22日，国务院同意并转发发改委《关于2014年深化经济体制改革重点任务的意见》。要高度重视这个文件，虽然2014年快过半了他才出来，这正说明它的重大意义。 在这个文件中，最大亮点在于财政系统强势介入改革进程：建立以政府债券为主体的地方政府举债融资机制，剥离融资平台政府融资功能，实行全口径预算管理、中期财政规划，推进资源税和房产税改革等；金融改革和要素价格改革则受到约束，它讲“金融体制改革要更好地服务于实体经济和社会事业发展”，实际上对过去一年多的金改持批判态度，而利率市场化改革已经淡化处理了。 上面这些，基本描述了中国过去一个多月发生的最重要事情，及其逻辑脉络：改革力量走向统一，其前提是逆转了金改的方向。 5月25日，习近平用中共中央政治局第十五次集体学习的平台发出了极其重要的论断，提出“看不见的手”和“看得见的手”都要用好，这是十八大提出“市场决定性作用”以来的重大矫正。在“两只手”理论基础上，习近平提出深化行政体制改革和坚持党的绝对领导。集体学习会议上做出类似政治局会议级别的论断是非比寻常的。它标志着，中国的经改和政改的合流，以体制改革（财政+行政+分配）为道，经改（金融+国企+负面清单）为术，改革进入系统性实操阶段；也意味着他将推动中央深改组在接下来的第三次会议中进入实质运作，推动、督促、协调改革。本次集体学习和视察自贸区，都是习近平重新介入全面改革的信号，你可以简单理解为李克强和习近平在改革路径上走向融合，这就是我们说的内政明朗化。   中国内政明朗化的全球意义，及6月是严肃考虑降准的时间窗口   这样，我们再来理解中国内政明朗化的全球意义。 单边驱动的金改其结果是不断推升无风险利率，引发经济系统紊乱；而降低无风险利率所具有的的重要性是，降低人民币与美元之间的利差。央行推动人民币贬值3%，同时通过定向宽松我们看一年期同业拆借利率从年初的7%下降到5%，相当于压缩了5个百分点的利差，极大的降低了经济系统性风险。 同等重要的是，内政明朗化，改革方向合流，为中国实质性的改革和开放提供了安全边际和政治条件，比如说国资混合所有制改革，习近平亲临上海自贸区释放了重要的外交信号，接下来的中美战略与经济对话，中国有新的谈判筹码。 经济系统降风险和改革筹码的增加，就是中国5月以来组织实施进攻性外交的先决条件。中国在南海和东海问题上强硬的立场，公开与俄罗斯实施去美元化的清算协议，是基于中美之间在金融问题上只能相互绥靖，主要是美国被迫采取绥靖立场，经济系统性风险的主动控制和改革筹码的增加，制约了美联储迅速退出超级宽松的步伐。这同时也是欧元区就尽管备受强势货币困扰而仍然对华绥靖的重要原因。 换句话说，人民币和美元之间达成了暂时的均势，形成全球货币中性的格局。而根据我们的十字架理论，这必将诱发欧元和日元的异动，欧洲大概率宽松，从而很可能引发全球新一轮宽松。加上乌克兰、埃及的政局动荡，这就是我们所讲的，全球焦点会重新回到欧洲。 这个全球性宽松中国也难以幸免。在我们看来，中国的内外条件都开始具备了。6月中旬以后，是我们认真考虑降准，以及人民币进一步贬值的时间窗口。这是一个重要的看法。 对内来说，如果金融改革已经走上了央行预期中的轨道，那么央行就必须要开始为改革带来的利率风险承担责任，6月份的确存在，商业银行在上述三重冲击下的资产负债表收缩，可能将导致第三轮利率飙升，央行是要站出来的； 什么是三重冲击之下的第三轮钱荒呢？ 其一，前面我们讲到新金改基本关闭了房地产和地方融资平台通过非标进入影子银行的大门，同时又开启了资产证券化的正门。但是资产证券化的大门未必会接它们，因为非标市场和标准市场的规则不一样，主体是很不一样的，高层实际上也希望通过市场主体的切换，洗牌一批房地产和过剩产能企业。这样，这一批企业的资金链断裂会迅速抬升和扩散资金价格（提高风险溢价）； 其二，而且短期内证券化的建设速度远远及不上影子银行坍塌的速度，同业是银行以资本最小化手段扩张负债表的手段，去除它的非标资产，同时也就意味着与之对应和作为抵押手段的存款的萎缩。非标转表同时会挤占更多的资本金。这样，受伤的商业银行会加快清理它的资产负债表，反过来又会误伤更多企业。 其三，同时，我们看到外汇占款新增数量在急剧的萎缩，4月份1169亿人民币，创8个月新低，如果我们考虑到人民币对外净支付对外汇占款还有放大作用，那么外汇占款的实际萎缩可能更加厉害。 去非标化、银行资产负债表萎缩和去外汇占款化同时叠加在一起的，就造成了一个巨大的真空。为了填补这个真空，央行重启了再贷款。问题在于再贷款可以补充基础货币，但是否补得上银行资产负债表紧缩的窟窿？大部分机构认为清理同业会挤出资金，导致同业间资金的宽裕，交易市场上似乎的确如此，但这只是短期现象。短期资金可以通过央行工具调剂，但是长期资金如果不降准则只能通过银行资产负债表去扩张。我们看最新的数据，截至5月25日，工、农、中、建四家大型银行新增人民币贷款仅1300亿元。而同期，四大行存款依旧维持在3000亿上下的负增长水平，月底存款冲刺的局面无法避免。这说明是非常困难的。 所以说，这是一段改革的换挡期，但是这个过程对金融市场来讲将会一段空窗期，一是部委间为监管争权夺利，甚至不排除出现消极怠工；二是融资体系因为新旧切换的原因，我们恐怕会看到一个短期的价格动荡，短期无风险利率还会上升，我们在一年期银行回购利率中似乎看到了这个苗头。 对外来讲，由于紧缩苗头愈加浓厚，欧洲降息或者量化宽松的条件已经逐渐具备了，这也将倒逼中国适度宽松。而且为了对冲可能到来的新一轮利率上涨和去非标化带来的衰退风险，央行很可能引导人民币冲击新一轮贬值。 最重要的是，基于我们对中美达成金融绥靖的判断，只要中国做的不过分，美国也将默许。 在下篇中，我们将阐述中美金融如何绥靖，以及全球金融十字架的正式成型。</content>
</root>
