<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>国有粮企深化改革必须直面改制成本筹措难</title>
  <time>(2014-09-21 21:45:33)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>国有粮企</tag>
    <tag>二次改革</tag>
    <tag>筹措改制成本难</tag>
    <tag>顶层设计</tag>
  </tagsEle>
  <content>  新一轮改革大幕已经拉开，县域粮食企业是整个粮食流通产业进一步深化改革的基础，也是落实粮食安全国家新战略，以及粮安工程实施的承载或平台，必须因势利导，抓住机遇，善谋善为，亲力亲为，先易后难，合力推进,敬终如始。针对粮食企业改革遗留下来的深层次问题，特别是人员臃肿，资金短缺，企业规模小而散，科技含量低，企业内部三项制度没有建立等体制机制问题，敢于啃硬骨头，涉足深水区，营造领导重视，社会关注，成本统一筹措，职工积极参与的改革发展氛围。   进一步深化改革，做大做强粮食企业，绝不是拉郎配，简单的做加法，搞叠加，单一撤并或拼凑，抑或是大裁员，甩包袱，而是资源整合，资本融合，结构调整，职工身份置换，效率提高，功能提升。县域粮食企业类型较多，所有制形式各一，涉及粮食购销、粮油加工、食品生产、饲料加工、淀粉、膳食纤维、粮油副产品化工等层次，中储粮、省级储备粮大多均在粮食主产县设有有库点，充分整合盘活粮食企业资源，做大做强县域粮食龙头企业，对粮食产业改革发展意义重大。   应鼓励粮食产业化龙头企业整合破产改制企业的闲置资产，带动困难企业深化改革、促进发展。尝试通过技术合作、科技成果转让，联合投资、股权融资、社会募集等产权改革等方式，充分利用社会资金、民间资本，为粮食企业壮大规模提供资本支持。加大招商引资和项目建设力度，打造粮食物流产业园区，提升集成作业水平，以此做平台，建基地，保粮源，扩加工，拉链条，产学研，科技支撑，转变发展方式，取得规模效益，建立现代企业管理制度，打造从田间地头到餐桌的粮食食品全产业链。   2005年粮食流通体制改革以及粮食购销企业改革，不彻底、不到位，虽然基本解决了“老人、老账、老粮”问题，但是老人没解决彻底，企业人员包袱很重，基本全员“在岗”，尽管没有岗位，仍然由企业全额交养老保险等五险一金，企业不堪重负。   目前国有粮食购销企业仍然延续收原粮，卖原粮的经营模式，产业化无从谈起，止步于流通，连不起生产和加工以及餐桌，产业层次低，规模小散弱，无定型产品，或主打产品。   企业内部管理低下，收入基本是吃大锅饭，拉不开差距，收入无差别，干多干少一个样，干好干孬一个样。企业领导人员委任制、任命制，论资排辈，只能上不能下，有的甚至干到退休。     企业类型无差异，所有制实现形式单一，大多是粮食储备库，仓储企业，有限的地储粮规模分得七零八落。所有制形式无差别，清一色的国有独资，或国有控股，没有任何差别，内生动力和活力不足。   国有资产出资人身份不明，国资委也管，粮食局也代行职能。国资委管理形同虚设，粮食局管理政企不分，人、财、物悉数管理，企业生产经营自主权受限，盈亏核算不真实，国有资产的保值增值虚化，包盈不包亏。     国有粮食企业竞争实力弱，大多是粮食仓储企业，经营方式单一，单纯是粮油贸易，品种基本是原粮，企业规模小，单打独奏，实力弱，人员多，负担重。粮食产业链条短，涵盖不了生产加工流通餐桌全产业链。   粮食企业科技含量低，粮食产业化链条没有形成，在为“三农”服务中没有很大作为，在社会化服务体系中地位作用很差，就是粮食转化企业，产品类同，销路窄，盈利空间很小。  粮食流通企业必须进行二次改革，由地方政府组织，动员各级各部门，筹措改制成本，人员置换身份，资源进行整合，发展粮食产业化，发展混合所有制企业。  针对粮食企业改革遗留下来的深层次问题，主要是人员问题或资产问题，要敢于啃硬骨头，涉足深水区，营造政府重视、社会关注、职工积极参与的改革发展氛围。  加大招商引资和项目建设力度，打造粮食物流产业园去，以此做平台，建基地，保粮源，扩加工，拉链条，产学研，科技支撑，转变发展方式，建立现代企业管理制度，打造从田间地头到餐桌的粮食全产业链。 国有粮企进一步深化改革，成本很高，难以筹足，各级政府要统一筹措改制成本，利用土地、房屋等资产变现，或给予土地出让金返还，或财政给予补助，兑付职工权益。同时加强国有粮食企业进一步改革的顶层设计，提供土地、房屋、税收优惠政策，为深化改革铺平道路。                                                                                                                                                              (孙晓明) 通联地址：山东省泰安市东岳大街中段22号 邮编：271000</content>
</root>
