<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>分析师评选已沦为圈内人的自娱自乐</title>
  <time>(2014-10-09 17:55:58)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>2014.10 .9 上海证券报  目前，“第**届***最佳分析师评选”参评券商分析师和销售服务经理的候选人报名工作已结束，共有来自47家券商研究机构的近1500位分析师报名，参评券商研究所创历史最高。一年一度的新财富最佳分析师评选又将拉开帷幕，本应严格的评选却出现娱乐化倾向，金融圈俨然变成了娱乐圈。分析师各逞其能，本应严谨的研究报告奇葩百出，各种雷人的文革体、励志体、偷情体、文艺体、章回体报告陆续出炉。各种形式的拉票拜票活动也纷纷开始，券商团队集体亮相，甚至请出娱乐明星助阵。     最佳分析师评选的娱乐化、低俗化、功利性倾向，一方面表明这一奖项正在成为券商、基金等机构的自娱自乐，与广大普通投资者真实需求日趋疏离，奖项的权威性和公正性受到各方质疑；另一方面也喻示券商以服务机构为主、研报面向机构投资者的模式需要变革，券商研究所与基金佣金“分仓”为主的经营模式急需转型。     现在流行的最佳分析师评选奇葩研报、无节操拜票的背后，其实是巨大的利益诱惑。如果能上榜新财富，那么身价将会暴涨，新财富是分析师成名的最佳捷径。业内人士透露，目前最佳分析师第一名的行情价是400多万元，这一薪酬甚至可以媲美业绩良好的基金经理。每当新财富评选结束后，往往会伴随着行业大规模的动荡，各大券商将开启挖墙脚模式。长期在榜者宛若业内领袖，举办的分析师电话会议期期爆棚，组建的微信群也是众人追捧，名利双收的明星效应使分析师对这一评选趋之若鹜。     为角逐最佳分析师，券商这几年可以说无所不用其极。早在2011年券商就曾举办过内衣及泳装模特走秀活动，而另一知名券商还在黄浦江上举办豪华游艇酒会。为基金经理定期定时配送爱心早餐沦为笑谈，招聘美女销售经理成为部分券商的绝招。由于只有机构拥有投票权，这就滋生了很多所谓的“阴阳”分析报告，给核心机构与普通投资者的研报内容有较大差异。少数不良分析师配合机构出研究报告，给基金重仓股唱多，甚至涉嫌内幕交易的行为也时有发生。在业内，卖方分析师通过短信、邮件、微信等非正式形式发送上市公司非公开信息和内幕信息，已经成为一个“公开的秘密”。与上市公司保持紧密联系，提前获知重大信息，也被认为是卖方分析师的一大竞争法宝，不少甚至以此荣登明星分析师宝座。今年6月，中信证券医药行业首席分析师在微信群里发布丽珠集团重大非公开消息，致使资本市场沸沸扬扬。    这种行业内泛滥的“潜规则”，需要反思最佳分析师的遴选机制。上榜《新财富》的金牌分析师由基金评选的机制，可能造成分析师的角色错位。在激烈的竞争中，作为“信息优势人群”，打探上市公司的非公开信息，并在研报发布过程中对不同投资者实行信息不对等。目前，最佳分析师的评选主体是国内公募基金公司的投资总监、研究总监、基金经理、社保基金经理，以及QFII、私募基金等投资机构。这种最佳分析师的评选机制需要进行改革，增加普通投资者的话语权。     实际上，最佳分析师评选的繁华热闹只是一种假象，无法掩盖多年来券商研究所经营模式的狭窄、盈利模式的单一和券商业务的整体低迷。目前国内券商研究所的生存模式除为本公司提供咨询服务外，就是销售研究报告获得佣金分仓收入。目前国内100家券商中30-40家在做卖方研究，然而这些券商中能够真正自负盈亏的很少。近年来，由于A股市场整体走势低迷，各大基金管理公司的分仓收入明显下滑。Wind资讯统计显示，2012年整个证券行业通过基金公司的交易获取的佣金规模为39.22亿元；2013年，这一数据上升为39.73亿元。而此前的2011年，券商行业从基金公司的交易中获取的佣金达到47.21亿元的峰值。公募基金拖欠分仓费的情况也时有发生，2013年基金中报中，有1605只公募基金的资产负债表中存在应付交易费用，合计金额达到18.37亿元。而其中有9成来自券商交易佣金，如果以此粗略计算，基金在2013年上半年约拖欠券商交易佣金16.54亿元。     分仓制的经营模式，使不少券商研究员重服务、轻研究，在评选季以各种奇葩研报吸引眼球，导致研究报告良莠不齐。券商研报不太靠谱是投资者的普遍印象，很难作为投资决策依据。由于券商的金股、年度策略、市场趋势预测的准确性较差，导致公募基金对券商的研究能力信心不足，部分公募基金已经开始自己建立研究部门。业内人士透露，只有和基金经理关系好的分析师才有望当选为最佳分析师，这是行业的潜规则。这种潜规则的后果，便是研究员们并不都看重研究报告的质量，而是将更多的时间花在陪基金经理们吃喝玩乐的“服务”上。越来越花样百出的“服务”是需要体力去支撑的，年轻的研究员们在这一点上更占优势。因此，我们看到近年的明星分析师大多为从业时间不长的年轻分析师。     互联网金融的冲击，基金公司的佣金分仓减少是今后的趋势，券商研究行业需要尽快转型。在大资管时代，券商研究模式需要与时俱进，由单纯研究模式向大资管模式转型。设立券商自己的资产管理公司，发行资管产品，开展投资顾问业务，为投顾服务，服务中小散户为主的客户。 　　</content>
</root>
