<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>暴跌幕后黑手已查明  三类股调仓正当时</title>
  <time>(2014-10-10 11:36:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>    本周的最后一个交易日，沪深两市早盘双双低开，随后在券商、银行等板块拉动下出现小幅上冲，但显然美股的大跌对于投资者情绪影响较大，沪指没能成功翻红，转而再度下跌，并在上午收盘前有加速下跌的迹象。截至收盘，沪指报2375点，跌幅0.59%，成交量达1099亿元。深成指报8206点，涨幅0.03%，成交量达1308亿元。     行业板块方面，船舶、空气治理、环境保护、次新股等板块涨幅居前，信息安全、地势能、3D打印等板块跌幅居前。涨停个股超过23家，63只个股涨幅超过5%，市场的赚钱效应仍然明显，投资者情绪依旧高涨，此时震荡调整正是调仓换股的时机。     指数今天下跌的主因在本博看来主要有以下这么几个：     一、外围市场暴跌打压市场人气     隔夜美股创出年内最大单日跌幅，标普500指数下跌40.68，跌幅2.07%，报1,928.21点。道指下跌334.97点，跌幅1.97%，报16,659.25点。纳指下跌90.26，跌幅2.02%，报4,378.34点。美股满盘皆绿，对于今日A股投资者的信心造成巨大的负面影响。     二、宏观经济仍疲软难为指数继续上行     虽然9月份汇丰PMI指数以及主要的分项指数如新订单与产出指数均超出市场预期，以及中微观层面的发电量以及地产销售数据，显示宏观经济的下行压力似乎不至于过度悲观。但同时注意到商品价格与房价的弱势，以及信用的相对低迷，实体经济增长依然呈现下行趋势，制造业与房地产在四季度可能都存在进一步调整的可能。     三、获利盘兑现欲望强烈     大盘在连续上涨多日后，以高新兴、大富科技为代表的龙头股涨幅基本上都在50%，主力庄家的获利已经非常丰厚，兑现的欲望极为强烈，因此市场稍有风吹草动，获利盘立马就会涌出直接导致大盘暴跌。     四、大盘连续创出新高后存在较强的调整需求     从市场走势来看，指数在连续上涨之后，上攻动能已趋于衰竭，这就说明市场缺乏更多增量资金认同目前的点位，没有资金介入市场自然指数上涨也难以为继。昨天更是出现巨大成交量，在昨天的量能基础上再继续放大支撑股指上涨难度不小。     五、技术面存在一定压力     从技术而来看，2400点为前期套牢盘密集区，超级主力想要一鼓作气突破此处的难度较大，倒不如打实基础，在调整后再上攻来得确定性更强。短期指数想要有大的作为可能性较小。     从目前来看管理层的意图就是要打造一个新的牛市，不管是理论宣传给予极力支持之外，同时政策上不断给予刺激，另外资金上也在加码支持，譬如释放宽松信号，境外投资的额度不断增加，鼓励保险资金入市等等，难怪市场如此坚挺有力，市场主力的操作思路清晰有序，特别是上证指数掌控上游刃有余，从长远来说市场格局逐步偏向多头，不过目前来说进一步上行肯定是步履艰难，短期在上有压力、下有支撑情况下难免出现震荡，在这样情况下只有通过震荡消化浮动筹码，同时等待后续资金入市。市场能否继续上攻虽然尚难判定，但大幅回调料难出现。而只要指数不跌破关键点位，市场的强势格局就能够延续，投资机遇就会较为丰富。在大行情之中，任何回调都是介入的机会，投资者千万不要被暂时的回调所吓到而丢失手中的廉价筹码才好。     就四季度投资机会而言，可关注三大主线的投资机会：     主线一：三季报预增股     10月份，2545家上市公司将披露三季报。据统计，截止9月25日，沪深两市共有975家公司发布了2014年三季报业绩预告；其中197家预增、94家预减、118家续盈、72家续亏、66家首亏、62家扭亏、251家略增、89家略减、26家不确定。     从上述数据可以得知，三季报业绩预增、续盈、扭亏以及略增的公司共628家，占总数的64.41%，也就是说已公布业绩预告的上市公司超六成预喜。从历史经验看，三季报在季报当中处在比较重要的位置。如果一家公司三季报向好，那么该公司全年业绩保持增长基本没有问题。 对三季报业绩预增股的布局，投资者可按照“三看”主线去选取标的：首先，看个股的业绩增长是否具有持续性，其中关键是要看主营业务是否能够保持增长；其次，看个股所处行业，属于国家政策发展支持的行业；第三，看总股本的大小及成长能力。     主线二：沪港通和国企改革受益股     种种迹象显示，沪港通即将在10月开通：上海证券交易所上周五召开网络新闻通气会时透露，沪港通规则协议即将完成，业务方案已基本定型，技术准备基本就绪。     目前A股市场中受益于沪港通的有三类个股。首先，A+H股当中存在较大折价率的A股出现价值回归行情；其次，银行股和高速公路等股息率较高、分红能力较强的个股；最后，沪港通将为券商提供新的利润来源，券商股受益。     主线三：四中全会投资机会     今年10月在北京召开中国共产党第十八届中央委员会第四次全体会议，主要议程是，中共中央政治局向中央委员会报告工作，研究全面推进依法治国重大问题。这表明十八届四中全会的核心议题将是研究全面推进依法治国重大问题。随着十八届四中全会的临近，市场的关注度也在不断提升，在主题投资机会的挖掘上，信息安全、军工改革、司法改革、土地流转改革值得关注。     根据这三条投资主线，我们研究团队最新研发出《10月A股投资策略》的研究报告，在这份研究报告里面我们根据三条投资主线“沪港通主线”、“三季度业绩预增主线”和“十八届四中全会主线”，从每个主线中选取一只最具爆发力的优质成长股，有政策支持、有利好出台还有成长性支撑，这三只个股想不往上走走也有点难，嘿嘿，我们也非常希望把这三只个股分享给一直支持我们，帮助我们的投资者朋友们。     投资者可以扫描下方的二维码，就能够免费获取这三只个股：</content>
</root>
