<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>黄姚古镇，山水环抱的梦境家园</title>
  <time>(2014-10-15 21:13:10)</time>
  <tagsEle>
    <tag>黄姚古镇</tag>
    <tag>广西古镇旅游</tag>
    <tag>我们一起挖地主</tag>
    <tag>带着微博去广西</tag>
    <tag>旅游</tag>
  </tagsEle>
  <content>01、山水环抱着的梦境家园 02、小镇之晨 03、越夜越神秘 04、古镇子里陡然出现的这片山水亭台，让人疑似走进了世个桃源 在我的印象里，广西是山水秀美的天堂，因了那句如雷灌耳的“桂林山水甲天下”的不是广告的广告，在我走进漓江时并没有带来特别大的惊喜。而我们去贺州游完姑婆山后，在午后的夕阳里走进黄姚古镇时，这个静谧的依然保持着很古朴特色的小镇子，着实给了我大大的惊喜，完全弥补了喧嚣的阳朔西街带给我的遗憾。 05 一进黄姚古镇的大门，那遮天蔽日的大榕树，清彻碧绿的河水，还有一块块石头连接的小桥，一下就让我找到“老家”的感觉。大树下、河边上玩耍的孩子们，多像我梦想中的童年生活。 06 偶然间。偶然间我走了黄姚古镇，喜欢极了这里的灰瓦黄墙还有暖阳。 07 这个午后灿烂的阳光映照的小桥流水、亭台楼阁、石头道、老房子，这样感觉真的恍如来到了哪个江南古镇，不同的是这里没有那么浓郁的商业气息。熟悉路的地主带着我们先走村边上的老桥，顺着村头的小河一路走来，看到的完全是古朴老镇子。伙伴们坐在路边吃着老乡制作的凉粉（记不清确切的名字了），那样的惬意。 08 偌大的榕树很多，靠在水边好乘凉，游人坐在这里喝茶聊天发呆，这是黄姚古镇给我特别温馨的一个记忆。 黄姚古镇位于广西贺州昭平县东北部，县城东北部40公里（直距）。黄姚有着近千年历史，发祥于宋朝开宝年间（972年），兴建于明朝万历年间，鼎盛于清朝乾隆年间，明末清初时黄姚已是广东、广西、湖南三省交界处的商业重镇。由于镇上黄、姚两姓居多，故名“黄姚”。 09 这是清晨我们登上镇子里一幢小楼俯视黄姚古镇，刚刚醒来的黄姚古镇很像一幅水墨画。 由于黄姚所处特殊的理位置，四面皆山，易守难攻，而且交通不便，所以村镇处于半封闭状态，使得古老的民居、众多的文物得以保存。古街按九宫八卦阵势布局，一条主街延伸出八条弯弯曲曲的街巷，宛如一大迷宫，古镇内300多间明清宅院，青砖黛瓦，飞檐画栋，岭南风格极其浓郁。 10 黄姚古镇保留下明清古建筑300多幢，面积达1.6万平方米。景观建筑有亭台楼阁10多处，寺观庙祠20多座，特色桥梁11座，楹联匾额上百副，保存得非常完好。 11 黄姚素有“梦境家园”之称。镇内有“六多“：山水岩洞多、亭台楼阁多、寺观庙祠多、祠堂多、古树多、楹联匾额多。仔细端详来看，千年的风霜之下，依然保持完好的精美雕塑。 12 黄姚房屋多为两层的砖瓦结构，建筑精美，工艺高超。著名的美籍华人画家蔡楚夫也忍不住赞叹黄姚是“人与自然完美结合的艺术殿堂”。 13       14 三条溪河蜿蜒穿行在古镇之中，古民居的静态于流水的动态自然的结合，共同构筑了一幅“小桥、流水、人家”的绝世美景，其独特的景致与江南众多水乡不尽相同，古屋，古榕，奇石和小桥流水交相辉映。 15 黄姚古镇大街小巷都用青石板铺砌而成，历经沧桑，那青石路光滑铮亮，走在上面有种丝滑的感觉，真有种脱了鞋子光着脚在上面走走的冲动。最喜欢夜晚的灯光下泛着红晕的石板路，给人好多遐想。 16 喜欢穿着素色旗袍的女子走在这小巷子里，感觉真是很搭调。想象着自己就是这幅画里的亮点，那感觉一定非常惬意吧。 17 这些古朴的元素，与现代人的时尚形成混搭的美，这也正是现代人最为追崇的感觉。 18 这样的井你见过吗？每个井各有分工，洗菜的，喝水的，洗衣服的，黄姚独有的井。 19 与爱人走在这样的古镇里，走走歇歇，好不难忘。 20 21 黄墙古屋旁，是青石板路与那些肆间长着的毛草，这样的感觉很有韵味。 22 有山必有水，有水必有桥，有桥必有亭，有亭必有联，有联必有匾，构成古镇独特的风景。 23 祠堂前的这棵大榕树不知道有多少年了，依然茂盛地守护在这里，静读着小镇的变迁。 24 真的喜欢穿梭在这小巷子里，寻找那些古老的印迹。如果让我长期住在这里可能我无法适应，但到是真想小憩几日，听听古镇夜里的低语。   25    黄姚也很适合文艺青年，知性的美女们是这里亮丽的一个景致 26 27 黄姚古镇入选中国最值得外国人去的50个地方，土特产有誉美东南亚、具有几百年历史的佐餐调味佳品——黄姚豆豉、滋补佳品——九制黄精等。黄姚豆豉在清朝被列为宫廷贡品，在民国时远销东南亚。 我外出因为注重拍摄而很少购物，但在黄姚我破例买了两瓶辣酱和一瓶木瓜咸菜，大鱼大肉的我没馋，到是看到这各种各样的酱和咸菜流了口水。 28 豆豉宴是黄姚的一大特色菜系，在这里可以尝尝古镇仙人古井的活泉烹制的“秋歌三茶”：擂茶、米茶和抹茶。还有各种黄姚小吃，田螺酿、豆豉蒸排骨、黄姚豆豉鸡、黄姚米粉肉、黄姚豆腐酿、黄姚大红扣等。黄姚豆腐是当地的一大特色菜 ，中间的那个就是豆腐酿，里面有加馅，很好吃的。 29 小镇的日子很悠然，不知道他们是否意识到自己就生活在童话里。 30 小巷里也有了一些加放时尚味道的家庭旅馆和咖啡馆，姑娘们喜欢，都说一定要找机会再来的。 31 可能是我们来的时间段是国庆前夕，所以古镇子游人不多，不似江南古镇那样的喧闹，也少有那样古镇浓烈的商业气息，这种感觉真是太难得了。 32 我们住在古镇外，但穿越街道走不远就可以进入古镇。虽然一白天的游览有点疲惫，但傍晚我还是再一次来到古镇，我要看看它灯光下慵懒的模样，听听脚踩青石板路发出一回响。 33 这里有城市人来寻找古镇幽静的怀想，他们也把一些现代的气息带到了这里，算是一种融合吧。 34 这里也依然保有着当地人的平常日子，在他们的感觉中这是司空见惯的，而我们看到的却是一道古镇的风景。 35 老房子生出的新故事不知道有多少，古镇里的人与走进古镇的人，同时再续黄姚的历史。 36 回眸，这个跑过来的孩子的身影与被映得红红的青石板的这个景像让我有着说不出来的感动，他们的梦能持久装在这老房子里、老巷子中吗？陪我们游览的小伙子是当地人，现在黄姚古镇的旅游公司做事，他说自己在深圳等地闯了多年，回到黄姚古镇很安心，就想为家乡做点事。 37 很多人向往古镇，虽然喜欢，但终将成为过客。此情，只是一种情结而已，因为这只是一种理想中的生活。只是，停留过了，深谙了老镇子，便是了结了一份情怀。 38 黄姚古镇安静的夜晚。离开时我回头望着深深的巷子，努力把它们印在脑海中。 39、2014年9月在黄姚的那个午后。 黄姚古镇旅游小贴士： 黄姚古镇自然景观有八大景二十四小景，既有寺观庙祠，又有亭台楼阁，多为明清建筑。著名的有文明阁、孔明岩、宝珠观、兴宁庙、狮子庙、古戏台、吴家祠、郭家祠、佐龙寺、见龙寺、带龙桥、护龙桥、天然亭等。黄姚古镇也是 电影《面纱》、《月光恋》的拍摄地点。在镇子里可以花10元钱上楼望古镇全景，早晨可以拍日出，但山有点挡。 黄姚古镇先后获得“中国最具旅游价值古城镇”、“中国历史文化名镇”、“中国最值得外国人去的50个地方之一”等称号。 黄姚的节庆比较著名的，一个是农历三月初三，在古戏台唱大戏；另一个是农历七月十四、十五两日，有祭河神的习俗。 黄姚的特产是黄姚豆豉、滋补佳品——九制黄精等。豆豉宴是黄姚的一大特色菜系。可以尝尝古镇仙人古井的活泉烹制的“秋歌三茶”：擂茶、米茶和抹茶。还有各种黄姚小吃：田螺酿、豆豉蒸排骨、黄姚豆豉鸡、黄姚米粉肉、黄姚豆腐酿、黄姚大红扣等。 黄姚的交通：黄姚古镇位于广西桂林的漓江下游，距桂林约100多公里。 可以从全国各地乘坐火车到达贺州，再转乘汽车到黄姚。南宁→贺州，K9336 / K9337次，11：45发车，当天20：10到达贺州，空调快速，全程577公里，硬座票价79元，硬卧下票价149元。 广州到黄姚有直达汽车，可由广州窖口客运站搭乘到昭平巩桥的班线，每天一趟，广州8：50发车，票价在100-140左右，大概在下午16：30左右达到；从广州往贺州的班车在环市西路省站乘坐，每天有五个班次，从下午开始发车，票价80元；从桂林到黄姚的班车在桂林汽车总站乘坐，每天9:00和13:30，只有两班车。 贺州往黄姚有两条路：一条是从八步上贺（州）钟（山）高速（桂梧高速支线）转桂梧高速（主线）往梧州方向，在篁竹互通出口出高速，走723县道往黄姚方向走几分钟路程就到黄姚了；另一条路是从八步走八（步）黄（姚）二级公路，全程62.7公路，该路设计为双向二车道，设计时速为60公里。   我留了古镇里的两个客栈电话方便大家： 古崖居客栈：１８９７８４７６３３７　Ｑ：３０５２２８００ 偶然间客栈：１８２７８４８８８０１　　Ｑ：１７６４６５８７７              新浪博客首页 新浪旅游博客首页</content>
</root>
