<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>印度傻眼，一张照片暴露中国真正意图</title>
  <time>(2013-12-19 12:05:19)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>今年以来，建交已有60年的中国和巴基斯坦进一步加强了军事合作，颇令周边国家不安。《华尔街日报》22日报道说，巴基斯坦希望中国在其南部港口城市瓜达尔建设海军基地，中国政府已表示同意。     中国已经在多个印度洋国家建设海军基地，形成了对印度的包围网。中国正在建设或者计划兴建的海军基地位于孟加拉的吉大港、缅甸的实兑和斯里兰卡的赫班托达等围绕印度东部和南部的军事要地。     如果中国在位于印度西侧的巴基斯坦瓜达尔建设海军基地，将彻底形成对印度的包围之势。 印度新德里政策研究所的布拉马-切拉尼(Brahma Chellaney)教授说：“这是中国完成‘珍珠链’战略的最后一环。2个核武器拥有国对印度形成了彻底的包围态势，印度也应该提高遏制力。”     据《华尔街日报》报道，面向阿拉伯海的瓜达尔港水深14.5米，是巴基斯坦唯一一个适合大型船舶进出的港口。中国计划在瓜达尔港铺设横跨巴基斯坦，连接中国西部的输油管道，以缩短输油运距。     目前，从中东出发的中国油轮返航时需经过马六甲海峡。《金融时报》22日援引一位巴基斯坦高官的话报道说：“今后瓜达尔海军基地将成为中国军舰和潜艇定期停泊、维修的港口。”推荐：中国对印度发出了最强硬的声音!     世界惊呼：中国在西部集结700架战机究竟想干啥?     1962年的战争，印度输的并不服气!近年来印度国内求战愿望十分强烈，甚至发出三天内击败解放军这样的“豪言壮语”，大有为了藏南地区不惜打仗，打大仗，打核大仗的“强硬态度”，印度舆论也应声附和，每每购进武器，总是要与中国现役武器对比，以至于领先中国若干年云云这样的新闻层出不穷。     近日，印度外长又再放狠话，称对藏南达旺地区拥有主权，为此将不惜与中国开战!那么中国真的就无计可施了吗?只能任由阿三摆步了吗?情况并非如此，事实上中国酝酿反击。     中国在2006年全面条具有十分战略意义的重要的青藏铁路。这是一条通往西藏的交通铁路。对外宣称他是用来起到提高西藏的经济发展的作用。     但是，在这条铁路上，目前大家可以观察到的是，解放军把原驻扎西藏外围部队，分批次不断向西藏内部靠拢。而这条铁路可以为解放军在战时提供给“西北战区”急需的军事物质供给。     而中国在近期不断加强的兰州军区的解放军空军部队与那里的防空部队。兰州军区是中国一贯用于扼守西北边境的重要的军事基地。同时它也是解放军西北部地区最大的军事基地。在那里目前部署了23个战术航空连队约有500-700架战术战斗机。其中包括80架Su27、30。     成飞歼10战斗机大规模批量投产，他的一个供给方向就是这里。这里原有的空9、15师均配属了Su27战斗机中队，18架歼10战斗机配属在兰州空军，这说明解放军要以这种战斗机来对抗来自印度的战斗机。     目前解放军在西藏驻扎部队约有21万人。其中17万归属于与一个一线解放军军团第9军。兰州军区配属给这支部队在战时集中使用全部的空军与防空部队，来保卫中国西藏铁路。     中国与印度的边境问题。中国目前采取的战略策略类似于美国的胡萝卜加大棒政策以“军事恐吓+温柔谈判”这样的做法。一面大规模调遣军队进行部署，威胁对手。另一方面是在谈判桌上表现出“退让与和谐”的态度。     印度已经开始关注中国这些举动。印军司令部发言人诺瓦地少将说：我们十分关注西藏问题的发展，中国反常的举动令我们感到不安，解放军应该给予西藏人民一个祥和的国度。     　　中国要解决西藏问题，只是时间问题。     中国以往由于面临西藏南端军事补给问题。因此，中国被迫向印度示好。但是，在2006年开始新的中国与印度西藏边境问题谈判时，中国代表团竟然宣称：藏南领土中国必须扞卫，为此将不惜付出一切代价，这是解放军在与印度进行边境谈判50年来最硬朗的声音。而同时说明解放军对印军事部署已经完毕。     与中国相比!印度是地区大国，中国核武是为毁灭地球，为美俄这样的国家而准备的，印度的核武，在中国军方看来只不过是小孩子玩过家家，中国在 1964年试爆原子弹，印度则是1998年，中国的核武领先印度30年，中国在试爆原子弹两年后成功试爆氢弹，印度方面似乎毫无进展，中国的核武已经发展到第四代，印度只能生产入门级的原子弹，同中国的核武对比，印度的核武，无论威力，数量与精度都是不可匹敌的，印度的核武不能阻止中国做任何事情，记住是任何事情。     解放军常规武器对印优势也是显而易见的，以WS-2火箭炮360千米的射程，整个印度北方都处于威慑范围，中国的SU-27SK，SU- 30MKK，J-11，J-11B，J-10等第三代空优战机，只要越过喜马拉雅山脉，一个俯冲就能到达新德里上空，解放军装备的99式主战坦克，已经不是和印军装备的T-90一个级数了，中国的红旗-9A是目前除俄最新型防空导弹S-400之外，最先进的防空利器，以上等等，不再加以赘述。     在战争动员能力方面，中国超过世界上任何一个国家。中国总兵力230万，陆军人数160万、海军40万、空军 25.5万，虽然将要裁军20万，但仍然远远超过号称世界第一军事强国美国的145万总兵力。另外中国可以在短时间内，募集到超过1000万良好素质的优秀士兵，这是世界上任何一个国家都无法匹敌的。根据以上结论可以毫不夸张的说：中国陆军目前还处于无对手状态!     从战争经验衡量，中国过去五十多年内有不少战争经验，曾多次与“联军”交战。1950年朝鲜半岛战中的对手是当时几乎所有的强国，苏联除外;1962年的中印战争，印度有来自美、苏、英、法及北约的支持;1969至1986年中越战争，越南受到来自前苏联及华约等多达 12个国家的支持，中国军队几乎与所有军事都交过手，德国除外，且鲜有败绩，尤其是朝鲜战争这场曾经演绎中国人对抗整个地球的经典之战。     说了这么多，只希望中印关系能走上正常化的道路，毕竟大家都是四大文明古国之一，什么事情不能好好谈谈呢?无为的坚持着那条不存在的麦克马洪线，对谁都没有好处，奉劝你一句，如果要打!你可以想象与一支世界第一的陆军为敌是何种下场!     南亚小鬼慌了：中国南海休渔竟是试射新型核弹  简氏曝中国隐身轰八首飞 中国突然大规模出售武器 歼20昨日加班加点试飞　央视曝歼10难以置信效果　 美国看不懂：中国不声不响又搞出097秦级核潜艇 得知DF41导弹参数：美国被迫紧急改变对华战略　 中国政府终于打破沉默：警告美国别碰伊朗 中国再发出铁矿石最强音　中国发现特大型稀有金属矿 中国不听劝告让俄罗斯坐不住了！　中国最新大驱173舰亮相 法国终于顶不住中国 中国军队严重警告越南却震动台海 俄媒称成都军区有异动 歼七在非洲被打得太惨了 俄罗斯透露：中国新航母出现非常奇怪的情况 俄方大泄中国军力：日本专家惊呼差距竟如此之大 经济学家：7千亿救援现金换废纸中国比日本可怕 中国表态：印度敢空袭巴基斯坦中国就空袭印度 中国胤龙战机已试飞成功　中国舰载预警机震动世界 普京参战:俄海军出动联手中国军舰夹击日本 外交部爆出猛料：普京访华背后的惊人内幕　 曝光：解放军跨境全歼土耳其精锐部队震撼内幕</content>
</root>
