<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>以实事求是原则实现IPO改革的帕累托最优</title>
  <time>(2014-10-10 22:04:17)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>本文为工商银行主办《现代商业银行》杂志2014.08期 特约稿件 ipo第二季的突出特点是低市盈率、低价格、网下回拨机制向中小投资者顷斜，由此引发了pe和机构投资者对新股发行市场化方向的诘问和行政强化的担忧。以市场化为大旗的注册制改革如弦在箭，而作为注册制突破口的ipo改革行政管控愈发明显，ipo改革陷入市场化和行政化的悖论，市场化和行政化的边界到底在哪里？     笔者认为，ipo改革应该坚持实事求是原则，在注册制过渡期市场信用未建立前须实行必要的行政干预。市场化不是ipo改革的目标，只是实现目标的手段之一。ipo改革的短期目标是实现新股发行的帕累托最优，中期目标是通过ipo改革达到一级市场和二级市场的平衡，而终极目标是为了资本市场的协调发展，建设美好资本市场，结束困扰a股多年的“制度性熊市”。     注册制过渡期应坚持实事求是     2009年以来，ipo改革在市场化道路上狂飙突进，市场化成为ipo改革的方向。但伴随着ipo改革，新股发行“三高”问题如影随形。pe机构与上市公司狂欢的背后，是市场的受损和投资者黯然离去的背影。因此，市场对ipo改革的质疑从未停止，导致新股发行时断时续，新股发行政策也在市场化和行政化之间左右摇摆，补丁不断。那么，IPO改革与市场之间的正回馈迟迟无法建立的症结到底在哪里？     其实，不断修订的新股发行方案早已经高度市场化。但貌似完备的IPO改革方案，终究要经得起市场实践的检验，只有符合a股实际才能发挥效用。过去，IPO改革的症结就在于市场化与本土化的结合存在问题。只有坚持实事求是，一切从a股实际出发，建立具有中国特色和符合国情的新股发行体制，才是ipo改革成功的前提和保障。      在新股改革中坚持实事求是，就是坚持一切从a股实际出发来研究和解决问题。肖钢主席在去年底的财经年会上说的非常精辟：“改革本身不是目的，我们不能为改革而改革，解决问题才是目的。改革必须从实际出发立足于中国国情，必须解放思想实事求是。”话锋一转，他又指出了实事求是关键在于贯彻落实：“这句话大家听得很多，但实事求是我觉得很不容易做到的，真正做到实事求是地推改革很不容易。”      IPO改革坚持实事求是，最基础的工作在于搞清楚“实事”，了解一级市场与二级市场的实际、内在联系及其规律性，将ipo市场化改革与我国资本市场实际相结合，反对本本式的教条主义市场化。     IPO市场化应与整体市场化同步     应当肯定的是，新股发行制度历经多轮改革，已经基本与国际接轨，在市场化的框架下建立起了一套较为完备的发行规则，甚至连成熟市场采用的存量发行、自主配售都纳入进来，一级市场的改革远远走在了整个资本市场的前端。但二级市场的各项改革较为滞后，多年来资本市场的改革重点主要放在新股改革，改革的着力点主要放在ipo领域。     退市制度虽然已经比较健全，尤其是最近推出了新退市制度征求意见稿，但多年来退市制度并未得到严格执行。绿大地、万福生科等欺诈上市的公司仍在资本市场弹冠相庆，南纺股份、新中基等多年财务造假的企业沐猴而冠，大量公司依靠重组借壳、财政补贴、财务调节乌鸡变凤凰。导致整个二级市场呈现出浓烈的投机、行政色彩，表现为鲜明的非市场化结构。而一级市场多年来实行新股核准制，新股都要经过监管部门的实质审核，目前虽然准备进行注册制改革，但在注册制过渡期ipo还需要进行发审委的核准，ipo审核端并未实质放开。可见，整个资本市场只有新股发行端2009年以来不遗余力地推进市场化，而整个二级市场和一级市场的新股审核端目前都是非市场化运行特点，资本市场连“半市场化”程度都未达到，实际上是“四分之一的市场化”。     在整体非市场化的大背景下，单兵突进推行ipo市场化改革，必然遭到非市场化力量的合围与消解，一些改革举措被发行方利用成为圈钱和利益输送工具，如限售股高价减持、新股“三高”、自主配售隐含利益输送等问题。因此，ipo改革要想真正成功不能单兵突进，同时需要进行注册制改革、二级市场的配套改革，改变整体的非市场化现状。资本市场的整体市场化如退市制度的严格执行等，应该与ipo市场化改革同步进行。       ipo改革的真正障碍在于股价结构畸形       退市制度不健全，导致壳资源溢价，整个资本市场就没有风险定价能力。从新股上市表现可以清楚地观察到，单纯降低发行价格不是关键，上市之后照样会被炒高。新股上市价格最终还要与二级市场同类股票接轨，甚至出现泡沫。上轮ipo绝唱浙江世宝、年初上市的48家新股、7月上市的10家新股连续涨停即是典型，虽然发行市盈率压低但上市后大部分遭遇爆炒。     因此，二级市场小盘股的高估值和股价结构畸形是ipo幕后问题所在。二级市场中小创股价的虚高，使新股定价机制失灵。机构的新股询价定价，如果按照纯粹的市场化方式操作，必然在新股询价环节询出”三高“天价，年初的奥赛康高价发行即是典型。实际上，奥赛康发行市盈率并未超出同行业平均市盈率水平。新股询价环节的问题，并不能一棍子打在询价机构身上。所谓的ipo定价市场化，就是与二级市场同行业股票市盈率接轨，存量中小盘股价的较高市盈率水平必然导致新股询价的“三高”。     股价结构畸形的原因是长期缺乏退市制度导致的壳资源溢价、公司造假引起的劣品逆向选择。一级与二级市场是一种紧密关联的市场整体，而不幸的是，a股已经由于历史原因形成包含两个市场在内的系统性恶性循环，解决新股问题最终要两个市场同时发力。          以ipo改革终结“制度性熊市”     作为注册制过渡期的制度安排，本轮ipo新政在新股发行价格和网下回拨机制上，向二级市场和中小投资者倾斜，初步实现了投融资双方的利益均衡和新股发行的帕累托最优。但ipo改革的目标不是单纯的发行新股，更不是”圈钱“，而是一级与二级市场的协调发展。6124点以来的熊市，很大程度上是由于大小非的疯狂减持和ipo伴生的新的源源不断的限售股。因此，解铃还需系铃人，终结这种“制度性熊市”还需要ipo的新的制度性安排。     股改后的a股，迎来了产业资本的狂欢，金融资本包括公私募基金则诸神退位。市盈率落差导致的产业套利，在民营资本为主体的创业板表现得更为淋漓尽致。奥赛康的高市盈率发行和存量套现，昭示着产业资本在伪市场化的金融市场的疯狂。   这种产业套利，是由市盈率的落差造成的。全流通之后，A股的流通市值占总市值的比例已经由股改前的20%左右急剧增加到80%多。这些新增的股票主要集中在产业资本的手中，产业资本已经主导了现在的股市。大量的产业资本，可以大量拿到5倍到10倍市盈率的股份，到几十倍甚至上百倍市盈率的二级市场抛售，享受这种溢价，是制度性红利。A股的底线实际上变成了产业资本的底线，产业资本的套利行为，决定了目前a股的状态实际上是一种制度性熊市。     “制度性熊市”的症结，内部原因是新的限售股的不断产生和抽血，外部原因在于法制不健全导致增量资金不愿入场。内外夹击，熊市绵绵，只能眼看欧美市场迭创新高徒唤奈何。     其实，成熟市场也有大量的ipo限售股、股权激励限售股等，这些市场并没有因为限售股而出现负面影响。因而得出结论，我国ipo发行制度基本是与国际接轨的，限售股问题不需要过多关注。但这种认识忽略了a股的特色——股价结构扭曲，小盘股高溢价，大部分中小创股票价格与价值严重背离，而ipo市场化后发行的股票恰恰大部分是这类中小市值公司。正像市场评论的：在过去的新股发行体制下，小盘股高溢价发行、大小非高价减持，并不是基于其内在价值，而是基于一个扭曲的估值体系，众多上市公司高管为了早日减持、兑现财富纷纷辞职，也说明其并不认为股票物有所值。上市新贵骤增的财富不是缘于上市企业自身的价值创造，而仅仅是由于市场估值体系的扭曲。     新股改革要充分考虑国内资本市场特殊情况，参考a股小盘股高溢价与股价结构不合理的特色。把大小非问题尽量放在新股发行前端解决，避免大量限售股上市后对市场的冲击和反复高价减持。在注册制过渡期，存量中小盘股的高溢价很难短期消除，ipo改革需要考虑这一a股特殊情况，对中小盘股ipo进行特殊处理，大幅增加小盘股首发流通比例，同时将控股股东的大部分持股在保证控股地位的前提下转化为优先股。     目前阶段的ipo策略选择     专家的主流意见是，消灭新股‘三高’现象，打破‘新股不败’的神话，唯一对策就是废除现行的核准制，全面推行IPO注册制。以注册制破解IPO的过度行政干预，并让IPO身价大跌，新股“三高”便会迎刃而解。甚至有专家建议，给新股市场降温的方法就是大规模发行，让通过审核的600多家企业，以及所有通过审核准备上市的企业，全部自主选择上市窗口。以市场痛苦不堪的休克疗法，让新股市场回归正常。     实际上，这些专家是远离市场的，这样的建议并不是符合a股实际的建设性意见。证监会目前的认识应该比较到位：新股发行改革是整个资本市场牵一发动全身的改革，涉及的方面比较多，总体要循序渐进，有序推进改革。     正像我们上面评论的，新股改革并不是孤立的，ipo改革的困境实际上反映的是整体资本市场存在的问题，是新股发行市场化与资本市场非市场化之间的冲突，是二级市场股价结构不合理在新股发行中的映射。因此，走出ipo改革困境需要进行资本市场整体改革，健全退市制度，建设法治市场。二级市场股价结构趋于合理、垃圾题材股估值合理回归、价值投资理念确立之后，新股“三高”问题会自然化解，定价询价机制会趋于理性。目前阶段作为注册制过渡期，对新股定价、发行节奏等环节进行一定的行政干预是必要的。而注册制并不是解决问题的灵丹妙药，不能寄望于注册制能自动解决新股改革中出现的问题，目前阶段盲目实行注册制和完全的ipo市场化是取乱之道。只有以注册制的倒逼机制，倒逼资本市场进行全面改革，为注册制与ipo改革配套，才是最优的路径选择。     管理层也清楚地意识到这一问题，致力于资本市场的整体改革。在“新国九条”等顶层设计中，注册制改革不是孤立和单兵突进式的，而是环环相扣的资本市场整体改革的关键部分。目前，这一市场整体改革蓝图已经初现端倪。监管层对老鼠仓和内幕交易加大打击力度、严惩欺诈上市等的新退市制度呼之欲出、新三板和优先股等多层次资本市场建设、沪港互通等市场开放措施、对中小投资者保护的日益重视、举报奖励和员工持股等股市基础制度建设、培育私募基金等引资渠道，实际上都是为即将进行的注册制改革提供配套。       在注册制过渡期对ipo改革进行必要的行政管控，对新股定价和节奏进行一定的干预，同时加紧进行资本市场整体改革，建设法治市场和市场信用，这就是目前阶段ipo改革的帕累托最优选择。</content>
</root>
