<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>不惧风暴，A股将很快站稳2400点！</title>
  <time>(2014-09-16 21:23:11)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>叶荣添</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>          不惧风暴，A股将很快站稳2400点！     在上升趋势中，偶尔的一次突然调整是再正常不过的事情。因为市场需要这样一次突然性的调整来达到转换市场的风格的目的。而这种转换风格通常是不需要被理解与支持的，因为人们已经习惯了一直上涨，当这样的杀跌到来之时带来的只会是鬼哭狼嚎，大量卖出。而你此时，判断这样的下跌是否就是一轮行情的顶部不是去看带来了多少恐慌，或者是下跌的家数有多少。而应该明白两个关键性的问题。    第一，有多少家跌停板？    这是无论何时你判断一轮行情是否到头的关键，因为在正常的上升行情里顶部的出现必然是资金的疯狂抛售，这个时候一定是遭遇到了场外多数人暂时还不知道的利空，那么必然带来的是众多个股被封死在跌停板上，不顾一切的出货。只有出现这样的现象时，才能说明这样的下跌就是一轮阶段性的顶部。而仅仅只是下跌家数的很多，跌幅很大，而不是被封在跌停板上，这样只能说明是一段时间以来市场在这个时候一直有强力的套现意愿盘，恰逢遇到这样的突然调整而选择获利了结。但是这些资金不具备统一性和协作性，所以尽管下跌的家数众多，跌幅很大。但这只能说明是他们的恐慌性行为，而不是行情结束的标志。    第二，巨量的抛盘背后是巨量的承接盘。    当放量式的下跌到来之后，其背后必然是巨量的承接盘。这就能说明如果没有大资金愿意在低位去稳住盘面，那么必然带来的是承接盘小于抛盘，其结果就是大量跌停。但承接盘大于抛盘的时候，其就表现为今日下跌42点但区区只跌停了4家。在这样的下跌背后一般性散户是没有胆量和勇气去接下的，那么就只有机构愿意去接下这样的黄金下跌。如果你今天感到了恐慌或者是卖出了，那么就说明多数和你一样的人一样如此。那么你今天所见到的只是一次正常的获利回吐。其次，你还需要看看那些权重股放量了没有，如果都是题材股概念股，中小板在放量下跌而最大资金的权重股却是在缩量，那么你就应该明白你今天的抛掉将会用明天的追高来弥补。      所以，总结这样的下跌就是一次上升行情中正常的调整而已，2-3天之内大盘将又创造一个新的今年高点，继而向2400点开进。      本来昨天才写了一篇今天是不想写了，但是发信的人很多，既然如此就借这个机会跟你们说说我判断行情的逻辑吧。      首先，2400点的突破是无法替代的事实，准确的说应该是突破2444点，更准确的说是在沪港通开通之前就达到这个目的，沪港通不开通，那么股市就会一直上涨。而一旦沪港通开通，那么今年的行情也就基本上结束了。现在很多人都觉得沪港通是一个大利好，其逻辑就是会有海外资金进来听A股讲股市，但是你们忽略了一个事实，香港是一个成熟的资本市场，讲究的是价值投资和基本面研究，注重的不是短期收益而是长期获利。他们不会关心成飞集成是怎么涨上来的，也不会听你的大国梦想，只会在深度研判财务报表之后来决定你这个公司是否有价值，如果你的一切概念和故事无法体现在财务报表里面，永远只是一堆空话，那么他们不会感兴趣。相反，沪港通的开通只会让大量的A股资金进行外流，因为那边不仅有长期大量分红的公司，也有价值最被低估却无人问津的公司，这对A股的资金是一场致命的吸引力。一旦开通沪港通，那么A股的资金将会每月以上限的额度向香港挺进，这就导致了A股的上涨将会暂时告一段落以此来适应沪港通和深港通开通之后新的局面，而那时的时间应该是10月之内。     而按照现在A股市场已经形成了系统性的逐步上涨趋势，那么按此推算到了10月份大盘将会稳步突破2444点，而2444点正好也是中国股市近三年来最大获利盘和最高点的时刻，这个时候市场必须要一次深度的调整来让资金适应沪港通之后的新局面，为未来3-5年的市场打下一个新的基础。而这种深度调整不排除将会是2444—2500之间直接调整到2300点来完成。而沪港通之后的资金外流和过度上涨就是届时调整的最好借口，因为那时已经是10月底，今年该出的利好已经出完，距离年底也就2个月的时间，一切都可以告一段落了。2700和3000点的任务，将交给明年来办。     其实以我个人而言来看，今天这样的下跌我感到非常庆幸。尽管这样的一次调整让我们所有的持仓都遭遇到了和你们相同的跌幅，但是我高兴的是今日过后市场风格将会彻底转换。市场将结束从2100点以来的大盘股上涨，而题材股停滞的局面。回到大盘股稳步推进，而小盘股疯狂上涨的2100点之前的样子。而在节前如果你如我所说一样的现在持有了多数小市值股票，那么今夜之后你将会为每一个明天而疯狂。     不要害怕朋友们，行情才刚刚开始。记住我说的，只有太监才会选择现在卖出，你是吗？如果不是，你就给我拿住不要卖出。像个男人一样战斗！别让我看不起你！如果你选择卖出，那么我只能对你说一句：滚犊子！                                                                                                                 半支烟   叶荣添</content>
</root>
