<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>朝鲜出大事：中国十万大军紧急出动直逼中朝边境</title>
  <time>(2014-10-10 00:07:51)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　据新华网报道；朝鲜最高人民会议在平壤举行，朝鲜独裁者金正恩未出席。自9月3日观看音乐会以来，金正恩至今一个多月没有在公开场合露面。 　　官曝陆军第39集团军某团全员全装出动遂行紧急任务着一声令下，陆军第39集团军迅速平转战，全员全装出动遂行紧急出动任务。 　　该集团军经过一年多的精细化战备综合整治，常态实备水平大幅提升，北方重装集团军战备行动相当让人震撼！ 　　沈阳军区战备精细化探索之一 假如战争来临 能否快速应对 　　中国在中朝边境部署15万兵力 39集团军战斗力强 　　在韩国媒体眼中，解放军在东北地区的演习大都是为应对“朝鲜有事”而准备的，因而尤其关注该地区的中国军队动向和装备。韩国1称，中国军队在长白山附近进行的演习中，99式主战坦克最新改进型首次公开亮相。         沈阳军区下辖多个集团军 　　报道称，沈阳军区下辖多个集团军，由步兵、炮兵、装甲兵、工兵、通信部队、防空部队、防生化部队、电子战部队、陆航部队等兵种组成。 　　此次沈阳军区的大规模冬训，将焦点放在严寒气候和陌生环境条件下的作战能力培养，特别是首次在不对演习地点进行事先调查和不进行预训的情况下进行实战演习。 　　此次沈阳军区冬季训练的主角无疑是第39集团军，该集团军曾参加朝鲜战争 　　韩国称，应对朝鲜“有事”的解放军核心部队是第39集团军和第40集团军。 其中第39集团军是重武装机械化部队，第40集团军是轻武装的快速反应部队。 　　韩国SBS电视台的报道称，此次沈阳军区冬季训练的主角无疑是第39集团军，该集团军曾参加朝鲜战争 ，是中国最早的机械化部队，武器装备经过数次更新换代，战斗力在中国各个集团军中位居第二，“仅第39集团军的战力就与朝鲜人民军整体相当”。 　　报道还说，第39集团军平时训练以快速机动攻击训练为主，韩国专家的分析认为，一旦朝鲜“有事”，该集团军将是先锋部队，平时军演内容包括如何快速进入朝鲜纵深地区、恢复当地社会秩序和防止难民外流等科目。 　　韩国17日称，美军先后向韩国部署了攻击直升机和F-16战机，意在同时对中国和朝鲜进行牵制。 　　中国针锋相对地在中朝边境部署了15万兵力，韩国有人担忧，在此背景下，朝鲜半岛成了东北亚军备竞赛的核心地区。 　　韩国国防安保论坛研究员金大荣称，此次“敏感时期”举行的长白山演习，令人瞩目的是出现了包括改进型99式主战坦克在内的多军兵种联合训练场景。 　　媒体称，韩国军事专家普遍认为，中国的99式改进型坦克与韩国现在拥有的K2“黑豹”坦克类似，属于第3。5代主战坦克。报道称，中国引进、消化和吸收俄罗斯技术之后研制的99式坦克，性能甚至超过了俄制T-90坦克。中国军事发烧友将该坦克评价为世界第三。 　　目前外界对中国99式坦克改进型了解不多，但武器专家们认为，该坦克具有极强的穿甲弹防御能力，很可能配备有主动防御系统，能够对威胁发出警报并利用激光进行反击。        中国针锋相对地在中朝边境部署了15万兵力 　　由于该坦克还装备了能对反坦克导弹进行反制的新型系统，因此能对正面飞来的有线制导反坦克导弹加以防御。 　　报道还说，中国此前通过与乌克兰和以色列的技术合作，坦克的防御和攻击能力已达到一定水准，中国几乎能生产所有类型的坦克，从最早的59式中型坦克到最近的MBT-2000、MBT-3000主战坦克，并瞄准东南亚、中东、非洲以及拉丁美洲国家的需求。 　　中国军队似乎并不惧怕战力外泄，最先进的坦克也对外销售，并逐渐崛起为世界军火市场的强者。 　　根据英国军事杂志的报道，中国军工企业北方工业公司为抢占国际市场正在积极对外推销最新型的VN-11新式步兵战车。 　　此外中国还凭借与以色列合作并通过本国研发升级，开发出穿甲深度达700毫米的新型炮弹。此外，射程远达4000米的俄制AT-11“狙击兵”反坦克导弹也被以许可证方式在中国生产。 赵本山宋祖英竟然有这样关系：中国人万万没想到  谁敢说中日友好了！日军强奸完中国女子后还兽奸  中国男人找越南小姐最新偷拍曝光：令人不堪入目  北京天安门前藏玄机：竟连中国人都不知道的秘密  亲历者大爆中国性都东莞：竟然108种花样任你玩  俄突击扫黄卖淫女衣不遮体：让中国人都大吃一惊  日本人惊呼：中国疯狂开发非洲竟然是为了干这事  中国国庆节传来好消息：美国最怕的情况终于发生  俄罗斯美女不堪入目私生活曝光让中国人大吃一惊  都想不到和成龙有一腿的中国漂亮女明星竟这么多  斯诺登巨泄中国近来频现不明飞行物幕后惊人秘密  越南女人与中国女人一比吓中国男一跳：差距太大  俄惊呼中国南海岛礁让全世界几乎都要认不出来了  惊曝金正恩失踪可怕真相：朝鲜二号人物行为反常  中国女人为何爱找黑人真相曝光让中国男人很尴尬  美军轰炸叙利亚逼中国出手：北京反击震动全世界  10万处女接受国王遴选现场照曝光震撼14亿中国人  震惊！中国军人竟在越军女特工身上竟搜出这东西  新加坡竟说出大实话：西沙群岛主权是不是中国的  “四人帮”后人下场被曝光：女儿竟被人搞成这样  中国男人捐精背后内幕被曝光：女人看后满脸潮红  全球八个国家坐不住了：中国开始对小日本下狠手  中国十万大军全装紧急出动：新二次朝鲜战争危险  美媒爆料中美开战美军竟落到如此下场：震惊世界  在中国背后拼命捅刀子的国家真不少：竟然还有他 </content>
</root>
