<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>真实揭秘！一旦开战这几国表示坚决站在中国一边</title>
  <time>(2014-09-12 11:33:10)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>俗话说：男怕选错行，女怕嫁错郎，官怕跟错人，国怕站错队。 　 　　现当代中国，国际形象良好，不能不说中国在第一次世界大战和第二次世界大战中，审势度时，正确抉择，正确“站队”的结果。 　　在两次世界大战中，中国都进行了正确的“站队”，成为战胜国之一，这是民国外交的巨大成功，对“中国站起来”具有重大意义。对此，我们不能不给予公正的评价。 　　民国外交的成功，首先表现在那个时代国际政治的两次大变局，即两次世界大战中，中国都进行了正确的“站队”。 　　第一次世界大战，当时中国只是派出了华工，付出远小于二战，收获也无法与二战相比，但也很重要：中国借宣战之机，一举废除了对德奥两国的所有旧条约，不仅终止了德国在华扩张的势头，也开启了此后废约外交的先河。 　　尽管巴黎和会不尊重中国的战胜国权益，引起了国人的公愤，但正是这公愤，使与民权相关的民族主义（即不同于古代“精忠报国”“夷夏大防”观念的近代民族主义）在中国出现了第一次高潮。而随着巴黎和会上被忽视的中国权益在华盛顿会议上得到重视，中国不仅确实收回了德国遗下的侵华权益，并且顺势开启了持续的普遍“废约”“改约”谈判，取得了一系列成果。 　　同时，中国虽然拒签和约，但仍以战胜国身份，以参加“一战”和巴黎和会为契机，开始介入国际事务，参与多边政治游戏，并在国际联盟中积极活动，与清末中国的国际孤立状态形成了鲜明对比。 　　反法西斯性质的第二次世界大战，中国参加的一方，既是胜利者，也是正义者，自不待言，就是第一次世界大战，正义性虽不及二战，但从国际政治的功利而言，中国如果选择不参战或参加另一方，结果都会非常糟糕：如果不参战，就不可能借机对德奥废约，也很难启动由此发端的普遍改约。而如果参加另一方，只要想想同为“老大帝国”的奥斯曼土耳其由于在这次大战中“站错了队”落得什么下场，就很清楚了。显然，后来的事实证明中国的选择是正确的。 　　而第二次世界大战中，中国如果被汪精卫等亲日派引入歧途，不要说当什么“儿皇帝”，即便是作为自主的盟国，与德意日法西斯搞到一起，那后果也不堪设想：如果日本获胜，那么中国也不过与日治下的韩国相当，战败了，中国的下场会比奥斯曼帝国还惨！至于什么联合国“五强”之一，那就更是想都别想了。 　　民国时期代表中国主权的中央政府，包括1927年以前的北京政府和以后的南京政府，其外交和国际政治行为是相当成功的。尤其是与既颟顸自大一味虚荣，又愚昧怯懦卑躬屈膝，不懂外交也不谙世情的清朝相比，这个时期中国的外交进步非常明显。 　　我们只要看一个基本事实：1840年以来的清朝，和平、统一的时段比民国长，1840年时清帝国与列强的实力差距，也不比民初大，但是清朝外交，基本上就是一连串的丧权辱国。而基本处于“乱世”之中、国力相对更为孱弱的民国，在向西方列强“收回权益”和抵抗日、俄新的侵略这两个方面，反而都成就卓着，对此不能不给予公正的评价。 　　这或许不是因为他们更加“爱国”，而是因为他们的谈判地位更为有利，但无论如何，他们都不是“儿皇帝”，也都没有公然宣布自己是外国势力的附庸。他们的领导人也希望获得“友邦”的支持——包括支持自己打内战和镇压国内反对派，但毕竟这些领导人不需要“国际”的批准与“远方”的任命。 　　由于实力不强，他们在盟国中也受过气，但就说蒋介石在史迪威事件中的所为吧，他在抗战最危急的关头，对几乎是惟一救星的美国人，也还是敢于顶撞的（顶撞的对不对是另一回事），而不会百依百顺，更不至于为消除“为首者”的怀疑，就主动迎合，投其所好，去火中取栗。 　　中国在两次世界大战中没有站错队，这并不容易，因为珍珠港事件前，美国长期实行孤立主义，并没有刻意“拉拢”中国，而英法那时被视为衰落中的列强，对急于“崛起”的中国来讲，其榜样的魅力，远不如后来居上、成功“赶超”的新兴强国德、日——当时世界上一些急于翻身的老大帝国，如奥斯曼土耳其和西班牙，都是比较亲德的。而日本对北京政府、德国对南京政府的影响，也曾经非常大。 　　这样的背景下，中国在关键的变局中何以能选择与英美法而不是与德日结盟（一战中日本虽属协约国一方，但中国参战是支持英法，与日本无关）？ 　　主要的原因，当然是日本欺人太甚，德国又是日本的盟国；而列强之中，美国在近代欺负中国最少，并且在巴黎和会、华盛顿会议、中国收回利权运动和抗战等主要关键问题上，都同情和支持中国。 　　但应当说，辛亥后孙中山以下许多国民党要人的英美背景，英美（尤其是美国自容闳留美运动和庚款办学以来）对中国教育的影响，以及早自晚清徐继畲、郭嵩焘以来“反法之儒”对民主共和的好印象，也起了作用。 　　中国人搞民主共和，尽管“尚未成功”，中国人也并非不知民主国家对外也会自私，但对民主共和的向往，还是明显影响了中国人在国际政治中的倾向性，甚至激进的中国人对苏联的好感，在相当程度上也与此有关（当时很多人都把苏联的制度想象为一种最激进的民主）。这些潜在的因素也不容忽视。 　两次大战间，虽然中国因为实力太弱，仍然被（主要是日俄）欺负，但国际上普遍同情中国。日、俄对满、蒙的侵占，长期不被国际社会承认，这在当时崇尚实力政治、习惯接受既成事实的国际上，是很罕见的。 　　尽管在二战前，这种同情显得软弱，但日本为此退出国联，苏俄对国联也素有恶评（我们以前也跟着骂国联，现在看来是不对的），反过来恰恰证明了，这种同情并非可有可无。经过国人在抗战中的壮烈表现，战前国联的同情，演进为战后“联合国家”的尊敬，这是中国成为“五强”的基础。 　　民国时期中国军队对外国侵略的抵抗，可歌可泣，非常惨烈，但由于国力与体制的问题，战果常难如人意。于是，正确的“站队”，就显得尤其重要。在尽可能地保持独立自主的情况下，付出最少的国家权益损失代价，选择站在功利上最可能的赢家、价值上最文明进步的阵营一边，使阵营的胜利成为中国的胜利。正是这样的选择，使中国在民国时期两次成为战胜国之一，这对“中国站起来”具有重大意义。 　　两次“站队”，对中国国家权益的增进是非常显着的。众所周知，二战时的“站队”，使中国成了联合国安理会五个常任理事国之一（当时俗称“五强”），这是多少比中国发达的国家几十年梦寐以求而至今不可得的，也是迄今体现“中国站起来”的最大标志性事件。 　　总的来讲，中国在这两次世界大战中正确“站队”中的获益，对“中国站起来了”是非常关键的。当今国际上经济比中国更发达的德国与日本、人口比苏、美众多而发展也很迅速的印度、同样从老大帝国的衰落中通过变革脱胎换骨重新崛起的土耳其，都与联合国“五强”无缘，而中国早在1945年就有了这样的地位，这两次正确选择无疑起了至关重要的作用。 　　设：世上若有第三次世界大战，中国是否还会幸运地正确抉择，站在正义和胜利者阵营一边？！ 　　第三次世界大战若爆发，中国是站在民主国家一边？还是站在反民主国家一边？！ 　　中国若遭遇攻击，哪个国家会站在中国一边？！ 　　——中国的狐朋狗友遍天下，谁会站在中国一边？ 　　若第三次世界大战，中国遭遇攻击，大概也许可能朝鲜会站在中国一边？！ 　　——但要说朝鲜能给中国帮多少忙，那绝对是奢望。不给中国添乱就谢天谢地了，而且还要长期吃白食。朝鲜为中国抵挡韩国？抵挡韩国什么？抵挡韩国入侵东三省？相信这套说辞的人需要明白，朝鲜对中国的软性入侵从来没停止过，拿走了天池的一半、半拉长白山和数个岛屿，贩卖毒品、印假钞、越境流亡者更让中国有苦说不出…… 　　朝鲜是中国的负资产朋友，只会拖累中国；无实力、无愿望来帮中国，一旦中国有事，根本指望不上。你能想象朝鲜人民军去帮你收复南海诸岛吗？有人会说，朝鲜有原子弹，可以威慑韩国……韩国不会蠢到用武力统一朝鲜半岛，顶多是象西德统一东德……现在包括中国最怕的是朝鲜头脑发热去入侵韩国，那才叫不可收拾……如果朝鲜要扔原子弹，那中国会第一个阻止。朝鲜的原子弹肯定掷不到美国，肯定能扔到北京。 　　若第三次世界大战，中国遭遇攻击，大概也许可能巴基斯坦会站在中国一边？！ 　　——好多网友管巴基斯坦叫巴铁，意即和中国关系铁。在牵扯印度方面，巴基斯坦起着关键作用。但若说在其他方面帮助中国，无论是经济还是军事上都不可能。何况，巴基斯坦自身问题成堆…… 　　若第三次世界大战，中国遭遇攻击，大概也许可能古巴会站在中国一边？！ 　　——中国的朋友古巴（无论是军事力量还是经济实力）实在太弱了，一旦有事别说叫它出钱出枪，它还得问你要救济粮呢！二来也距离太远，对中国同志再热情也实在是鞭长莫及。古巴同志的友谊很纯真，可是除了声援一无所长。 　　若第三次世界大战，中国遭遇攻击，大概也许可能越南会站在中国一边？！ 　　——越南这是个让中国人感情复杂的国家，因为它的反复无常让人无法知道它下一步将会干什么。中越关系似乎还是你好我好。但是在南海问题上大家是难以调和的。越南是个靠不住的国家，和中国只是酒肉朋友（酒肉总是由中国提供）。这个说翻脸就翻脸的朋友只能拿来凑数，不能当真。 　　若第三次世界大战，中国遭遇攻击，大概也许可能俄罗斯会站在中国一边？！ 　　——俄罗斯这是很多国人的兴奋点，中俄联手好像可以统治世界了，最起码也能和美欧分庭抗礼。中国可算有个大块头的朋友了！大家别忘了，百年来拿走中国领土最多的就是俄罗斯。现在不仅大肆卖武器给越南和印度，还在远东部署重兵。俄罗斯是在看日本吗……况且俄罗斯的政治走向扑朔迷离，其投机性外交在利比亚战争中显露无疑，你能指望俄罗斯在中印争端中为中国出头吗？在南海争端中支持中国吗？相信在叙利亚危机中，俄罗斯会带来更加精彩的表演。关键时刻俄罗斯靠不住，这是血的教训。 　　若第三次世界大战，中国遭遇攻击，大概也许可能委内瑞拉会站在中国一边？！ 　　——委内瑞拉由于地理和实力，战争期间对中国起到的实际作用几乎可以忽略不计。 　　若第三次世界大战，中国遭遇攻击，大概也许可能若干非洲小国会站在中国一边？！ 　　——若干非洲小国，一群吃白食的家伙！吃了多年毫无进步而且贪得无厌……什么也指望不上，包括在联合国投票上，由于政权经常更迭的原因，现在也政治方向也是乱七八糟…… 　　若第三次世界大战，中国遭遇攻击，大概也许可能若干其他小国会站在中国一边？！ 　　——若干其他小国：马其顿是中国的朋友吗？不是。不是接受中国援助的都是中国的朋友，白给钱白给东西谁不要？不是出席奥运会开幕式的都是朋友，其中的大部分也会出席伦敦奥运会。中国和伊朗绝对不是盟友，因为宗教极端主义让中国避之不及。泰国面团一个，缅甸正和中国越走越远。 　　白岩松感叹中国的朋友少，现在看来不仅少，而且质量低，尽管战略合作伙伴签了一堆。 　　什么叫朋友？什么叫铁杆朋友？自己有事，吹个口哨朋友就来，铁杆朋友出枪出头直接参与、一般朋友送粮送钱后边支援，这叫朋友！按中国的古话说，有钱的捧个钱场，没钱的捧个人场，伊拉克战争，日本为美国派出补给船、油船，免费供应后勤物资；利比亚战争，卡塔尔再带干粮自告奋勇参战（当然也有点私心杂念，但毕竟这么小的国家能这样已经尽力了！） 　　设想一下，如果中国发生战事，有多少国家会给中国帮忙？有几个国家能帮得上忙？答案很可能是零。中国的朋友少是事实，这对中国很不利也是事实。毕竟，人家一声招呼，来了五个马仔、三条狼两只狗，你一声招呼，来了两个人抱着你的腿说：“我饿……”；人家可以躲到幕后、打代理人战争；你无幕可躲，必须独自冲在第一线、必须直接出面…… 　　其实，朋友真的不在多少，要看给力不给力，以色列只有美国一个铁杆盟友，伊斯兰世界竟然拿以色列没辙。 　　中国的狐朋狗友的确遍天下，但果若中国遭遇战争，铁血朋友没有一个！ 　　中国与其狐朋狗友，到底谁理应反思反省？！ 　　若爆发第三次世界大战，中国还会象前两次世界大战一样，正确“站队”吗？ 　　中国若遭遇战争，哪个有实力的国家会真正站在中国一边？       南亚小鬼慌了：中国南海休渔竟是试射新型核弹  简氏曝中国隐身轰八首飞 中国突然大规模出售武器 歼20昨日加班加点试飞　央视曝歼10难以置信效果　 美国看不懂：中国不声不响又搞出097秦级核潜艇 得知DF41导弹参数：美国被迫紧急改变对华战略　 中国政府终于打破沉默：警告美国别碰伊朗 中国再发出铁矿石最强音　中国发现特大型稀有金属矿 中国不听劝告让俄罗斯坐不住了！　中国最新大驱173舰亮相 法国终于顶不住中国 中国军队严重警告越南却震动台海 俄媒称成都军区有异动 歼七在非洲被打得太惨了 俄罗斯透露：中国新航母出现非常奇怪的情况 俄方大泄中国军力：日本专家惊呼差距竟如此之大 经济学家：7千亿救援现金换废纸中国比日本可怕 中国表态：印度敢空袭巴基斯坦中国就空袭印度 中国胤龙战机已试飞成功　中国舰载预警机震动世界 普京参战:俄海军出动联手中国军舰夹击日本 外交部爆出猛料：普京访华背后的惊人内幕　 曝光：解放军跨境全歼土耳其精锐部队震撼内幕  </content>
</root>
