<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>赵传先:万科的电商之路给我们什么启示？</title>
  <time>(2014-09-03 14:48:05)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>营销总监</tag>
    <tag>赵传先</tag>
  </tagsEle>
  <content>赵传先:万科的电商之路给我们什么启示？       万科与百度的战略合作     三个月前的6月5日下午，“万科30年，筑梦新起点”——万科首届商业合作方大会在中国电影导演中心隆重举办。在逾300家商业合作伙伴代表的见证下，万科商业策略联盟宣告正式成立。在此次大会上，万科与百度首次确立战略合作伙伴关系。万科集团总裁郁亮，百度公司副总裁张东晨，万科高级副总裁毛大庆等来宾出席了本次活动。   　  参加本次大会的受邀嘉宾还包括，与万科展开商用合作的国内外专业顾问合作伙伴，结构机电顾问奥雅纳(ARUP)、造价顾问威宁谢(DLS)、中国建筑科学研究院等；以及近十家国内外知名金融机构代表。 　　在此次大会上，万科与百度正式确立了战略合作伙伴关系。未来双方将在万科商用旗下的社区商业、生活广场、购物中心系列业态中，尝试引入百度的LBS技术服务(即基于位置的服务)，以实现因人而异、因群而筹、因景制谋、因图定略的优质服务，打造集合“消费者、商户、运营商”的商业生态系统。 　　在过去的一年中，万科花费了相当的精力，去学习什么是移动互联网。郁亮认为，互联网将改变这个世界，不能适应变化的组织将被淘汰。尽管被贴着传统企业的标签，但当面对新时代的挑战，万科选择了积极理解新规则，寻找新伙伴，运用新工具，将原有的业务做得更好。此次万科与百度的跨界合作，正是努力将互联网思维引入其商用业务的有益尝试。 　　据了解，此次和百度的合作，将为万科的商业系列带来“定位引擎、大数据、营销工具” 三类核心技术。未来，基于移动互联的大数据挖掘和人工智能算法等技术将在万科“城市配套服务商”平台上的经济主体消费行为中得到应用，实现良性的“运营商、商户、消费者”生态系统，为提升顾客体验、创造商户价值、精细商业运营提供有力支持。 　　本次大会是万科商用地产管理部成立后首次举办的大型商业策略发布会。2013年1月，万科正式组建商用地产管理部，负责统筹万科发展商用地产的实施工作。基于“城市配套服务商”的发展定位，万科商用近年来不断丰富产品线，努力完善城市商业布局。据了解，2014年底至2015年初，东莞长安万科广场、深圳壹海城、佛山南海万科广场、北京住总万科广场、沈阳浑河天地2期约8个商业项目计划开业。未来3年，北京、上海、深圳、武汉、宁波、重庆等近20个新项目也将陆续进入运营期。 　　商业策略联盟的成立是未来万科在商用发展道路上的有力保障，百度与万科的跨界合作也将推进地产行业的科技化应用进程。放眼未来，大数据时代的物联网发展或将在万科城市配套服务商的平台上得到有力推动。万科曾表达的房地产行业的下半场，也许解读为“精细化、科技化、信息化、平台化、服务化”更为确凿。       据攸克地产分析，万科和百度的合作可以概括成为一句话——通过百度，获取商业客流位置信息，而后对消费者进行行为分析，最终给自身运营和商户提供增值服务。   万科商业和百度合作的核心技术，是“百度迁徙”。没错，就是春运期间登上央视整点新闻那个地图上的一道道亮线。万科百度合作的终极商业秘密可总结如下：   第一，百度迁徙据说可在不连接wifi的条件下，对商场内的人流动线、走向进行“监控”。这是最能打动万科的地方。万科可运用这项技术在商业的运营中做文章。   第二，在此技术基础上，万科将得到分时段的大致客流量，每个店面的大致客流量，每个时段每个店面的客流量。当这些数据积累到足够数量时，作为运营方的万科就可以知道，哪些店面受欢迎，哪些店面不受欢迎，哪个时间段哪个位置的人流大，哪个时间段哪个位置人流少，以及这些现象之间的关联关系、变量和常量关系，从而总结出趋势和规律。   第三，基于这些数据，综合分析之后，万科将把这些数据用于自身商业的运营、推广。比如在哪里做活动最能吸引人，能达到最好效果。同时，万科还会把这些数据分析成果，针对性地分类提供给商户，相当于为商户提供增值服务。   第四，万科将把这些数据作为更换商户品牌、重新设定租金标准的硬指标。换句话说，万科可以“用数据消灭你”——当然，这是专门针对那些客流量小、效益低的商户而言。而那些客流量较高的区域，万科也可以有理有力地调高租金。   说到底，以上四点仅仅是理论上的可能。实际效果会是怎样？取决于以下几个层面：   首先，百度迁徙的定位技术，通过三个渠道实现，一是手机自带的GPS以及其他定位芯片；二是调用各种使用LBS的手机软件的位置信息；三是使用手机与所处最近的三个基站之间的位置关系。无论多么神乎其神的定位技术，在目前的技术环境下，都基于这三个渠道。   上述三个技术手段，能够生成手机使用者的经纬度信息，从而形成一个坐标，再将这个坐标叠加在地图信息上，就能确定手机终端使用者的位置。而手机使用者在不同时间、区间内位置的变化，即能形成位置和行动信息。   但这种技术普遍存在一个问题，即，实施大流量、长距离的位置变化，能够较为准确地体现出人流位置变动的趋势，比如从一个城市到另一个城市的春运；但是，当记录的范围缩小到一个商场的时候，手机终端始终在一个不超过两平方公里的区域内移动时，能否被精确地记录到持有者位置的移动，这在全世界都是个难题。此外，上述定位方式生成的位置信息，基本上是平面的，在一个商场内，如何区别客流是在二楼还是三楼，也是个尚待完善的技术问题。目前，百度有室内导航技术解决这个问题，但还不是十分成熟。   其次就是身份识别问题。按照目前百度迁徙的技术，识别“到哪儿”不难，但识别“谁到哪儿”就很难。这对想获得更为精准的消费行为信息来说，就构成了一种障碍。当然，在商业地产起步初期，以及和百度合作的初期，万科商业急切需要的是客流动线趋势信息，而身份信息的识别暂非第一位。   最后，就是消费信息的收集问题。百度不是阿里巴巴，尚未开发“支付”这项业务，因此，在掌握动线信息的基础上，基本无法获取消费行为本身的信息。但商业地产商告诉攸克君，一个商业体运营的核心价值，就是消费行为本身的信息，它比人流信息更具价值。万科百度必须在这方面找到解决方案。   万科和百度的合作，绝不是停留在简单的“地产+互联网”，将技术施加于房屋而已。它们是各有野心和抱负。如果百度能在万科的地盘上，在上述几大具有国际难题性质的技术方面实现突破，那么它的收益岂是一点合作费用可比。而万科则是想借助移动互联的新技术，实现其商业地产的跨越式增长。       万科与淘宝的合作     在淘宝网站，我们看到，消费者只需登录淘宝房产页面或在楼盘现场扫码，就可查看2013年8月1日至2014年7月31日之间的淘宝消费总额，并在线领取最高不超过200万元的同等额度购房款，在万科旗下12个城市的23个楼盘里获得最高200万的房款减免。针对全年在淘宝消费不满5万元的用户，淘宝还将直接发放5万房款补贴，确保所有淘宝用户都在买房时能省下费用。此外，所有淘宝用户的这些购房款均可在万科购房的公开优惠基础上叠加使用。活动时间为8月25日至9月30日。此次合作并非淘宝与万科的全面合作，而是万科杭州公司与淘宝的区域性合作。     其实，这是一次变相性降价，并不是真正的电商。但它利用了淘宝的资源。只能针对新盘适用。      </content>
</root>
