<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>世界洗手日谈洗手</title>
  <time>(2014-10-15 20:48:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>10月15号是世界洗手日，这篇就来谈谈洗手，希望帮助大家养成良好的洗手习惯。 现代医学有别于传统医学，“洗手”做出了很大的贡献，可以说是现代医学的基础。虽然现在我们都知道了洗手的重要性，但什么时候该洗，该怎样洗手，却不是人人都知道的。 最初认识到洗手重要性的当数Ignaz Philipp Semmelweis医师，他第一个发现，产褥感染的原因可能是医师在检查产妇的过程中没有洗手而导致的。因此，他于1847年在维也纳总医院产科 II 病房推出漂白粉溶液洗手。当时他仅仅是这家医院的一个“菜鸟级”小医生——虽然效果非常显著，但他并未将他的发现写成论文——其观点非但没有受到同事和上级的承认，反而给他树立了不少“学术敌人”。 1847年起，他的朋友和同事 Ferdinand von Hebra把这些写成了2篇论文，但由于Ignaz Philipp Semmelweis拒绝修改其中的一些错误观点、拒绝与学术界交流，失去了学术界的支持（其实当时很多年轻医生很认可他的观点）。后来他又受到 Klein 教授的排挤，加之卷入了当时席卷欧洲的革命活动，所以当1848年的自由革命活动失败后，他于1849年被迫离开维也纳，回到家乡布达佩斯大学任教。这不仅是他个人的损失，更是很多患者的损失。在他离开维也纳大学之后，他的同事们恢复了以往的工作方式，以至于产妇死亡率又回到从前。 虽然其理论在家乡受到欢迎，并获得了很多荣誉，但他并没有把自己的成果在学术界推广。直到1868年，他才用“深奥难懂”的德文写成了一本书。但在一次德语国家的医学会议上，由于他不善于表达其观点，德语学术界实际上也没有接受他的观点。反对其观点最起劲的竟然是当代最有名的病理学家 Rudolf Virchow。 如果他能早点把这些学术成果介绍给同行，如果他当时不用深奥难懂的语言而是用英语描写“洗手”，现代医学或许会早点建立起来，但历史没有“如果”。 医生每次给病人进行检查前，原则上都应该洗手；接触患者身体和分泌物之后，更应该洗手。在寒冷的冬天，门诊医生看一个病人就得洗一次手，连看几个，一双温暖的手变得冷冰冰的，患者也会对医生有意见。多数人碍于面子，口上不会说；但也有患者觉得自己不是传染病，医生一碰过自己就洗手，似乎嫌自己不干净，于是也许会抱怨几句。这种情况下医生一定得给病人解释：“我并不知道哪个患者有传染病，如果看了上一个病人不洗手，没准就把病菌传染给你了。”宁可被误解，也得把自己的手洗一遍，这也是遵守职业道德。 医生给病人做手术或其它有创检查，洗手就变得无比重要。医学生在学习外科总论后，实习的一个重要内容就是如何洗手。因为漂白粉水对手有一定的腐蚀性，而医生每天需要接触很多不同的病人，一天洗几次皮肤就会受不了，因此，后来陆续出现了很多不同的洗手液。漂白粉水洗手的方式现在已经绝迹，漂白粉现在主要用来冲洗马桶。我上大学时，洗手一般先使用煮沸过的肥皂水，刷洗两遍共10分钟；再在75%酒精内浸泡两次，每次5分钟以上。冬天把手泡在冰冷的酒精里真的好冷，不过，这种方法现在已经全部被新的洗手液代替了。开始是洗必泰，现在基本上都改用碘伏，洗手时间大大缩短。碘伏也用于病人的术野皮肤消毒。医生护士们不仅不需要把一双手泡在冰冷的酒精里，在抢救病人时，更节约了好多宝贵的时间。最近在新英格兰医学杂志上有文章介绍，洗必泰-酒精溶液用于患者皮肤的消毒和医师护士的洗手，效果比碘伏好，术后感染率更低。现在的医院都使用这种方法洗手。 医生在接触病人或手术前，先洗手、消毒，不是怕病人把病传给自己，而是怕把自己手上的细菌传给其他病人，形成交叉感染。为了预防医院内的交叉感染，大点的医院都设有院内感染委员会，定期或不定期地到手术室抽查医生洗手的效果，看医生在洗手后是否还能培养出细菌，这是医疗管理中质量控制的一种方法。这种抽查是随机的，年轻医生或年长医生都要被抽查。不过，洗手是医生护士的基本功，我从来没有看到过哪位医生护士害怕这种监控。 不仅医生工作时手术要洗手，但凡有点医学知识的人，也都知道饭前便后要洗手。我们对下一代的教育，大概从幼儿园开始，孩子刚懂事，就要教他们洗手。其实，要是说成“吃喝之前要洗手，接触病人和脏东西前后要洗手”，似乎更准确，但又不如“饭前便后洗手”来得简单明了。不管怎么说，只要做到这一点，就可以预防很多传染病。 对于普通人来说，如果接触的人不多，接触的脏东西不多（比如每天只在办公室做些文字工作），使用自来水洗手就够了。如果在旅行途中，或者每天接触大量带有细菌的物质如纸币等，或者手上接触过很油腻的物质，最好使用肥皂或家用洗手液洗手。如果接触了患病亲友的呕吐物或排泄物，病原体又不明确，则最好使用具有灭菌或杀菌作用的洗必泰洗手。如果没有这些东西，至少应该用肥皂或家用洗手液多洗几遍，以将手上可能带有的病原菌尽量地稀释到最低浓度，也可以达到保护的目的。但如果患者得的是相对恶性的传染病如霍乱，或者家里有一位乙肝病毒滴度很高的成员，大家每天都要密切接触，除了预防接种乙肝疫苗之外，还是建议使用洗必泰。在洗的过程中，最主要的是将皮肤皱褶、指甲内的脏东西洗掉，所以勤剪指甲就比用什么东西洗更重要。漂白粉最先用于医疗领域，现在更多地是用来冲洗马桶或脏物，有时也用于消毒水源，非常经济、实惠。 去台湾旅游过的人都知道，在医院的任何地方，都有显目的标志，要求大家洗手，这点与大陆的医院是一样的。但是，台湾的许多旅游景点，设有洗手点和要求洗手的标志，这是大陆还没有做到的。</content>
</root>
