<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>日本惊叹：中国导弹世界一流 舰船领域世界领先</title>
  <time>(2014-10-15 09:23:53)</time>
  <content>造船专家们认为，中国的船舶设计能力也是世界级的，造船工业是中国军工产业的优等生... 　　中国军工产业正在不断现代化，但是其过程并非自建国时就一帆风顺。实际上，直至20世纪90年代，中国军工产业制造的武器仍大都是苏联的仿制版或改良版。中国推出世界级的战斗机、舰艇和导弹，还是最近10年的事情。 　　人们普遍认为，经济发展及工业基础的扩大是中国军工产业振兴的基础，不过原因还不仅于此，在90年代，中国曾调整了军工产业的行政定位，比过去更加重视这一产业。 　　导弹领域：世界一流 　　在导弹领域，中国是世界上少数能够生产所有种类导弹的国家。中国最初以苏联技术起步，80年代后吸收法国、以色列和俄罗斯等国技术，目前在弹道导弹、巡航导弹和地空导弹领域处于世界一流地位。在弹道导弹方面，中国正在发展生存力更强的现代化远程弹道导弹，继2006年部署公路机动的固体燃料导弹“东风”-31后，2007年又部署了射程更远的“东风”-31A导弹。 资料图：中国海军054A型导弹护卫舰（舰船领域“优等生”） 资料图：长剑10巡航导弹（导弹世界一流） 　　“东风”-31A射程达1.2万公里能够攻击美国本土。中国还在研发新型潜射弹道导弹“巨浪”-2，并将配备在最终多达5艘的“晋”级战略核潜艇上。“巨浪”-2的射程为7200公里，可以使中国首次拥有可信任的海上核攻击能力。 　　在巡航导弹方面，中国最新型的反舰巡航导弹“鹰击”62使用涡扇发动机，射程可达280公里。此外，中国还拥有用于攻击美国航母的反舰弹道导弹“东风”-21D.射程达1500公里。在防空导弹方面，中国此前在远程防空导弹领域长期存在困难，但国产“红旗”-9导弹的服役已经解决了这一问题。 　飞机领域：仍有差距 　　在飞机领域，经过80年代-90年代的发展。中国陆续推出了独立设计和制造的歼-10、FC-1“枭龙”和歼轰-7等战机。歼-10的性能类似于美国的F-16，“枭龙”则是低价格的轻型战斗机。据说巴基斯坦曾订购了150架后者型号，但是否能够执行合同仍处于微妙阶段。此外，2011年，外界还发现了中国研发的歼-15舰载机原型机，其项目已进展至相当阶段。 　　但是，在轰炸机和运输机方面，中国仍在生产前苏联型号的发展型，这与世界水平存在相当大的差距。 　　舰船领域：优等生 　　造船工业是中国军工产业的优等生。近年来陆续建造了国际水平的驱逐舰、护卫舰和潜艇，包括“旅海”、“旅洋”和“旅洲”级驱逐舰，“江凯”级护卫舰，“宋”级、“元”级常规潜艇，以及“商”级和“晋”级核潜艇。特别是其中的“宋”级常规潜艇具有极佳的安静性，艇体敷设有性能良好的橡胶制消声瓦。另外，造船专家们认为，中国的船舶设计能力也是世界级的。 　　中国军工产业的地位曾一度较低，但在90年代之后逐步发生变化。近年来，军工产业进行了各类改革，革除了部分过去的官僚体制，更加重视效率和竞争。这种竞争不仅提高了企业活动的能力，还可以减轻政府的财政负担，并有助于消化和吸收外国技术。 　　不过，在很多具体的产品上，这种竞争还并不明显，企业多是各自生产自己领域的装备。例如，在战斗机项目上，尚未出现企业之间竞标的局面。 　　中国目前还在推进军民产业的整合。例如，运输机、轰炸机和多用途直升机等在民用和军用型号方面的技术差异并不大，中国的航空工业将用生产军用飞机的设备和知识参与民用飞机生产。例如，中国在从欧洲购买“空客”客机时，还要求“空客”方面将部分部件和总装生产放在中国。同时，中国还在与世界-首屈一指的直升机厂商“欧洲直升机”联合开发中型直升机EC175。 　　我们很容易就能猜到，中国军工产业今后还将继续其现代化进程。   震惊世界：中国突然宣布具备30万吨大型航母技术　 德媒震惊：中国歼14还未露面就已超越美军F22 韩国人哀叹：我们惹不起中国也不该惹中国！ 中国发狠让菲律宾彻底软蛋 港媒曝解放军核战演习遭重创 中国开始从菲律宾撤侨：重手教训战争一触即发 目瞪口呆：韩国变态再次向中国提出雷人要求！　 国产新航母配舰载机80架　朝军叛逃到中国内幕曝光　 巴铁评论员很愤慨：是谁在羞辱中国的先进导弹　 联合国禁止中国这款武器　中国竟有60万吨航母项目 俄专家爆料：为逢迎中国普京到底出卖了什么　 日本钓岛作战计划太疯狂：居然想要全歼中国舰队 新型战略轰11让世界震惊 最新版中华神盾提前亮相 中巴两国对比鲜明强烈：实在令中国震撼汗颜　 极度震惊：外媒披露中国海军东海布局惊人策略　 中国已经收复南海仁爱礁　解放军新型轰20首次曝光  相当无奈：日本终于承认军舰技术上已落后中国 印度人眼中的中国：中国人生活才是水深火热　 上帝都哭了：看看韩国棒棒眼中的中韩军力对比</content>
</root>
