<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>坚决把“小白菜”捂成“大白菜”</title>
  <time>(2014-10-09 07:35:02)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>创业板、中小板即将创历史新高 坚决把“小白菜”捂成“大白菜” 股市早8点 10月9日（周四） 每日开盘必读     1、美联储不会急于升息 道指大涨275点     道琼斯工业平均指数上涨274.83，报16,994.22，涨幅为1.64%；     标准普尔500指数上涨33.79，报1,968.89，涨幅为1.75%；     纳斯达克综合指数上涨83.39，报44,468.59，涨幅为1.90%。     黄金期货下跌6.40美元，收于每盎司1206美元。     原油期货下跌1.54美元，收于每桶87.31美元，创2013年4月17日以来新低。    （沙：美联储在美东时间周三下午2点公布了上次货币政策会议纪要。美联储在纪要中表示，全球经济减速给美国经济前景带来了风险。这被投资者猜测为美联储可能不会急于升息，股市因此而暴涨。）     2、李克强再施“定向”六举措 保持经济中高速增长     10月8日，国务院总理李克强主持召开国务院部门负责同志会议，部署做好下一阶段经济社会发展工作。     李克强指出，要落实国务院部署，推进六大举措——     □有序推进非基本公共服务、资源、环保等价格改革；     □年内在水利、环保、信息网络等领域再开工一批重大项目；     □用好用活财政货币政策，推进普遍性降费。    （沙：决战第四季度，“定向刺激”频出，为实现全年经济增长目标。     继房贷后，还会有更强刺激出台！     股市将在四季度迎来一个又一个利好！）     3、个人投资者入市热情高涨     《上海证券报》今日头版报道——           随着A股大盘重心不断上移，个人投资者投资热情高涨。     中国证券投资者保护基金公司公布的数据显示，截至9月26日，证券市场交易结算资金余额达到11417亿元，这是该项数据自2012年4月定期公布以来首次突破万亿。     据分析，证券市场交易结算资金余额在国庆长假前夕突破万亿有多方面的原因：其一，9月以来，交易结算资金银证转账已连续三周呈净流入。净流入额分别为160亿元、889亿元及1536亿元，流入速度逐渐加快，成为推高证券市场交易结算资金余额的主要因素之一。     其二，结算资金余额一周内井喷一定程度上也与新股密集申购有关。9月26日当周共有11只新股申购，11只新股合计冻结资金5861亿元。吸引大量资金进入证券账户打新，其中8只周三申购的新股合计冻结资金4838亿元，于9月26日完成清算，造成了当周证券市场交易结算资金余额的明显波动。     “证券市场交易结算资金余额”是指证券市场交易结算资金监控系统获取的有经纪业务的证券公司全部经纪业务客户的人民币交易结算资金的余额，但不包括B股、融资融券、证券公司自营、资产管理等业务的交易结算资金。由于统计范围主要是个人投资者，因此分析人士一般认为该项数据的变化能够在一定程度上反映个人投资者的A股投资热情。     中国结算发布的一项最新数据也显示出个人投资者入市热情的高涨。数据显示，9月22日至26日当周A股市场新增开户数达21.93万户，创下2012年3月末以来的单周开户新高，这也是该数据连续两周破20万。此前一周，两市新增A股账户21.65万户。     同样以个人投资者为主的融资融券交易数据也反映了过去几个月中个人投资者入市热情不断增强的路径。在9月中，两市融资净买入873.16亿元，较8月的800.68亿元增长9%，并再次刷新了单月融资净买入的历史新高。同时，根据截至9月26日的统计数据，9月新增信用账户30.3万户，在未统计9月最后两个交易日情况的前提下，已较8月的11.9万户增长154%。     分析人士认为，来自大散户的增量资金是推动二季度以来A股反弹行情的主要力量。而在股指逐渐走强之后，正向的财富效应和增量资金之间已经形成互相刺激的上升螺旋，个人投资者入市意愿的不断增强将进一步为股指反弹提供支撑。     （沙：空仓过节、融资资金节前退出……错矣！悔矣！      不听老沙言，吃苦在眼前！老沙的一番苦口婆心……）     4、证监会支持深圳资本市场改革意见出炉     《证券时报》今日报道——     据知情人士透露，中国证监会近日下发了《关于支持深圳资本市场改革创新的若干意见》，其中指出，证监会支持深圳资本市场改革创新、加快推进前海金融先行先试，支持前海在资本市场领域开放创新发展，对上海自贸区实施金融扶持的政策，依相应的程序可以在前海试验和落地。     这是继今年3月份证监会主席肖钢表述“资本市场支持上海自贸区的政策措施，支持国内其他地区的金融创新政策，都可以在前海落地和试验”以来，首次以规定的形式明确前海资本市场创新的地位和尺度。     （沙：深圳股市尤其是前海概念迎来利好！）     5、三新股明日上市      浙江万盛股份有限公司2500万股A股股票将于10月10日在上交所上市交易，证券简称为“万盛股份”，证券代码为“603010”。     两只创业板新股定于10月10日在深交所上市交易。其中，深圳市劲拓自动化设备股份有限公司证券简称为“劲拓股份”，证券代码为“300400”；南京宝色股份公司证券简称为“宝色股份”，证券代码为“300402”。     （沙：新股上市日往往成了股市大涨日！      10月份新股申购计划至今还没有公布！      10月份有没有新股申购还是个未知数！）     6、创业板指数逼近历史高点      创业板指数完成日线四连阳走势，昨日不仅再度创出本轮上涨新高，且距离1571.40点历史高位也仅有一步之遥。     创业板指数昨日以1543.59点小幅高开，开盘后一度出现回落，盘中最低下探至1537.01点；不过上午10点10分过后，做多力量重新集结，创业板指数也迅速转跌为升，尾市以1557.57点日内最高点位收盘。        （沙：上为创业板指数。      下为中小板综合指数，近来一直在高歌猛进！） 老沙的感觉 一起来泡博     1、创业板即将创历史新高！这是大概率事件，也是中国股市的标志性事件！     2、中小板综指突破8000点，距8017点历史高点也只是一步之遥！应了老沙的“去年错过了创业板，今年别再错过中小板”之言！     3、9月8日我在《年底的企盼》中展示了我家园子里用花盆栽种的蔬菜，如图——        这是一个月后的小白菜——        坚决把“小白菜”捂成“大白菜”！     坚定持有能够成为大公司的小公司的股票！   100个亿市值以下的优质小公司的股票都将大大跑赢这轮行情！</content>
</root>
