<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>把“微笑经济”变成微笑文明</title>
  <time>(2014-10-17 14:36:47)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>微笑</tag>
    <tag>微笑经济</tag>
    <tag>微笑文明</tag>
  </tagsEle>
  <content>前不久，笔者夫人去美国走了一趟，回来我问她有何感受。她回答说，美国人和中国人不一样。我问有什么不一样，她说，在中国的大街上，看不到陌生人的微笑，都是一脸的阴沉，似乎谁欠了谁多少钱似的。而在美国大街上，一旦你的目光接触到陌生人的目光，对方便会给你一个淡淡而友善的微笑。 当然，这不是说中国就没有面对陌生人的微笑。在商店里、在宾馆里、在饭店里、在小摊上，在所有服务行业的推销人员脸上，都可以看到对陌生人的微笑，但那微笑的目的性和功利性都很强——冲钱而微笑。如果你不买他的货，或者不接受他的服务，那微笑便立刻消失，脸立刻由晴转阴。这就是人们常说的“微笑经济”。 这更不是说美国什么都好，中国什么都不行。由于各自文明积淀的历史不同，在文明的表现方式上存在着差异，也属正常。但给予陌生人以微笑，是人类文明的基本表现方式。由于长期的封建社会的原因，中国人长期生活在封闭状态，更有孝道说，父母在，不远游。一旦远行，父母便千叮咛万嘱咐，要警惕陌生人，不要随便与陌生人搭腔。这就导致了中国人出门不能对陌生人以微笑。到了今天，中国人面对陌生人，依然如此，尤其是男士对一位陌生女生微笑，会说你耍流氓，弄不好还闹出人命来。 或许有人觉得这是笔者无病呻吟，小题大做，能不能给予陌生人以微笑，根本就是不值得一提的事儿，微笑了怎样？不微笑又能怎么？然而，请千万不要小看了一个微笑，它是人们之间友善的最直接、最直白的表现，反映了一个社会开放、和谐与干净的程度。人们的心态不开放，面对陌生人，无论如何那微笑是笑不出来的；社会缺乏和谐氛围，人们之间缺乏友善，同样也不会有面对陌生人的微笑；人们内心的纯不纯洁，干不干净，也决定了能否给予陌生人真诚、善意的微笑。 在中国，微笑经济已是有过而无不及，但在整个社会缺乏微笑的环境里，那微笑经济有时让人恶心，因为那微笑里面藏着的是金钱关系，是否给予陌生人微笑，完全由金钱来决定。人们常说见钱眼开，微笑经济给予人们的感觉则是见钱微笑。更何况，微笑不微笑，也非商业从业人员的自愿，而是由商业老板硬性规定必须微笑，不微笑就得扣奖金，甚至扣发工资。不仅如此，商业老板们还要专门进行“微笑”培训，教那些从业者怎样微笑才好看，怎样微笑才能吸引顾客。我们的空姐的微笑大都是这样培训出来的。所以，顾客都心知肚明，很难回报以微笑。 当然，这不是说商业活动就不需要微笑，板着脸去做商业，拉着脸去为顾客服务，显然不行，商业活动需要微笑，整个中国也需要“微笑经济”，而是说，我们不能只因为了商业需要才给予陌生人微笑，而是整个社会的每一个成员都应当给予陌生人以微笑，在全社会形成微笑文明。如果我们整个社会都能够将微笑给予陌生人，那我们的“微笑经济”才真正具有社会文明基础，那“微笑经济”才不会让人恶心，那“微笑经济”才会让人们感觉舒坦和温馨，那“微笑经济”才能成为“微笑文明”的重要组成部分。 其实，中国人已经尝到了没有微笑的痛苦。一直以来，人们常常指责和抱怨政府部门或者为公众提供公共服务的部门是“门难进，脸难看，事难办”，这其中的“脸难看”是什么意思？说白了，就是没有微笑，总是板着一副脸孔，让接受服务的公众很不是滋味，心里难受，甚至产生对抗的情绪。当然，“脸难看”不要紧，只要能办成事也行，公众要求不高，但“脸难看”的后果往往是“事难办”，这就要命了。你要审批一个项目，或者办一件事情，如果不“意思意思”，不仅脸难看，而且什么事情也办不成，即便事办成了，也把你拖得个半死。在被逼无奈的情况， “微笑经济”不得不被带进了政府和公共服务部门，形成了潜规则，无论办什么事，都必须“意思意思”，一旦“意思”了，不仅有“微笑”，而且还称兄道弟，同流合污，导致腐败横行。久而久之，政府和公共服务部门便失去了公众的信任，最终必然会导致执政危机。 把微笑给予陌生人，要从政府和公共服务部门带头做起，不能有利益才微笑，没利益就板着脸，待搭不理，甚至不给办事，而应当毫无保留地把微笑连同优质的服务给予公众，并通过快办事、办实事来赢得公众的微笑。但是，仅靠政府和公共服务部门带头微笑还不够，整个社会都要从娃娃抓起，从教育抓起，要让每一个人在幼年时就知道微笑，就舍得将微笑送给陌生人，让每一位中国人都微笑起来，阳光起来，共同创造微笑文明。 记住，向陌生人微笑不是耍流氓。</content>
</root>
