<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>诺贝尔一定没想到，和平奖这么难发 |壹读百科</title>
  <time>(2014-10-10 19:42:27)</time>
  <tagsEle>
    <tag>it</tag>
  </tagsEle>
  <content>图片来自网络 本文来自壹读微信【壹读百科】栏目 壹读微信号：yiduiread   积极倡导女童受教育权的17岁巴基斯坦少女马拉拉•优素福•扎伊获得了今年诺贝尔和平奖——的一半——另一半是印度儿童人权活动家萨蒂亚尔希。 这是又一个为数不多的为争取妇女儿童权利作出卓越贡献的诺贝尔和平奖得主。 与诺贝尔其他奖项在瑞典颁发不同，诺贝尔本人在遗嘱中表示诺贝尔和平奖应在挪威奥斯陆颁发，由挪威议会选出5人组成委员会决定获奖人选。 除了这一独特之处，诺贝尔和平奖因为免不了与地缘政治有所牵连，揭晓时刻总会引来议论纷纷甚至搅进争议漩涡。这个争议，可比文学奖的争议大太多了。 今天壹读君（微信yiduiread）就来说说，诺贝尔和平奖都广大民众贡献了哪些茶余饭后的谈资，而和平奖又遭遇过哪些尴尬。 值班壹读君 |张小羁 脑洞大开的诺奖 虽然根据诺贝尔的遗嘱，和平奖应该奖给“为促进民族友好、取消或裁减常备军队以及为和平会议的组织和宣传尽到最大努力或作出最大贡献的人，”但挪威诺贝尔委员会在2001年提出要扩大该奖项得主的范围。 据梳理，诺贝尔和平奖获奖者大部分集中在谈判、和平运动、人权事业、人道主义工作等传统的和平事业领域，但近年来也开始拓展脑洞，在妇女权益、金融、环保等“非主流”领域有所涉猎。 2006年该奖项由爆冷的孟加拉学者穆罕默德•尤努斯及其创建的乡村银行获得。这些乡村银行通过开展小额信贷业务，帮助本国穷人脱贫。 评委会在对他的评价中写道：“持久的和平只有在大量人口找到摆脱贫困的方法时才成为可能。” 而在今年的和平奖提名中，两位农业科学家特立独行地出现在榜单上，分别为中国“杂交水稻之父“袁隆平以及研发出增产杂交小麦种的印度遗传学家斯瓦米纳坦。历届诺贝尔和平奖提名中，候选人因粮食增产入围还是首次。 提名这两人应获奖的挪威前农业部长特吕格弗•斯洛格斯沃尔•韦杜姆曾表示：“获得食物和水是最基础的人权，也是和平与发展的基础。” 想想也是，如果这两国的粮食供应出问题，世界和平应该没戏。 最受争议的诺奖 和平奖喜欢反其道而行之的作风得罪了不少国家，被指责“干涉内政”。 自1936年该奖项被授予德国非战主义记者卡尔·冯·奥西埃茨基起，和平奖开始面向人权。这位记者被纳粹当局禁止领奖并在集中营中长期遭受虐待而身亡。 最著名的例子莫过于1991年获此殊荣的缅甸社会运动家昂山素季，但她当时被缅甸军事政权软禁，直到2012年才能亲自到奥斯陆发表接受和平奖的演讲。   而今年和平奖的热门人选斯诺登，根据挪威与美国签署的条约，如果斯诺登获奖，挪威有义务在12月份举行的颁奖典礼上逮捕斯诺登，实在是个烫手山芋。 说到这里，要是一视同仁地反骨也就算了，偏偏评委会被抓到趋炎附势的嫌疑。1906年，以好战闻名的美国总统西奥多·罗斯福因在日俄战争中调解有力被授予诺贝尔和平奖；2009年刚上任不久的美国总统奥巴马也被授予该奖项，不禁被评议挪威是想找机会和美国拉关系。更有评论说今年把和平奖颁给斯诺登的可能性基本没有，因为挪威不可能希望看到与美国的双边关系受影响。 发给谁都不讨好，不发给谁，也不讨好 诺贝尔和平奖的揭晓时刻从来掌声与嘘声齐飞。2012年欧洲联盟在一片倒彩中捧走诺贝尔和平奖，鼓励欧盟过去60年推进欧洲和平及民主人权所作出的贡献。不买账的欧洲多国民众甚至愤怒地认为这是对身陷囹圄的本国经济现状的讽刺。 1973年因为越南停火谈判成功，越南领导人黎德寿与美国国务卿基辛格共同获得诺贝尔和平奖时，但黎德寿认为越战并没有完全结束而拒绝领奖。这还不算，评委会内部有两人反对颁奖给基辛格，以辞职抗议。这种让互为对手的组合共享和平奖的事倒有好几例，想讨巧的评委会结果两边都不讨好，还引得自己人内讧。 这种自己人不服自己人的情况在这5人评委小组里也不止于此，上文提到的德国记者本不出名，结果揭晓时不明真相的群众都摸不着头脑，原来是评委们意见没法一致，最后以反希特勒民主战士的名义把这位记者推了上去。 要是评价诺贝尔奖得主们名至实归的程度，最大的遗憾可能是印度民族领袖甘地，这位以“非暴力不合作“著称的社会运动家5次被提名诺贝尔和平奖，却次次落榜。而今年的这位印度人权活动家秉承甘地“非暴力不合作”的精神，组织参与示威活动抗争剥削童工的经济行为，并以此获得诺贝尔和平奖，也算是对甘地的一种致敬吧。 如果你是媒体或者自媒体，喜欢我们的文章并希望转载，请联系我们并取得授权。</content>
</root>
