<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>超级金牛</title>
  <time>(2013-11-28 10:55:37)</time>
  <tagsEle>
    <tag>个股</tag>
    <tag>研究分析</tag>
    <tag>投资策略</tag>
    <tag>温馨提示</tag>
    <tag>核心理念</tag>
  </tagsEle>
  <content>无论什么行情，只要选对牛股，都能获得良好的收获，这样的牛股往往都有两大特征：一、具备利好；二、主力控盘。利好是吸引主力布局的关键因素，主力控盘则能掀起一波又一波的拉升主升浪。摩根金融研究近期成功分享的品种短线都有丰厚的收获，具体品种可以查看下文中的截图回顾。很多投资者朋友错过了这些牛股的布局和拉升的最佳时机，为了让没有布局的朋友重新获得牛股，经过连续的跟踪研究和挖掘，和大家分享一只短线必涨的超级牛股，该牛股亮点：超级利好提振+主力强劲建仓+预期30%以上短线空间，短线将形成加速腾飞的主升浪，必将成为短线暴利所在！ 马上点击进入免费分享   ---实战为王，部分个股布局截图回顾，欢迎选入自选股跟踪关注后续走势（不定时更新）---------- 10月15日华联综超早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 10月13日鲁抗医药早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 10月10日航天科技早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 10月9日朗源股份早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 10月8日中国一重早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 9月29日东方电子早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 9月17日八菱科技午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 9月17日天津海运早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 9月16日山东墨龙午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 9月15日三联商社午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 9月11日中信重工午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 9月05日阳谷华泰午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 9月03日大冶特钢早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 9月02日信隆实业午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 9月01日山水文化早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月29日搜于特早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月28日金马股份早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月25日深天马A早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月22日百圆裤业早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月21日新华传媒早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月20日洲明科技早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月19日吉林森工午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月18日兔宝宝早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月14日双象股份午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月12日舜元实业早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月08日百圆裤业早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月07日中体产业早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月06日亚夏汽车午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月04日安泰集团早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 8月01日安源煤业早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月30日莱茵生物早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月29日北化股份早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月28日北方导航早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月25日长江证券早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月22日漳州发展早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月21日北方导航早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月14日正邦科技早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月11日中粮屯河午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月10日凤凰光学早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月09日穗恒运A午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月04日航天科技午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月02日金城医药午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 7月01日温州宏丰早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 6月26日海兰信早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 6月20日海伦钢琴午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 6月20日友邦吊顶早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 6月19日天银机电午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 6月16日天津海运午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 6月12日润和软件早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 6月10日海伦钢琴早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   6月09日邦讯科技午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 6月06日浪潮软件午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 6月05日华昌达早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股 6月03日阳谷华泰早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   5月30日华泽钴镍早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   5月29日同有科技午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   5月28日北新路桥早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   5月26日银之杰早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   5月21日廊坊发展早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   5月20日珠江控股午盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   5月12日硕贝德早盘建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   5月6日山水文化建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   4月4日厦华电子建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   4月1日华泽钴镍建仓截图：马上点击进入免费分享下一只短线牛股   如果持股被套，已没有仓位建仓，可火速点进入股票扫描仪，测试能否继续持股&gt;&gt;    前期我们分享的重组网游概念梅花伞上涨超过165%、重组概念威华股份强劲11个涨停、券商龙头国金证券收获80%、智能电器九阳股份收获超过100%、智能穿戴北京君正收获120%、智能机器雷柏科技收获超过125%、智能机器南通锻压收获70%、智能穿戴九安医疗收获80%、博彩概念姚记扑克收获70%、京津冀一体化概念廊坊发展涨收获超过80%……这些品种具有持续的炒作空间，欢迎朋友们跟踪验证！   很多及时分享的朋友从中收获了投资硕果和投资乐趣，如果前期你因为这样那样的状况而未能及时分享，也不要紧，因为珍惜当下，同样能收获未来！如果你在A股市场奋战多年却依旧碌碌无为，那么，你应该及时调整布局思路，是不是多年以来都是依旧只会追涨杀跌，是不是一直以来只有听天由命的份，珍惜当下难得的研究分享时机，踏上新的投资征程，改变，从现在开始，收获就在转瞬之间！   摩根金融研究所分享的金股品种将在主力的强劲拉升下演绎强劲主升浪走势，相信这是每一位投资者朋友都梦寐以求的美妙时刻，因为主升浪是个股拉升上涨最快速且盈利幅度最大的阶段，这种主升浪机会也许在一年当中只有年底这次最值得期待，收获也最可观，可谓是机不可失，失不再来！值得一提的是——王牌金股的分享时机都将处于主升浪拉升前的最佳布局位置，因为这样才能让投资者朋友畅享更多的收获！因为专业和专注，让我们的研究更加犀利；因为免费分享，让我们的见证者越来越多。马上分享，你也将成为下一个见证者和体会者！   摩根金融研究所温馨提示: 欢迎投资者朋友通过合作机构腾讯公司推出的QT直播系统收看每周一至周五晚间20:00-21：00时段的免费直播解盘，摩根金融研究所国内特约分析师研究员权威坐镇，晚间饭后便喝茶便听直播，惬意畅享投资乐趣。通过QQ就可以登录收听，具体房间号与使用方法可在提交分享成果后联系专业坐席获取。QT直播地址点击进入   摩根金融研究所所有研究成果均为免费分享，不收取任何费用、不销售行情终端、分析软件和数据内参，不招收会员，不进行利益分成，请投资者朋友放心索取分享；此外，摩根金融研究所向国内外投资者提供终身免费的策略分享和投资分析。   摩根金融研究所简介：摩根金融研究所（Morgan Finance Research），创立于美国纽约华尔街，是致力于全球金融投资研究分析的金融研究所，专注全球各大主流金融市场的证券、贵金属、期货、外汇等主要投资品种的研究分析。秉承“深度研究资源共享”核心理念，广邀全球各大金融市场的金融研究员及分析师加入研究团队力量，既放眼国际视野，又立足本国实际，旨在为机构及个人投资者提供最贴近投资需求的最佳投资策略。   摩根金融研究所官方网站：www.morganfr.com 盘中实战直播点击进入查看    </content>
</root>
