<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>如何看待新一轮券商并购潮</title>
  <time>(2014-08-14 09:26:43)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>券商</tag>
    <tag>沪港通</tag>
    <tag>并购</tag>
    <tag>人民币国际化</tag>
  </tagsEle>
  <content>沪港通开启大时代 中资券商“出海”并购最重视香港     沪港通正式推出已进入倒计时阶段，香港耀才证券主席叶茂林用“大时代的来临”来形容沪港通，他同时透露，公司的确获得几间中资券商机构洽谈有关合作，甚至乎买盘计划，但鉴于沪港通即将启动所带来商机，故暂未有卖壳计划。 　　不止是耀才证券，近来多间香港本土券商都传出获得内地券商洽购的消息。时富金融及时富投资7月29日公布，有一名独立第三方正与时富投资接洽，表示有兴趣收购时富金融之大多数权益。时富投资正在与该独立第三方就有可能交易进行讨论，且各参与方将商议及釐定进一步的条款。 　　景福集团6月13日公告，几位潜在投资者正洽购控股股东杨志诚置业持有的47.98%股权，但商谈仍处初期，尚未达成任何协议。南华金融7月9日公告，持有公司发行股份共约59.38%的若干股东，正与潜在买家就可能出售持股作初步讨论。收购一旦落实，或导致公司控股权产生变动，并可能触发强制性全面收购。 　　而敦沛金融的公告最为明确，称已与西南证券全资子公司西证国际签订谅解备忘录，后者拟以0.28港元认购公司12.40亿新股，相当于扩容后股本不少于51%。 　　有媒体刊文，目前多家内地券商正通过金融中介，接触香港上市券商，近几月已发公告的仅是其中一部分。 　　随着人民币国际化的提速，加上沪港通所起的推波助澜作用，同济大学财经与证券市场研究所所长石建勋教授相信，未来会有越来越多的内地券商併购香港本土券商，因为要想迅速启动香港业务，併购一家牌照齐全的港资或外资券商不失为最便捷的途径。同时，通过买壳能较快取得上市地位，而有了上市地位后，就可以进行很多资本操作。 　　就香港地区可能出现的收购案看，湘财证券副总裁李康认为，业务规模中等左右的港资券商最受青睐，规模太大将导致收购成本高企，从而增加收购难度；规模太小，收购成本虽低，但未来投入也很大，所以整体性价比不高。此外，业务多元化及风控水平较高的港资券商，也会受到关注，因为多元化业务有助于为内地券商进一步发展奠定基础，较高的风控水平可避免香港严格的法律监管环境，从而节省费用开支。 　　券商併购潮涌剑指金控航母 　“这是最后一次以申万的名字举办策略会。”申万董事长李剑阁7月17日在公司策略会上如是说。8天后，申万与宏源公布合併方案，这是继方正证券收购民族证券、国泰君安併购上海证券后，内地券商业发生的又一大併购案。与此同时，随?沪港通的渐行渐近，对外併购案也明显增多，尤其是收购香港本土券商。业界预计，本轮併购潮将持续较长时间，目标在于打造现代投行及金控航母，提升国际竞争力。/大公报记者 倪巍晨 　　同济大学财经与证券市场研究所所长石建勋教授对大公报分析称，在小券商生存压力凸显的同时，大券商也面临规模发展和盈利模式问题，随?新一轮金融改革开放的启动，特别是沪港通的开闸，券商亟待具备一定的国际化规模、水平与能力，这是当前券商併购重组开始升温的主因。他认为，在行业竞争加剧及股市持续低迷的当下，券商併购成本较低，今年的几宗併购案是市场化的自然选择。 　　加快建设现代投行 　　今年7月8日，国泰君安正式接管上海证券，此前上海国际集团以35.71亿元（人民币，下同）向国泰君安转让上海证券51%股权。无独有偶，方正证券7月19日公告，公司发行股票收购民族证券100%股权事宜已获监管层批覆。 　　今年券商併购高潮出现在7月25日，当晚申万及宏源证券宣布合併重组方案，亮点之一是，设立“投资控股集团（上市公司）”加“证券子公司”的双重架构。为平衡双方股东利益，投资控股集团註册在新疆，证券子公司註册在上海。至此，两家由中央汇金主导的内地证券史上最大市场化併购案落地。 　　对于今年券商併购案的高潮迭起，中国人民大学金融与证券研究所副所长赵锡军教授并不感到意外。他说，十八届三中全会提出全面深化改革，对证券业也有新的要求，管理层希望资本市场加速改革，明确要加快建设现代投行，就当前现状看，合併重组是打造现代投行过程中不得不走的路。 　　中国证券业协会的数据显示，截至去年底，内地有115家证券公司，总资产规模逾2万亿元，仅相当于美国现有水平的6.27%；去年经纪业务收入759亿元，佔行业总收入48%，远高于美国18.35%的水平，表明内地券商成熟度与国际同业仍有较大差距。 　　为改变券商业现状，国务院今年5月在《关于进一步促进资本市场健康发展的若干意见》中提出，要促进形成若干具有国际竞争力、品牌影响力和系统重要性的现代投行。 　　侧重增量面向国际 　　湘财证券副总裁李康直言，中国需要打造航母式的券商，做大规模虽不一定就能做强，但却是前提条件，“今年的几宗併购开了个好头，未来内地会出现巨无霸式券商，这利于与国际同业开展竞争。”他说，从改革层面看，申万与宏源的合併模式高出一招，投资控股集团与证券子公司独立经营，同时配以相应的股权激励措施，这为混合所有制改革拓宽了思路。 　　记者留意到，内地券商曾经歷两大阶段的併购潮，第一阶段的併购要解决分业管理及经营牌照等问题，第二阶段则更多由风险引发。1995年“327国债事件”及1998年“君安事件”都引发了券商间的整合。中证监2004年启动券商综合治理工作，期间南方、闽发等29家高风险和严重违规券商被关闭，第一、金通、天一等地方券商亦被接管收购。 　　“过去的併购更多是被迫和解困式的，但近几年的併购却是发展性的，”李康指出：“过去併购为解决存量问题，且更多面向国内，当前的併购虽在存量上进行，但更侧重增量发展，同时面向国际。” 　　至于合併能否取得更好效果？李康认为，好的併购结果，首先要有良性发展的资本市场；其次，取决于资本市场体制环境及相关改革进程；最后，还需考虑合併后新公司的经营管理水平。赵锡军则更看重合併后企业的文化融合。 　　併购案料陆续有来 　　虽然併购结果有待观察，但行业格局却已现巨变。方正和民族证券合併前，双方资产规模、营业收入及利润在业内的优势并不明显，但合併后的新公司综合实力轻松进入行业前列。国泰君安副总裁顾颉坦言，收购上海证券清除了公司上市障碍，在新一轮沪国资国企改革中，国泰君安将以“内涵式发展”加“外延式扩张”方式，加快迈向金控集团。 　　至于申万和宏源的合併重组，申万董事长李剑阁表示，实现了强强联合，优势互补。根据中国证券业协会2013年证券业排名情况看，新公司网点数量、营业收入、客户资金的馀额在行业内均排名第一，在传统经纪、资产管理、新三板、QFII、信用业务、固定收益业务领域都实现了强强联合和优势互补。具备了客户和规模优势，品牌和业务优势，区位和股东优势。 　　业界指出，从目前看，内地券商盈利模式仍较单一，行业集中度偏低，这预示进一步併购仍有较大空间。石建勋分析称，新一轮券商併购潮正在进行，未来的併购将有两种可能性，一是强强联合或强弱联合，目的是增强券商竞争力；另一种是金融集团鉴于混业经营考虑对某些券商进行併购重组。 　　大公财经8月10日讯</content>
</root>
