<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>肖磊：中国如何应对“冷战”经济</title>
  <time>(2014-09-04 18:02:35)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>1946年，丘吉尔在访美期间发表演说，公开攻击苏联“扩张”，明确主张英、美结成同盟，呼吁英语民族联合起来，制止苏联的“侵略”，警告对苏联不能采取“绥靖政策”。这次演说被认为是“冷战”的序幕，而后1947年美国总统杜鲁门发表了敌视社会主义国家的讲话，“杜鲁门主义”出台，标志着“冷战”开始。 历史总是惊人的相似，在北约即将举行峰会之际，英国首相卡梅伦在布鲁塞尔发表演讲，跟当年丘吉尔批评苏联一样，呼吁欧洲和美国联合起来制裁俄罗斯，甚至将普京比作“1938年的希特勒”，警告西方勿“再犯绥靖的错误”。其背景、语境、和整个逻辑跟当年丘吉尔的演讲几乎如出一辙。美英同盟对北约的影响是最直接的，而英国的态度往往是美国实施相关国际政策的“前哨站”。 就在此时，普京在国内的人气直线上升，在圣彼得堡的大街上，很多摊位已经开始销售印有普京图像的文化衫和海报。普京更拿出“俄罗斯是核大国，最好别惹我们”的冷战态度来回应。北约和俄罗斯之间的战略矛盾，远不是谈判能够解决的，现在已经不是会不会爆发“冷战”的问题，而是包括中国在内的第三方国家，该如何“应对”冷战的问题。 1946年至1991年以美苏为代表的两大阵营的经济和军事对抗（俗称冷战），最终以美元称霸世界、美国与同盟国经济大发展，以及苏联货币市场萎缩、经济入不敷出、屡次抛售黄金换粮食、整个阵营解体而结束。在这接近半个世纪的“冷战”岁月里，有的国家一跃成为世界强国，而有的国家一直未能走出困境。 日本真正的飞速发展正是在1946年至1991年（冷战期）完成的。很有意思的是，随着1991年苏联的解体，日本经济也开始一蹶不振，1991年至今，被称为日本经济“失去的二十年”。无论有多么科学的解释，不可否认的是日本就是一个典型的，在“冷战”时期发展起来的一个国家，而日元也正是在“冷战”时期完成了国际化。日本经济能够保持目前的成就，跟“冷战”时期正确的战略思路是分不开的。那到底日本是如何在“冷战”当中迅速崛起的呢？ 上个世纪五十年代（冷战初期），日本并没有主动或积极参与到美国跟苏联的对抗当中，而是迅速启动改革，尤其是在劳工和土地方面的改革开展的最为彻底，包括政治、经济与制度层面都有了大幅“动作”，为战后恢复经济打下了基础。 在对外方面，日本当年也并不关心“冷战”，而是积极寻求重新加入国际社会，参与国际组织与联合国活动，1951年开始陆续参与联合国教科文组织、世界卫生组织、世界银行、国际货币基金等机构；1955年加入关税与贸易总协议（GATT），正式进入国际经贸体系；1964年加入以西方国家富国俱乐部的「经济合作暨发展组织」（OECD）；1975年成为七大工业国高峰会（G-7）的创始会员。 如今的中国，不可避免的要面对诸多挑战，新“冷战”就是其中风险系数最高的一个。如果中国从政治外交层面不愿意独立与“冷战”之外，试图利用或参与其中并梦想得到什么，那是非常危险的。 当年，日本的外交与安全政策以经济复兴与外交自主为主轴，就是在朝鲜战争爆发之后，美国要求日本重新武装（再军备），并且停止对于二次大战战犯的追诉，日本政府依然以和平宪法第九条为由，抗拒了美国的要求。时任首相吉田的理由：一是当时日本人民不支持再军备；二是当时日本最需要的是经济自立，而非发展军事；三则是可能使东亚各国担心日本军国主义复活。可见当时的日本多么“明智”（不像现在）！ 正是由于这样一心一意发展经济的思路，才使得日本经济在“冷战”期间能够从无到有、从有到强，创造出了一个又一个奇迹。就在“冷战”期间中东地区战火不断、原油价格高涨、墨西哥等爆发经济危机的上个世纪七、八十年代，日本依然能将危机变为机会，1960年至1970年日本汽车产量增长了超过10倍，到1975年时，日本已跃居世界汽车出口的第一大国。目前中国汽车等的产量已是世界第一，但其出口竞争力跟上个世纪七、八十年代的日本相比，还差很多。 1978年日本首次提出“正视日元国际化，使日元和西德马克一起发挥国际通货部分补充机能”的方针，1985年时，各国外汇储备总额中日元所占比重达到8%。1985年日本外汇审议局发表了《关于日元的国际化》等一系列官方文件或协议，正式推进日元的国际化进程。而我国还处在“逐步实现人民币资本项目可兑换”的资本市场改革初期，名义上的全球外汇储备中人民币的占比也只有4%左右。 为了使得日元广泛流通，“冷战”期间日本还向包括中国在内的周边国家大量贷款日元，并实施日元援助，在中国，北京地铁一号线、北京首都机场等项目建设中都使用了日元贷款，靠着这些贷款和援助，日元在亚洲国家实现了一定程度的国际化。1989年4月，在全世界外汇交易中，日元的比重达到13.5%，仅次于美国的45.0%。1990年，在日本出、进口额中，按日元结算的比重各为37.5%和14.5%；而目前中国的进出口贸易总额中，采用人民币作结算的只占8%左右，如果从质量而非数量来讲，中国经济、金融的国际化实际上才刚刚起步。 尽管当下的日本无论从发展经济的动力，还是在政治军事，以及对待“侵略历史”的态度等诸多方面走到了令全球担忧的方向，但以史为镜可以知兴替，回顾上一次“冷战”期间日本经济兴起的逻辑和日本政府保持的谦逊谨慎的态度，依然值得诸多国家学习。 冷战对一国经济的影响是乘数效应，制裁与反制完全违背市场经济逻辑，稍有不慎，一国经济就会丧失机遇，甚至损失掉之前的发展成果，走到积贫积弱的程度。对于中国来说，新“冷战”期间，首先要在外交与安全政策层面以复兴经济与外交“不站队”为主轴；其次加速政治和经济领域的改革，创造和创造中国经济融入全球的法治基础；第三是推动进、出口贸易，同时完成人民币国际化；第四是继续想办法加入和改造现有的国际影响力机构，而不是另外搞一些风险控制存在变数的国际机构形成“对抗”现象。 如果不能全心全意投入到搞经济领域，当我们在政治外交方面受到“压力”或产生“诉求”时，就有可能被俄罗斯拉着垫背形成同盟而后失去更多市场，也有可能遭遇美欧社会的“施压”参与到相关博弈当中被搞得筋疲力尽。无论哪种，都会对中国的未来产生极大的战略负面影响。 由于中国已离不开全球市场，中国能否像上一次“冷战”时期的日本一样，将中国的经济、金融和货币推上一个新的台阶，把中国送入中等发达国家水平，很大程度上取决于我们如何应对这场已经开始的“冷战”。要知道，大的危机，尤其是这种两大军事体系的对抗，往往会导致信息和认知的混乱，很容易造成各种假象和非理性情绪。等到“冷战”危机过去，全球历史进入下一个新阶段时，中国如何保证能够在软、硬实力方面站上一个新的台阶？这难道不值得我们思考吗？！ 肖磊</content>
</root>
