<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>陈独秀在狱中与妻子行房遭典狱长嘲讽</title>
  <time>(2014-10-14 07:05:16)</time>
  <tagsEle>
    <tag>文化</tag>
    <tag>人文/历史</tag>
    <tag>史海钩沉</tag>
    <tag>崭露头角</tag>
    <tag>风云人物</tag>
  </tagsEle>
  <content>              ·1918年，蔡元培、陈独秀参加北京大学文科毕业合影。       陈独秀，上世纪20年代中国大革命时期崭露头脚、独领风骚的风云人物。然而，在他63年的跌宕起伏，坎坷多变、颇富传奇的人生旅程中，不仅其右倾的政治立场被广为指责，而且其不堪的私生活也饱受诟病。     历史上，陈独秀有许多辉煌至极的名片，如中国新文化运动的发起人和旗帜、中国文化启蒙运动的先驱、中国共产主义运动的先行者、中国共产党创始人、中共早期最高领导人。他还被毛泽东封为“五四运动时期的总司令”。但是，据有关资料记载，1919年5月4日这一天，陈独秀并无积极表现，而且可能没有出现在天安门广场。当时，他正陷入人生中一次事业的低谷，社会媒体关于他“因争风抓伤某妓下部”的舆论也正流行。胡适甚至认为，北大在3月26日开夜会决定弃保陈独秀，是促成他思想左倾并创建共产党的主因。     据陈独秀《实庵自传》中说，自己的叛逆性格似乎与生俱来，以至于祖父在自己小时候就曾被斥责“将来长大成人，必定是一个杀人不眨眼的凶恶强盗，真是家门不幸”。政治和女人是他一生的最爱。他早年娶将门之后高晓岚为妻，但是，两人性格天差地别，共同语言不多，陈独秀后来与高晓岚的妹妹高君曼同居，最后与高晓岚恩断情绝，两人所生三个儿子也长期对陈独秀并不谅解。后来，高君曼的结局并不比其姐更好。因陈独秀另觅新欢，两人最终不得不分道扬镳。陈独秀始乱终弃，遭到其父母的强烈指责。     陈独秀晚年和小他29岁的上海女工潘兰珍结婚，据《陈独秀狎妓风波》一文中说，陈独秀表弟濮清泉曾回忆，陈独秀坐牢时，在大庭广众之下，不顾众目睽睽，还在狱中与前来探视的潘兰珍宽衣解带大行房事，典狱长为此请濮清泉派人传话让陈独秀“自爱”。     陈独秀任中共中央总书记期间，曾经失踪了一个月，大家以为他被“反动派”秘密处死了，《民国日报》还刊登寻人启事。陈独秀事后解释自己当时患病住院，而真相是与新欢施芝英去度蜜月。由此可见，陈独秀爱女人更甚于政治。     陈独秀在安徽爱国社时，就于起草的戒约中明示“戒烟、嫖、赌一切嗜好”，待到北大，亦属“进德会”成员，其戒规中亦有“不嫖”等要求，但这些不碍陈独秀时常进出北京八大胡同。1919年初，一场因嫖妓引发的风波，在京城传得沸沸扬扬，不仅报刊予以刊载，甚至还有国会议员借此弹劾蔡元培及教育部长傅增湘。连最初推荐陈独秀担任北大文科学长的汤尔和与沈尹默等人，都力主应予处分。     距“五四运动”爆发还有40天，也就是1919年3月26日晚上，蔡元培等人在汤尔和家开了一个小会，到深夜12点才结束。汤尔和时为北京医学专门学校，即北京医科大学前身校长、中华民国医药学会创会会长，他作了重点发言。据《汤尔和致胡适函》中说，他当时痛斥陈独秀“私德太坏”：“与北大诸生共昵一妓，因而吃醋，某君将妓之下体挖伤泄愤，一时争传其事，以为此种行为如何做大学师表。”蔡元培内心并不情愿辞退陈独秀，最后事实上也给了这位当时国内首席意见领袖面子，废除学长制，组建教务处，令陈独秀文科学长职位自然解免。陈独秀甚至仍然是北大教授，只是被学校给假一年。     陈独秀自此对汤尔和怀恨在心，一次两人偶遇，陈独秀“自北而南，以怒目视”。很多年以后，新文化运动的健将如胡适多把这一事件视为反动的保守势力对进步人士的污蔑。其实，沈尹默是《新青年》编辑，汤尔和是同盟会元老，两人在任何意义上都算不上保守势力，从推荐陈独秀北大文科学长一事也可知双方并无宿怨。如果真是污蔑，在自由派把持的北大，陈独秀岂能落得如此灰头土脸下场？     狎妓争风吃醋的风波，一时轰动北京九城，对陈独秀的打击甚大。一向攻击传统道德文化不遗余力，且言辞甚为激烈的陈独秀，此后多次撰文辟谣，称自己并非“废德仇孝”云云。1919年6月陈独秀从家乡安徽返回北京，在新世界商场散发《北京市民宣言》传单时被捕。     与陈独秀一起在新世界散发传单的高一涵，后于《李大钊同志护送陈独秀出险》一文中回忆，“那时警察厅长吴炳湘是安徽人，平日还认为陈独秀是很有名的文人。等到后来，安徽几个老顽固派马通伯、姚永朴、姚永概等都用书状要求保释，吴炳湘也就卖个人情，把陈独秀释放了。”     从陈独秀被捕入狱获得近乎一致的声援上看，时代舆论场已经生成，而他也大抵从狎妓风波中走了出来，重新站在指点江山的第一线。教职还在，北大拟给他“国史馆编纂”职务，但他没有再回去。     在狎妓风波定案之前，陈独秀已经表达了对共产主义的的向往。他在4月6日出版的《每周评论》中说：“欧洲各国社会主义的学说，已经大大的流行了。俄、德和匈牙利并且成了共产党的世界。这种风气，恐怕马上就要来到东方。”两周后，更认为“二十世纪俄罗斯的社会革命”，要被后来的历史学家“当作人类社会变动和进化的大关键”。但是，他仍然酷爱政治与女人，一直到晚年，被自己创建的政党撤职开除，并在落寞贫病中死去。             ·1918年，蔡元培(前排中)、陈独秀(前排右二)参加北京大学文科毕业合影。                    ·上世纪20年代中国大革命时期崭露头脚的陈独秀。                      ·1933年春，南京市国民党第一监狱的陈独秀。             ·陈独秀原配妻子高晓岚。                ·陈独秀第三任妻子潘兰珍，后因病去世于上海。仅有一养女，名叫潘凤仙，曾居于上海。         严正声明：     本博客为新浪注册博客，但是一段时间以来却发现许多平面媒体随意刊登本博的文章，还有一些人剽窃文章擅自发表。因此，特此严正声明：除新浪网友可以在新浪博客上转载本博客的文章外，其它网站转载必须注明本博名称，平面媒体如有需要必须取得本人的同意才能刊登本博客的文章。否则将提起侵权的法律诉讼。         上一篇：李克强与默克尔“二人转”的精彩瞬间     下一篇：揭秘民国高官五大最美貌的顶级“二奶”         ·毛泽东最后一次关注日本局势令人动容   ·乌克兰危机：普京默克尔的“爱恨情仇”      ·揭秘曹操一生别具特色的六大绯闻女友    ·拍案惊奇：官场二奶文化中的三十六计     ·广州仁川PK：亚运会礼仪小姐谁更惊艳？ ·周恩来让联合国都为之震动的正义之举     ·梁祝化蝶：梁山伯死于同性恋断臂情结    ·新中国第一战：抗美援朝鲜为人知内幕     ·开国大典诞生了多少新中国的“第一”？ ·新中国65年来两岸三地女星的如花美照     ·古代皇帝遴选后宫佳丽的四大非常管道    ·三任总书记首度同台亮相传递什么信号？     ·重阳节起缘于一起后妃争宠的惊天惨案    ·古代官场公务接待中让人捧腹的奇葩事     ·四川官员与美女下属偷情现场不堪入目    ·毛泽东为何将香港问题交给邓小平解决？     ·海南落马高官迎娶美女主播的幕后秘闻    ·奥巴马保镖海外集体招妓案的惊天丑闻     ·韩国冰公主：朴槿惠青葱岁月罕见美照    ·袭人为何十分热心贾宝玉的性启蒙工作？     ·朝鲜政局留给金正恩究竟还有多少时间？</content>
</root>
