<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>2014年10月16日</title>
  <time>(2014-10-16 07:09:22)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
    <tag>娱乐</tag>
  </tagsEle>
  <content>坚决把小萝卜捂成大萝卜                                 我家一个月前与一个月后的萝卜地 股市早8点 10月16日（周四） 每日开盘必读     1、周三美国股市收跌，但已远离盘中最低点 　道指下跌173.45点，收于16,141.74点，跌幅为1.06%；     标普下跌15.21点，收于1,862.49点，跌幅为0.81%；     纳指下跌11.85点，收于4,215.32点，跌幅为0.28%。     黄金期货上涨10.50美元，收于每盎司1244.80美元；     原油期货下跌19美分，报每桶81.65美元。     （沙：欧洲股市暴跌、美国经济数据尽皆利空，令惊恐的投资者纷纷抛售股票，大机构也联手砸盘。盘中道指一度下挫460点，收盘时留下一长长的下影线。     纽约油价连挫，盘中下试80美元。     今日《中国证券报》在头版《A股独行》一文中写道：“由于宏观数据不佳等原因，欧美股市近期持续下跌。多家机构预计，美联储10月底完全结束量化宽松刺激在即，外围市场可能加剧动荡，中国内地A股所受冲击或有限，经济有望回暖、政策趋于宽松、沪港通推出等利好将为A股提供支撑。）         2、IPO未见放量 11家公司获批今起招股     IPO批文已发至第五批，节奏仍然“有条不紊”。证监会15日晚间发布信息，10月15日，证监会按法定程序核准了11家企业的首发申请，其中上交所6家、深交所中小板2家、创业板3家。     按照证监会此前表态，从今年6月到年底，计划发行上市新股100家左右。截至目前，共有55家企业获得了IPO批文，节奏“有条不紊”，并未出现部分研究机构预期的“放量”现象。    （沙：估计11、12两月每月有20家新股招股。每周约5家。）         3、CPI进入“1”时代 降息降准窗口打开     今年以来，通胀一直处于温和状态。国家统计局15日公布数据显示，9月CPI同比上涨1.6%，刷新了4月份创下的1.8%的年内最低纪录，这一涨幅也是近四年半以来新低。9月PPI同比和环比跌幅双双扩大，且同比连续31个月负增长，通缩风险进一步上升。     分析人士认为，新一轮定向调控或加速。近期央行宽松政策持续加码，年内已经连续三次下调正回购利率，未来降息降准的可能性进一步提升。而CPI持续低位运行，也为政策调控提供了空间。    （沙：负利率时代正式结束，利率不下降才怪呢！）         4、沪港通预开户全面启动     沪港通的号角尚未正式吹起，国内券商争抢客户的战鼓已经擂响，证券公司借道港股通开通，掀起新一轮拉客热潮。然而，在积极争抢客户的背后，热情高涨的券商们仍不免担忧早已习惯免费服务的内地投资者，能否适应“步步付费、服务多元”的香港市场呢？     开户门槛50万元，付费行情谁买单困扰券商。    （沙：“沪港通”其实都在指望“港通沪”，有多少人会“沪通港”？     券商们打错了算盘！）         5、排队现象重现券商营业部     日前，随着行情向好，部分券商的营业部业务开展火爆，其业务开展已经需要提前预约排队。该券商营业部负责人表示，由于轻型营业部的助力，当前增量投资者开户踊跃，存量投资者也积极开通新业务，预计今年营业部将会有不错的收益。业内人士认为，券商行业今年下半年业绩锁定能力强，今年或交出靓丽答卷。    （沙：据我了解，绝大多数是开通A股账户！）         6、9月QFII新开13个A股账户     中国结算公司最新公布的统计月报显示，9月合格境外机构投资者（QFII）在沪深两市合计新开13个A股账户。这是QFII连续33个月新开A股账户，账户总数达764个，其中164个账户是今年以来新开。国家外汇管理局公布的最新数据显示，256家QFII共获得622.11亿美元投资额度，其中9月新增额度25.37亿美元。    （沙：QFII都是些来中国的淘金者。       2100点的A股“遍地是24K黄金”；      2400点的A股“遍地是18K黄金”；       7、6124风雨七载 253只A股股价翻番     2007年10月16日，上证指数创下6124点历史高位，在随后的一年里，大盘急转直下，一度探至1664点，跌幅逾70%。七年来，A股市场估值修复，平均市盈率与市净率降幅均超过七成。然而，1470只可比A股走势明显分化，半数上涨，253只涨幅翻倍，强势股大多集中在医药生物、电子、计算机等行业；与之相比，212只A股跌幅超过50%，钢铁、有色等周期性行业均有超20只A股股价腰斩。     （沙：事实有力地证明，“坚定持有能够成为大公司的小公司的股票”才是投资取胜之道！）         8、港府否认梁振英将赴上海冲刺沪港通     10月15日下午消息，近日有香港媒体指香港特首梁振英明日将到访上海，与上海市长韩正会面，并为沪港通作最后冲刺。港府特首办今天下午否认了这一说法，表示梁振英并没有去上海。    （沙：敏感人物在敏感时间去敏感地点，想想也不可能！     沪港通由李克强总理在第一时间宣布，开通时间由国务院定！）   老沙的感觉     2100点的A股“遍地是24K黄金”；     2400点的A股“遍地是18K黄金”；     2800点的A股“遍地是白银”；     但是，到了3000点，市场又会说“遍地是白金”；     到了5000点呢？——“遍地是金条”！     如果出现大牛市，市场总会给你一个买的理由！     需要看到、回顾的是，6124风雨七载，253只A股股价翻番！     去查一查，是些什么股逆势翻番？     事实有力地证明，“坚定持有能够成为大公司的小公司的股票”才是投资取胜之道！     这些逆势股价翻番的小市值公司，根本不在乎什么利好利空！     今天又是利空、利好交织：     利空——外围股市下挫、新股又将圈钱……     利好——降息预期、沪港通在即……     一家家优质小公司、能够成为大公司的小公司——才是一箱箱纯金的金条！     再者说，信心比黄金还重要！     不管风吹浪打，坚定信心、坚定持有！     死抱住你看好的这家优质小公司的股票，管他什么降息加息、管他什么利好利空、管他什么沪通港港通沪、管他什么涨停板跌停板……与我何干？     就像我前天说的，你把方便面拉直了吃是你的事，拉断了你自己倒霉！     你为券商打工，我为自己打坐！     两耳不闻窗外事，一心只读圣贤书！（不是“沙牛家书”哦，不过，我真的要在明年出一本《写给沙粒》的书！如今已整理出6万字……）     我把买入的优质股当作坐垫压在屁股下耐心地“打坐”！     坚决把小萝卜捂成大萝卜！   一起来泡博     后天一早，我将去北京，当晚欣赏张火丁、王佩瑜联袂主演的最传统的京剧《红鬃烈马》，为此已经兴奋好久了！     我真正迷上京剧是自看了张火丁的《春闺梦》始，后来一发不可收拾，经常把车开到离我家不远的长江边，我爱车的音响非常棒，一个人静静地把京剧的CD听个够才开车回家……     我庆幸能与张火丁生活在同一个时代！     我感谢张火丁的唱腔常常在我忧国忧民的郁闷中给我愉悦！     我新浪、腾讯微博有600多万粉丝，而我是我哥哥沙叶新、张火丁的最忠实的粉丝！     我近距离地接受我胞兄长期以来对我的教诲，我远距离地欣赏张火丁赋予我的最完美的国粹艺术！（张火丁并不认识我）     受教育、享受艺术，有这两人已经很满足了！     上周去上海看我哥哥，他在一酒店式公寓闭门造车、正在奋笔疾书一出关于一位伟人的话剧，哥哥被这位伟人鲜为人知的为人处事深深感动，几乎是边看资料边哭；与他近年来所写的其他的话剧的遭遇或许不同，他的这出新戏有可能在大陆上演！     顺便告诉大家的是，沙叶新的话剧《邓丽君》今年12月27、28日在馬來西亞雲頂最大型的數千座位的劇場隆重公演3場。然後緊接明年1月30丶31日及2月1日在香港新光戲院載譽重演4場。新加坡的演出亦已經洽談好，日期待定。另外《邓丽君》明年还将在加拿大溫哥華、德国柏林、英国伦敦上演。     附：张火丁的剧照——  </content>
</root>
