<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月16日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-15 15:11:31)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>友阿股份</tag>
    <tag>浙报</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯刘新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================== 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月12日 云南盐化 今日涨停  累计涨幅20% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅14% 9月4日 友阿股份    累计涨幅10%        隆华节能    累计涨幅10% 9月1日 高新兴   最高涨幅13%   8月29日 浙报传媒  最高涨幅15% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15%        广济药业  累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月19日康尼机电   最高涨幅27%  8月18日长方照明   最高涨幅15%  8月13日菲达环保  最高涨幅27%  8月5日 科陆电子 今日涨幅6% 最高涨幅31%  7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日荃银高科     最高涨幅38%  7月15日滨海能源     最高涨幅76%  ================================================================================================= 9:01:02 后市题材等待市场自发性挖掘，各地改革和军工有望反复表现，同时高送转和次新股在人气火爆的情况下也有被资金持续炒作的可能。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！应广大客户后台留言强烈要求，国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 9:10:37 现在互联网和微信里都出现很多冒名顶本直播的不法之徒找人合作或者代客理财分成，敬告大家提高网络安全意识，记住本人只有新浪新宇博客，其他博客都是抄袭本直播的。 9:11:24 早盘分析：经过了两个月的上涨，大盘有了300点的涨幅，所有板块均有较大幅度的涨升，随着指数的不断上涨调整的风险也不断聚集，连续大涨的股票调整的风险当然是最大的，幅度也会最大。而这阶段有色煤炭等周期性行业涨幅相对较小，如果短期调整出现他们的调整幅度也会最小。但如果行情继续上攻，他们却很可能充当中坚力量带头进攻，完成补涨需求。而看远期目标，如果大盘真的就此展开牛市的话，有色煤炭这些强周期行业必然是未来涨升幅度最大的板块，所以无论短期长期，有色煤炭都应是我们配置的首选。 应广大客户后台留言强烈要求，国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 9:13:28 瀚蓝环境点评：瀚蓝环境我在此前和大家多次提及，公司公告目前被证监会恢复审核了，在此前我对重组套利品种有过多次分析，怎么买，怎么卖，我相信仔细看我直播的都知道怎么做的！！！我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 应广大客户后台留言强烈要求  国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 9:32:41 云南盐化我在上周五直播就说了，昨天也给了买入的机会，我也进去做了一波云南盐化，这两天下来获利六七个点的收益，今天继续大涨，算是对得起关注本直播的朋友了，其实，投资有时候并没有那么难，关键是找对人，找对方法！！！大家将直播给刷起来了，支持点起来  9:40:15  行走中(2014-09-16 09:34:12) 连续几天可以感谢老师，心情真是很爽。昨天买入老师很早评论合格的云南盐化当天涨停，今早卖出，两天下来就有七八个点了。如果老师有时间，欢迎到山东烟台来旅游，学生一定热情招待老师！！   9:40:48 云南盐化冲击涨停，好强势，在大盘大跌之际，和大家分享的云南盐化还能如此强势，我们的股票还能如此强势，大家要不要给本直播更多的支持和鼓励呢！！  9:55:06 我们的蓝鼎控股继续走强，蓝鼎控股是在9.9日直播中和大家分享过的，炒作的理由大家去看，也就不到两周的时间累计盈利达到20个点左右。恭喜关注本直播的朋友！！ 应广大客户后台留言强烈要求，国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址： http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 9:59:24 nameyan666 2014-09-12 14:55    你的逻辑真实可靠，最可贵的是，能把你呕心沥血的研究成果，无私地奉献给股民，实在是太高尚了，如果有可能，真想加入你们！   10:00:42 地产是近期仅仅次于军工的最强势板块，军工今天走势比较弱，资金开始转战二三线的地产股，就这种新主线阶梯旧主线的情景，大盘跌不下去，而随着地产和券商以及银行短期涨幅的差异化表现出现，在后面券商和银行都会补涨的. 10:16:35 瀚蓝环境上涨4个多点，最高上涨5.应广大客户后台留言强烈要求  国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 10:17:57 瀚蓝环境上涨4个多点，最高上涨5.7%，比我想象的还要强一些，这只股票我相信看我直播的都有印象，相信赚钱的饿朋友都很高兴吧！！！大家能不能给我更多的支持和鼓励呢！！  目前我们已经开通短信端口，在短信端口我们将会和大家分享一些新的潜力品种，欢迎发送短信索取    10:33:43 滨海能源今天又是大涨，滨海能源的主力操作手法其实很清晰的，每次发力的时候，指数都会调整，大家将滨海能源的走势和大盘对比下就知道了！！！    10:41:56 我关注的很多品种，你不要看一两天，你将周期放到一两个月来看，我点评的大牛市还是非常多的，湖北金环，蓝鼎控股，菲达环保以及滨海能源，这些我相信关注我直播很久的人，应该都有印象，只要大家不是以短期看英雄的手法来考验本直播，那么我觉得时间越久，你会觉得本直播越值得你关注的。   10:47:02 昨天我写文章《军工炒作呈现短期见顶特征》提示军工股风险，大家看看今天带动指数跌的最惨的就是军工股，建议大家看看我的分析逻辑。  我有些文章虽然没有被新浪推荐，不代表不好，现在的财经网站也是标题党横行的时代，客观的分析反而不会获得网站负责人和股民的认可，但是如果你是真的想投资的，那么就不要对那些哗众取宠的东西过多关注，而应该脚踏实地慢慢的来。 应广大客户后台留言强烈要求  国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 10:52:47 军工股今天跌的这么惨，在昨天我已经分析过的，对军工股目前调整，大体就是带来两种结果：1.资金回流其他主板，其他主板接力，成为新热点，这种情况指标股行情会继续维持2.带动其他主板下跌，主板资金继续外流，有可能会导致资金倾斜到创业板来进行避险 。    11:01:55 市场会涨会跌，我们只要观察我以上说的两种可能的现象即可，到时候你就知道该如何应对了 应广大客户后台留言强烈要求  国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 11:07:21  beiairu 2014-09-16 10:09    [回复] [删除] 滨海能源也涨了，老师这支股要继续持有吗？      大家看看这些留言 跟随本直播的朋友在今天还在赚钱，而我们的短信股也表现的非常不错，今天还大涨四个点，我们的短信股都是不公开的，但是表现确实非常卓越的，前期的高金食品大涨20个点，那时候就是我们的短信股，现在我们短信平台已经开通，如果你自己还不知道怎么做，那么就要主动发送短信来索取牛股了！！！ 应广大客户后台留言强烈要求  国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 11:12:36 滨海能源再次拉涨，难道今天又要新高了！！在大盘不好的时候，我们的股票往往是最出色的时候，还有天理么！！   11:23:32 有色开始护盘，近期大宗商品跌的一塌糊涂，有色启动是因为滞涨和大宗商品的走势是脱节的。现在的行情，就是炒作滞涨股，什么滞涨，就炒作什么，比如今天煤炭也表现不错，就是很多品种是滞涨的   11:32:04 时间过的比较快，早盘就到这里，今天不少品种都很不错，都说我一直追踪的品种，滨海能源蓝鼎控股，云南盐化以及瀚蓝环境，在9月份，我公开给了不少牛股，最好的蓝鼎控股，20%收益，云南盐化两天最多也有10个点的收益。  我相信关注本直播的不少人9月的收益是十分不错的。 13:04:37 四大行开始崛起，看来是军工股的资金开始回流到金融地产里面了。资金就那么一点，从高处流到低位，来回这么循环，只要能够循环下去，那么行情就可以延续下去   13:06:39 云南盐化要冲击涨停，近期捕捉的涨停股也不少，而且也都是提示了很明确的机会的。  近期我会在短信端口也经常放一些潜力品种的，这些品种不会在直播中说明，欢迎大家发送短信来进行索取 13:09:18 nameyan666 2014-09-12 15:37     八月十三日在你的指导下，我不到10.20元买入菲达环保，十五日你又提醒卖点，我11.77卖出，huo15%收益，27日又以10.92元买回，9.11日13.22卖出，总获利35%，回想起来做股票以来，曾没有这么爽过，真是谢谢你，我是青岛的，你有空到青岛来，请你吃海鲜大餐。 我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中为大家准备了你做梦都想不到的牛股，点击索取！ 应广大客户后台留言强烈要求  国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 13:11:24 江六高速2012 2014-09-16 13:07   老师好，我已经成为你的正式短信客户了，手里现在拿着40000股的000695，目前盈利10个点！25000股的600526，目前亏1个点！希望老师关照！ 13:16:27 在9.10日和今天，指数大起大落，这种手法一般可能是伴随着资金的大幅度迁徙的，资金通过单日的这种手法完成迁徙，从军工股今天的大幅度波动来看，很可能会出现资金向金融地产流动的可能性 我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中为大家准备了你做梦都想不到的牛股，点击索取！ 应广大客户后台留言强烈要求  国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。   13:31:21 友阿股份跌停，怡亚通跌停，这两只股票都是近期市场最强势的股票，针对近期市场最强个股的杀跌已经开始展开。短期涨幅较大的品种要有风险了，看看自己手中的品种，在短期之内是不是有较大的涨幅出现过，如果符合这种特征的，还是市场热门的股票，要记得出来下。  像这种热门股暴跌之后，就有可能会出现资金的再次超跌做多，百足之虫，僵而不死。大牛股跌下去之后，一般过段时间还会有资金来做一波的！！！ 13:32:46 大牛股的被杀，如果是发生在弱势市场的话，往往会导致指数短期出现大幅度的杀跌，现在的市场属于强势市场，资金在权重股里面是比较多的，倒不足畏惧，但是如果某一天某个很强势的权重股出现暴跌或者跌停，那么就是主板需要注意的时候了。 13:45:23 我们看好的品种今天也有回调的，比如湖北金环和菲达环保，我都说了很多次了，这两只股票一个是已经换了大股东的，一个是未来可能会换大股东的，既然是这样，那么我们就是预期未来会重组，既然是重组，那么就是一两天的事情。属于中长期的交易品种，我们需要有耐心，你持有任何一个股几个月的时间，都难免会遇到某天大幅度的波动，你该怎么对待，其实按照原有逻辑操作就可以了，不需要大惊小怪的！！！   14:05:15 指数的波动有些剧烈，就是怡亚通和友阿股份的跌停带动的，不少中小盘的高位股都遭遇了较大的调整，在近期，涨停潮也有点过于火爆，是需要这种杀跌来给市场浇一盆冷水，不然市场过于乐观，忽视风险不是一件好事情。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中为大家准备了你做梦都想不到的牛股，点击索取！ 应广大客户后台留言强烈要求  国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。    14:20:54 军工板块下跌4个点，昨天我就已经提示军工股的风险，作为近期市场最强势的热点，军工股的倒下对市场的影响力是非常大的，任何时候，大盘的上涨都离不开一条主线，这个主线有可能会是权重股，也可能会是某个热点。我们只有跟随这个主线的走势，才能更好地把握市场的运行趋势 14:38:36 这大盘一杀跌估计很多人都要歇里斯底了，在我看好，跌跌更健康，说实话，现在很多好的品种，我还在等下跌的时候建仓呢，这杀跌是给多好的交易机会啊 应广大客户后台留言强烈要求  国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 14:41 短信索取端口点击链接http://115.28.5.69:88/zt_02.html，惊喜爆棚！   14:49:03 我看好的品种不可能因为短期的波动就吓坏了，我们做股票又不是一两天，就算在07年的大牛市，还有一个5.30呢，最终还不到创下了6000点的高度，很多个股难免也会出现单日暴跌的情景，但是只要逻辑能够被市场接受，后期新高也是没有悬念的！！！ 14:53:54 恒逸石化作为油改股，今天跌的很多，在前几天发布了大股东现金认购的消息，股价反而不被市场给追捧，很多人就着急。大股东现金认购要拿出十几个亿，认购的价格是7.1元，你那点钱和大股东比算什么，为什么现金很多人一问票从来都是涨了跌了的问题，为什么就不能将我当时的一些观点阐述下！！如果连我的逻辑都懒得看和研究，那么还要跟随本直播做票呢？  这真叫人寒心，从这点就可以看的出来，很多人就是单纯为票而来，而不是认可本直播的分析而来！！！ 14:59:44 主板和创业板双杀的局面，等吧，这种杀跌大部分资金出不来的，肯定会有一波反抽的，过不了几天还会有涨停潮出现的。  另外这种双杀局面，主力一样被套，在接下来的一段时间，必须等重新确立新的炒作主线。要么是主板再次出现大涨板块，要么就是创业板资金回流。  </content>
</root>
