<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【高考神菜：青蟹糯米饭】——让考生镇静安神的菜饭合一</title>
  <time>(2013-04-12 08:46:24)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美食</tag>
    <tag>海鲜</tag>
  </tagsEle>
  <content>【青蟹糯米饭】——让考生镇静安神的菜饭合一 螃蟹本身是极鲜美之物 因而但凡与它同煮 别的食材都是沾光的 这青蟹糯米饭就是一例 吃过的人大都忘不了        第一个吃螃蟹的人真是英雄呀，若非他的尝试，也许人类今天还与这相貌不讨人喜欢的横行之物失之交臂。      我不晓得别的地方的人是否喜欢螃蟹，或者大多只知道阳澄湖大闸蟹的美名，可我觉得湖蟹丰美，却不如海蟹鲜美，我个人更喜欢海蟹。舟山最常见的是梭子蟹，又称白蟹，隆冬时成熟到极至，便有厚厚的红膏，便是直接用盐来腌制，吃时切块佐香醋已经鲜美得让人掉眉毛，外地的朋友估计看着就受不了，可这真心是天赐美味呀。      当然，青蟹也别有滋味。青蟹在动物分类学上属于梭子蟹科海洋蟹类，是广温性水生动物，生命温度极限为7°－37°。生长的适温为18°－32°。最适水温为18°－25°。此时青蟹活动能力强，食欲旺盛，摄食量大。中国南北海域都有分布，尤其是浙江省宁海县与三门县，为中国“青蟹之乡”。     青蟹的食疗作用显著，最为人所知的是具有壮腰补肾、消积健脾、养心安神之功效。民间还有青蟹能缓解耳呜的说法，由于压力大，很多考生会偶尔被耳鸣困扰。          高考，是人生的重要阶段，这一阶段，不仅仅是对考生心理的考验，也是对考生身体的考验，注意考生考前的饮食搭配非常重要，总体来说，家长要把握一个原则，考前饮食应以清淡为主，少食油腻。早餐，应该营养丰富，一定要吃主食（面包、包子、新鲜蔬菜等），不能图省事，只吃一个鸡蛋或喝一包奶，这样不利于提高复习效率，还会影响到考生的精神状态。          午餐，应该吃饱吃好。平时，对于三口之家，一般都炒三个菜。这些天中午考生家长做菜应该有所变化。应该以清淡为主，同时增加炒菜的花样，可以增加到六七个菜，不过这些菜中要少些油腻食品。这样有利于补充考生每天所需的各种维生素。晚餐，不宜吃过多油腻食品，多一些清淡食品。由于考生晚上大多都要复习功课，家长可以考虑在晚餐后1-2个小时内，为考生加餐，可以喝牛奶或者吃西红柿等新鲜蔬菜、水果。     对于考生来说，这样营养丰富的菜饭合一真的是不错的选择，做起来简单，味道好，而且蛋白质丰富，家长不妨试着做给考生吃。保证他们吃得欢……   【青蟹糯米饭】 食材 主料：青蟹2只（约900克）、糯米400克 配料：（青豆、胡萝卜、玉米、虾米、香菇、鲜笋丁等各适量） 调料：（色拉油3汤勺、老抽半汤勺、生抽2汤勺、粒酒1汤勺、糖2茶勺、盐2茶勺、葱花适量、蒜姜碎末各少许） 作法 1、糯米提前浸泡4小时以上； 2、虾米、香菇等提前泡发处理好； 3、青豆等清洗好，该切粒的切粒； 4、将青蟹洗干净后卸掉蟹壳，去掉沙包，蟹钳拍碎，切成块备用； 5、锅中下油，爆香蒜姜末，将配料都倒进去翻炒出香味，加入水或高汤1碗； 6、将糯米和步骤4里的所有配料拌匀，放进煲中（电饭煲也可），螃蟹块摆于米饭上，汤若不够就加水，水不用多，稍稍高过米粒就可以了； 7、一般大火半小时，关火后切记不可立刻开盖，要焖15分钟以上，糯米方才能彻底焗熟，吃时撒上葱花即可。 小贴士 ◎图中所示成品量比较大，大家可酌情减料，配料也可自由发挥，不需要拘泥，但配料若是易熟之物，请在米饭煮好后拌入，否则会过于软烂，另外食材也最好不要是太容易出水的。 ◎青蟹挑选：举起青蟹，背光察看蟹壳锯齿状的顶端，如果是完全不透光的，说明比较肥满，反之，则不饱满。蟹底部呈白色甚至透明状，代表蟹刚刚换完壳。蟹由于换壳时消耗了大部分能量，所以通常也是肉不多；底部较脏的往往肉比较肥满。 ◎螃蟹清洗：先在螃蟹桶里倒入少量的白酒去腥，等螃蟹略有昏迷的时候用锅铲的背面将螃蟹抽晕，用手迅速抓住它的背部，拿刷子朝着已经成平面状的螃蟹腹部猛刷，角落不要遗漏。检查没有淤泥后丢入另一桶中，用清水冲净即可。 简单的海鲜作法.......................................................    暴腌带鱼冻                    带鱼萝卜丝羹                红烧带鱼冻            冰爽黄瓜拌淡菜                  酱汁蛏子                        倒笃蒸蛏子         鲫鱼豆腐汤                      烧鱼免粘锅窍门                 葱烤河鲫鱼                            茄汁开胃虾                       鲜虾焖面                       微波菠萝鲜虾饭                           芒果蜜乳鲜虾沙拉                美龄菜心                        水晶虾球        鲜虾粉丝汤                     鲜虾面条披萨                     紫甘蓝炒虾皮          田园烩蟹                        葱油倒立蟹                      螃蟹炖蛋          腌蟹股                          自制炝蟹                       蟹糊         葱油鸦片鱼头                    香煎鱼肉饼                      蒜香西兰花炒章鱼肠</content>
</root>
