<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>粮食争夺战缘何打响</title>
  <time>(2014-10-16 21:39:46)</time>
  <tagsEle>
    <tag>国际粮价低</tag>
    <tag>海外屯田</tag>
    <tag>粮食产能</tag>
    <tag>国家粮食安全新战略</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>据媒体报道，中日在巴西打响“粮食争夺战”，在世界粮食贸易日趋活跃的情况下，中日在巴西展开大豆争夺，日企积极收购当地企业，以中粮为首宣布收购荷兰大型粮食公司尼德拉集团，收购价约合12亿美元，该集团在巴西开展大规模粮食生产。海外屯田，重庆粮食集团早已在巴西生产运回大豆，这一切不失为增加粮食产能，保国内粮安的重大举措。   近日，还有媒体称，中国肉类需求激增将改变全球饲料粮贸易格局，掀起“全球海啸”。由于中国肉类消费迅速增加，到2050年中国的肉类进口将飙升35倍，将会引发资源枯竭和环境污染等诸多问题，对国际粮食市场带来严重影响，甚至对全世界的农民、公共健康和环境产生重大影响。农业部市场预警专家综合国内生产、消费、政策、科技等多种因素指出，这种观点是不科学的，未来中国不可能大量进口肉类。 尽管专家预测分析，此观点不成立，未来肉类消费不会有前10年的增长势头，再加之粮食产量持续增加，玉米进口配额、大豆进口可控，不会危及世界谷物贸易量和价格，但是口粮或者说谷物中国威胁说甚嚣尘上，从大豆到玉米激进进口威胁论，再到布朗中国粮食结构失衡威胁说，从转基因大豆、玉米到偷偷摸摸在国内种植转基因稻谷，无风不起浪。   《谁能养活中国》一书作者、美国地球政策研究所所长布朗前一时期再度挑起“世界能否养活中国”话题,称中国粮食进口急剧增加、结构性粮食缺口继续拉大、中国加快在国际上“抢粮”等论调。世界如此关注中国的粮食问题，可见中国地大物不博，粮食产能的脆弱性，以及粮食问题的敏感性，可见一斑。     不知这位仁兄是惯性思维，还是魔怔，在90年代谁能养活中国滥调破灭后，再次挑起话端。当前粮食安全各有关方面一致认识，粮食生产十连增、抑或十一连丰，粮食市场和价格平稳有序，粮食储备充足。有人戏称，粮食多了不行，少了更不行，不多不少很难得也很难干。   我国目前依然存在人畜争粮的尴尬，据称饲料需求量已是口粮需求的2.5倍，可见粮食转化量巨大惊人，2013年我国大豆进口6000多万吨，如果不进口，饲料就不够用，光靠秸秆、营养价值太低，产不出肉和奶，需要耗粮型家畜，同时以粮为纲，过分重视谷物生产，过度施用农药化肥，导致水土流失、风蚀沙化、土壤肥力下降等生态问题，耕地板结、沙化、酸化、重金属污染已非常严重。黑龙江的黑土地，原来有 1米厚的土层，而现在只有４０——６０厘米。形成1米厚的土层需要3亿年，而现在退化的速度是1年1厘米。表面上耕地没减少，实际在隐形减少，这是口粮和饲用粮之间的矛盾，也是影响粮食饲料安全的主要矛盾。   无意中翻出1996年中国粮食经济学会一份资料，《中国中长期粮食进口趋势浅析》，文中描述，1995年国内净进口粮食1985万吨，占世界贸易量的9.87%，成为当年仅次于日本的第二大粮食进口国。当时国内外研究机构预测中国2000年粮食进口，低数1500万吨，中间数4000——5000万吨，高数9000万吨，中国专家共同看法是中国“粮食进口大国”的态势21世纪初难以改变。   不幸被专家言中，新世纪中国粮食进口直线上升，2011年大豆进口5200万吨，2012年5700万吨，2013年进口超过6000万吨，加上三大主粮，进口从2011年的6000万吨越到2012年超过7000万吨。现在粮食进口已从80年代的纯品种调剂变为今天的必要补充，已从个别品种进口发展成全面进口，从进口几亿美元上升到200——300多亿美元。   中国粮食安全自给率的“红线”已松动，《人民日报》求证栏目记者曾专门进行了调查采访，得出的结论是我们的饭碗端在自己手上，基本的结论是粮食既有进口，也有出口，进口不是为了满足口粮需要，而是工业、饲料用粮等多样化消费需求，增加进口还与利用国际粮价走低购进有关，没有超过三大粮食品种配额一半的反驳言辞等等。      姑且相信这样的数字和求证，立足自给，充分利用国际国内两个市场调剂也无可厚非，但是自80年代中期以来的玉米大量出口，适量进口加拿大或美国小麦那才是真正意义上的品种调剂，我国已从粮食进出口摇身变为粮食净进口国，粮食进口量不可谓不大，近两年每年5000——6000万吨油料大豆进口就是一个明证（其实大豆应放在谷物类统计，实际粮食进口量还要大），仅此一项相当于在国外屯田4——5亿亩，中国的粮食自给率逐年下降，2011年跌破90%，也有人说不足80%，也是不争的事实，数字惊人，发人反省历史和深思当下。     不是危言耸听，是触目惊心，粮食的刚性需求与水资源、耕地、人力物化成本骤增等遏制因素成不可调和的矛盾。《参考消息》曾在2011年4月21日载，美国媒体报道，耕地遭侵占威胁中国粮食安全，文章称从1996年国家第一次土地详查时到2008年，中国的耕地共减少833万公顷。现在耕地已经减至1.2亿公顷（18亿亩）这一政府设定的“红线”。   大量的开发基建占地摆在面前，所谓的占补平衡，有些是补在山坡丘陵薄地，何谈种粮或提高产量。大量的开发占地且不说违背农民意愿，最值得警惕警醒的是耕地良田遭受侵占，大片粮田所谓的“黄土变成金”。一方面耕地的减少，另一方面粮食连续增产，似乎不对称、不匹配，固然有单产的增加，但是科技支撑增长有限度，这不由使人对粮食产量数字的真实性产生担忧。   中国粮食行业协会名誉会长白美清逢会必谈，不无担忧地说，当前不论是粮食主产区还是销区，农民种粮积极性都不高，调出粮食的省区逐渐减少。地方政府事实上以“招商引资”为重中之重，占用耕地搞建设，忽视农业和粮食的思想很普遍，“地方依赖中央，销区依赖产区，居民依赖市场”的情绪在滋长。不少地方是“口号农业”，无序占用耕地的现象并未停止。这些问题不解决，农业和粮食将会成为国民经济发展的瓶颈。     实际上耕地减少和干旱已经还以颜色，今后粮食生产的增长空间和难度异常大，要达到“十二五”规划的目标5.4亿吨决非轻而易举能办到的。而粮食的需求则呈刚性增长。“十二五”末，人口将达到13.9亿，城镇人口将占一半以上。粮食的需求年年增加。产需、供求出现的缺口主要依靠挖库存和进口来补充调节日益困难。原先三大主粮中稻谷偏紧，现在粳稻、优质小麦、玉米等均出现了偏紧的苗头，粮食始终处于紧平衡状态。   从世界的粮情看，粮食产量在21亿吨～22亿吨之间已经徘徊了多年。而世界人口由上世纪的65亿，很快上升到目前的近70亿，世界人口平均占有粮食只有300公斤左右，国际粮食市场回旋余地有限，国内每年进口一千多亿斤的大豆就是一个信号，值得反思。所以必须坚定不移地贯彻国家的既定方针，立足国内解决吃饭问题。为确保粮食安全，要未雨绸缪，减少耕地和水资源枯竭的桎梏，不搞数字游戏，“数字”粮食，核实核准粮食数字，为粮食宏观调控提供准确科学的粮食产量基础数字。     中国火锅涮进口羊肉不是好事，进口粮食越多越好是奇谈怪论，传统农业迎头碰上农业现代化和国际竞争，中国人的饭碗主要盛中国自己产的粮食，为中央把粮食安全上升为国家新战略鼓与呼，以我为主，舍我其谁，立足国内，自力更生，守住底线，保住饭碗，适度进口，海外屯田，巧用资源，适量调剂，科技支撑，政策扶持，提高产能，小麦、稻米口粮完全自给，谷物基本自给，方是国家粮食安全新战略，也是人间沧桑正道。                               </content>
</root>
