<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>最值得信任的投资大师</title>
  <time>(2014-10-15 06:18:25)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>施洛斯</tag>
    <tag>账面价值</tag>
    <tag>基金</tag>
    <tag>巴菲特</tag>
  </tagsEle>
  <content>    施洛斯管理基金的最大特点，也是最值得股东信赖的要素之一，就是他在“玩别人口袋里的钱”时，不像其他基金管理人，无论赚钱赔钱，必须首先扣去2%到3%的管理费放进自己腰包。可施洛斯不一样，他是在其管理的基金盈利时，才收取25%的业绩提成，否则分文不取。   最值得信任的投资大师 文/陈思进 　　每当提起投资大师，闪过我们脑际的不是巴菲特、索罗斯，就是罗杰斯或彼特林奇，其实，鲜有人知的沃尔特·施洛斯（Walter Schloss）也是华尔街的投资奇才。而在竞相“玩别人口袋里钱（Play other people's money）”的华尔街，如果问我把钱交给谁“玩”最放心，我会毫不犹豫的交给施洛斯。为什么呢？ 　　因为在施洛斯近50年的投资生涯中，曾历经18次经济衰退，但是他所管理的基金却赢得20%的年复合回报率，扣除费用之后的年复合回报率达15.3%，远高于标普500指数10%的表现，累计回报更是高达698.47倍，大幅跑赢标普500指数回报率80倍。 　　或许用百分比来形容投资回报率还太抽象，以具体的数字来举例会更贴切。如果你在1955年向施洛斯的基金投入1000美元，到了2002年，其价值将超过100万美元，也就是说1955年的每 1美元，到2002年都变成了1000美元，这么长期的超稳定的回报，除了巴菲特，华尔街几乎没有人能够在投资业绩上与他相比。 　　比如，1960年标准普尔上涨了半个百分点（包括股息），施洛斯的投资回报为7%（扣去税收和管理费等），尤其在投资“方嘉柏兄弟有限公司”（Fownes Brothers &amp; Co.,一家手套制造厂）时，他以低于每股2美元的营运资金（Working Capital）买入，在15美元的价位出售。 　　而在20世纪80年代和90年代，施洛斯更是股市的大赢家。那时由于库存和应收款项已变得不那么重要，他把股票交易转移到低于账面价值的策略上。1994年，他以低于账面价值的价格购买了雷曼兄弟（Lehman Brothers）的股票，不久雷曼兄弟上市，仅仅几个月股价便上涨了75%，之后雷曼的股价上升了三倍。 　　施洛斯管理基金的最大特点，也是最值得股东信赖的要素之一，就是他在“玩别人口袋里的钱”时，不像其他基金管理人，无论赚钱赔钱，必须首先扣去2%到3%的管理费放进自己腰包。可施洛斯不一样，他是在其管理的基金盈利时，才收取 25%的业绩提成，否则分文不取，这一点是最令人崇敬和佩服的。 　　为了做到减低管理成本，施洛斯采用的策略包括：首先，他从不雇用证券分析师、交易员，甚至连秘书都没有。他的儿子是他唯一的雇员，二人共用同一部电话，在一个小到被巴菲特戏谑为“壁橱”的办公室里，几十年如一日的做出惊人的投资之举； 　　其次，他几乎从未出现在任何财经节目和报道中，他的基金从未进行过任何营销，不去调研、几乎不与外界沟通，也没有特别的信息渠道，他只在办公室通过电话，向上市公司索取财务报告，然后仔细的认真阅读，平均每两周寻找一支新股票； 　　最后，也是最重要的一点，在施洛斯的92个股东里，很多人并不是有钱人，每一笔投资对他们的家庭来说都至关重要，因而他坚持把资产的安全性放在首位，每年出具一封简单的信件，说明清楚基金的投资业绩和成本支出等情况。 　　由于施洛斯珍惜投资人的每一块铜板，并深知一旦亏损，就很难再赚回来了，所以在跌宕起伏的股市里，他把“别人口袋里的钱”，当自己的钱来管理，从不投资金融杠杆性过高的产品。 　　但凡在股市里扑腾过的人都知道，“投资，投资”，顾名思义，是一种具有风险的行为，而投资者一般都认为高风险、高回报，其实不然。举例来说。定期储蓄被认为是一种低风险、低回报的投资，因为当你把现金存进银行，获得的仅仅是利率回报（定期利息）。不过无论怎么说，你的投资是增值的，只是增值不多而已。 　　而投资股票则被认为是高风险、高回报的行为，因为你进入股市的时候，并不知晓能有多少回报，但如果一切顺利的话，你会得到高回报（派息），但也可能颗粒无收，甚至“断腕割肉”。比如美国银行（Banc of America）和花旗银行（City Bank）等股票，都是从原先的每股几十美元跌至几美元，甚至几毛钱一股。这是施洛斯最忌讳的股票，他挑选的大多是价值型股票（有派息分红的）。 　　比如，亚尔发和奥米加半导体（Alpha and Omega Semiconductors）公司，其产品包括便携式电脑、平板电视、LED照明、智能手机、工业电机控制和电池包，以及电源电视、电脑、服务器和电信设备等。公司拥有242项专利组合尚未计算在账面价值内，而且债务极少，交易的只是账面价值的66%，符合施洛斯的购买标准，有巨大的上升空间。 （注：1、迄今最精彩跨国金融商战职场小说《心机》：http://url.cn/LTsimN；2、所有和钱有关的问题，都将在《钱经》系列中详谈。第一本《钱经：货币、黄金、房子》已出版：http://url.cn/O8Vptj） </content>
</root>
