<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>王亚光：持仓100点的感悟</title>
  <time>(2014-10-04 12:11:58)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>王亚光：定位自己（你是小散还是职业投资人？） 今天我让昨天那位网友分享一下持仓心路历程，如何拿住了1300上面的空单，她只是淡淡的说了一句“没啥特别的，就持仓轻，还有选择了听老师的，在一犹豫的时候坚定下” 无非涵盖了两个重要的信息：第一，控制仓位，没有太大压力。第二，信念坚定。这两条恰恰是人人都知道，但又很少人能做到的。 巴菲特被奉为股神，昨天来自我微博的一位网友评论到：“有人说巴菲特的投资正好处在美国百年经济上升期！如果是在下降期哪？但在上升起只出现了一个巴菲特，这就是他的牛比之处！往大了说，老巴也是趋势交易者！”——@金牌小水手  这就如同上面的那位网友一样，也许很多人又要说，那位网友恰恰是赶上了黄金的下降期，但是在这轮下降期中又有多少个那样的网友呢？趋势是我告诉她的，但是我自己也没能拿到如今，可笑的是中间还被连续的横盘扫了很多利润。我想我可能还并不能算是一个趋势交易者，最多算一个趋势分析者。上面那位网友才能算是真正的趋势交易者吧。 巴菲特做的事情也不过如此尔尔。我们大多数人就是每天面对的诱惑太多了，总想放大短期收益，殊不知心急吃不了热豆腐。谢谢上面的网友以亲身经历给我上了一课！ 以下几句对白说的我无地自容了。是啊，啥都是我教的！我真想吐槽——我知道那么多道理，为啥依旧做不好交易？ 结语：我想，对普通散户来说，真正的投资，是用自己的闲余资金去增加自己的额外收入。这不会也不能影响到自己的正常生活，踏踏实实工作，工作之外做点投资，其乐融融。可是很多人，都变了，从最开始打算尝试玩玩变成了职业投资人，但是这些人却并不具备一个职业投资人应该有的能力与条件。 问问你自己，你究竟是小散，还是职业投资人？ 如果你也不知道如何定义的话，那么你可以回顾自己是否每天都在浏览着各种分析师，各种博客的点评？（譬如我的博客？）如果是，那你就是一个小散。一个真正的职业投资人是不会盲目听取他人观点与意见的，他们只相信自己的判断。当然，他们也具备自己判断的能力。 ------------------------------------------------------ 唉 可怜我本来赚近10多万美金的 结果被横盘扫了很多 王亚光 2014/10/4 11:39:53 11:40:56 李宏霞 2014/10/4 11:40:56 这把就是控制仓位，这还是你教的呢 王亚光 2014/10/4 11:42:03 我自己赌性很强 王亚光 2014/10/4 11:42:10 这一次我很看好空头 王亚光 2014/10/4 11:42:24 所有下的比较狠  结果到1220左右连续横盘 王亚光 2014/10/4 11:42:27 扫了我太多 李宏霞 2014/10/4 11:42:38 还有选择了听老师的，在一犹豫的时候坚定下 王亚光 2014/10/4 11:42:52 11:43:17 王亚光 2014/10/4 11:43:17 你的这种交易模式要延续下去 持仓轻 选择了就信念坚定 李宏霞 2014/10/4 11:45:10 毕竟我不是专业投资的，老师你每天做这个，面对的诱惑太大 11:45:32 王亚光 2014/10/4 11:45:32 王亚光 2014/10/4 11:45:36 唉 11:48:36 李宏霞 2014/10/4 11:48:36 赚3000还是赔3000对我影响还不是太大，但3万，30万就肯定不同了，也没那么坚持了。 王亚光 2014/10/4 11:49:27 王亚光 2014/10/4 11:49:34 11:51:26 李宏霞 2014/10/4 11:51:26 您找个操盘手是个特别好的主意，自己不老看，就好很多 王亚光 2014/10/4 11:51:37 是的 王亚光 2014/10/4 11:51:40 我也是这么认为的 王亚光 2014/10/4 11:51:49 因为群里人每天要问 所以我每天也要看 王亚光 2014/10/4 11:52:31 一些短期收益诱惑 会迷到自己 李宏霞 2014/10/4 11:54:27 基本面看和持仓不同，看和分析是您专业 11:54:42 王亚光 2014/10/4 11:54:42 李宏霞 2014/10/4 11:55:49 操作少才能赚到钱，您教的啊 王亚光 2014/10/4 11:56:04 是的    李宏霞 2014/10/4 11:56:40 买的少，拿的住，.1手也能赚 11:56:53 王亚光 2014/10/4 11:56:53 对 李宏霞 2014/10/4 11:57:31 买.1和1心里压力差太多了 不过是拿老师的话复述 王亚光 2014/10/4 11:58:34 。。。。 ---------------------------------------------------------------- 我是新浪财经名博王亚光，我为新浪财经手机APP代言  （苹果/安卓）客户端下载地址：http://finance.sina.com.cn/mobile/comfinanceweb.shtml</content>
</root>
