<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>徐小明：周四操作策略</title>
  <time>(2014-10-08 16:20:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>每日操作策略</tag>
    <tag>盘口</tag>
    <tag>徐小明</tag>
  </tagsEle>
  <content>二。理由如下： 大家仔细去看各指数的日线，上证指数的顶部钝化结构，今天收盘之后就形成了，创业板、中小板、沪深300指数要在明天收盘之后才形成，深成指否能形成目前还不好说。所以我中午说，要想形成这个结构，强势要维持到明天收盘。 假设，我们做一个假设，如果明天收盘各指数绝大多数都形成了顶部钝化，由于钝化是背离结构的前提条件，钝化的状态不会持续太久，它只有两种选择， 徐小明：周四操作策略 徐小明：周四操作策略 点击进入明日（10月9日）盘中同步分析提示 节前的时候也说了，从概率的角度，节后上涨的概率更大，你统计最近这些年的长假之后的首个交易日，就会心里有个数。实际上从近期的市场表现来看，指数在今天和明天两天里也是向上的概率更大，这我在中午的博文里有过指出。 但我只限于今天和明天，从后天之后的三天是比较危险的，也就是说周五、下周一、下周  点击进入二。理由如下： 大家仔细去看各指数的日线，上证指数的顶部钝化结构，今天收盘之后就形成了，创业板、中小板、沪深300指数要在明天收盘之后才形成，深成指否能形成目前还不好说。所以我中午说，要想形成这个结构，强势要维持到明天收盘。 假设，我们做一个假设，如果明天收盘各指数绝大多数都形成了顶部钝化，由于钝化是背离结构的前提条件，钝化的状态不会持续太久，它只有两种选择，明日（10 徐小明：周四操作策略 点击进入明日（10月9日）盘中同步分析提示 节前的时候也说了，从概率的角度，节后上涨的概率更大，你统计最近这些年的长假之后的首个交易日，就会心里有个数。实际上从近期的市场表现来看，指数在今天和明天两天里也是向上的概率更大，这我在中午的博文里有过指出。 但我只限于今天和明天，从后天之后的三天是比较危险的，也就是说周五、下周一、下周月9日）盘中同步分析提示 徐小明：周四操作策略 点击进入明日（10月9日）盘中同步分析提示 节前的时候也说了，从概率的角度，节后上涨的概率更大，你统计最近这些年的长假之后的首个交易日，就会心里有个数。实际上从近期的市场表现来看，指数在今天和明天两天里也是向上的概率更大，这我在中午的博文里有过指出。 但我只限于今天和明天，从后天之后的三天是比较危险的，也就是说周五、下周一、下周   节前的时候也说了，从概率的角度，节后上涨的概率更大，你统计最近这些年的长假之后的首个交易日，就会心里有个数。实际上从近期的市场表现来看，指数在今天和明天两天里也是向上的概率更大，这我在中午的博文里有过指出。   二。理由如下： 大家仔细去看各指数的日线，上证指数的顶部钝化结构，今天收盘之后就形成了，创业板、中小板、沪深300指数要在明天收盘之后才形成，深成指否能形成目前还不好说。所以我中午说，要想形成这个结构，强势要维持到明天收盘。 假设，我们做一个假设，如果明天收盘各指数绝大多数都形成了顶部钝化，由于钝化是背离结构的前提条件，钝化的状态不会持续太久，它只有两种选择， 但我只限于今天和明天，从后天之后的三天是比较危险的，也就是说周五、下周一、下周二。理由如下：   大家仔细去看各指数的日线，上证指数的顶部钝化结构，今天收盘之后就形成了，创业板、中小板、沪深一，继续上升钝化消失；二，导致顶部结构形成。从概率上来讲，第二种可能的概率远比第一种可能更大。 也就是说，这种状态维持不了很长时间，明天收盘之后的三天足以决定方向了。 特别注意明天下午临近收盘和后天上午。 300指数要在明天收盘之后才形成，深成指否能形成目前还不好说。所以我中午说，要想形成这个结构，强势要维持到明天收盘。 一，继续上升钝化消失；二，导致顶部结构形成。从概率上来讲，第二种可能的概率远比第一种可能更大。 也就是说，这种状态维持不了很长时间，明天收盘之后的三天足以决定方向了。 特别注意明天下午临近收盘和后天上午。   假设，我们做一个假设，如果明天收盘各指数绝大多数都形成了顶部钝化，由于钝化是背离结构的前提条件，钝化的状态不会持续太久，它只有两种选择，一，继续上升钝化消失；二，导致顶部结构形成。从概率上来讲，第二种可能的概率远比第一种可能更大。   也就是说，这种状态维持不了很长时间，明天收盘之后的三天足以决定方向了。   特别注意明天下午临近收盘和后天上午。   二。理由如下： 大家仔细去看各指数的日线，上证指数的顶部钝化结构，今天收盘之后就形成了，创业板、中小板、沪深300指数要在明天收盘之后才形成，深成指否能形成目前还不好说。所以我中午说，要想形成这个结构，强势要维持到明天收盘。 假设，我们做一个假设，如果明天收盘各指数绝大多数都形成了顶部钝化，由于钝化是背离结构的前提条件，钝化的状态不会持续太久，它只有两种选择，     来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d89b8340102v373.html) - 徐小明：周四操作策略_徐小明_新浪博客</content>
</root>
