<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>阿里IPO旋风的倒逼效应</title>
  <time>(2014-10-17 08:04:57)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>“阿里IPO旋风”的倒逼效应 赵 伟 (浙江大学经济学教授) 《浙江日报》专栏文章    过去数周全球资本市场最引入瞩目的一件事儿，莫过于阿里巴巴在纽约的IPO。岂止引人瞩目，从阿里的上市“路演”到成功首发，对于业界及其关联的资本市场投资者乃至中美财经界而言，简直可谓刮了一场旋风。随着2014年9月19日首发成功，以及当日阿里股价飙升36.32%，旋风算是个告了一个段落。结果和财经界的事前预期高度吻合：阿里最终成功创造了纳斯达克IPO融资规模历史记录！而其首发当日假借股价飙升，一跃而为全球最大电子商务平台企业。     现在，阿里旋风已过，到了做点冷思考的时候了。略做点预期性梳理，一个词跃然而来，我以为这个词大体上可以概括阿里IPO旋风的后续效应，什么词？——"倒逼"。在我看来，阿里IPO旋风在多个层面营造了一种“倒逼”情景，要么在促发决策者立断，要么在强化原有约束条件。三个层面的倒逼情景及其可能促发的变化，最值得留意： 第一个层面是就阿里巴巴IPO之后自身必须面对的约束条件而言的。阿里在美成功上市，一夜之间改变了其经营决策的约束条件，站在了一个新的起点。立马面对的决断至少有二：一个是投资战略。借助此次IPO一下子圈了将近250亿美元的现金，这些钱怎么花出去，投向哪儿？这是立马要做出的抉择。在全球经济低迷，中国经济减速与民营企业投资环境不佳的大背景下，这样的战略决策不是容易做出的。最担心的是误判，昔年无锡尚德就是前车之鉴。另一个是适应美国资本市场监管，净化阿里电商平台问题。阿里在美上市意味着无条件接受了美国资本市场的监管，把自己置于全世界最透明的资本市场监管体系之下，立马面对的一个棘手问题是强化它所经营的电商平台的治理。作为全球最大的电子商务平台企业，阿里依托的是中国这样一个成长中的新兴市场，服务对象是数百万规则意识较差的小微交易者，假货、侵犯知识产权现象防不胜防。后者恰恰是美国等西方企业和市场监管者最难容忍之所在。这方面也有前车之鉴。一旦遭遇监管者诟病，对于企业损害将是致命的。     第二个层面是就行业竞争面对的形势而言的。阿里之一日之内跃升为全球最大电商，对于全球电商乃至互联网大企业都是个巨大的挑战，整个行业的新一轮竞争已经拉开帷幕，由此倒逼着行业内外的创新与重组。我们知道，阿里成功IPO之后，首日以2314亿美元的市值，成为全球第一大电商，第二大互联网公司和第四大高科技公司。什么概念？就是说阿里在电子商务方面的市值超过亚马逊，在互联网企业中仅次于谷歌，在高科技公司中可以向苹果、微软叫板。不难看出的是，阿里首发募集的近250亿美元，已经在国内外尤其是国际互联网与电子商务领域掀起竞争浪潮。首当其冲的是国内竞争。实际上行业新一轮竞争重组已经开始。就在阿里上市“路演”开始之际，万达携手百度和腾讯组建电子商务公司，布局O2O模式，把传统商铺和手机推送链接在一起，直指阿里主营业务核心。     第三个层面是就我国体制改革而言的，这方面的倒逼机制早已在酝酿，阿里舍弃国内资本市场而他就，无形中为这个机制的强化增加了力量。我们知道，上海自贸区启动之际有个说法，“倒逼改革”——以对外开放倒逼国内体制改革。阿里赴美上市，实际上挑明了另一重意义的以开放-倒逼改革的机制，就是中国民企“走出去”倒逼国内改革。民企以各种方式“走出去”，借助国际化的资源与体制，给国内体制以渐增的改革压力。早先是李书福的吉利，通过走出去并购全球汽车制造大品牌沃尔沃，以"走出去"为名行“引进来”之实，愣是在国企和外资主宰的一个制造业行业，打出了一片“草根”背景的民业天地，给这个行业以往形成的体制以巨大冲击。这一次阿里在美成功上市刮起的旋风，无疑以更大的气势给国内现有体制以冲击。最直接的是资本市场。事情已经很清楚，像阿里这样资产优良快速成长的公司，选择境外而非国内上市，无疑意味着其未来收益分配权利的外化。阿里代表了中国的新兴产业，这个产业正在享受着收益递增盛宴，自中国市场获得的巨额回报，将不得不给境外投资者让出大头。国内已经有一种质疑声，何以阿里不在国内上市？在我看来，单是这种质疑，本身就是一种压力，倒逼国内资本市场体制以及关联的体制改革。诚然，赴美上市并非阿里首创，此前已有一批中资企业在美上市，但像阿里这样巨大，引起投资者如此追捧的中资企业不多。 我看好阿里旋风触发或强化的倒逼。我以为第一个层面的倒逼，可望促发中国电商市场升级。阿里不是简单的一家企业，而代表以一个市场。第二个层面的倒逼，可望推动中国互联网产业升级，进而整个高科技行业的竞争与结构重组。第三个层面的倒逼，可望通过行业放大，推动我国金融体制改革，进而整个经济体制改革的深化。 (2014-9-23晨写于杭州) 载《浙江日报》2014-10-8经济版 http://zjrb.zjol.com.cn/html/2014-10/08/content_2811787.htm?div=-1    </content>
</root>
