<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>秋实评论：美的首超格力，不做大哥好多年</title>
  <time>(2014-08-13 09:30:33)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美的集团</tag>
    <tag>格力集团</tag>
    <tag>秋实评论</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>秋实评论：美的首超格力，不做大哥好多年 来源：中国家电下乡网  作者：秋实       【中国家电下乡网讯】日前一篇《美的集团市值及空调市场份额双超格力电器》一文引起业界极大关注。对中国家电三大千亿巨头而言，海尔、美的、格力任何一方都不可忽视对方的一举一动，相关股票更加牵引资本市场的敏感神经！       美的首超格力，为何掀起如此波澜？            美的集团（000333.SZ）、格力电器（000651.SZ）同属中国家电千亿俱乐部成员，任何一方的一举一动都会引起媒体和业界的高度关注，此次也不例外。            据奥维咨询最新零售监测数据，2014年第27-30周(6月30日-7月27日)整体空调市场，美的品牌的份额占比全面超越格力，二者份额占比之差最大时甚至达到4%：第27周，美的占比为24.8%，格力为24.3%；第28周，美的占比为25.7%，格力为21.7%；29周，美的为23.1%，格力为21.5%;30周；美的为25.4%，格力为23.4%。              另据中怡康零售监测数据显示，从2013年Q1-2014年Q1连续五个季度空调销售额同比增幅来看，美的空调分别以24.9%、31.1%、21.8%、39.0%和40.5%的同比增幅大踏步迈进，而格力空调同比增幅则分别以15.4%、15.9%、19.2%、2.9%和-4.2%。从长达连续五个季度的同比增幅来看，美的空调发展态势过于迅猛，格力空调则在步步退缩。如果说周监测数据是个偶然的话，那连续五个季度的监测数据则充分说明二者发展趋势严重不同，有进有退：美的进、格力退！             此消息一出，立即引起各大媒体纷纷转载，微博、微信等社交平台同样给予极大关注。对此现象，著名财经作家 @财经陈润在微博中表示，美的今日的成功综合起来有四大因素：美的集团前三年的战略调整效果体现；美的集团实现顺利交班，职业经理人释放潜能；美的品牌力增强；美的触网更早，力度更大，创新性更强。       美的集团成功转型，效果显现             自美的2011年中期转型以来，美的果断放弃了原来“野蛮式”增长方式，由原来的“规模导向”向“效益导向”增长方式转变，美的的“瘦身计划”如今得到了市场的高额回报。             美的集团（000333.SZ）7月15日发布半年度业绩预告显示，美的集团预计2014年1月1日-2014年6月30日归属于上市公司股东的净利润盈利60.59亿元-66.86亿元,比上年同期增长129%-153%。             与此同时，8月7日美的集团旗下小天鹅A（000418.SZ）发布2014年半年度报告主要财务指标及分配预案，每股收益(元)0.50。半年净利3.16亿元， Q2业绩超预期。上半年，小天鹅A实现内销收入35.7亿元，增长24.2%，内销毛利率33.2%，同比上升2.3个百分点。小天鹅(含美的和小天鹅)洗衣机累计销量452万台，同比增长8.7%。其中第二季度营收增长46%,净利润增长32%。            据公开资料显示，美的集团（000333. SZ）是一家以家电制造业为主的大型综合性企业集团，旗下拥有美的、小天鹅、威灵、华凌、安得、美芝等十余个品牌。同时旗下拥有小天鹅（000418. SZ）、威灵控股（HK.00382）两家子上市公司。2013年美的集团整体实现销售收入达1210亿元，其中外销销售收入74亿美元。      美的找到了破解对手密码：多元化与渠道激励            美的空调副总裁王新亮8月12日在2015冷年河南市场开盘会上指出，美的2014冷年国内销售1900万台空调，市场占有率达到24.6%！王新亮同时宣布，美的空调将告别过去靠单一空调产品单打独斗的时代！             郑州晚报家电版主编朱江华8月12日在微信中表示，空调巨头美的今天不仅发布2015年具有当今代表业界领先技术的空调新品，同时发布空气净化器，加湿器，抽湿器共四大空气类产品。被美的称为“空气智慧管家”战略，也是今年发布智慧家居战略落地以来重要一子！            河南美的空调公司董事长王全胜称，2014冷年河南美的销售同比销售增幅43.8%！河南美的空调公司总经理雷驰面对1000多名经销说，2015冷年美的空调比对手更简单，比对手更赚钱，让大家生活更美的！             秋实评论认为，美的集团“空气智慧管家”战略的实施，昭示着美的集团将全面启动多元化战略挑战对手专业化战略，不仅空调领域要超越对手，其他领域也旨在卓越。多元化一直是格力不愿意面对的软肋也被美的牵制；渠道利益一直是格力制胜的法宝，如今，渠道激励策略也被美的充分运用，据媒体现场报道，美的销售状元也获得了奔驰轿车的豪华奖励！     “千年老二”摘帽在即，问鼎老大指日可待           长期以来，美的有两个“不雅”的绰号：“行业公敌”和“千年老二”。在何享健时代，这两个绰号一直困扰着何老板。如今，在方洪波时代，“行业公敌”变成了“行业典范”，“千年老二”摘帽在即，这一切的一切，均归功于何享健的远见卓识和方洪波管理团队的努力拼搏，当然，从某种程度也要归功于某些竞争对手的傲慢式“贡献”。       向对手致敬：对手永远是学习的榜样和前进的动力            格力电器董事长董明珠有句名言，允许被模仿绝不允许被超越！不过，事实证明：一切皆有可能！      《尚书·大禹谟》中有云：满招损，谦受益。以兹共勉吧！ （作者：秋实，著名家电产业观察家、评论家） 秋实评论微信公众号 更多家电新闻请登陆中国家电下乡网 分享到：  新浪微博  网易微博  搜狐微博  QQ空间  人人网  腾讯微博  开心网</content>
</root>
