<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>试点国企业要提出“授权清单”</title>
  <time>(2014-08-14 10:50:54)</time>
  <tagsEle>
    <tag>国有资本</tag>
    <tag>试点</tag>
    <tag>投资公司</tag>
    <tag>中粮集团</tag>
  </tagsEle>
  <content>试点国企业要提出“授权清单” 李 锦    7月15日，国务院国资委宣布，在所监管的中央企业中开展“四项改革”试点,已经一个月了。人民政协报推出系列报道，深入一线反映国资委“四项改革”试点情况，就改组国有资本投资公司试点问题采访了我。   国资委将在国家开发投资公司、中粮集团有限公司开展改组国有资本投资公司试点，之所以选择国投公司和中粮集团，缘于他们不同的定位。在我看来，国投公司有着丰富的投资经验，而中粮集团所处一个行业，将来的国有资本投资公司多数将以一个行业为主业，因此中粮集团的试点具有代表性。 　　业界有声音认为，开展国有资本投资公司试点，可以促进国资监管从两层架构（“国资委———国企”）模式向三层架构（“国资委———国资运营/投资公司———国企”）过渡，而按照十八届三中全会确立的国企改革思路，从管“资产”到管“资本”，意味着国资监管体制将出现重大变革，也对政府如何管企业提出了新的命题。截至目前，据不完全统计，已有十余个省市出台了国资国企改革的具体方案，其中多份方案中涉及到了地方成立国有资本运营公司的内容。对此，我表示，各地之所以积极尝试做国有资本投资公司，缘于每个省都有经济结构调整、优化经济布局的动力，而通过这样的组合，有助于各省做大支柱性产业。 　　我觉得，开展国有资本投资公司试点，转变政府职能，政府舍得对企业放“权”是关键。进一步转变政府职能，深化行政审批制度改革，就是要最大限度的减少政府对微观事务的管理，对于依靠市场机制能够有效调节的事项，应要优先取消审批。通过取消和下放审批管理权限，进一步减少了政府对对微观事务的管理，增强政府的宏观调控能力，让政府有更多的精力用于加强市场监管和提供各类公共服务，把该管的一定要管好，不该管的就不要插手干预，努力做到履行职责“到位”，而不“越位”和“错位”。把企业主体设立、生产许可、经营范围、资本和资产处置等与企业发展息息相关的审批事项作为取消和下放的重点，进一步减少对企业经营的干预和限制，在固定资产投资、生产经营、技术创新等方面充分调动企业的积极性，发挥了企业在改革中的主体作用，扩大企业的改革自主决定权，加快形成企业自主经营、公平竞争，消费者自由选择、自主消费，商品和要素自由流动、平等交换的现代市场体系。 　　 国资委定的两家试点央企，出台具体的试点方案。关键是政府和国资监管部门授哪些权给试点企业，也就是政府哪些该管、哪些不管。如何改组、组建国有资本投资运营公司，更重要的是涉及政府监管机构与国有资本投资运营公司之间的关系。要厘清这些关系，清晰界定政府、国资监管机构和国有资本投资公司的权责边界，落实企业的市场经营主体地位，还需要在试点中探索，但也有赖于“进一步深化国有企业改革的若干意见”以及“国有资产监管体制改革总体方案”等顶层设计方案的出台。 当然，授权之后投资公司内部能否按照资本要素来理顺管理关系，构建以资本要素为纽带的管控体系，提高管理的有效性，这也是重要的一环。政府和国资监管机构对于国有资本投资公司的监管，如何改变当前多头监管、监管力量分散的问题，应该在国资国企改革中加以解决。特别是对试点公司的定位、业务范围和投资领域，也需要进一步明确。  现在，在探索政府监管机构与试点公司之间的关系上，试点公司可以先行一步，把他们认为需要给国有资本投资公司的授权，汇总出一个清单，通过试点方案反映出来。授权不能靠等，而是要试点企业积极去“要”，试点企业可以先为国资委提供需要放权的“菜单”，由国资委来把握。当然，试点专项小组要发挥传递清单的作用。总之要转变思想，放权的前提是试点企业去‘要权’，不能等，一等，改革的节奏就慢下来了。现在，将人民政协报的报道转载于后。     推进试点关键要看“授权清单” 2014年08月12日03:03  来源：人民政协报 　　按照国务院国资委“四项改革”试点分工，国家开发投资公司（以下简称“国投”）与中粮集团有限公司（以下简称“中粮集团”）将开展改组国有资本投资公司试点。 　　根据国务院国资委新闻发言人彭华岗介绍，该试点任务包括：探索国资委和国有资本投资公司的关系，厘清职责界限，研究国资委如何向以管资本为主转变；探索国有资本投资公司如何有效服务国家战略目标，调整优化国有资本的投资方向和重点，提高国有资本的运营效率和效益。 　　国投与中粮集团如何看待试点身份？试点方案制定进展如何？试点过程中又存在哪些待解难题？ 　　                                     “入场券” 　　十八届三中全会《关于全面深化改革若干重大问题的决定》（以下简称为《决定》）提到，完善国有资产管理体制，以管资本为主加强国有资产监管，改革国有资本授权经营体制，组建若干国有资本运营公司，支持有条件的国有企业改组为国有资本投资公司。国有资本投资运营要服务于国家战略目标，更多投向关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域，重点提供公共服务、发展重要前瞻性战略性产业、保护生态环境、支持科技进步、保障国家安全。 　　在接受本报记者采访时，国投研究中心副主任尚鸣表示，国投作为央企中唯一的投资控股公司，经过近20年的探索，具备了作为试点的基础和条件。“国投公司在国务院国资委年度业绩考核中，连续10年获得A级，并在连续三个任期考核中成为‘业绩优秀企业’，这是体现公司可持续增长的硬指标。与此同时，国投在关系国民经济命脉的若干行业和领域中，投资了一批重点项目，这些项目对国民经济发展、改善民生起到了很好的推动和保障作用。值得一提的是，国投投资的项目，大概有75%投资到了中西部地区，为西部大开发、新疆跨越式发展与丝绸之路经济带等建设，发挥了国有资本的投资引导作用。”尚鸣称。 　　另外，国投作为国资委的国有资产经营平台，还先后重组了5家中央企业，这5家企业经过重组之后均实现了健康发展。 　　中粮集团近几年也在进行改革探索，比如建立现代企业制度，开展董事会试点，探索投资公司式的管理；业务重组上市，重组中谷、华粮，收购尼德拉和来宝农业等，为保障国家粮食安全积极布局。 　　中粮集团相关负责人表示，截至目前，中粮集团已经基本形成以粮油食品为核心主业的投资公司型组织架构，具备了国有资本投资公司的雏形。另外，中粮集团近年来还进行了大量的并购重组工作，具备了较强的资本运作能力。 　　中国企业研究院首席研究员李锦认为，之所以选择国投公司和中粮集团，缘于他们不同的定位。在李锦看来，国投公司有着丰富的投资经验，而中粮集团所处一个行业，将来的国有资本投资公司多数将以一个行业为主业，因此中粮集团的试点具有代表性。 　　他同时称，业界有声音认为，开展国有资本投资公司试点，可以促进国资监管从两层架构（“国资委———国企”）模式向三层架构（“国资委———国资运营/投资公司———国企”）过渡，而按照十八届三中全会确立的国企改革思路，从管“资产”到管“资本”，意味着国资监管体制将出现重大变革，也对政府如何管企业提出了新的命题。 　　                                  “时刻表” 　　截至目前，据不完全统计，已有十余个省市出台了国资国企改革的具体方案，其中多份方案中涉及到了地方成立国有资本运营公司的内容。对此，李锦表示，各地之所以积极尝试做国有资本投资公司，缘于每个省都有经济结构调整、优化经济布局的动力，而通过这样的组合，有助于各省做大支柱性产业。 　　与此同时，市场也迫切期待，国资委“钦点”的两家试点央企，能够尽快出台具体的试点方案。 　　对此，尚鸣表示，自国资委宣布国投成为试点之后，公司已经开展了一些先期工作，现在处于研究、试点方案的起草阶段，但距离梳理出试点公司改革路线图、时间表，还需要一个过程。 　　中粮集团相关负责人也表示，试点方案需要在国资委的指导下，根据企业的具体情况制定，“目前具体的方案正在制定中，具体方案获批后我们会及时和大家沟通。” 　　“目前有两个方面需要明确：首先，虽然被选中开展试点的企业只有两家，但并不代表其他企业不能做这方面的试点探索，地方上也在积极筹建国有资本投资公司，以优化国有资本结构；第二，参与第一项改革试点的企业，也可以兼顾其他改革，对企业而言，改革会为其带来重大利好，因此必须加快改革节奏。”在接受本报记者采访时，银河证券资深分析师任承德这样表示。 　　他还认为，国有资本投资运营公司试点，主要针对多元化的大型集团公司，往往会有按照产业链布局的上市公司融资平台，因此市场将其理解为“重大资产重组”具有一定道理，“这类上市公司未来将有很大的发展空间，从近期二级市场对相关股票的关注度上也可以看出这一点。” 　　                                     “试难点” 　　民建北京市委金融委员会委员、西南证券首席策略分析师张刚表示，试点就是摸着石头过河，要理清思路，明确职权划分，确定把哪些权责下放给国有资本投资公司。 　　而在尚鸣看来，本次试点的核心问题，就是落实十八届三中全会关于“改革国有资本授权经营体制”的要求。这一方面涉及如何改组、组建国有资本投资运营公司，更重要的是涉及政府监管机构与国有资本投资运营公司之间的关系。要厘清这些关系，清晰界定政府、国资监管机构和国有资本投资公司的权责边界，落实企业的市场经营主体地位，还需要在试点中探索，但也有赖于“进一步深化国有企业改革的若干意见”以及“国有资产监管体制改革总体方案”等顶层设计方案的出台。“在此之前，国投公司按照我们对于十八届三中全会精神的学习和领会，做了一些工作，按照公司法对公司权责边界的定位进行了梳理，为深化改革做了较为充分的准备。现在，我们按照中央有关部委的要求，研究提出改革方案后，还要报请上级批准。” 　　他同时认为，《决定》中提到，要让市场在资源配置中起决定性作用，企业作为市场配置资源的主体，应通过深化改革，成为一个独立的市场经营主体。但由于历史遗留问题，目前还存在着政企不分、政资不分的问题，制约了国企市场经营主体作用的发挥。 　　有关对改革国有资本投资运营公司授权的问题，尚鸣表示，一方面，要看在这次改革中，政府和国资监管部门授哪些权给试点企业，也就是政府哪些该管、哪些不管。另一方面，授权之后，试点公司也要考虑如何让政府感受到，公司能够科学合理地使用授权，能够将企业管理好，能够确保国有资本保值增值，能够将国有资本切实投向《决定》中提到的那些关键领域、重要行业中去，能够发挥投资引导作用，将社会资源引领到这些领域当中去。 　　“另外，授权之后，投资公司内部能否按照资本要素来理顺管理关系，构建以资本要素为纽带的管控体系，提高管理的有效性，这也是重要的一环。” 　　“在探索政府监管机构与试点公司之间的关系上，试点公司可以先行一步，把我们认为需要给国有资本投资公司的授权，汇总出一个清单，通过试点方案反映出来。”尚鸣表示。 　　他同时认为，政府和国资监管机构对于国有资本投资公司的监管，如何改变当前多头监管、监管力量分散的问题，也应该在国资国企改革中加以解决。特别是对试点公司的定位、业务范围和投资领域，也需要进一步明确。 　　而在李锦看来，授权不能靠等，而是要试点企业积极去“要”，“当然，这里涉及到国资委放权的问题，试点企业可以先为国资委提供需要放权的‘菜单’，由国资委来把握。同时，试点专项小组要发挥作用。总之要转变思想，放权的前提是试点企业去‘要权’，不能等，一等，改革的节奏就慢下来了。”(来源:人民政协报)</content>
</root>
