<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>太博会今日在中国太阳谷开幕</title>
  <time>(2010-09-15 18:41:28)</time>
  <tagsEle>
    <tag>太博会</tag>
    <tag>中国太阳谷</tag>
    <tag>皇明</tag>
    <tag>低碳第一会</tag>
  </tagsEle>
  <content>        9月15日，太阳谷国际低碳科技博览会（简称“太博会”）启动仪式在中国太阳谷隆重举行,由此，太博会揭开了全球“低碳行动”的大幕。    太博会为期6个月，以“低碳科技把控未来”为主题，旨在“普及低碳理念，实践低碳生活”。期间，将举办国际性低碳论坛、低碳会议、综合性展会以及能够吸引普通民众广泛参与的讲座、体验式活动等，共计60余场。太博会还设有11大展区、40个主题场馆，分别对不同主题的低碳科技、低碳产品、低碳企业、低碳建筑及低碳科普、低碳艺术进行集中展示。      国际太阳能学会主席、太博会组委会主席Dave Renné，国际太阳能学会前主席、太博会组委会荣誉主席Monica Oliphant，世界风能协会前主席Preben Maggard，中国可再生能源学会理事长石定寰、中国节能协会副理事长李居昌、中国农村能源行业协会会长朱明、中国太阳能热利用产业联盟主任罗振涛等领导到场，为大会致辞。 国际太阳能学会主席、太博会组委会主席Dave Renné致词 国际太阳能学会前主席、太博会组委会荣誉主席Monica Oliphant大会致辞 世界风能协会前主席Preben Maggard致辞   国际太阳能学会副主席Torben Esbensen在现场 中国可再生能源学会理事长石定寰大会致辞 中国节能协会副理事长李居昌在会场 中国农村能源行业协会会长朱明在会场 中国太阳能热利用产业联盟主任罗振涛在会场      在现场热烈的气氛中，众位领导集体为大会剪彩，太博会正式启动。    作为太博会展示低碳产品和技术的低碳科技展，已吸引众多参展商参展，还得到了全世界权威的研究组织、世界各大高校低碳课题组、NGO组织、致力于生态环保城市建设的世界各国政府、世界500强企业、全球各大投资基金的强烈关注和参与。在太博会期间，太阳谷将正式启动国际低碳科贸城项目，与所有的参会、参展方共同见证全球唯一专注低碳、实践低碳、发展低碳的盛事，从而构建一个崭新的涵盖全球低碳科技展示、学术交流、商务贸易、旅游体验的整合型平台，推进全球企业、组织的低碳行动。     附在太博会开幕式上的发言：  《普及低碳理念 实践低碳生活》   尊敬的各位领导、各位来宾、女士们、先生们： 大家上午好！我谨代表太阳谷国际低碳科技博览会组委会及皇明公司感谢各位来宾的热情光临，欢迎大家的到来！今天很荣幸站在这里，与大家共享这历史性的一刻：太阳谷国际低碳科技博览会启动仪式，全球低碳第一会就此拉开大幕，迎接八方宾朋，共享低碳科技新生活！ 在“低碳、环保”吹响全球集结号的时代发展趋势下，我们在中国太阳谷举行世界性的低碳科技博览会，是对“绿色地球绿色家园”的实践，而建立在“科技未来”理念的科学发展规划之上的太博会，更是全球实践可持续发展的新的信号。 无论是国家、企业还是个人低碳生活都是需要身体力行的，作为企业更应该在新能源产业技术与应用领域发挥引领作用，皇明太阳能会持续为低碳新技术以及新能源产业发展领域作出应有的贡献，推动低碳技术的不断突破与创新，为世界新能源产业的发展作出做大的努力。 太博会是由国际太阳能学会等国内外知名机构联合举办，是在“巴厘岛路线图”协议和“哥本哈根世界气候大会”之后全球第一个以“普及低碳理念，实践低碳生活”为宗旨的民间主导的综合性博览会。 为践行低碳科技的宗旨，太博会场馆变传统的“耗能建筑”为“造能建筑”，不仅做到低污染、低排碳，还通过生产清洁能源对常规高碳能源进行替代而让每座场馆都成了名副其实的“能源工厂”。 太阳谷还将太阳能技术广泛地应用到了公园、道路等公共设施方面，建造了世界首座光电雕塑园、世界上最长的光电照明景观大道、世界最大的太阳能主题公园及世界最宏伟的太阳能图腾阵“理想门”，为大家展示一场低碳的视觉盛宴！ 此外，为期6个月的太博会共设置 40个特色主题场馆，每月1个主题、2场低碳活动，将低碳元素融入到游客的吃、住、行、游、购、娱的每一个环节，让游客在游玩过程中以切身的体验感受低碳科技在建筑、环境及人类生活各个方面的应用，从而经受低碳理念的洗礼，自觉加入到低碳行动的行列，共创我们的低碳未来！ 最后，衷心祝愿本次太博会取得圆满成功，祝愿广大来宾在太博会畅想低碳之旅，并再次感谢大家的光临！谢谢！  </content>
</root>
