<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>知我者，二三子</title>
  <time>(2014-10-06 12:59:35)</time>
  <tagsEle>
    <tag>情感</tag>
  </tagsEle>
  <content>人际关系中有些是浓密的，有些是寡淡的。喜欢浓密的关系，喜欢那种酸甜苦辣五味俱全的感觉，觉得更有生的味道，与死相比，它当然在另一个极端。 人的一生，周边的人大都是陌生人，熟人圈子少不过数人，多不过百人。当辛弃疾在12世纪初年吟唱“知我者，二三子”的时候，其心情的寂寥穿越了千年，袅袅婷婷，余音绕梁。 熟人中首推亲人，父母子女，兄弟姐妹，他们对我们知根知底，知暖知热，就连我们小有微恙，他们都会嘘寒问暖，万一生活中遇到大变故，他们更会伤心动肝，痛心疾首。亲情是所有人际关系中最自然最温暖的。 然而，亲情中也有冷漠无情的，比如旧式中国家庭中的亲子关系，很多即使没到仇人的地步，也是相当冷酷的。以贾宝玉和他父亲的关系为例，父亲为了让宝玉走“正道”，几乎把他打死，一定要把他纳入跟所有其他年轻人一样的生活轨道        人际关系中有些是浓密的，有些是寡淡的。喜欢浓密的关系，喜欢那种酸甜苦辣五味俱全的感觉，觉得更有生的味道，与死相比，它当然在另一个极端。        ，根本没有把他当作一个有独立个性的人来看待，跟他的灵魂完全没有沟通。对于贾宝玉来说，父亲根本算不上一个“知我者”，这种情形是多么可悲。 熟人中其次是配偶与情人。我们与他们或耳鬓厮磨，或牵肠挂肚，一日不见如隔三秋，有说不完的话儿，有摆不脱的缠绵。这种灵魂交流的频率和深邃，密度和浓度，把它跟周边一般人的关系划得一清二楚。 然而，配偶中也有关系寡淡的。俩人在一起随机性很大，只不过是一起搭帮过日子而已，感情谈不上，就连一般的沟通都没有，要不然我们无法解释高达百分之二十的夫妻发生过家暴：稍微有点感情，稍微沟通好些，也不会出这种事。我家有过一位保姆，她的丈夫因为一点琐事就在她熟睡时用斧头劈了她的头。她丈夫去服刑，她跟他离了婚。这叫什么熟人，简直就是惊悚片嘛。 熟人中还有友人。友人属于双向选择，合则留，不合则散。 人的一生，周边的人大都是陌生人，熟人圈子少不过数人，多不过百人。当辛弃疾在12世纪初年吟唱“知我者，二三子”的时候，其心情的寂寥穿越了千年，袅袅婷婷，余音绕梁。        熟人中首推亲人，父母子女，兄弟姐妹，他们对我们知根知底，知暖知热，就连我们小有微恙，他们都会嘘寒问暖，万一生活中遇到大变故，他们更会伤心动肝，痛心疾首。亲情是所有人际关系中最自然最温暖的。 能成为朋友，必定在心灵的某一方面投契，至少是有话可说。互相欣赏，互相喜爱。在茫茫人海中，他们像磁石和铁砂，相互吸附，必有内在的磁力在作怪。而当磁力耗尽，友情将不复存在。在自然界，磁力可以存在四百年，如果人和人之间的磁力有自然磁力的十分之一二，就可以保持终生。 总而言之，人生在世，所有相遇的人都值得珍视，如果能够相知就更值得珍视，万一能够相爱那简直就可歌可泣了。知我者，二三子啊。 然而，亲情中也有冷漠无情的，比如旧式中国家庭中的亲子关系，很多即使没到仇人的地步，也是相当冷酷的。以贾宝玉和他父亲的关系为例，父亲为了让宝玉走“正道”，几乎把他打死，一定要把他纳入跟所有其他年轻人一样的生活轨道，根本没有把他当作一个有独立个性的人来看待，跟他的灵魂完全没有沟通。对于贾宝玉来说，父亲根本算不上一个“知我者”，这种情形是多么可悲。 能成为朋友，必定在心灵的某一方面投契，至少是有话可说。互相欣赏，互相喜爱。在茫茫人海中，他们像磁石和铁砂，相互吸附，必有内在的磁力在作怪。而当磁力耗尽，友情将不复存在。在自然界，磁力可以存在四百年，如果人和人之间的磁力有自然磁力的十分之一二，就可以保持终生。 总而言之，人生在世，所有相遇的人都值得珍视，如果能够相知就更值得珍视，万一能够相爱那简直就可歌可泣了。知我者，二三子啊。 熟人中其次是配偶与情人。我们与他们或耳鬓厮磨，或牵肠挂肚，一日不见如隔三秋，有说不完的话儿，有摆不脱的缠绵。这种灵魂交流的频率和深邃，密度和浓度，把它跟周边一般人的关系划得一清二楚。 然而，配偶中也有关系寡淡的。俩人在一起随机性很大，只不过是一起搭帮过日子而已，感情谈不上，就连一般的沟通都没有，要不然我们无法解释高达百分之二十的夫妻发生过家暴：稍微有点感情，稍微沟通好些，也不会出这种事。我家有过一位保姆，她的丈夫因为一点琐事就在她熟睡时用斧头劈了她的头。她丈夫去服刑，她跟他离了婚。这叫什么熟人，简直就是惊悚片嘛。 ，根本没有把他当作一个有独立个性的人来看待，跟他的灵魂完全没有沟通。对于贾宝玉来说，父亲根本算不上一个“知我者”，这种情形是多么可悲。 熟人中其次是配偶与情人。我们与他们或耳鬓厮磨，或牵肠挂肚，一日不见如隔三秋，有说不完的话儿，有摆不脱的缠绵。这种灵魂交流的频率和深邃，密度和浓度，把它跟周边一般人的关系划得一清二楚。 然而，配偶中也有关系寡淡的。俩人在一起随机性很大，只不过是一起搭帮过日子而已，感情谈不上，就连一般的沟通都没有，要不然我们无法解释高达百分之二十的夫妻发生过家暴：稍微有点感情，稍微沟通好些，也不会出这种事。我家有过一位保姆，她的丈夫因为一点琐事就在她熟睡时用斧头劈了她的头。她丈夫去服刑，她跟他离了婚。这叫什么熟人，简直就是惊悚片嘛。 熟人中还有友人。友人属于双向选择，合则留，不合则散。 熟人中还有友人。友人属于双向选择，合则留，不合则散。能成为朋友，必定在心灵的某一方面投契，至少是有话可说。互相欣赏，互相喜爱。在茫茫人海中，他们像磁石和铁砂，相互吸附，必有内在的磁力在作怪。而当磁力耗尽，友情将不复存在。在自然界，磁力可以存在四百年，如果人和人之间的磁力有自然磁力的十分之一二，就可以保持终生。 总而言之，人生在世，所有相遇的人都值得珍视，如果能够相知就更值得珍视，万一能够相爱那简直就可歌可泣了。知我者，二三子啊。 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_473d53360102v5l6.html) - 知我者，二三子_李银河_新浪博客</content>
</root>
