<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>老教授为何要“哄女生”？</title>
  <time>(2014-10-13 07:51:31)</time>
  <tagsEle>
    <tag>川美</tag>
  </tagsEle>
  <content>年轻人谈恋爱要会哄女生，拉拉手、打个啵都无可厚非，奇葩的是六十多岁的老教授也需要“哄女生”，也非得又亲脸、又啃手不行，我们的时代咋总出这号怪物呢？ 前日，网曝四川美院副教授王小箭涉嫌餐厅“性骚扰”：彼时老教授单独与两名女生围桌吃饭，一会亲亲左边女孩的手，一会往右边女生的脸上啃，女生有反抗动作，但老先生一直未消停……有图有真相，清者自清，浊者自流氓。 翌日，王小箭教授向记者“辟谣”——这事儿闹的，整日为丑闻“辟谣”的，不是官员就是教授，要不就是官员兼教授——他这么解释：自己是在“哄学生”，属于“正常交流”，而不是性骚扰，他带着她们在网站实践，而他带学生交流的风格就是“连说带哄”…… 老倌儿你太调皮了，也是一位“老顽童”啊，不怕上央视么？就算央视对你不感冒，把这照片拿回家给老婆看看，是不是也同意你在“哄学生”呢？——当人家大姑娘都是自家孙女儿呢，还是儿媳妇？ 然而你要以为他精神不正常可就低估了，副教授作完“神回应”之后，开始一板一眼地运用法律语言为自己辩护：第一，自己已经退休鸟，不再算老师，这“师德”问题不再能约束到他；第二，俩女生不是他的研究生，所以不存在权力迫使；第三，“性骚扰”需要当事人自己举报才能成立；第四，局外人随意拍照上网，侵犯了女生、学校、还有自己的名誉权；第五，不要伤害两个菇凉，有事儿冲我来，老朽一人担着！ ……卧槽，这等凌厉的自辩，你敢说他是蛇精病吗？贪官污吏有他这水平吗？真是应了那句话：天不怕地不怕，就怕流氓有文化。 然而并非无懈可击，咱也中规中矩地反驳几句：首先，不要以为拿了退休证就能甩脱“师德”责任，你现在领的还是人民教师的退休金呢，几十年教出的子弟还在尊你为师呢，这个称号是你想丢就能丢的吗？更别说你现在还带着研究生，就算严格意义上讲也仍然在担任教职，师德不约束你约束谁？ 第二，没有显性的权力迫使，不意味着没有隐性的权力交易，你自己也承认在带俩女生“搞实践”，当然就存在前途利益的关联，要不俩女生咋敢怒不敢言呢，就这么“搞实践”？ 第三，女生没有站出来举报，成了爷爷的杀手锏，弄得好像真有“一个愿打两个愿挨”，俺们老男欢少女爱、口炮打双灯，就是这么个“正常交流”法，尔等管不着！——这样的自信，真可同雷十二秒“耍朋友”的理论媲美了，那么说是她们有“恋爷情结”呢，还是你貌比潘安，撒泡稀的自己照照？ 第四，没错，女生、学校当然会“名誉受损”，但损害她们的是老教授你呀，阁下好会“倒打一耙”！跟无耻贪官的逻辑一样样的，把自己的丑闻当“隐私”，把监督的网友抓大牢，幸好老儿你没走仕途，否则此刻已经把拍照哥给“法办”了吧？ 还是最怕流氓有点文化，讲完歪理老儿还懂得煽煽情，最后拍胸脯耍豪横道：“有事儿我担着，放过那俩姑娘！”——废话，骚扰女性的是你，不让你担着让谁担？女学生是忍气吞声也好，半推半就也罢，首犯都是你，没有谁想难为俩学生，也无意追踪她们是谁，舆论矛头对准只有你，装什么烈士呢？ 而学校方面，恐怕更是把你当成个老鼠屎后悔不迭，早该让你彻底退休回家哄孙子扒灰爱干嘛干嘛，如今给学校闯出这等名声，倒了八辈子无烟霉了，以后这堂堂美院谁还敢报考？连六十多的老教授都这么“奔放”，“正常交流”就臭嘴上脸，那些年轻力壮荷尔蒙旺盛的青年教授该咋“交流”？这是大学还是火坑？——学校要是能认可他这“正常交流”法，无异于承认“贵圈太乱”！别乱献殷勤了，学校也铁定让你一个人担着，想什么呢？ 博主有些刻薄了，然而也没法，这等事如无其他更严重情节，法律恐怕也鞭长莫及，大家也只能骂个痛快。教育界的名声已经江河日下，从幼师到教授，一路上恶魔淫棍随行，而我们的孩子还在飞快长大，早晚成为刀殂上的鱼肉，岂能坐视乱象而情绪稳定乎？ 果然，学校干脆利落地切割了关系，官方回应称举报属实，师德败坏，责令其深刻检查，禁止其参加任何教学、科研和学术活动，并根据规定降低其退休待遇…… 还敢说“师德”约束不了你么？一扣退休金丫就怂了，在校方宣布处理结果后不久，王小箭不再嘴硬，手书“道歉信”公开检讨，称自己“酒后失当”，犯了错误，保证不再犯云云……请注意，他在用“哄女生”借口跟记者周旋时，说的可是自己没有醉酒、正常交流，现在又把责任推给猫尿了？——除了无德，他有一点诚信么？ 无德无信全占尽，老而不尊是为贼，活该。 文/纸上建筑 2014年10月13日 版权声明 版权所有。转载务必标明作者并给出原文链接。 纸上建筑微博：http://weibo.com/u/1098512281</content>
</root>
