<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>又有隐身战机：歼17歼19被美国接连曝光</title>
  <time>(2014-10-15 09:22:05)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>美国环球战略网撰文称，中国似乎正在大规模生产歼-11A战机（苏-27复制版）的改进版，即歼-11B战机，据信，生产速度比以前更快，至少两个中队规模的该型机中队已装备空军。 　　美媒称，原版歼-11战机于1998年服役，但是该战机生产较慢，只造了100架。中国对过时的俄罗斯电子设备性能感到失望。之后，建造了至少100架重33吨的歼-11A战机。该型飞机配备有现代化国产电子设备，能使用多达8吨的雷达制导空空导弹和智能炸弹。 　　歼-11B战机大小重量与歼-11A相同，却配备有一款能力更强的有源电子扫描阵雷达（AESA），是专门为执行对地攻击任务设计的，并同时拥有空中作战能力。海军使用的是一款加强版歼-11B战机，即歼-11BH战机。 　　美媒称，此外，中国还在研发一款歼-11战机的双座攻击版，与美制F-15E战机相似。基本上，该模型机歼-16将会是一款双座歼-11B战机。另外还有一款隐形版歼-11B战机，即歼-17，其内部炸弹舱，以及形状上的改变，使该飞机在雷达上的可见度较低。目前大约有200架歼-11战机正在服役，其中约40%是歼-11B战机。 　　美国《防务新闻》刊登发表该刊驻台北办公室主任温德尔-明尼克(Wendell Minnick)题为《中国正在发展短距垂直起降战斗机?》的文章。文章称，从军事博客透露的情况来看，中国极有可能已于本月早些时候试飞了歼-18“红鹰”短距离垂直起降战斗机。 　　中国国防工业常常给外界以神秘莫测的印象，网上的相关消息也因此难于证实。然而，此次一些中文军事博客却透露了有关歼-20“黑鹰”战斗机秘密试飞的情况，令外媒感到惊讶。而现在，又出现了关于歼-18试飞情况的消息;外界认为，此次试飞应实施于本月早些时候，该机型与俄罗斯苏霍伊公司的苏-33系列战机类似。 　　据美国华盛顿着名智库——“国际评估和战略中心”副主任、中国军事问题专家理乍得-费舍尔(Richard Fisher)称，2005年，他从一位中国航空工业从业人员处获悉，成都飞机工业公司正在筹划一个类似F-35B隐形战斗机的项目。考虑到制海权问题，中国也存在着发展垂直短距起降战斗机项目的可能。 　　但同时，他也指出，在中文博客中，存在众多关于战机制造项目的小道消息难以确证。其中就包括有消息称，歼-16隐形战机已在沈阳飞机工业公司(SAC)下线;而相比于歼-11B(与苏-27类似)重型多功能战机，该战机在隐形能力更加出色，并配备自动电子扫描相控阵雷达和一个内置武器舱，将于今年夏天制造完成。 　　今年夏天，中国首艘航母将下水试航。分析人士认为，作为苏-33翻版的“空中鲨鱼”歼15，是中国首款未来直接从航母上起飞的战斗机。2001年，沈阳飞机工业公司从乌克兰取得了苏-33较早的原型机。报道称，歼-15已于2009年中期完成首次试飞。 　　同时，一些消息来源不明的中文军事博客也曾透露关于歼-17和歼-19战机项目的模糊信息。据报道，歼-17是一种以俄罗斯苏霍伊的苏34为基础的远程战斗轰炸机;而歼-19则是以歼-11B为原型的重型多功能战斗机。 　　中国国防工业常常给外界以神秘莫测的印象，网上的相关消息也因此难于证实。然而，此次一些中文军事博客却透露了有关歼-20“黑鹰”战斗机秘密试飞的情况，令外媒感到惊讶。而现在，又出现了关于歼-18试飞情况的消息；外界认为，此次试飞应实施于本月早些时候，该机型与俄罗斯苏霍伊公司的苏-33系列战机类似。 　　据美国华盛顿着名智库——“国际评估和战略中心”副主任、中国军事问题专家理查德-费舍尔（Richard Fisher）称，2005年，他从一位中国航空工业从业人员处获悉，成都飞机工业公司正在筹划一个类似F-35B隐形战斗机的项目。考虑到制海权问题，中国也存在着发展垂直短距起降战斗机项目的可能。   鲜为人知：中国最近20年对外发生军事冲突内幕！ 海军最新052E驱逐舰亮相 震惊！中国黄海出大事了 非同一般信号：中国藏匿的大批洲际导弹突然露面 港曝中国舰载机成功试飞 美终于向中国出口尖端技术 美国军方哗然一片：梁光烈访美之时说出惊人之语 歼18成功试飞震惊美军　日媒惊曝：中国歼20空战败给T50 中国突然提升警告的级别 沈飞歼20姐妹战机曝光了 美女士兵全裸军训照曝光 歼16刚刚亮相歼17又曝光 俄国军工彻底叹服：歼20居然这样解决发动机问题 中国人出差去印度被震撼 中国两千亿新航母工程曝光 内幕爆料：中国国产最新航母吨位竟远超西方想象 央视曝我14军已开赴藏南 胡总竟如此直接怒骂美国 俄专家曝光歼20震撼消息 中国最新隐轰已悄然量产 马英九终于彻底倒向大陆 中国移星技术震惊了西方 英称中国足以令美国崩溃　俄被说服支持我南海动武 官方首次公开歼15试飞照　军方内部爆出南海作战计划 还原真相：F-22是飞行员自爆还是被中国空军击落</content>
</root>
