<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国有钱人为何不敢到德国炒房？</title>
  <time>(2014-10-14 06:34:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>有钱人</tag>
    <tag>为何</tag>
    <tag>德国</tag>
    <tag>中国</tag>
  </tagsEle>
  <content>  近几年中国炒房团奔袭海外各地，使得当地楼价都出现过暴涨的现象。据有关报道，中国富豪曾疯狂抢购加拿大豪宅，已经由温哥华西区及列治文蔓延至其它城市，造成大温“遍地买楼热”。中国炒房团使得多伦多一年涨幅达到12%。媒体还曾报道过，一位华人买家在美国豪掷4.8亿美元，买下8000套出租公寓。     但是有一个国家，中国炒房团却少问津过。那就是——德国。     金融危机后，德国房价也普遍有所上涨，但相比伦敦、巴黎、罗马而言，德国城市的房价依然很低，投机客炒房的现象依然很少。   而在金融危机之前长达数十年的时间内，德国房价始终保持在一个低水平，1975-2011年，剔除通胀影响，德国实际住房价格累计负增长21.6%，同期的 美国、英国、法国、意大利的实际房价累计增幅分别为5%、145%、123%和50%，且呈现极大的波动性。而同期德国个人收入平均增长了三倍，等于说， 老百姓买房子越来越容易，房子实际上等于一直在降价。究其原因，是德国政府对房地产实行的干预政策，抑制了房价上涨，打击了投机客，保障了民生供给。另外，柏林的房价只相当于伦敦的十分之一。   德国政府并不把房地产作为经济增长的“支柱产业”，而是作为社会福利机制的关键一环，特别是与民生息息相关的住宅建设是德国楼市稳定的最重要原因。   德国宪法明确规定了“德国是一个高福利国家”，与医疗、教育一样，保障居民住房也是政府的重要目标之一。这是所有房地产政策的核心出发点。因此，各级政府从来不敢通过抬高当地地价和房价，来增加政府的房租收入或税收收入，德国也没有任何一个地区的“支柱产业”是房地产。   德国房地产调控的核心思想是反对住宅空置，反对把住宅作为投资炒作的对象。为此，国家从立法、税收、金融、估价、租赁、补贴等多个方面采取了综合措施。这些措施以我们今天的眼光来看，甚至过分严厉，然而效果却十分显著。   那么为何德国房价低廉，楼市也一直很健康呢？   供求关系对价格起着决定性作用，这永远是稳定房价的第一要素。在市场经济中，如果房子紧缺，那么价格一定会上涨，其它什么手段都没有用。德国各级政府重视民 生，将房地产市场定位为消费市场，而非投资市场，无论在联邦还是州、市及村镇层面，政府都按照人口需求，制定建房规划，目的是能够为每个家庭提供一套住房。   目前，除了大城市因为人口多，建房速度赶不上人们的需求，在大多数乡镇地区和中小城市，住房短缺的现象几乎看不到，有些地方甚至因为人口萎缩，出现住房空置。无论在联邦还是州、市及村镇，都有详尽的建房规划，住房建设依据人口需求而定，基本满足每个家庭有一套住房的需要。   完善的房屋租赁市场，为保证德国房价的稳定起到了很好的牵制作用。德国许多城市在二战中被摧毁了，战后自然需要建造房屋。在政府慷慨补贴的扶持下，公共、合营与私人开发商仅用几年便建 成了数百万套出租房。租房市场受到严格监管，租户受到一整套法律的保护。德国有严格的租房法，出台了一系列鼓励修建租住房屋、保护房客权益的政策。目前，德国自有住房率为42%，租赁住房率达到58%，年轻人中77%都是“租房族”，在一些大城市，租房比例甚至更高。   在柏林居住数十年的华人告诉我们，许多德国人一生都是租房住，德国法律保护租房者的合法权利，不允许政府或物业拥有者随意调高租金，即使物价上涨也不得随意 涨价，而德国政府修建了大量的商品房，其标准与开发商对外销售的房子没有任何区别，几乎可以满足所有低收入家庭的住房租赁需求。   德国的租房合同大部份是无期限期，除非房东要收回房子自己住，否则不能要求房客搬走，如果房东强行赶房客走，那么房客可以将房东告上法庭。房东也不能随意提 高房租，如果房租超过当地“房租指导价”的20%，那么房客可诉诸法律，如果超过50%，法庭甚至可判房主最高三年的有期徒刑。   德国政府还鼓励自建房、合作建房，打破开发商对房屋供应的垄断。同样的房子，因为地段不同，会造成有些房价高，有些低，房子本身造价是一样的，不一样的是地 价。如果土地所有权属于国家，那么土地交易市场上就完全没有竞争，垄断一切土地资源就可以操纵地价，从中牟取暴利，甚至让房地产成为一个国家的支柱产业。   德国实行的不是土地国有制，而是私有制。很大一部份土地是在个人或企业手中的，市场竞争使得没有任何一方可以轻易操控地价。   抵押贷款融资也很重要。在德国，房地产贷款通常不像在其他国家那么容易获得。贷款提供方通常要求贷款者至少支付20%至40%的首付。通常情况下，固定利率贷款期限至少为10年，市场上甚至还有30年期的固定利率贷款合同。如果借款人提前终止合同，银行可以收取罚金，以弥补损失的贷款利息收入。   这导致抵押贷款再融资——英美两国借款人对于利率下降的通常反应——在德国几乎不可能实现。消费者在自家房产升值后再次贷款的情况也很少见。因此，降息效果传导至整个系统所花的时间，要比英美市场长得多，降息导致住房市场繁荣的可能性 也更小。事实上，尽管柏林和慕尼黑等都市地区房价已大幅上涨，但鲜有迹象表明杠杆水平已升至危险地步。   德国政府通过严厉的税收政策来抑制各种投机行为。在德国，用于出售的房地产首先要缴纳评估价值1%—1.5%的不动产税，房屋买卖还要交3.5%的交易税。 如果通过买卖获得盈利，还要交15%的差价盈利税。如果新购住房未满7年转让，其综合税率更高达50%，这些严厉的税收政策极大地压缩了房产商和炒房者的 盈利空间，使任何投机房地产的人几乎无利可图，不得不放弃在德国炒房。   德国法律还规定，如果地产商制订的房价超过“合理房价”的20%，即为“超高房价”，构成违法行为。购房者可以向法院起诉，如果房价没有降到合理范围之内， 出售者将面临最高5万欧元的罚款。如果地产商制订的房价超过“合理房价”的50%，则为“房价暴利”，便触犯了《刑法》，构成犯罪，可以判处3年徒刑。这 些法律不仅抑制了德国炒房者的投机行为，而且还有效抵制了“海外炒房团”干扰德国房价市场稳定的投机行为。 （注：1、迄今最精彩跨国金融商战职场小说《心机》：http://url.cn/LTsimN；2、所有和钱有关的问题，都将在《钱经》系列中详谈。第一本《钱经：货币、黄金、房子》已出版：http://url.cn/O8Vptj）   </content>
</root>
