<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>第1153篇•设计</title>
  <time>(2014-09-29 12:27:38)</time>
  <tagsEle>
    <tag>设计</tag>
    <tag>马未都</tag>
    <tag>石大宇</tag>
    <tag>观复</tag>
    <tag>九宫壶</tag>
  </tagsEle>
  <content>个就成。至于版权、创新、比例等等都不是她关心的，所以中国的家居市场净是些半土不洋的家具，令人干呕。 今年北京国际设计周安排了我与美籍华人设计师石大宇先生做一个论坛，题目是《聊古今　说设计》，显然我是“聊古今”，石大宇先生是“说设计”。开场我就说了工业革命对传统手工业的影响，讲了手工业存在的必要性，一说高兴了就拖堂了；大宇先生慢条斯理地讲了手工艺对设计的影响，讲了一个当今设计师的责任。 因为我们俩合作设计出品了一套《观复九宫壶》，从初始有想法到产品问世折腾了三年，赶上设计周论坛，我们就把它拿出来当案例讲了，台下的听众很是捧场，笑声不断，无人退场，从头到尾还站着一大群人，让人心中略有不安。散场的时候我有点儿内     古汉语中“设计”一词专指设下计谋，与当今的“设计”大相径庭。比如元杂剧《气英布》中：“运筹设计，让之张良；点将出师，属之韩信。”今之设计多为事先出图，以便施行时照搬或参考。此词今义明治维新后源自日本。     北京国际设计周已经热热闹闹搞了五年了，每年秋天这个时候（9.26-10.3），借国庆之假便利，北京大大小小的展览到处都是，让喜欢参与和欣赏的市民和游客一饱眼福。过去的日子里，中国人不甚讲究设计，一边干一边弄，凡事能凑合就凑合，不能凑合就鸡鸣狗盗地抄一份。我就听过一个办家居商场女老板大言不惭地说过，她卖的全部东西都是她一个人出国旅游时设计的，设计工具是一架照像机，连尺寸都不用量，回来让手下按中国人的身高安上一个就成。至于版权、创新、比例等等都不是她关心的，所以中国的家居市场净是些半土不洋的家具，令人干呕。     今年北京国际设计周安排了我与美籍华人设计师石大宇先生做一个论坛，题目是《聊古今　说设计》，显然我是“聊古今”，石大宇先生是“说设计”。开场我就说了工业革命对传统手工业的影响，讲了手工业存在的必要性，一说高兴了就拖堂了；大宇先生慢条斯理地讲了手工艺对设计的影响，讲了一个当今设计师的责任。     因为我们俩合作设计出品了一套《观复九宫壶》，从初始有想法到产品问世折腾了三年，赶上设计周论坛，我们就把它拿出来当案例讲了，台下的听众很是捧场，笑声不断，无人退场，从头到尾还站着一大群人，让人心中略有不安。散场的时候我有点儿内急，把想好要说的感谢大家又有秩序又有耐心听我们讲这么长时间的客套话忘说了，在此补上并致歉。 古汉语中“设计”一词专指设下计谋，与当今的“设计”大相径庭。比如元杂剧《气英布》中：“运筹设计，让之张良；点将出师，属之韩信。”今之设计多为事先出图，以便施行时照搬或参考。此词今义明治维新后源自日本。 北京国际设计周已经热热闹闹搞了五年了，每年秋天这个时候（9.26-10.3），借国庆之假便利，北京大大小小的展览到处都是，让喜欢参与和欣赏的市民和游客一饱眼福。过去的日子里，中国人不甚讲究设计，一边干一边弄，凡事能凑合就凑合，不能凑合就鸡鸣狗盗地抄一份。我就听过一个办家居商场女老板大言不惭地说过，她卖的全部东西都是她一个人出国旅游时设计的，设计工具是一架照像机，连尺寸都不用量，回来让手下按中国人的身高安上一 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　                                                                                2014.9.28 附《观复九宫壶》资料 个就成。至于版权、创新、比例等等都不是她关心的，所以中国的家居市场净是些半土不洋的家具，令人干呕。 今年北京国际设计周安排了我与美籍华人设计师石大宇先生做一个论坛，题目是《聊古今　说设计》，显然我是“聊古今”，石大宇先生是“说设计”。开场我就说了工业革命对传统手工业的影响，讲了手工业存在的必要性，一说高兴了就拖堂了；大宇先生慢条斯理地讲了手工艺对设计的影响，讲了一个当今设计师的责任。 因为我们俩合作设计出品了一套《观复九宫壶》，从初始有想法到产品问世折腾了三年，赶上设计周论坛，我们就把它拿出来当案例讲了，台下的听众很是捧场，笑声不断，无人退场，从头到尾还站着一大群人，让人心中略有不安。散场的时候我有点儿内 急，把想好要说的感谢大家又有秩序又有耐心听我们讲这么长时间的客套话忘说了，在此补上并致歉。 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 2014.9.28 附《观复九宫壶》资料 如需了解更多详细信息请参阅：http:www.guanfumuseum.org.cnsiteshop1　 或拨打电话：86-10-6433888764337775转119 销售手机电话： 18801230705 个就成。至于版权、创新、比例等等都不是她关心的，所以中国的家居市场净是些半土不洋的家具，令人干呕。 今年北京国际设计周安排了我与美籍华人设计师石大宇先生做一个论坛，题目是《聊古今　说设计》，显然我是“聊古今”，石大宇先生是“说设计”。开场我就说了工业革命对传统手工业的影响，讲了手工业存在的必要性，一说高兴了就拖堂了；大宇先生慢条斯理地讲了手工艺对设计的影响，讲了一个当今设计师的责任。 因为我们俩合作设计出品了一套《观复九宫壶》，从初始有想法到产品问世折腾了三年，赶上设计周论坛，我们就把它拿出来当案例讲了，台下的听众很是捧场，笑声不断，无人退场，从头到尾还站着一大群人，让人心中略有不安。散场的时候我有点儿内 古汉语中“设计”一词专指设下计谋，与当今的“设计”大相径庭。比如元杂剧《气英布》中：“运筹设计，让之张良；点将出师，属之韩信。”今之设计多为事先出图，以便施行时照搬或参考。此词今义明治维新后源自日本。 北京国际设计周已经热热闹闹搞了五年了，每年秋天这个时候（9.26-10.3），借国庆之假便利，北京大大小小的展览到处都是，让喜欢参与和欣赏的市民和游客一饱眼福。过去的日子里，中国人不甚讲究设计，一边干一边弄，凡事能凑合就凑合，不能凑合就鸡鸣狗盗地抄一份。我就听过一个办家居商场女老板大言不惭地说过，她卖的全部东西都是她一个人出国旅游时设计的，设计工具是一架照像机，连尺寸都不用量，回来让手下按中国人的身高安上一 急，把想好要说的感谢大家又有秩序又有耐心听我们讲这么长时间的客套话忘说了，在此补上并致歉。 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 2014.9.28 附《观复九宫壶》资料 如需了解更多详细信息请参阅：http:www.guanfumuseum.org.cnsiteshop1　 或拨打电话：86-10-6433888764337775转119 销售手机电话： 18801230705 古汉语中“设计”一词专指设下计谋，与当今的“设计”大相径庭。比如元杂剧《气英布》中：“运筹设计，让之张良；点将出师，属之韩信。”今之设计多为事先出图，以便施行时照搬或参考。此词今义明治维新后源自日本。 北京国际设计周已经热热闹闹搞了五年了，每年秋天这个时候（9.26-10.3），借国庆之假便利，北京大大小小的展览到处都是，让喜欢参与和欣赏的市民和游客一饱眼福。过去的日子里，中国人不甚讲究设计，一边干一边弄，凡事能凑合就凑合，不能凑合就鸡鸣狗盗地抄一份。我就听过一个办家居商场女老板大言不惭地说过，她卖的全部东西都是她一个人出国旅游时设计的，设计工具是一架照像机，连尺寸都不用量，回来让手下按中国人的身高安上一 古汉语中“设计”一词专指设下计谋，与当今的“设计”大相径庭。比如元杂剧《气英布》中：“运筹设计，让之张良；点将出师，属之韩信。”今之设计多为事先出图，以便施行时照搬或参考。此词今义明治维新后源自日本。 北京国际设计周已经热热闹闹搞了五年了，每年秋天这个时候（9.26-10.3），借国庆之假便利，北京大大小小的展览到处都是，让喜欢参与和欣赏的市民和游客一饱眼福。过去的日子里，中国人不甚讲究设计，一边干一边弄，凡事能凑合就凑合，不能凑合就鸡鸣狗盗地抄一份。我就听过一个办家居商场女老板大言不惭地说过，她卖的全部东西都是她一个人出国旅游时设计的，设计工具是一架照像机，连尺寸都不用量，回来让手下按中国人的身高安上一 古汉语中“设计”一词专指设下计谋，与当今的“设计”大相径庭。比如元杂剧《气英布》中：“运筹设计，让之张良；点将出师，属之韩信。”今之设计多为事先出图，以便施行时照搬或参考。此词今义明治维新后源自日本。 北京国际设计周已经热热闹闹搞了五年了，每年秋天这个时候（9.26-10.3），借国庆之假便利，北京大大小小的展览到处都是，让喜欢参与和欣赏的市民和游客一饱眼福。过去的日子里，中国人不甚讲究设计，一边干一边弄，凡事能凑合就凑合，不能凑合就鸡鸣狗盗地抄一份。我就听过一个办家居商场女老板大言不惭地说过，她卖的全部东西都是她一个人出国旅游时设计的，设计工具是一架照像机，连尺寸都不用量，回来让手下按中国人的身高安上一 如需了解更多详细信息请参阅： http://www.guanfumuseum.org.cn/site/shop/1　 或拨打电话：86-10-64338887/64337775转119 销售手机电话： 18801230705   来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_5054769e0102v4c5.html) - 第1153篇•设计_马未都_新浪博客</content>
</root>
