<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>卖地建房收入该给官员几个百分点？</title>
  <time>(2014-09-25 09:08:14)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>保障房</tag>
    <tag>出让金</tag>
    <tag>伪善</tag>
    <tag>品质</tag>
  </tagsEle>
  <content>谈到全国、尤其北京的卖地收入，所有的相关记者，都该为恶意传谣负责。好比造谣刘铁男是刘伯承后裔，既有造谣的事实，更有严重的恶果。把卖地成交额，也就是购地人支付的地价款，和政府的卖地收入，恶意混为一谈，和央视造谣，说某咖啡厅一杯咖啡成本一元多的事，其实一个道理，咖啡厅不是卖咖啡粉和开水，而是卖环境和服务，房租、装修和人工才是咖啡厅成本的大头。央视当初这样恶意造谣，很多老百姓在新闻评论里指责央视，我相信大家都是看得到，看得懂的！ 大家也都知道，开发商买一块地，除了付给政府的出让金之外，还要支付拆迁款和市政配套费用。随便去国土局借一本招拍挂文件，就能看到，每本招拍挂文件中，会有两份主合同和一些子合同，一份是和国土局签订的《国有土地使用权出让合同》约定了国土局应得多少毛收入，也就是出让金。一份是和拆迁公司签订的《拆迁补偿合同》，约定了应该付给拆迁公司多少费用，以及如何移交土地。【半数以上招拍挂是假招拍挂，因为拆迁公司根本不打算让别的公司买走这块地，所以，您就算勇敢的去举牌买到地，也会因为无法顺利移交土地，而只能自认倒霉，毕竟，中国还不是法治国家】 而在招拍挂文件的最后，则会有一系列的附件，分别是自来水、雨污水、市政电力、天然气、热力公司、电话公司、有线电视公司等一系列配套服务的合同附件。只有第一份主合同，才是国土局的毛收入。下表是北京市国土局招拍挂以来的成交数据汇总。大家可以看到，国土局卖地11年，超过156平方公里的土地，只卖了5357亿，可以说，用11年时间，11倍的土地，只赚了1年应得的收入，效率如此低下，国家损失惨重！ 简单说，如果我来负责国土局，用一年时间，15平方公里土地，能不能赚到5357亿出让金？如果能，又该是地价多少，房价多少呢？敢识数的朋友，不妨看看我的方案： ⒈ 土地不是钞票，建一间印钞厂就可以开印的。所以，国土局需要的，首先就是一个合理的拆迁规则，用途当然就是让国土局能得到土地。我的建议很简单，如果是每年卖15平方公里土地，那就提供5万个农转非上楼名额，全市几百万农民自愿报名摇号，摇中的，每人领150平米楼房，成为城市居民。每提供150平米房子，国土局得到300平米建设用地，当然，这15平方公里土地中，有3平方公里，也就给了这些农民。 ⒉ 想把12平方公里土地，卖出5400亿，每平方公里，需要卖到450亿。按照容积率2.5计算，楼面地价18000元，平均房价每平米25000元，精装修送车位的话，肯定很好卖。而对于开发商来说，如果不用付地价款，每平米房子卖5000元，已经很赚钱啦。 ⒊ 共赢是最好的模式，这句话很多人都知道，但实际生活中，却坚决不照做。      农民参加摇号，摇中了，每人能领价值360万以上的房子，不好吗？      开发商不用再负担地价款，每平米建房成本3000元卖5000元，不够吗？      用200万买到80平米精装2居，还有私家地下车位，花园式小区，很贵吗？      解决北京市政的大量隐患，贫富差异过大、环境脏乱差等问题，不急行吗？      前面几条为啥不成立？国土局每年为北京多赚4000亿，该拿多少提成啊？ 别告诉我，您以为国土局是政府机构，所以干好干坏应该都一样！全世界的征税成本普遍超过两成，也就是每收1亿元税收，进入国库的最多只有8000万元，其余2000万元，在征收环节就花掉了。哪怕国外的政府大楼非常矮小，聘请的人员相对廉洁。谁都不是傻瓜，让您开家门面，代销一批货物，想鼓励您多卖货，也得给您经济利益吧？ 我的建议，是给国土局卖地收入的3%，作为他们卖地的奖金，这笔钱，能鼓励国土局官员们，想办法为国家利益着想，而不是只想着怎么和开发商勾结，从招拍挂里捞取非法收益。伪善是最坏的，说什么即便没有提成，也会好好卖地的人，都应该坐牢反省。 北京市政府要组织老百姓合作建房了，条款合理不合理，大家心里有数。 http://finance.sina.com.cn/china/20140925/015920405300.shtml 所谓居民出钱，政府出地，其实背后还有很多“伪善”，一个连赚钱都不敢承认的政府，一群自称连赚钱都不感兴趣的“伪君子”，会把北京毁成什么样，我相信大家都是知道的。我希望能为北京出谋划策，希望北京的未来更美好，但我更希望，大家能不再伪善。稍微讲点道理吧，既然大家也知道，即便年薪10万，工作2000小时的工薪族，每小时也只有50元收入。为什么不肯拿钱出来投资，一起把北京建设好，把自己的家园建设好，如果这种建设能让大家获得100万的好处，按照每小时劳动1000元计算，各位愿意付出1000小时的劳动吗？很多人说自己支持合作建房，那我请问，如果您真的拿出至少15万来参加合作建房，您能承诺，每年为合作建房，来参加多少小时的讨论，和我们一起商量，该怎么把合作建房这件事做好呢？ http://baike.baidu.com/view/9870317.htm?fr=aladdin 北京的保障房，在“伪善”文化的摧残下，是什么情况，大家心里有数么？京原路7号，占地54000平米，限高80米，只建了2436套每套都很小的公租房，连吃早点，买菜都不方便，公交车更是奇葩的工作日高峰时才有。 同样东西宽225米，南北长240米，面积54000平米的地皮，80米的限高，我设计了11栋28层公租楼，每栋提供448套60平米公租房（客厅21平米，卧室9平米，厨房7.8平米，卫生间4.5平米），小区可以提供4928套有品质的房子。900个停车位，7200平米底商，这还没算地下室。为啥北京市的保障房还能浪费土地？难道和不给做事的人合理的待遇，做好做坏都一样，甚至不做事更容易升官发财的规则无关？ 大家可以比较，上面是我设计的保障房，下面是京原路7号的大户型，哪个更好，自有公论！ 本来是想写一篇文章，建议北京市更好的提供保障性住房，但在这种“全民伪善”的文化前提下，还是先解决“讲道理”的问题吧，不讲道理的人，自作自受……</content>
</root>
