<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>寻梦镜泊湖·漫游哈尔滨牡丹江——哲哲的快乐暑假（2014·8）</title>
  <time>(2014-09-15 08:50:22)</time>
  <tagsEle>
    <tag>旅游</tag>
    <tag>牡丹江镜泊湖</tag>
    <tag>红罗女</tag>
    <tag>靺鞨族大祚荣</tag>
    <tag>渤海国</tag>
  </tagsEle>
  <content>     您到过镜泊湖吗？对，就是牡丹江的镜泊湖。没来过，太遗憾了，这里可是世界第二大的高山堰塞湖啊，是远古的火山5次喷发后，留给人们的宝贵财富啊！哲哲和爸爸妈妈在今年8月来到这里，来圆妈妈的怀旧梦——“她老人家”属龙，1977年出生在牡丹江，1992年和姥爷姥姥回到姥爷的出生地沈阳。学有所成、成家立业后，梦牵魂绕的牡丹江、镜泊湖便成了她的“回去看看”的念想。        听闲翁姥爷说过，邓小平爷爷在1983年来游览过镜泊湖。邓爷爷看到这里迷人的湖光山色，了解了这里的满族先人靺鞨人创造的大唐“渤海国”的悠久历史，倾听了美丽善良的红罗女的动人传说，还有那多姿多彩的火山口造就的地下森林……留下了“镜泊胜景”的赞叹和嘉许。      我们一家从哈尔滨来到牡丹江后，用了一天的时间游览“镜泊湖”和火山口地下森林；一天来陪妈妈到出生地桦林重游，一天去游览柴河小九寨，补上当年没去过的一课。大家一起来玩吧，哲哲我当导游。      镜泊湖有好几个名字：镜泊湖国家级重点风景名胜区；世界地质公园；国际生态旅游度假避暑胜地……镜泊湖就在牡丹江市的宁安市，是东北亚的旅游中心。       火山口吊水楼瀑布是镜泊湖最美的景色，是世界最大的玄武岩瀑布。导游说，瀑布幅宽约70余米，雨水量大时，幅宽达 300 余米。落差 20 米。它下边的水潭深 60 米，叫“黑龙潭”。每逢雨季或汛期，水声如雷，激流呼啸飞泻，水石相击，白流滔滔，水雾蒸腾出缤纷的彩虹。     吊水楼瀑布不但天然景色壮观，而且有些经过专门训练的勇士在那里表演跳水 ——太厉害啦！姥爷姥姥年轻时就见过他们表演，这次我们又见到了。我也要好好练真本领，也要做一个勇敢的人！                         姥爷说，这位爷爷从17岁开始在镜泊湖瀑布跳水，几十年不间断，为牡丹江人和镜泊湖增添了光彩。        这是28年前的1986年8月，姥姥和大姨、姥爷和妈妈在镜泊湖的留影。哈哈，现在我也来啦。      姥姥姥爷和大姨、妈妈从前多次来过的地方。      从远处看吊水楼瀑布，在群山之间轰鸣着飞泻下来，汇成了牡丹江水，养育着牡丹江市的人们。       我们一起上船游湖吧。镜泊湖历史上曾经叫过“忽汗海”等名称，到了明代才叫镜泊湖。沿湖两岸有“外八景”等好多的天然景点，还流传着许多美丽的神话与传说，并有许多古代文化遗址和现代革命故址哪。     我们在船上听导游介绍：百里镜泊湖，全湖分为北湖、中湖、南湖和上湖四个湖区。湖深平均40米，最深62米；最宽9公里，最窄300米。       有人见过，湖里还有水怪呢！         镜泊湖太美啦，蓝天白云，碧水青山，山中有湖，湖中有岛，湖岸还有很多港湾。湖中大小岛屿星罗棋布，最著名的八大景观是吊水楼瀑布，大孤山，小孤山，白石砬子，城墙砬子，珍珠门，道士山和老鸹砬子。好多地方是换一个角度就换一个景色，这就是移步换景吧！       镜泊湖鱼多。有记载的鱼就有52种哪。姥爷说过，有的大鱼，鳞片比一块钱硬币都大，可以蒸着吃呢！虽然我们的烤鱼不大，不过，那滋啦滋啦的响声，那沁人胸肺的香味，谁闻到都会流口水的……      别客气，请大家一起来尝尝我们的镜泊烤鱼吧。妈妈说有点找到了小时候在林中、湖边吃烤鱼的那种感觉啦——就是我现在的感觉，感觉好极了！     边吃边烤，老香啦！    湖上的天气说变就变。      天上，飞机仍在忠于职守。        在镜泊湖，我们还游览了“渤海园”。在1400年前的唐朝，满族的先人靺鞨人曾经在这里建立了强大的繁荣的渤海国，立国228年。     让我们体会一下古渤海国靺鞨人的民俗民风吧 。      渤海国兴亡史，我看不懂，只知道渤海国被契丹人灭了。长大以后要好好学学历史。     一代天骄，渤海郡王大祚荣。     镜泊湖的传说几乎都和红罗女有关。神话、传说好多，寄托了人们美好的感情。      红罗女文化园是后建的，丰富了镜泊湖的游览内容。妈妈特地去拍了照片留念。                     古人是怎样在这里生活的呢？     【 资料】园区内景观资源主要具有丰富和分散两大特征。景观资源较为丰富。包括湖泊、河流、瀑布、湿地、火山、熔岩台地、地下熔岩隧道、原始森林、野生动植物栖息地、古城遗址和民族民俗等多项内容。融历史、人文、动植物、考古学、地质学、美学价值和生物多样性于一体，国内罕见。 待续：镜泊湖火山口地下原始森林</content>
</root>
