<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>心灵服务商与宗教信仰（10月16日）</title>
  <time>(2014-10-16 09:25:41)</time>
  <tagsEle>
    <tag>宗教信仰</tag>
    <tag>世俗社会</tag>
    <tag>心灵服务</tag>
    <tag>贾春宝</tag>
  </tagsEle>
  <content>心灵服务商与宗教信仰（10月16日）   关键词：宗教信仰  世俗社会  心灵服务商  贾春宝   任何一个类宗教的聚会场所，不管是基督教的教堂、伊斯兰教的礼拜寺还是佛教的寺庙，都以背景音乐营造情绪氛围，需要有吟诵歌唱之类的道具与场景安排，去营造一种神圣的氛围，虽然宗教倡导“人人平等”，但其实也是有森严的等级制度规定的。甚至不同等级的人在服装服饰等细节方面都体现出等级之别。 越是人群众多的地方，人越是会感觉安全感的缺失。压力与竞争会迫使人进取，进取之后不管成败都会患得患失；贪婪会带来恐惧，恐惧会产生让人聚集到一起的力量，那种基于价值观认同的向心力是支撑宗教成为庞大组织的核心力量。 宗教所倡导的并非无私而是资源交换与机会共享。任何宗教通常都会以普世价值观为核心依托，倡导爱与互助，用集体的力量去共同应对来自外界的压力与来自内心的恐慌，分享自己的力量的同时也整合别人的力量，用别人来支撑自己。   宗教通常都通过冠以使命与意义为基础，提供心灵辅导，从这种角度而言，宗教本身就是心灵服务。人的心灵是平等的，但管理都是有等级划分的，在任何等级划分的前提下才会平等，在平等的追求中才形成等级。 宗教通常都是用统一的方式去解释这个世界，用统一的信仰划定前进的方向、以统一的诉求去践行统一的使命。任何宗教都通过各种强制性的清规戒律的方式，对人的饮食起居、言行意识进行规范，有对所有违反规则的行为进行惩戒。 魔鬼是以物欲实现对人性的控制，而宗教控制人性的手段是心灵与灵魂的摄取。魔鬼所带给人的是源于邪恶的恐慌，基于贪欲的掠夺；宗教所带给人的是内心对和谐的向往与追求。所以善良的宗教信仰与邪恶的魔鬼力量确实只有一步之遥。   其实我们与其以别人的标准与戒律要求自己，不如多多倾听自己内心的声音。人类的核心是受内心的支撑的，不管遇到什么样的艰难险阻与挫败，只要内心的意志力依旧，就可以有东山再起的机会，当你的内心足够强大，就足以战胜一切。 信仰更多的是让自己的内心变得很强大，迷茫必乱心性。所以不管是通过在世俗中的努力还是在心灵深处的忏悔与清修，都是在让自己的内心力量变得更为强大。   世俗社会的心灵服务商需要效法宗教，尊重每个人都有权利去追求的境界。开设小课堂、有专职的讲师与辅助人员、永生于内心所营造的乐土，享受简单的世俗快乐。 心灵服务商的核心是建立一种机制与管理平台，所采取的形式包括清修冥想、忏悔、宣讲、小沙龙、分享感悟，让人能在心理压力得到疏导之余，解除内心的困惑、得到人脉拓展机会、并建立互助机制。   在文明社会，心灵服务是与法律服务同等重要的基本配置，法律保护的不是感情，而是物质利益；心灵服务保护的是感情，却会对利益淡然释放。我们需要能够保护感情的机制。心灵服务更多的是以心理服务为核心的群体性社交活动。 心灵服务商的最终都是以宗教信仰的方式来传播，诸如图腾、象征物、器皿等等。虽然外部喧嚣，但可以通过环境、音乐、歌曲等因素营造严肃的氛围，让内心沉静，虽然环境热烈，却可以让自己找到心性的方向与出口。 严格意义上讲，宗教所提供的都是心灵服务。教友之间总是会在彼此之间达到人生观、世界观与价值观的认同。在同一教派的人之间，也会有基于世俗目的之协作共赢，所以人脉就是渠道也是显而易见的。   宗教信仰都是带有群体性、仪式感的、并以此强化认同感、互助性。在这种认同与互助的机制之下，每个人的内心都不设防，人与人之间彼此进行心灵按摩与意识麻醉。 将心灵服务朝宗教化方面发展是其必然的发展方向。儒家所倡导的私塾与修身、道家所倡导的云游与遁世，佛家所倡导的寡欲与清修，基督教所倡导的忏悔与救赎，伊斯兰教所倡导的对真主的膜拜以及膜拜时绝对的虔诚，其实都是可以划归心灵服务范畴的。 人性本身就是会导致灾难的，时代变局，大环境下的恐怖战争、瘟疫饥荒与经济危机，政治力量与金融财团之间的角逐，个人往往会成为牺牲品，宗教往往会强化人的接受苦难，并强化人的无助与脆弱之感，让自己对在悲催中的皈依中感觉神圣。 人与人之间的勾心斗角，明争暗斗，会激发人内心潜藏之大恶。身边发生的一切是自然的力量还是神的赐予？是自己的争取还是天意的安排？但宗教也是遵循付出之后才会被庇佑之原则的。世俗的一切都是靠物质与金钱的交换实现的。当宗教与世俗结合，精神也会被出卖。神职人员未必神圣。   我们总是不乏控制受到宗教般的狂热之感染，因为人都有羊群效应，从众心理，因为人在面对外界压力的时候，总是会感觉自己的脆弱，人的内心都有强大的心理感应，相应的情境与氛围之中，会有真情流露。 世界正在逐渐从复杂变得简单，从奢华变得俭约，从浮躁朝本质渗透，包装与名头变得越来越无关紧要，当成功人士实现华丽转身，成功的风向标也将出现转换。少林寺所倡导的都市禅堂也好，贾春宝所酝酿的心灵港湾也罢。都是在让人去除对物欲的贪婪索取，而重新回归对精神世界的追求。 虽然宗教所宣扬的都有万能的超自然的神佛或者真主，但实际上，人是只有通过自我救赎才能得到解脱的。虽然所犯下的罪孽会得到宽恕，但也是建立在真诚忏悔、切实付出并以实际行动悔改才可以得到的，比如中世纪的宗教裁判所，宗教通过各种方式敛财所制订的制度。 每个独立的个体，其使命感都不是救世，而是自我救赎。只有能有意识地自我救赎，才能对生命的质量把握主动权。至于自我救赎是通过奉献与自我牺牲的方式，还是通过内敛并控制欲望的方式，就是每个人基于自我的选择与取舍了。   贾春宝 2014年10月16日星期四   电话：13301122671，（010）89581930  网络微博：http://www.chinavalue.net/MiniBlog/  http://t.sina.com.cn/jiachunbao 价值中国专栏http://bekings.chinavalue.net/  新浪网专栏 http://blog.sina.com.cn/bekingss  </content>
</root>
