<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>为什么中彩票大奖的都是神秘人？|壹读百科</title>
  <time>(2014-10-14 19:25:38)</time>
  <content>图片来自网络 壹读微信号：yiduiread 昨日，一只穿着“熊二”玩偶服的神秘人出现在山西省福利彩票发行中心，领走了价值5.2亿的中国彩票史上第三大奖，光交税就要一个亿，相信各位和壹读君（微信号：yiduiread）一样小小心灵被撼动了一下。 中国彩民可谓是世界上最爱cosplay的彩民，他们领奖时的造型甚至可以开辟一个创意产业。 一次次眼看着不知名的蒙面人领走巨奖，广大群众开始对这种cosplay感到审美疲劳，同时质疑彩票中奖的真实性。 于是，要求将中奖人信息大召天下的呼声越来越强烈：“人家谁谁谁国都规定要公开中奖人信息，我们为什么不行？” 今天，壹读君（微信号：yiduiread）就带着羡慕嫉妒恨的心情谈一谈，买彩票中奖，到底该不该实名露脸？ 值班壹读君|张小羁 资深实习壹读君|董苏豪 露富怕遭灾，中外都一样 “不露富”一向是崇尚中庸之道的咱中国人的传统美德，害怕七大姑八大姨找上门来借钱以及就怕贼惦记的观念，自然成为彩民低调领大奖的主要原因。 这种“树大招风”的担忧，在全世界都是一样的。曾有报道，英国一对夫妇在公开中奖信息后，不得不带着孩子逃至西班牙，因为向他们乞求施舍的信件让这个家庭烦不胜烦，当地邮局也证实，在邮差办公室里，寄给这家人的信件已经摞成几摞。 中奖信息被人得知后遭遇打劫危及性命的事，在国外也并不少见。比如2006年，一位中了3000万美元彩票的美国公民被女性朋友杀害，财产也被占据。 在外文搜索引擎里输入类似“我中彩票了怎么办”的问题，出现的大多文章都会提到一点：如果你所在的区域允许你匿名领奖，请匿名，请让你的律师代为处理一切，并且别一开奖就去领，避一阵风头再去。 曾经有这样一个例子，美国一位神秘男子买彩票中了1430万美元大奖，最终却没来领奖。在兑奖最终期限前几分钟，一名声称受彩民委托的律师带着中奖的彩票前来兑奖，可是律师却不知为何说不出被代理人的姓名。因为这张彩票被购买时的所在地爱荷华州规定，领奖人必须公开个人信息，这张彩票最终没能兑出现金，而律师事后也没有继续索要奖金。 领奖人要实名公开，也是有理有据 在美国，只有6个州允许彩票中奖者匿名，而其余参与彩票发行的州要求中奖者信息公开。从法理上讲，因为彩票的钱都来自彩民投注，用一个时髦的词，叫“众筹”。作为一种公众财产，这些钱最终被谁拿走，彩民们当然有理由要求知道。 显然，只有实名公开，才能够确保彩票发行公司没有通过内部人中奖、操纵开奖结果等方式骗走大家的钱，而且向公众表明，大家买了彩票真的是有希望中奖的。 不过关于信息公开，美国每个州的具体规定也不一样。有些有些只要求中奖者提供真实的个人信息，而有些则要求中奖者亮相新闻发布会曝光。所以我们往往在国外关于彩票的新闻中看到，中奖者抱着大大的彩票单模型，脸上洋溢着开心笑容： 对彩票发行公司来说，公开获奖者信息也不仅仅是为了防止作假，向公众展示公信力。他们也乐见中奖者的个人真实情况公之于众，因为一个展现在公众面前的中奖后的真实笑脸，宣传效果远远大于“你们快来买我呀”的吆喝。 在欧洲，许多情况下，彩民是有权利选择匿名还是把自己的中奖信息公诸于众的。由于上文所提到的宣传效果，彩票公司还是希望中奖者公开自己的信息，为此他们还为中奖者准备了一项额外服务：对中奖后带来的烦恼提供咨询建议。 而在中国，新闻发布会也有，一般彩票发行中心工作人员会特意要求发布会现场所有人员在兑奖前签写保密协议，以保护个人隐私。有些彩票中心还会贴心地为领奖人准备专门的领奖装备：大墨镜、太空服、大口罩、面具……总之，一切能够把你挡得连亲妈都认不出来的装备，这里应有尽有。 知情权和隐私权， 这国际的轨怎么接？ 就像吃不饱饭的总想变胖，吃太多的总想减肥一样，个人隐私权和公众知情权，永远在“缺什么喊什么”。 在中国，《彩票管理条例》第27条规定：“彩票发行机构、彩票销售机构、彩票代销者以及其他因职务或者业务便利知悉彩票中奖者个人信息的人员，应当对彩票中奖者个人信息予以保密。” 因为强调中奖者的个人隐私权，大奖总是被神秘中奖人拿走，公众对于保障知情权的要求高涨；而在美国，准许匿名领奖的州太少，尊重个人隐私权作为西方世界的金字招牌在此时就格外引人注目。 不少州在给予中奖者匿名领奖的权利方面展开过热烈讨论。支持匿名的最常见理由是，公开中奖者的信息，很有可能让中奖者成为犯罪活动的目标，如壹读君（微信号：yiduiread）在前面举过的栗子。 中奖者的隐私权和公众知情权哪一个更重要？这永远是一个博弈的过程。很多国家采取了公共利益优先的原则，优先保障公众知情权。而我国，目前的政策上还是个人隐私权占上风，不过，如果不公开对公共利益可能造成重大影响，中奖者的个人隐私，也就必须让步了。 好了，壹读君（微信号：yiduiread）已经看中了一套北京六环的三居室，现在要去宝马4S店看车了。等彩票中了奖，就都买下来。 如果你是媒体或者自媒体，喜欢我们的文章并希望转载，请联系我们并取得授权。</content>
</root>
