<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>朱学东：人生底色源自“无用之书”</title>
  <time>(2014-09-27 10:50:28)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>文|王小轩 图片|樊竟成 导语：童年，对于朱学东来说，是段生活并不宽裕，阅读也并不容易的时光。但是那些偷偷阅读的日子和那本《蓝屋》却让他的记忆里充满了向往和感动。其实，每本“无用之书”对于能够读懂它的人来说都是一个永恒的记忆，使人们在点滴中积淀出一个仅属于自己的人生底色。 书房，一个人的专属空间 想象一下，在一个不大的空间里，除了窗台一侧，三面都被书包围。书架上、桌子上、地上，到处都堆积着各种书籍，这是一场怎样的惊心动魄！但朱学东，却从来没有好奇过自己究竟有多少书，也从来不会刻意去收藏什么。他只是读着读着，家中的书就堆成了小山，读着读着，一摞摞书山就层层叠叠，变得不易寻找。最后，朱学东想要读的书，只有他自己才能找得到了。 朱学东的书房很特别，因为那里有一张显眼的单人床，地中间还有一把摇椅。据朱学东先生自己介绍，“未辞职之前，我主要是在晚上去书房，晚饭之后到凌晨一点以前，都是我最佳的阅读时间。春节之后，我在书房的时间几乎增加了一个上午，每天上午我也都会在这里写文章或者读书。”长达十多个小时的书房生活，让床和摇椅变得十分必要。“累了，就躺在摇椅上，听听音乐，休息一下。偶尔也会发呆静思或者上网下棋换换脑子。”朱学东很享受这种独自一人猫在书房里的感觉，他将这里看做是他的“专属空间”。而对这个“专属空间”的装修和布置，朱学东并没有投入太多的心思。他总说“普通人家的书房，没有什么设计，能安静的读书和休息就很好。”几次搬家后，朱学东也还是坚持用着老旧的书架，对于恋旧的朱学东来说，读书本身才是最重要的。 永远的阅读记忆 看着家中到处堆积的书籍，朱学东颇有感慨的回忆，“还在我读中学的时候，我就很喜欢阅读。那时候我经常在早自习的时间偷偷看课外书，曾经被老师逮住，当时他还好好地教育了我一番，说我的父亲靠卖芹菜送我上学，我却不知珍惜。老师将这件事儿报告了我的父亲，书也没收了，到期末才还我。”童年偷偷摸摸阅读的日子虽然苦，却也有趣儿，直到今日，朱学东仍对此念念不忘。 朱学东觉得自己是幸运的，因为在那段偷偷阅读的日子里，他读到了一本影响和改变他一生的书籍——《蓝屋》。书中男女主人公对自己人生的选择给中学时期的朱学东留下了深刻的印象，他们放弃优越的家境和巨额的财产，选择自己去努力和奋斗，这样的选择让朱学东感动之余，充满了敬意和向往。在那些穷困、艰难的日子里，《蓝屋》给朱学东的感动和激励，让他始终铭记，每次他回忆起自己的人生转折和成就时，他都会毫无遗憾地说：“在我的人生路上，也曾遭遇诸多选择。但最终我都选择了自我奋斗这条路，虽然充满荆棘，坎坷颠簸，华发早生，一路蹒跚走过，却也过得踏实安详。” 多年后，当朱学东从微博上看到了《蓝屋》的作者程乃珊去世的消息，悲痛之余充满怀念和感激，当即就写了一条微博，来托寄怀念和感谢：“1980年代，程女士之作品《蓝屋》，曾给我个人巨大影响，它激励了我一个乡下顽童走上了自我奋斗之路。感谢程乃姗女士。一路走好。”短短的一段文字，于朱学东而言，送走的是影响自己一生的作家，而留下的则是对《蓝屋》的永恒记忆。 人生底色源自“无用之书” “曾经我因为读书，才上了大学，改变了面朝黄土背朝天的命运。后来种类繁杂的自由阅读，构建了我的价值观，让我有了与他人不同的人生选择。当然，如今看来，阅读还给我带来一些意外的收入，但多是无心插柳之得。”朱学东人生中的每一次转折和成就似乎都离不开读书。可是给他最大帮助的书籍却大多都是他人眼中的“无用之书”。 朱学东说自己读书杂且不精，在繁杂的书籍种类中，他更偏重于文史哲等社会科学类书籍。“我上大学读的是哲学专业，养成了读杂书的习惯，虽然杂，但以欧美文学、学术名著及中国古代经典为主。”在书架上并排摆放着的莎士比亚、汪曾祺都是朱学东先生的挚爱。朱学东将这些自己喜爱的书籍称之为“无用之书”，因为他觉得这些书与自己的专业并无太大关系。可正是这些“无用”的杂书，让朱学东形成了自己的价值观，构成了自己的人生底色。直到现在，他还保持着阅读闲书、杂书的习惯。 每天清晨，朱学东的晨抄都会出现在微博首页。一首首已经被人们所遗忘的经典诗句重新浮现于网络之上，唤起人们的回忆和感慨。朱学东说：“这一次晨抄是在我遇到人生挑战时重新开始的，为了静心。如今坚持了不短时间了，我相信自己能够坚持下去。现在我还带动了我太太和一些朋友一起抄读诗书。”这点滴的晨抄让朱学东越发的宁静和坚持了。这两种元素构成了朱学东新的生活底色，也成为了他的人生底色的一部分。朱学东的底色就像网络时代里的一本老书，在喧嚣浮夸之中更显淳朴敦厚，执拗得耐人寻味。 （感谢王小轩小姐，其实我没这么好）</content>
</root>
