<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>副总师传记曝光国四选型内幕：歼14败给歼20的惊人真相</title>
  <time>(2014-01-02 09:17:43)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>沈飞四代选型为何败于歼20：没有产品概念 李天传记里关于沈飞四代机的外形描述，不知道在和CAC竞争失败后会不会改变，反正现在SAC搞得是个自筹项目，也许会有变化。 如果要有变化，那只能在01-07这几年之中搞定所有的计算和吹风，不然无法赶上07年的竞争。如果没有变化，07年竞争失败之后，沈飞把这个方案完全推倒重来的可能性非常小。四代投标失败方案直接转为自筹资金项目，如果不吃透四代机技术，苏27过后就真完蛋了……根据流出的图和消息601的丝带是无平尾的，那翼型可能和它相似？ 歼-20在空中姿态优美 截图：网传中国歼14战机 601的技术方案似乎是主翼和鸭翼带边条、正常布局、用卡莱特进气道、棱边机头。601对边条的研究时间比较长，但光是边条仍不足以实现丝带的指标，于是上了前翼。双三角肯定是高速和机动的综合产物，估计这个双三角不是J-7E那样的，而是类似F-16XL的，内段后掠角很大，外段面积有限。 这个鸭翼的面积一定不大。在没有TVC的设计和使用经验的前提下，无论是611还是601，都在确保大迎角性能时采用了鸭翼，这个是可以理解的，至于隐身怎么解决，不了解。前向RCS贡献最大的貌似是进气道，这个解决了鸭翼带来的小影响恐怕还是能解决的。 三翼面。根据可看到的资料，判断4代的战技指标应该是60度迎角可控，也有可能是70-90度都可控。为了实现这些目标，601的方案就是三翼面——601的人没有产品概念，搞个山寨F-16，客户看看也知道不如正版的，怎么可能满意呢。到了四代又来了，山寨了个F-22，一块石头绊两跤，比较悲剧，航空正统的身份把自己的创造力和魄力都给弄没了。 (知识普及：李天，沈阳飞机设计研究所副总设计师，飞机空气动力学专家。中国科学院院士。中国航空工业第一集团公司沈阳飞机设计研究所研究员。生于吉林省吉林市。1963年，毕业于清华大学工程力学系。2005年当选为中国科学院院士。现任：沈阳飞机设计研究所副总设计师。长期从事飞机空气动力学的研究和设计工作，解决了型号设计中的许多气动力关键问题，在新一代综合高性能飞机布局研究中做出重要贡献) 歼14战机是否真的存在？ 早期，德国《亚洲航空》刊载了海德力希·科尔特的文章“腾飞的中国空军”，文章中就简单概括了中国预期研制的2种神秘的战斗机。其中就包括歼13，和沈飞的歼14。以下为部分节选： 海德力希·科尔特：“中国的战斗机，目前只有从俄国引进的SU27系列，以及其自身开发的：歼10都是属于第3代战斗机。但可以说，中国并不是把这两种战斗机，当作未来的中国主力战斗机。” 歼13原始设计为MIG-23M。在1965-1977年之间，不断的进行演变设计。1978年停止。在1996年中国从新启动了“长城95”计划。其主要针对歼13的从新设计，以及最新的歼14的设计启动。但是，当时中国国内一片和平呼声。在随即爆发的“台海危机”中，中国紧急购买了第2批俄国战斗机，因此致使13，14的工程进展速度十分缓慢。而有以色列人参与的歼10计划，则是按照很正常的速度逐步进行。 中国高层当时认为可以在依靠歼10与SU27以及仿制的歼11组成的现代化机群，足可以打败台海美，日，台空军。随即美国在亨利·泛华尔兹空军基地，首次试飞了F22隐身战斗机，随后不久，JSF也起飞。随之而来的是以色列人的背信弃义。由于他们迫于华盛顿的压力。 因此，不但将歼10的01号两个型号战斗机的以色列负责部分，全部交给了华府，而且，还将自己正在参与的成都“中国天鹰”无人远程攻击机计划，也提交给美国海军情报部，五角大楼中央情报据。在中国人看来，他们自身列装的战斗机，绝对不可能把详细资料，交给外人的情况下，在去大批投产。因此，中共在1997年-1998年之间，从新开始研制歼10的01号机。并且，在此启动了歼13，14计划。   中国30万吨超级巨舰亮相 俄卫星发现新疆惊人一幕  国产首艘航母已建造八成 国产最新战机竟惨败而归 央视曝北斗在南海立大功 官方首次公开歼23试飞照 美发现天山藏有巨大秘密 歼14十项技术世界最顶尖  中国战舰逼近菲律宾：吨位两倍于菲海军总和 俄表态与中国共存亡：南海开战将助华一臂之力 俄曝内幕：中国造不出好的航空发动机的根本原因 美爆料：中国隐藏一款杀器看得比航母还重要 央视大泄南海尽在掌控中：北斗卫星立了大功 俄准备购三百架枭龙战机 美军紧张注视中国CH3战机 中国八万吨航母竟有两艘 新型战略轰11让世界震惊 英国曝：来自中国的又一个月的数据令人震惊  惊动了两岸和外国：台湾各界发生前所未有的大事 劲爆：中国10万吨核航母开始在长兴船厂铺设龙骨 以色列要求中国手下留情 美媒体公布中国歼17照片 果真有大事：解放军重装大调动军列上都是硬家伙 惊曝：四国在背后帮助菲律宾军方对抗中国解放军 默克尔不满：德军方私自帮助中国建磁流体潜艇  </content>
</root>
