<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国乞丐的“美国特色”</title>
  <time>(2014-09-23 14:25:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美国民生实录</tag>
  </tagsEle>
  <content>美国乞丐的“美国特色”   姚鸿恩   我回国探亲时，遇到过儿童乞丐纠缠。亲友问我：美国有没有乞丐？我回答：有。尤其是在大城市的市中心，经常会看到乞丐。 美国人通常将乞丐叫做hobo，意思是无业游民、流浪汉。行乞叫做panhandling。pan，是盘子。handling，操作。用盘子来操作，很是形象。 事实上，美国许多乞丐并没有用盘子行乞。那么，美国的行乞到底有哪些“特色”呢？ 其一，从行乞目的来看，未必是为了填饱肚子。 行乞，中国很久前叫讨饭，确实主要是为了填饱肚子。 在美国，吃，绝对不会成问题。美国的食物非常便宜，只要愿意干活，一天的工钱，最低60多美元，足够吃一个星期了。 美国各城市都有许多“食品库”（Food bank），让穷人去领取免费的面包、火腿肉、花生酱、果酱、饮料、奶粉、蔬菜、水果等等。此外，庇护所（shelter）也提供住处和食品。政府还给符合条件的穷人发放食品券（Food stamp），可以在超市买食品。 但是，“食品库”没有烟酒。食品券也不能买烟酒。所以，一些乞丐会在行乞“广告”上坦诚相告：“干嘛要骗？我要啤酒”（Why lie? I want beer）。有的则“含蓄地”地表示：“需要现金，进行酒精研究”（Need cash for alcohol research）。还有雷人的是希望美酒加美女：“需要钱来喝醉，以便有两个女人能带我回家调戏我”（Need money to get drunk so that 2 women can take me home and molest me）。 当然，乞丐上街更不是为了“行乞致富”。有些街口，永远是那么几个“老面孔”，天天像上班似的。行乞是他们的工作，每天有点收入，但绝对不可能“致富”。 其二，从行乞方式来说，大体上分两种。 一种是“才能表演”式。我到夏威夷时曾看到有人扮作活雕像（living statues），浑身上下涂满金色或银色，摆个姿势，纹丝不动；也看到拉小提琴的。他们面前放着一个空罐，里面有游客放进去的零钱。这被视作旅游城市的点缀。另一种是“守株待兔”式，是最常见的。乞丐坐在路边，或者站在车流经过的十字路口，手持行乞告示，基本内容大同小异：无家可归（Homeless），需要帮助（Need help），上帝保佑你(God bless you）。车道路口的乞丐，从来不会主动跑到你的车子旁来乞讨，只是在那里静静地呆着，等你招手，才过来拿你给的零钱。在闹市区的路边，乞丐会对经过的行人打招呼，但不会靠近你、跟着你。你给了钱，回报通常是“Thank you very much!”“God bless you!” 其三，从乞丐构成来看，也很有美国特色。 一，乞丐没有东方人面孔，如中国人、越南人。福建的偷渡客“成功登陆”后，通常进中国餐馆打工，拼命挣钱，几年还清偷渡费。在最艰难的时期，也没有人上街行乞。 二，行乞者中，精神病患者不少。他们不是“被精神病”，而确实是有病。当然，美国的精神病标准非常精细，比如，凤姐大量“自信语录”，可被诊断为“自恋病态人格（Narcissistic personality disorder） (NPD)”。许多流浪汉被庇护所等机构收留后，很快会跑出来。 三，美国乞丐基本是“个体户”，单独行乞。不会成群结队，更没有金庸笔下的丐帮。 四，基本没有老人，也没有残疾人，包括伪装残疾和被人特意弄残的。美国对老人和残疾人是有特别照顾的法规的。 五，最重要的是，美国绝对没有儿童乞丐。因为，第一，任何贫困的家庭，只要有孩子，政府一定会帮助提供住房和食品。第二，美国对孩子是特别精心保护的。比如，12足岁以下的孩子，必须有大人陪伴，不可单独留在家里，也不可单独留在车里或者其他地方。父母触犯这条法规，可能关监狱，失去监护权。孩子会被政府领走。所以，只要是孩子，哪怕是非法移民，政府都会保护，保证有住的、有吃的，5岁以上有书读。所以，在任何情况下，只要发现孩子没有大人陪伴，或者有反常现象，马上就有爱管闲事的美国人报警，警察就会火速将孩子带走。 对成人行乞，美国没有法律明文禁止。重大节日、运动会、博览会期间，也不禁止。有些城市试图限制行乞、改善城市形象，但涉嫌侵犯人的自由，始终未能实施。美国的乞丐也很“识相”很自觉，行乞区域限于马路，不会跑到其他场所，比如进入饭店、商店。 中国有中国特色，但若目标只是希望杜绝儿童乞丐现象，其实很容易：充分发挥城管的无比威力，见一个，抓一个。不消几天，便清除干净。 当然，抓了以后不是关监狱。地方政府可以设立专门的收容所，收容这些孩子。从近期的报道来看，很多儿童乞丐是被拐、被迫成为乞讨工具的。政府可建立数据库，让失踪孩子的父母去认领，父母一定会喜极而泣，衷心感谢国家感谢党。若是受“父母之命”出来行乞的，要警告其父母，不得再犯。无人认领的，在绝对确定是孤儿以后，才可送孤儿院，等待有偿领养。 同时，也希望政府重拳打拐，毫不留情，杜绝罪恶，全力保护每一朵“祖国的花朵”。   选自我的《美国民生实录》（北大出版社）。《美国民生实录》的十佳评论已揭晓。欢迎新评论，网友请到 豆瓣（点击） ，试读《美国民生实录》部分章节，以便评论。将抽奖获得赠书。   我在夏威夷看到的乞丐，纸板上的英文意思：干嘛要骗人呢？我需要啤酒和大麻。</content>
</root>
