<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中俄绝密武器一比吓一跳：瞬间能让美损失千亿</title>
  <time>(2014-10-10 00:16:08)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>     当今世界上最强大的美国海军，拥有11个超重核航母。而在去年，一些美国军事战略家和分析家纷纷质疑拥有这一数量的航母是否合适。花费在其建设和运营上的费用，都打了水漂，五角大楼前负责人罗伯特·盖茨说。俄罗斯“670”潜艇项目，被称为“航母杀手”，能够在任何时间证明这一点。除此之外，美国航母还受到俄罗斯的 “玛瑙”和中国的“东风” 反舰导弹的威胁。最近在美国专家亨利·亨德里克斯发表的一份报告中，更加确定了航空母舰的普遍使用将很快是不可避免的过时战略。      我认为，关于美国是否会裁减航母战斗群的问题，美国国内和国际军事专家颇多争论。而究其原因无非两种。一是天价的维持运营费用和效费比的问题。二是美国航母战斗群所面临的中俄军事大国的新威胁。现在说不清楚美国释放航母累赘论的具体目的是什么，但是美国的航母无用论曾对冷战时期的苏联海军建设方向产生过重要影响，而俄罗斯现在正准备对这一错误方向予以纠正。      美国战争电影中当美国遇到突发威胁时，美国总统的经典台词是“我们的航母在哪里”，这足以体现美国海军的作用和地位，而这个体现是以航母战斗群作为符号的。谈到航母建造和维持费用问题，就好比富人的游艇，基础都是经济实力的问题。穷国是造不起也养不起这个庞大的玩意儿的。而美国是一艘一艘的建造，不算退役的目前现役还有11艘。如果美国内部真的存在战略性争议这种现实局面是不可能存在的。      当然单纯用数字分析，把美国11个航母战斗群的建造维持费用都均摊到实际战争中去，那么成本是高昂的。但是从美国近些年发动各战争中可以看出，美国海军航母战斗群的作用是无可替代的。俄罗斯军事专家亚历山大·戈尔茨认为，几乎所有在阿富汗的空中行动都是依靠航母来完成的。在伊拉克它们也发挥了关键作用。所有现代军事冲突中航母都起到了至关重要的作用。如果从美国的地理位置看，我不能想象一个没有航母的美国现代军事战略。”      而美国航母另一个重要用途美国人却避而不谈，那就是在维持美国当前全球军事一超霸权中的重要作用。高峰军事观察认为，除了打击敌对小国的区域战争需要，美国维持庞大的航母战斗群的支出，更多的是为其全球霸权服务的战略威慑费用。美国现在炒作航母效费比的问题，一是在军费开支紧张的前提下寻找重新规划利用航母资源的方案，二是恫吓新兴海军大国谨慎发展航母战略，以遏制他们威胁美国海上霸权的可能和趋势。      至于中俄两国发展专门的针对美国航母战斗群的武器系统，这根本不是什么正当的理由。纵观二战后的多场战争，只要美国对其发动攻击的国家，都没有任何威胁美国航母战斗群的能力。作为大国对抗的战略手段使用中，哪怕是冷战美苏对抗最激烈的时候，手握多种反航母利器的苏联也没有发动一次对美国航母战斗群的真正攻击行动。而现在的中俄与美国的隐性对抗与美苏冷战更缺少可比性。无论是美俄也好、中美也好，真要开战了，航母为首的海战连战争过渡都算不上，估计地球直接就崩溃鸟。      传统的西方军事大国美英法的重型航母战略，因为财力与国际政治实力的不同致使战略目标也不同，美国是霸权，英法只是维护传统海外利益的需要。像中印这种新兴军事大国发展航母，目的就是获得维护海洋主权利益和区域安全的话语权，总体目标都是获得对潜在弱势对手的海上绝对优势，以及面对美国军事霸权干涉的反介入能力。而随着中印俄等国对航母战略的投入加大，作为一超霸权的美国海军为维持其在太平洋和印度洋的优势，即使不扩大航母力量最起码也要保持现有规模才对。历山大·戈尔茨认为：“美国海军最终会留住11个航母舰队，但如果要裁减，我也不认为将会是什么特别激进的，或许是一艘船，否则就得承认美国丧失了在这些水域的维持能力，而这对他们自己来说被认为是关键的。”      在分析观察世界航母发展和大国战略的时候，对于航母的定位有两点很重要也是一切分析的基础。第一是，重型航母航母和多航母海军发展模式是经济大国和海军技术大国的专利。第二是，航母是政治军事大国之间争夺海洋战略空间的利器，是为威慑打击小国弱国而准备的，当然不同的国家在使用原则上还是有区别。所以趋势只有一个，那就是美国只会更新增加不会放弃，中俄印必然紧追开发。 真实曝光：十大元帅子孙现任职务竟一个比一个牛  习主席终于在南海做最重要决定：气死越南菲律宾  中国军队阿富汗剿匪秘闻曝光令美军钦佩直喊大哥  中国男人娶日本妻子后讲一句话很震撼：实在太爽  华国锋曝光：刘伯承元帅死后怎不愿进八宝山真相  俄惊呼中国南海岛礁让全世界几乎都要认不出来了  惊曝金正恩失踪可怕真相：朝鲜二号人物行为反常  中国女人为何爱找黑人真相曝光让中国男人很尴尬  10万处女接受国王遴选现场照曝光震撼14亿中国人  震惊！中国军人竟在越军女特工身上竟搜出这东西  新加坡竟说出大实话：西沙群岛主权是不是中国的  “四人帮”后人下场被曝光：女儿竟被人搞成这样  全球八个国家坐不住了：中国开始对小日本下狠手  中国十万大军全装紧急出动：新二次朝鲜战争危险  美媒爆料中美开战美军竟落到如此下场：震惊世界  中国最黑暗一面：曝光与黑帮老大有染的中国女星  美国女人最离奇血腥死法曝光震惊全球：胆小勿看  中共元老近况曝光：揭秘已鲜为人知的中国老人们  朝鲜国庆大批朝鲜人跑到鸭绿江乘船观赏中国景色  血腥胆小慎入！中国死刑犯被执行枪决全过程实拍  中国人到古巴首都吓了一惊：性感美女竟排着队上  中国腐败将军的惊人帝王生活曝光惊呆14亿中国人  大爆内幕！一直在中国背后捅刀子的盟友竟然是他  毛主席亲述祖坟占龙脉惊世之谜曝光让人大感意外  中国缺油怎还大量出口原油：内幕曝光震惊14亿人  </content>
</root>
