<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>抽刀断水水更流</title>
  <time>(2012-08-03 02:13:03)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>今天看完女子全能感触很多，大有一种五代文人牛峤所言所感：甘作一生拼，尽君今日欢。 每个练习体操的孩子，尤其是女孩子，都要经历漫长的刻苦训练，用惊人的意志力才能最终当上奥运这片最高赛场。所以，邓琳琳哭了，姚金男哽咽了，科莫娃和穆斯塔芬娜垂泪涟涟……每一个用自己汗水和心血接近了最高领奖台的小姑娘们，与冠军失之交臂的痛，常人恐怕无法体会。 “当我们每一个人，还处在少女阶段的时候，就已经提前学会了咬牙坚持和奋不顾身。我们同所有人一样，平凡而真实。只是，我们一度为了为祖国争夺荣誉，将所有的苦痛浓缩在短暂的运动生涯当中。那种岁月就像是一条需要有意志力才能通过的甬道，也是一段千言万语都描绘不尽的风景。”——这是我即将出版的回忆体操生涯的书里的一段话。原本是送给和我一同战斗过的乔娅，叶琳琳，兰兰，大头，文静，端端，吉丽，孟菲，凌洁，杨云……等等战友们，也是我对于奥运会拉杜坎失去金牌后的一种认知。今天，看完比赛，这种感受更为强烈。 决赛时，看着邓琳琳和黄秋爽在比平衡木时眼神里散发出来的那股子狠劲，我一个劲儿的在屏幕前大声的呐喊。每一个动作都在喊话，喊道最后，眼中有泪。如同我们当年还在战斗时，互相为队友加油的画面。因为，我知道，她们太不容易了。 竞技体育是残酷的，一决胜负的同时，一家欢喜几家愁。经历了女团的失败，今天再披战袍的她们也还是涉世尚浅的小姑娘。这样的意志力多么值得她们 说过美国队的实力绝对是一骑绝尘，无可匹敌。对E分的质疑并不代表对名次的质疑。但是对于中国队E分的问题困扰了很多年。当然，其他队也有这方面的影响。今天科莫娃的自由操，在E分上就见仁见智。那么，为什么我们中国人进入国际裁判领域那么艰难呢？ 很多人说：“刘璇，你不要从事你现在的事业，去当裁判吧。”我北大毕业后做的第一件事就是考取国际裁判。但是……最终还是因为很多无奈的人为因素变成了我去国际赛场的一把锋利的铡刀。我们女队有那么多的世界冠军，奥运冠军，为什么没有一个很好的温室培养她们走上国际赛台维护我们自身的权益呢？所以当我在男团比赛看到黄力平师兄的时候，我为我们在裁判方面的一小步进步感到欣慰。 最后，我想恭喜乔梁教练。 今天看完女子全能感触很多，大有一种五代文人牛峤所言所感：甘作一生拼，尽君今日欢。 每个练习体操的孩子，尤其是女孩子，都要经历漫长的刻苦训练，用惊人的意志力才能最终当上奥运这片最高赛场。所以，邓琳琳哭了，姚金男哽咽了，科莫娃和穆斯塔芬娜垂泪涟涟……每一个用自己汗水和心血接近了最高领奖台的小姑娘们，与冠军失之交臂的痛，常人恐怕无法体会。 “当我们每一个人，还处在少女阶段的时候，就已经提前学会了咬牙坚持和奋不顾身。我们同所有人一样，平凡而真实。只是，我们一度为了为祖国争夺荣誉，将所有的苦痛浓缩在短暂的运动生涯当中。那种岁月就像是一条需要有意志力才能通过的甬道，也是一段千言万语都描绘不尽的风景。”——这是我即将出版的回忆体操生涯的书里的一段话。原本是送给和我一同战斗过的乔娅，叶琳琳，兰兰，大头，文静，端端，吉丽，孟菲，凌洁，杨云……等等战友们，也是我对于奥运会拉杜坎失去金牌后的一种认知。今天，看完比赛，这种感受更为强烈。 说过美国队的实力绝对是一骑绝尘，无可匹敌。对E分的质疑并不代表对名次的质疑。但是对于中国队E分的问题困扰了很多年。当然，其他队也有这方面的影响。今天科莫娃的自由操，在E分上就见仁见智。那么，为什么我们中国人进入国际裁判领域那么艰难呢？ 很多人说：“刘璇，你不要从事你现在的事业，去当裁判吧。”我北大毕业后做的第一件事就是考取国际裁判。但是……最终还是因为很多无奈的人为因素变成了我去国际赛场的一把锋利的铡刀。我们女队有那么多的世界冠军，奥运冠军，为什么没有一个很好的温室培养她们走上国际赛台维护我们自身的权益呢？所以当我在男团比赛看到黄力平师兄的时候，我为我们在裁判方面的一小步进步感到欣慰。 最后，我想恭喜乔梁教练。 决赛时，看着邓琳琳和黄秋爽在比平衡木时眼神里散发出来的那股子狠劲，我一个劲儿的在屏幕前大声的呐喊。每一个动作都在喊话，喊道最后，眼中有泪。如同我们当年还在战斗时，互相为队友加油的画面。因为，我知道，她们太不容易了。 竞技体育是残酷的，一决胜负的同时，一家欢喜几家愁。经历了女团的失败，今天再披战袍的她们也还是涉世尚浅的小姑娘。这样的意志力多么值得她们的家人和亲人，还有教练员为她们骄傲啊！要知道，将负能量转化成正能量，对于很多普通人来说都需要很长一个周期，而对于这些刚刚在最高赛场铩羽而归的小姑娘们来说，就只是48个小时。输赢乃兵家常事，品格才能体现大国体育的精神。所以，中国女队，好样的！ 所以，体育精神，有时候并不是争夺荣誉，更多的是育众。她们转换精神能量的速度和能力之快之强，值得很多已经麻痹于生活之中的人反思。这，是我为之动容的原因之一。 的家人和亲人，还有教练员为她们骄傲啊！要知道，将负能量转化成正能量，对于很多普通人来说都需要很长一个周期，而对于这些刚刚在最高赛场铩羽而归的小姑娘们来说，就只是48个小时。输赢乃兵家常事，品格才能体现大国体育的精神。所以，中国女队，好样的！ 所以，体育精神，有时候并不是争夺荣誉，更多的是育众。她们转换精神能量的速度和能力之快之强，值得很多已经麻痹于生活之中的人反思。这，是我为之动容的原因之一。 另外，值得我深思的问题之二是“美国体操”的普及性。前几天看到微博上很多人转发体操训练特别悲苦的画面，我觉得这个转发是片面的。因为，事物都是有两面性的。训练，原本是痛苦的。但是通过训练提高对人类运动项目的不断更新是愉悦的。我们不应该总是将事物往一个极端推进。这样，很容易导致体操基层训练人才的流失。 在美国，俱乐部里的孩子们练的很快乐。但是到了美国杯前，你去看，所有训练的队员一样是用坚忍不拔的意志力在奋进。所以，我们不应该妖魔化体操训练的机制，从而导致人才的流失。 记得杨云告诉我的，张尚武事件之后很多地方队的家长立刻就将孩子接回了家，不练体操了。认为体操没有前途。这不是典型的一叶障目吗？哪项事业不是从艰辛中一步一步创建出来的。所以，这一点长话短说，即是不要片面地将体操往负面影响带，这样会产生不积极的影响。 第三，谈下关于E分。这一次我对E分有很多的意见。在女团决赛中，我也 另外，值得我深思的问题之二是“美国体操”的普及性。前几天看到微博上很多人转发体操训练特别悲苦的画面，我觉得这个转发是片面的。因为，事物都是有两面性的。训练，原本是痛苦的。但是通过训练提高对人类运动项目的不断更新是愉悦的。我们不应该总是将事物往一个极端推进。这样，很容易导致体操基层训练人才的流失。 在美国，俱乐部里的孩子们练的很快乐。但是到了美国杯前，你去看，所有训练的队员一样是用坚忍不拔的意志力在奋进。所以，我们不应该妖魔化体操训练的机制，从而导致人才的流失。 记得杨云告诉我的，张尚武事件之后很多地方队的家长立刻就将孩子接回了家，不练体操了。认为体操没有前途。这不是典型的一叶障目吗？哪项事业不是从艰辛中一步一步创建出来的。所以，这一点长话短说，即是不要片面地将体操往负面影响带，这样会产生不积极的影响。 的家人和亲人，还有教练员为她们骄傲啊！要知道，将负能量转化成正能量，对于很多普通人来说都需要很长一个周期，而对于这些刚刚在最高赛场铩羽而归的小姑娘们来说，就只是48个小时。输赢乃兵家常事，品格才能体现大国体育的精神。所以，中国女队，好样的！ 所以，体育精神，有时候并不是争夺荣誉，更多的是育众。她们转换精神能量的速度和能力之快之强，值得很多已经麻痹于生活之中的人反思。这，是我为之动容的原因之一。 另外，值得我深思的问题之二是“美国体操”的普及性。前几天看到微博上很多人转发体操训练特别悲苦的画面，我觉得这个转发是片面的。因为，事物都是有两面性的。训练，原本是痛苦的。但是通过训练提高对人类运动项目的不断更新是愉悦的。我们不应该总是将事物往一个极端推进。这样，很容易导致体操基层训练人才的流失。 在美国，俱乐部里的孩子们练的很快乐。但是到了美国杯前，你去看，所有训练的队员一样是用坚忍不拔的意志力在奋进。所以，我们不应该妖魔化体操训练的机制，从而导致人才的流失。 记得杨云告诉我的，张尚武事件之后很多地方队的家长立刻就将孩子接回了家，不练体操了。认为体操没有前途。这不是典型的一叶障目吗？哪项事业不是从艰辛中一步一步创建出来的。所以，这一点长话短说，即是不要片面地将体操往负面影响带，这样会产生不积极的影响。 第三，谈下关于E分。这一次我对E分有很多的意见。在女团决赛中，我也 第三，谈下关于E分。这一次我对E分有很多的意见。在女团决赛中，我也说过美国队的实力绝对是一骑绝尘，无可匹敌。对E分的质疑并不代表对名次的质疑。但是对于中国队E分的问题困扰了很多年。当然，其他队也有这方面的影响。今天科莫娃的自由操，在E分上就见仁见智。那么，为什么我们中国人进入国际裁判领域那么艰难呢？ 很多人说：“刘璇，你不要从事你现在的事业，去当裁判吧。”我北大毕业后做的第一件事就是考取国际裁判。但是……最终还是因为很多无奈的人为因素变成了我去国际赛场的一把锋利的铡刀。我们女队有那么多的世界冠军，奥运冠军，为什么没有一个很好的温室培养她们走上国际赛台维护我们自身的权益呢？所以当我在男团比赛看到黄力平师兄的时候，我为我们在裁判方面的一小步进步感到欣慰。 最后，我想恭喜乔梁教练。     来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b537c5a0102e31v.html) - 抽刀断水水更流_刘璇_新浪博客</content>
</root>
