<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>比较政府合作建房和自住房</title>
  <time>(2014-09-27 09:46:30)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>任志强</tag>
    <tag>于凌罡</tag>
    <tag>可持续</tag>
    <tag>丰和台</tag>
  </tagsEle>
  <content>北京市政府要组织老百姓合作建房啦，首批将在丰台高立庄村、石景山南宫和通州土桥，提供4913套，23.15万平米真正只限自住的合作建房。政府免费提供土地，甚至负责拆迁和七通一平，只收取每平米5000元的建房成本。符合条件，参加这种项目的家庭，只需要支付30万元，就能得到一套60平米的房子，当然，是在不能转租、转借、转让的前提下，这房子限您本人及家人居住，将来买房必须退还。 有句话不得不说，政府的很多政策，都是拍脑门做出的，甚至很多政策的错误，到现在都肯承认，更不肯出来真诚的说一句道歉。 比如，前朱总理的下岗政策，不是不应该让亏损国企裁员，而是应该从数学模型的角度，用不上班发三成工资的合理规则，鼓励四成就业人员不参与就业竞争。全国六成上班的人赚总薪酬的88%，其余12%分给不上班的人。不要以为上班才是做贡献，不参与就业竞争，同样是对国家做贡献，拿枪冲锋为国效力，和制造原子弹为国效力，哪个危险咱们先不比，哪个对国家贡献更大，相信当然都知道是后者！可我们一直在等前朱总理出来说句真诚的道歉，没等到，至于政府出来改正错误…… 又比如，前朱总理的取消福利分房政策，同样是政府甩包袱，如果前朱总理能更多的从国家人民利益角度出发去思考：全国14亿人口，每8000人领600米见方的36万平米建设用地，只要17.5万个36万平米地皮，6.3万平方公里的建设用地，老百姓的居住问题，就都解决了，而且，政府可以规定，每个36万平米的小区，至少要建8万平米配套商业用房，且每个小区内所有非居住用房的一半，要作为给政府的固定资产收税，冲抵政府无偿提供土地给大家居住的补偿。那样不仅老百姓人人买得起房，更是让政府瞬间拥有了至少17.5万个4万平米的商业配套用房，70亿平米，平均每平米日租2元，政府每天就能坐收至少140亿房租，每年至少5万亿房租。前朱总理当然可以说我这是事后诸葛，但因为他的取消福利分房，给中国人民造成了比下岗更大的痛苦，难道不该出来说句真成的道歉吗？当然，该道歉的不是他个人，而应该是…… 回到本文的主题，这次政府组织合作建房，和下岗、取消福利分房，一样都是有其好的出发点的。但拍脑门出台政策，同样应该尽早拾遗补缺。当然，也许是我杞人忧天，这次和下岗或取消福利分房或许不同，政府早有系统全面的思考。 不论怎样，先来说说自住商品房，因为在刚刚推出自住商品房不到一年的时间里，又推出别的保障房，起码说明自住商品房制度已经有了严重的问题，甚至走不下去了。我本人就申请了自住商品房，以宋家庄的鲁能丰和台为例，这个项目最小的户型，也有73平米，每平米22000元，即便家里帮忙，三成首付49万不用自己攒（攒的话应该来不及），而且您运气无敌赞，千分之几的几率，也让您摇中了买房资格，甚至还申请到了公积金贷款80万，商贷30万的组合贷款。那您也要搞清楚，您必须月供8000元20年。这是什么概念，您得提供至少16000元的买房人月薪证明，也就是年薪20万才有资格购买。而我说实话，是挺受打击的，在那个群里聊了聊，很多人根本不敢承认自己是这个收入阶层。至于想和大家聊组织一起去旅游，或者一起聚会什么的，更是装傻装穷的人太多，不客气的说一句，这已经充分证明了自住房政策注定失败了…… 好了，相信很多人已经明白了，自住商品房，家庭年收入20万才真正买得起，否则就算啃老，您也得啃父母至少一条大腿才够。绝不是拔光父母的头发就行，咱就算不明文规定要以孝道治国。把父母啃成残疾人的事，也不好组织老百姓一起去干吧？ 那么，政府合作建房，又是针对什么群体，有没有经济可行性呢？我和任志强做过一期节目，任志强先是坚持开发商应该给富人盖房，给穷人盖保障房，应该是政府的义务。然后又自己抽自己嘴巴，说政府建保障房会影响开发商赚钱，所以开发商必须团结起来，限制政府提供保障房的数量。然后，他就觉得自己抽自己嘴巴不好，溜走了…… 但任志强的话，确实代表了很多开发商的心理，对于至少有800万户居民的北京来说，799套需要家庭年收入20万才买得起，而且必须名下无房才能买的保障房，都会有数以万计的家庭参加摇号。如果真的是30万能买套60平米房子自住，哪怕不能转让、转租，区区5000套，又怎么可能够用呢？ 如果政府真的是突然想真心做善事，行善政了，要提供多少地皮，建多少套60平米只要30万的合作建房才够呢？我觉得至少应该是300万套，如果容积率4.0，那就需要45平方公里，再在中间建一个4平方公里的大公园，7000米见方的49平方公里土地。北京当然是有16410平方公里土地，其中平地也至少是6000多平方公里，但政府真的会善心到无偿提供49平方公里土地么？开发商会不反对政府的合作建房吗？ 要知道，我组织合作建房，其实是一直在强调要保证开发商利益的，尽管有些媒体，还有很多伪善的人以为我是在和开发商做对，当然，我也能理解。就好像我去丰和台的群里，提醒大家，如果真的买得起这个项目，应该家庭年收入20万，会被很多人骂一样。中国为什么这么多问题，就是因为大家不诚实，不讲道理啊。对于那些说什么：难道只有你于凌罡聪明，以为我们都不知道吗？这种怪话的，我只能说，您自己觉得呢？ 政府组织合作建房，一直是我最大的心愿，因为我也多次对媒体说过，全世界组织合作建房的，都只能是政府，也只有政府有资源，有能力，把这件事做起来。但我必须说一下，辨别真善还是伪善，关键就看三个字“可持续”。而如果政府真的是无偿提供土地，组织大家建房而没有收益，这件事无论如何是不可持续的。 当然，对老百姓来说，如果政府组织30万60平米的合作建房，即便一分钱首付没有，用20年的公积金贷款，大家也只要月供1900元就可以了，比租房甚至还便宜。 但大家真的荒唐到以为，政府可以没有收益的去做这件事吗？以京原路7号的项目为例，政府是伪善的说，我们不赚你们的钱，但有多少人能享受到这种伪善的公租房呢？即便享受到了，楼下连配套商业都没修，吃早点都不方便，住进去能幸福吗？ 在我9月16日的博客中，已经写了该怎么建设最低成本的小区。在每亩地给政府200万地价款的前提下，可以让投资人26万得到精装2居，13万得到精装1居，而且，大家能得到真正的幸福生活。如果政府觉得每亩地200万元不够多，也能通过预留的配套用地，实现我坚持认为政府一定要拿到的，每个老百姓5平米商业配套用房。 忠言逆耳，良药苦口，我当然希望大家都能幸福生活，但这需要大家承认自己现在的生活有问题，愿意一起付出去得到，而不是幻想靠政府突然间善良起来。 当然，这需要很长的时间，很多人的努力，甚至我这辈子都不可能看到中国人民的觉醒。但我还是要坚持去努力，哪怕大家不愿意听实话，但我还是要说： 自住房政策才推出不到一年，就已经出了问题，走不下去了，甚至从最开始，就已经是要年收入20万的家庭才负担得起。 政府合作建房，不许转让，不许转租，将来买房了要把房子还给政府，这些条款合理不合理，大家自有公论。但这样既不利于经济发展，也不利于百姓生活，是一种伪善，却无庸置疑。当然，伪善的好处，就是明知是伪善，咱们也只能说“好”。起码如果有资格参加这种合作建房，我也会参加，毕竟谁不想住便宜房子呢？ 可我还是希望，政府能做真正的合作建房，赚该赚的钱，而不是以不赚钱为借口少做事。我于凌罡是个人行为，做不做都不是我的义务，但政府不同，解决老百姓的住房问题，收税赚钱为老百姓做事，是政府无可推卸的任务啊。 希望有那么一天，中国能有“大陆的蒋经国”，允许每8000名中国人，领取600米见方的36万平米生活用地，全国17.5万个小区，每个小区每年4000万元财政，政府从每个老百姓身上得到5平米配套用房，每天至少10元的房租。 别告诉我，全国每年收14万亿税收，每个老百姓平均负担1万元的税收，应该怎么花，真的和每个老百姓没有关系！中国应该社区化，每个老百姓至少该有权选举代表，并监督这个代表，解释如何花掉人均税负的一半，那是老百姓的天赋人权。至于另外一半，政府腐败的拿去乱花也好，负责并且慈爱用来给老百姓做事也好，咱们也要遵循古人的教诲“睁一只眼闭一只眼”，见好就收，别得寸进尺！ 自住房是无论如何不可持续的，毕竟北京年收入20万的家庭数量肯定是有限的，很多家庭根本不可能有这么多钱。合作建房如果真的是政府完全无收益，一味赔本的，那也不可能覆盖太多的家庭。我知道说实话大家不一定爱听，但我还是写出来了，希望更多的人敢于醒来，敢于面对数字和问题，敢于去独立思考，该怎么幸福的问题！ 希望北京市政府能把合作建房做好，希望可以让我为大家做点事情。 注：上图是我设计的保障房，建议政府考虑提供这个户型。</content>
</root>
