<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>如何才能帮明星们正确的上头条？</title>
  <time>(2014-09-22 09:20:27)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>如何才能帮明星们上头条？   “这两天的头条有四个：阿里巴巴上市，李娜退役， 苏格兰公投独立未果，王菲谢霆锋复合。 分别说明了四点：一个时代开始了，一个时代结束了， 一个时代刚想开始就被结束了，一个以为结束了的时代又开始了！”这是上周末微博上最火的段子。   上头条新闻，尤其是高大上的以正面形象上一次头条新闻，这对很多人来说都是一件可望而不可及的事。在不缺美女的娱乐圈，想要争夺版面抢头条，女星最常用的招数便是大胆“露肉”。低胸、露臀、美背、长腿。有道是，不争不抢不上头条，就不是个好明星。各路小伙伴发挥娱乐至死的精神，高喊着我要上头条，有时连节操也不要了。恋了、婚了、分了、离了，男女那点事从来都是头条界的主旋律，这边绞尽脑汁刚上的头条，那边很有可能就出了更大的一条八卦消息瞬间取代。   但有网友不同意这种说法，称：“有一种杯具叫做嫖娼被抓，可是还有一种更大的杯具，就是当你卧薪尝胆四年，刚欲宝剑发硎一鸣惊人的关键时候，却不幸遇到了隔壁的隔壁的隔壁的老王嫖娼出事了。过去是“台下十年功，台上三分钟’。今天变成了台下四年功，敌不过人家床上三天功好嘛？汪峰的杯具告诉我们：头条不是你想买，想买就能买!在‘八卦皆下品、唯有嫖娼高’的当前媒体面前，在中国超级娱乐大号、一手原创爆料的发源地@平安北京面前，你们的战斗力都是只有5的渣儿好么？所以，新星出道，一定要避开名人明星嫖娼、吸毒，今年所有节目，都要给年度大片《监狱风云》让道。”   这一场看似搞笑的网络狂欢，却验证着注意力经济的存在。阿玛蒂亚森经济学奖得主陈云说过：“未来30年谁把握了注意力，谁将掌握未来的财富。”在信息爆炸的今天，谁能引发人们对一话题的持久关注，谁便是赢家。注意力的可以传递的，受众之间的交流会引发话题的持续发酵和升温，造成话题的持续热门。对事件当事人来说，通过媒体和受众，注意力这一隐形价值资源可以转化为直接的经济价值。    细数那些上头条的明星，从借王石上位的田朴珺，如今靠谈男闺蜜在头条区待的不亦乐乎，到奶茶妹妹凭刘强东一句“小天是我见过最单纯的女孩”成为时下的当红炸子鸡，连星爷的《美人鱼》都意属她来演，这两位富商女友真是有任何风吹草动都能上头条。从王艳嫁地产大亨王志，到胡静嫁了马来西亚首富，这两位演艺事业不出色，可是一旦有新闻就是头条，格调比一线女星都高。最典型的例子当属郭晶晶，嫁给霍启刚又诞下长孙，身价倍增，从霸占体育圈到霸占娱乐圈。刘翔一说要结婚，他老婆葛天不也是上了头条吗？   熙熙攘攘，皆为利往，女人有先天的资本，只要一露解决全部问题，袁立真空穿“渔网”露出T字大裤衩，震撼《华表奖》，成功力压群芳，登上头条。柳岩各种露底裤。萧蔷高抬腿，裙底“风光无限”。再有刘涛，老公遇到金融危机，状况窘迫，生活一度不能自理，刘涛“细心”照料老公，帮其度过难关，还为了博出位自曝用家里多辆豪车去当道具，老公为其拍好车震戏出谋划策。   有人说：这是一个麻木冷漠的时代，别人的不幸只要与我无关就万事大吉；这是一个浮躁的时代，超过千字的文字都嫌太长，读纸质书更是一种奢侈；这也是一个嘈杂的时代，每个人都在诉说，却不再愿意倾听……当人们将注意力集中在一两个娱乐明星的私生活上时，表面上看，没有约束、表达轻易又能安全地占有道德高地。社会共识便成了一个最奢侈与昂贵的概念。如此众声喧哗，千人千声的时代，人的精神再不可能振奋，没有一个理想可以再激荡天下人心。反倒是，人的精神最大程度颓靡，人性的、小众的、微弱的、甚至是，贪婪的欲望，都被激活出来。   在有关高官的腐败案件报道中亦能看到，对涉案的主角粉色情事的兴趣远远超过对案件本身的关注，对绯闻男女主角糜烂关系探索的详细程度亦远远超过对引发案件体制机制根源的剖析和警示建议。记得很多年前，读到尼尔·波兹曼《娱乐至死》里面这样一段话：“一切公众话语都日渐以娱乐的方式出现，并成为一种文化精神，我们的政治、宗教、新闻、体育和商业都心甘情愿地成为娱乐的附庸，毫无怨言，无声无息，其结果是我们成了一个娱乐至死的物种。”其时，我即拍案叫绝，深以为然。若干年过去了，娱乐的风暴没有平息的症状，相反，更加狂躁地弥漫在中国的大地上。（文/风青杨  微信关注：qingyang7788）   版权声明 网络转载务必标明作者并给出原文链接，报纸杂志用稿需微博私信取得授权。侵权必究法律责任！ 新浪微博：@风青杨V 喜欢读书、爱跑步者，请关注微信：fengqingyang8964</content>
</root>
