<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>黄文泽：9.30实时解盘+个股精选</title>
  <time>(2014-09-30 08:44:32)</time>
  <tagsEle>
    <tag>民族地区</tag>
    <tag>a股</tag>
    <tag>节水灌溉</tag>
    <tag>社会资本</tag>
    <tag>常山股份</tag>
  </tagsEle>
  <content>各位朋友们，大家好！欢迎来到黄文泽实时解盘王牌栏目。如果你觉得我文章好或者有参考价值，就请别忘了加入收藏夹，以便您以后随时阅读。加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。黄文泽观点和涉及的热点和个股仅供学习参考，绝不构成投资建议。据此操作，风险自担。股市有风险，入市需谨慎，祝你投资顺利！ 温馨提示：按F5就能查看最新实时解盘内容 15:03·今天大盘受到外围股市普遍低迷以及“节前效应”的一定影响，一直在横盘波动。不过多头行情非常明显，盘面上依然有36只个股强势涨停。另外文泽提示给朋友们的相关个股也继续有精彩的表现，不断为朋友们派金饼。今天是国庆节前的最后一天，文泽在此祝朋友们节日快乐！同时也祝我们的祖国更加国泰民安！ 14:58·跟随文泽操作的朋友基本上每天都能得文泽的恭喜，文泽为此而感到非常的自豪。后面会有更多的机会，文泽会继续用这种最好的，同时也是朋友们最希望的方式来回报朋友们对文泽的信任和支持。 14:56·好样的。稳健先生0806银河投资也在继续拉升，洗盘之后也短线也已经为跟随文泽操作的朋友们带来了超过10%的收益。也再次恭喜这些朋友！ 14:32·好样的。提示的北斗概念股02405刚刚也在急速拉升，一度大涨超过8%，再次为按提示操作的朋友们带来了暴利！恭喜这些朋友！ 14:19·刚刚大众情人股02189利达光电在快速拉升，目前已经大涨7%，再次给了文泽逐渐高抛的机会。文泽接下来会重点布局另一只仍处在启动阶段的潜力股，由于盘子有限，文泽不打算公开推荐，有兴趣的朋友可以与文泽直接交流，一起布局。 13:55·大盘继续横盘，由于国庆黄金周长假马上来临，加之受到今天外围股市普遍低迷的影响，预计今天多头也不会再有大的动作，大盘将会继续维持这种小幅波动的格局。 13:19·另外，像提示02405四维图新、2052同洲电子也在强势拉升。这些个股都仍有空间，把握了的朋友们继续耐心持有，后市仍会让大家坐享收益。 13:13·午后文泽的北斗导航股036超图软件再度拉升，再度创出了新高，继续为跟进的朋友们带来稳健的收益。 13:00·伙伴们下午好，中午休息回来，欢迎与文泽继续分析和交流。希望大家积极捧场，支持黄文泽的直播，记得加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。相信朋友们每天花几小时关注，都会体现出价值和为大家带来收获。 11:30·今早上大盘受到外围股市普遍低迷，特别是日经指数、和恒生指数大跌的影响，继续维持小幅震荡整理的格局。不过多头气氛依然旺盛，早上收盘仍有30家非ST股强势涨停。中午休息一下，下午继续跟进。朋友们，下午见！ 11:08·另外，文泽的团队今天也在为节后的市场进行部分新的布局，有兴趣的朋友也可以加紧报名，届时可再度坐享暴利。 11:03·大盘再度进入了横盘波动的节奏，今天日经指数和恒生指数都在大幅回调，使得市场的观望气氛略有回升。不过这只是暂时的，节后回来预计大盘将再度为大家上演热火朝天的场面，文泽也会带领大家继续去收获金饼。 10:17·今天国产软件板块表现强势，369绿盟科技、02153石基信息、290荣科科技、2474榕基软件均已强势涨停。在军工航天板块再度进入了休整的节奏的情况下，电子信息股已经出来为大家进行利益接力。 10:02·果然，受到外围股市普遍低迷的影响，大盘刚刚进行了小幅的回调，两市主板指数均已泛绿。不过盘面上涨停的个股仍在不断增加，多头士气仍然旺盛，盘面机会依然较多。文泽已多次强调，以目前的行情，大家不需要太过关注大盘的一点波动，与文泽一起好好把握板块个股的机会。 09:52·文泽上周说过，随着沪港通的临近，这些周期性板块还会不断出来表现，轮翻走强，因此具备一定操盘能力的朋友们可以好好把握。 09:49·另外，煤炭板块今天也整体表现强势，02128露天煤业刚刚快速飙升，已经强势涨停，1225陕西煤业、792云煤能源等大涨。 09:44·今天水利建设板块开盘后急速飙升，1669中国电建、068葛洲坝已经强势涨停，带领整个板块大幅上涨。 09:33·集合竞价完毕。由于目前整体消息面偏暖，加上昨天市场的观察气氛在逐渐减弱，做多气氛再度增强，使得今天两市小幅高开，个股涨多跌少，有20只个股开盘涨停，没有跌停的个股。不过昨晚美股集体回调，拖累欧全球股市再度普遍低迷，这对今天A股市场也会造成一定的影响。 今日影响市场重要信息点评： 【行业研究】 土地流转顶层设计出炉 资源类及农服类企业受益 29日召开的中央全面深化改革领导小组第五次会议，审议了《关于引导农村土地承包经营权有序流转发展农业适度规模经营的意见》、《积极发展农民股份合作赋予集体资产股份权能改革试点方案》、《关于深化中央财政科技计划（专项、基金等）管理改革的方案》，建议根据会议讨论情况进一步修改完善后按程序报批实施。 【点评】顶层设计出炉，为土地流转大规模铺开创造了条件。研究机构认为，未来农地经营权的定价将更为市场化和透明化，农地价值将被市场进一步认知，拥有大量农地储备资源的*ST大荒、亚盛集团和海南橡胶等农业资源型公司的土地价值将进一步凸显。此外，土地流转将催生集约化、规模化农业经营主体的大发展，登海种业、史丹利、一拖股份等优秀农资、农具生产及服务类公司有望受益经营模式的变化。 煤炭资源税改革提速　关注利好叠加个股 国务院总理29日主持召开国务院常务会议，决定在做好清费工作基础上，从今年12月1日起，在全国将煤炭资源税由从量计征改为从价计征，税率由省级政府在规定幅度内确定。会议要求，要立即着手清理涉煤收费基金，严肃查处违规收费行为，确保不增加煤炭企业总体负担。 【点评】业内认为，目前我国涉煤税费多达109项,其中包含21个税种和88种收费项目，造成企业较重负担。在国内煤炭企业亏损面超过70%情况下，煤炭资源税改革有望成为行业“救命稻草”。可继续关注行业转暖叠加国企改革双重利好个股国投新集和平煤股份。 水利部将启动水价综合改革试点 推行新机制吸引社会资本投资 水利部副部长李国英在9月29日国新办新闻发布会上表示，10月将启动80个县农业水价综合改革试点，将推行新的市场机制，吸引社会资本和民间资本更多的投向高效节水灌溉。试点将把田间水利工程向社会招标，给予社会资本10-20年的运行年限。水利部将探索建立节水灌溉节约水量使用权交易和政府回购机制，下一步将在全国更大范围推广农村水权交易机制。将把农业用水水权逐级分配到灌区和用水户，实现用水总量控制和定额管理制度。农户可以将节约下来的用水指标进行用水交易，政府也建立回购机制，用更高的价格进行回购，鼓励在灌溉中自觉采用高效节水灌溉方式。水利部将制定一系列有关政策，如价格，税收、金融优惠政策，形成高效节水灌溉的政策洼地和投资洼地，吸引社会资本和民间资本更多的投向高效节水灌溉。 【点评】农业有偿用水节约用水是必然趋势，这必然促进高效节水灌溉相关产业的发展。A股相关上市公司有大禹节水、国统股份、新界泵业、亚盛集团、*st新业、安徽水利等。 中央民族会议要求加快民族地区经济发展 中央民族工作会议今日在北京召开，会议指出，一些民族地区同全国一道实现全面建设小康社会目标难度较大，必须加快发展，实现跨越式发展。民族地区交通建设既要打通对内对外联系的“大通道”，也要畅通与“大通道”联系的“静脉”、“毛细血管”。建设一批重大饮水调水工程、大型水库和骨干渠网，全部解决农村人口饮水安全问题。加快推进集中连片特殊困难地区区域发展与扶贫攻坚。民族地区推进城镇化，要与我国经济支撑带、重要交通干线规划建设紧密结合，与推进农业现代化紧密结合，规划建设一批具有民族风情的特色村镇。把生态保护放在重要位置，继续在民族地区实施重大生态保护工程。会议指出，要大力发展民族地区特色优势产业，推动产业结构上水平，加快发展服务业。加快改善医疗卫生条件。 【点评】从政府要加快民族地区经济发展的角度看，值得关注新疆、西藏等地区的相关上市公司如西藏城投、西藏天路、西藏旅游、青松建化、西部建设、北新路桥、新疆城建等。 长假临近租车火爆 神州租车逆市创新高 29日，尽管恒生指数大跌，在港上市的神州租车仍涨逾2%，创出上市以来新高。公司网站显示，国庆长假期间，北上广等城市日均300元以下的经济型轿车已经几乎无车可租，同等车型的租价比平时贵了近一倍。除了家庭出游，单位商务车的租赁业务也逐渐升温。 【点评】租车自驾游正在成为国人旅游的新常态，行业高增长态势明显。物产中大、强生控股、庞大集团等A股公司涉足汽车租赁业务。   【公司动态】 虫草公司借壳*ST贤成 *ST贤成拟6.2亿挂牌转让包括创新矿业83.11%股权等在内的全部经营资产，另以8.01元每股定增收购预估值39亿元的青海春天99.8%股份，实际控制人将由青海国资委变更为自然人肖融。公司此前历经15个月破产重整及重组停牌，30日复牌。青海春天主营冬虫夏草，承诺2014至2016年扣除非净利分别不低于3.1亿、3.6亿、3.9亿。*ST贤成停牌前收报2.08元，重整期间进行高达9成幅度的缩股，股本骤降至2亿股之下，目前除权后参考价为16.75元每股。 中国电建获注水风电资产 创多项A股央企先例 中国电建拟以定增及承接债务的方式购买大股东电建集团旗下8家水电风电勘察设计公司100%股权，作价168亿元；同时，公司拟向不超过200名合格投资者非公开发行优先股，配套募资20亿元补充流动资金。标的资产为我国水利水电行业领军企业，合计占我国约80%水电设计市场份额，本次收购市盈率为9.35倍，远低于A股市场勘察设计行业公司20至30倍市盈率。该重组方案创下A股央企重组多项先例。168亿元的交易对价为近年央企重组最大规模；非公开发行普通股的价格为3.63元每股等于公司每股净资产，较停牌前20天均价2.77元溢价31%，系首例A股央企溢价发行股份；并且，在重组中以优先股方式配套募资也为创先河。通过溢价增发、承接债务和优先股配套融资，大大减轻了重组后上市公司每股收益摊薄的压力，同时体现大股东对公司未来发展的信心。 常山股份逾21亿购入北明软件 进军信息产业 常山股份拟以4.92元每股的价格定增4.41亿股，购买北明软件100%股权。此外，拟以同样价格发行股份1.12亿股配套募资5.5亿元。北明软件预估值约21.7亿元。本次交易完成后，常山股份将实现从纺织产业向先进生产制造与高端信息产业并行的双主业转变。 宝胜股份定增募资12亿 关联方捧场     宝胜股份拟以8.1元每股价格定增1.5亿股，募资12亿元，其中约1.62亿收购日新传导全部股权，剩余资金补充流动资金。其中，中航机电系统公司、中航资本通过中航新兴产业投资公司分别认购2亿元，上述两方也同为中国航空工业集团旗下。此次收购的日新传导专注于特种线缆线束的研发销售，承诺的2014至2016年利润对应为1500万元、2000万元、2600万，有利于渠道拓展海外市场提高毛利率。 天润乳业收购天奥牧业 天润乳业拟向兵团乳业集发行1406万股购买其持有的天澳牧业100%股权，并募集配套资金8800万元。交易作价2.65亿元，定增发行价每股18.85元。收购完成后，天润乳业的奶源自给率将从2012年的7.74%提高到100%，形成更加完整产业链，摆脱了生鲜乳价格波动对公司盈利的影响，归属于上市公司股东的净利润将增加108%。 隆平高科定增引援 实控人变为中信集团 隆平高科拟以11.88元每股的价格定增3亿股，募资36亿元补充公司流动资金。此次发行对象为中信兴业投资、中信建设、信农投资、现代种业基金和汇添富－优势企业定增计划5号资产管理计划。交易完成后，隆平高科实际控制人将变更为中信集团，最终控制人为中国财政部。引入新的实际控制人中信集团后，公司将把握行业内的并购重组机会，依托资金优势布局海外研发和产业平台。募集资金到位后，公司可完善商业化育种体系，加大全机械化制种基地建设，增强核心竞争力。 绿盟科技并购亿赛通 填补信息安全空白 绿盟科技拟以57.40元每股价格定增607万股，并支付现金收购亿赛通100%股权并募集配套资金，交易价格为4.98亿元。交易对方承诺，标的公司2014年至2016年净利润分别为3200万元、4160万元和5408万元。亿赛通是国内领先的数据泄露防护（DLP）产品、网络内容安全管理解决方案及安全服务提供商，公司客户包括华为、太极股份、广发证券、启明星辰等。重组完成后将填补公司在数据安全和网络内容安全管理领域的产品技术空白。 开尔新材三季度延续高增长 通过不断拓展业务空间，开尔新材三季度业绩继续保持高增长。据估算，公司前三季度营业收入或近4亿元，同比增长近100%，净利润增幅超过150%。公司在脱硫脱硝领域已从单纯的传热元件供应扩展至参与空预器改造，下半年又拿下改造工程的整包。公司还在积极研发工业保护搪瓷材料在其他工业领域的应用，比如低温省煤器领域，如搪瓷钢管能对电厂不耐腐蚀的不锈钢钢管形成替代，公司新的爆发性增长点也将出现。</content>
</root>
