<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>少男少女最纠结的30个问题</title>
  <time>(2010-08-04 17:34:42)</time>
  <tagsEle>
    <tag>嗨！青春期</tag>
    <tag>青少年读物</tag>
    <tag>田科武</tag>
    <tag>高等教育出版社</tag>
    <tag>英国ＤＫ公司</tag>
  </tagsEle>
  <content>乳房会爆吗？两只乳房发育不一样快怎么办？趴着睡觉会不会使乳房发育变慢？男孩子青春期乳腺发育是怎么回事？会不会在一夜之间全身长满体毛？如果我喜欢同性，我就是同性恋吗……这些不好意思启齿的话题，曾经困扰着我们，也困扰着当今的孩子们。 　　有经验的家长总是以恰当的方式告知孩子青春期将要发生的变化，减少孩子面对变化时的担心和焦虑。缺乏教育智慧的家长往往对孩子们有关青春期的问题和困惑视而不见，或者认为不屑一顾。但恰恰是大人们不屑理会的问题，常常纠缠孩子们很长很长的时间，成为少男少女最重要的压力源之一。 　　英国DK公司和中国高等教育出版社精心打造的青春期读物《嗨！青春期：9-16岁男孩女孩专属读本》(炫图版)，通过生动的文字、精美的图版和表格，外加若干有趣的小测试，全面展示了青春期少男少女的身体和内心变化，对青春期可能面临的种种问题和困惑进行了深入浅出的解答，非常适合读图一代阅读。 　　作为译者，本博主特根据该书内容，分上下两篇，整理出少男少女最为纠结的30个问题，以期启发家长和教师关注少男少女们的青春期困惑。  上篇：少女篇  问题1：我的乳房会爆吗？ 否。因为乳房是由脂肪和乳腺构成的。 　　 问题2：运动会使乳房变大吗？ 否。运动不会使乳房变大，因为乳房主要是由脂肪和乳腺构成的，而运动不会导致产生脂肪和乳腺。不过，运动可以让你的乳房更加坚挺，因为运动能够提升下胸部的肌肉水平。 　　 问题3：趴着睡觉会使乳房发育变慢吗？ 否。你乳房最终的大小和形状，与乳房的发育速度一样，是由你的基因决定的——趴着睡觉不会减缓乳房发育的速度。 　　 问题4：我的乳房会长得和母亲的一样大吗？ 不一定。你的乳房，可能跟你祖母或者姑母的一样大。另外，当生完孩子，体重增加或减轻时，女人乳房的大小也会改变。在女人生命的不同阶段，都需要重新测量乳房的尺寸，好选购合适的胸罩。 　　 问题5：乳房过大该怎么办？ 如果你的乳房过大，这可能是因为你生来就该长出一对大乳房。不过有时也可能是因为你患上了并不常见的“青春期巨乳症”。如果你感到担忧，请去找医生检查一下。 　　 问题6：乳房上有拉伸纹怎么办？ 在乳房发育过程中，乳房上可能出现一些细纹。随着时间的推移，这些细纹会逐渐消退。 　　 问题7：乳头不凸出是怎么回事？ 少女的乳头往往是平的，发育以后才能凸出来。“乳头内陷”指的是乳头向乳房内陷而不是向外凸出。男孩子也会出现乳头不凸出的情况。出现乳头内陷，很可能是先天性的，大约10%的女性会出现这种情况。轻度乳头内陷，可通过非手术的保守治疗矫正。重度乳头内陷，只能通过外科手术矫正。 　　 问题8：两只乳房发育不一样快是怎么回事？         不要为此担忧，因为随着时间的推移，两只乳房通常都会长得一般大小。即使最后两只乳房大小不一，也是正常的，而且可能只有你自己才会注意到它们的差异。 　　 问题9：为什么有时乳房发痛，或者一触即痛？ 这是由于激素的作用，是完全正常的。在你行经前及行经时，这种情况尤其明显。 　　 问题10：如果我用了卫生巾，别人会注意到吗？ 女孩子最初来月经时通常用卫生巾来吸收经血。就像一叠能吸水的脱脂棉一样，卫生巾能很好地吸收经血，使你的内裤保持干净，而且使用起来非常简单。你可能觉得，卫生巾比较大，很占地方，肯定每个人都会注意到你的裆部鼓鼓囊囊的。但事实上并非如此，也不会有人注意到你用了卫生巾。 　　 问题11：什么时候才适合开始用卫生棉条呢？ 对于什么时候开始使用卫生棉条，不同的人有不同的说法，但一般的原则是：当你想用卫生棉条时，就可以开始用了。你刚开始使用卫生棉条时，请选择最小的型号，并且要在月经量较多的时候使用。尽量放松些。如果你非常紧张，会更加难以将卫生棉条放入阴道里边。 　　 问题12：卫生棉条会脱落吗？ 卫生棉条不会滑落进你的阴道，也不会从阴道中脱落出来。女性的阴道壁由非常强健的肌肉构成，当卫生棉条在阴道内膨胀时，阴道壁能够很好地固定卫生棉条。 　　 问题13：月经期间不能从事体育运动吗？ 否。月经期间，你仍然可以从事各种活动。不过，如果你要游泳，应该使用卫生棉条。 　　 问题14、如果我不漂亮，男孩子就不会喜欢我吗？ 拥有健康的自尊，比大乳房更能吸引男孩子的关注。谁也不可能长得一直像芭比，或时尚杂志上的模特一样漂亮，她们的照片许多是经气笔修饰过的，所以，你得学会喜欢真实的自己。男孩子可能都会喜欢上班里的一两个女生，但是，那可能是因为这些女生长得比较漂亮，而仰慕漂亮的女生可以让男孩子觉得自己合群。如果你非常有趣，待人友好，关心他人，男孩子和女孩子都会和你交朋友。 　　 问题15：如果我喜欢别的女孩子，我会是同性恋者吗？ 女孩子有时迷恋上其他女孩子，这也是正常的。青春期孩子的感情本来就像令人头晕目眩的过山车一样剧烈波动，而且其指向也不尽相同。但是，进入青春期后，特别是在20岁以前，人们应该明了自己的性倾向。 大多数成年人都是异性恋者，也就是说，他们更愿意与异性建立性关系。不过，异性恋也并非你的唯一选择。你可能发现自己对同性有着非常强烈的情感，这种情感可能是仰慕之情，也可能是罗曼蒂克之情。不少人都有过同性性体验、同性性欲感觉或同性性梦想，这是完全正常的，也不一定意味着他们就一定是同性恋者。作为成年人，如果你更喜欢与同性建立性关系，你才是同性恋者。 每个人都是不一样的。如果你是同性恋者，这并不是你选择的结果，而是你先天自我的一部分；异性恋者也是如此。同性恋者也是完全健康、正常的，也是可以被社会接受的。   下篇：少男篇 问题1：为什么青春期会长粉刺？男孩子更容易受到粉刺困扰吗? 　　进入青春期后，头部、面部以及身体其他部位的脂腺变得更加活跃。过量分泌的皮脂可能会被毛囊堵住，不能通过皮肤的毛孔排出体外。相反，皮脂不断聚积，在毛孔里形成小的栓塞，导致粉刺形成。面部、脖颈、肩膀和后背都有可能长粉刺。 　　关于粉刺，如下一些事实值得你记住：粉刺多发于青少年；80%的人在11至30岁之间的某个阶段都会长粉刺；女孩子长粉刺要早一些，成年以后也更有可能出现粉刺；男孩子出现严重粉刺的可能性，比女性高十倍；40%的青少年长粉刺后需要接受医生的治疗；粉刺大规模暴发可能引发情绪问题和社交障碍——低自信水平，以及负面的身体形象、感觉尴尬和沮丧。 　　 问题2：得了粉刺以后，我该如何进行个人护理？ 记住如下一些原则，对于青春期的你或许有些帮助。 1．每天用温水洗脸两次。 2．不要用过于刺激的香皂和洗面奶洗脸。 3．让皮肤多接触阳光，对你有好处（但不要在阳光下暴晒）。 4．不要用脏手摸脸。 5．如果必须用手挤粉刺，请先把手洗干净，一旦白脓被挤出来后，就不要再挤了。挤出血或透明液体会伤害你的皮肤。挤完之后，轻轻地点几滴温和的消毒剂。红颜色的粉刺不能挤。 6．如果你总是长粉刺，并影响到你的生活，请去看医生。   问题3：乳头四周长满体毛怎么办？ 乳头周围长出较长的深色毛发，在男人和女人中都很普遍。如果你因此感到烦恼不安，可以拔掉或剪掉它。  问题4：我会浑身长满体毛吗？ 想到全身上下可能长满体毛，那可真够吓人的。不过，不要担心，你不会每到月圆之时就变成浑身是毛的怪物。你的体毛是逐渐长出来的。你的体毛是多是少，由你的基因决定。通常你的体毛状况会随你的父母。所以，看看你老爸，你就会明白自己未来的体毛状况是个什么样子。 　　 问题5：我又没有受伤，为什么会感觉四肢疼痛？ 　　即使没有受伤，你也可能感到四肢疼痛，这就是人们所称的生长痛，在快速发育的青春期，这种情况非常普遍。随着时间的推移，生长痛会逐渐消失。但是，如果疼痛持续不退，或经常发作，记得去看医生。 　　 问题6：青春期男子乳腺发育该怎么办？ 　　男性一般不会长出像女性一样的乳房。但是，进入青春期后，由于体内激素水平的急速上升和不平衡，你也可能出现一定程度的乳腺发育——长出乳房组织。遇到这种情况，请不要担心——多达65%的男孩子都会不同程度地遭遇这种情形。 　　当胸部长出乳房组织时，由于其上有乳头，因而可能会非常明显，也可能难以被人注意到。长出乳房组织的部位会有触痛感，而且还会发痒。 　　乳腺发育可能会令你忧虑不安，不过，这只是暂时性的现象，几个月或一年以后，乳房就会变小。如果其大小持续不变或者让你感觉不适，最好去看医生。 　　 问题7：青春期也可能秃顶吗？ 　　男人不得不忍受一个事实——秃顶，而大多数女性则不必为此担忧。就像你身体的许多器官和组织一样，这与你的基因有关。秃顶可能发生在任何年龄，十几岁的青少年也可能秃顶。正视秃顶不是件容易的事，不过，请记住：你对秃顶几乎无能为力。秃顶只会影响你的外表，它不是病，也不是残疾。 　　 问题8：进入青春期后，我的攻击性为什么越来越强？ 　　男孩子进入青春期后攻击性增强，是体内的睾酮在起作用。青春期睾酮水平的急剧上升（青春期时你体内的睾酮水平比幼童时期高8倍）会产生一些负作用。睾酮可以使你变得更加强健，甚至有助于你的情绪健康，但同时，也可能使你更加易怒，更加富有攻击性。睾酮还导致体毛和肌肉的发育，并促使你变声。 　　 问题9：青春期的我喜怒无常，这正常吗？ 　　激素水平的剧烈变化可能导致情绪起伏不定，你可能因此变得更加局促不安，产生情绪波动。许多男孩子在刚刚进入青春期时比以前更加爱哭。别为此担忧，这些都是完全正常的。 问题10：出现“破嗓子”该怎么办？ 　　变声会使得男孩子发出一些恼人的声音。当你的声带发育时，你很想竭力控制自己的声音，并且可能随时出现“破嗓子”现象。记住：就像弹奏一件新乐器一样，你不可能一开始就发出完美的声音。是的，这确实让人好不尴尬，但是，请尽力微笑着面对，因为你对此毫无办法。一旦你的喉头发育成熟，就不会再出现这种尴尬的情况。 女孩子的声音在青春期也会发生变化。她们的声音变化可能与男孩子有所不同，不过，也会变得比以前低沉一些，而且女孩子也会长喉结。但是，因为女孩子体内的睾酮较少，其声音变化也没有男孩子那么明显。 　　 问题11：个头小该怎么办？ 　　你的身高，主要是由遗传决定的。但即便是发育成熟后会长得很高的男生，在青春期的某一阶段，也可能个头较小，这是因为不同的男孩子在发育速度方面存在差异。男孩子在某一阶段比女孩子矮，那是非常正常的，因为女孩子平均发育年龄从男孩子要早。等男孩子进入生长突增之后，很快就会超过女孩子。 　　在运动场上，个头和力量方面的差异，对男孩子是一个特别的挑战。在青春期期间，团队体育项目使个子小的男孩子与强壮的高个男孩子同场竞技、一决高下。个头较小的男孩子，可能会不再喜欢曾经钟爱的团体运动项目。 　　如果你个头较小，你应该： 　　1．致力于提升自己的灵巧性、平衡能力和健康状况——当你的身体变得越来越强壮时，这些会变得非常重要。 　　2．选择并参与一种适合你的训练项目，帮助你提升自己的肌肉水平。 　　3．不要老盯着运动方面的事情——你或许具有音乐、写作或绘画等方面的才能。 　　千万不要让个头困扰自己。因为你还在发育，还会长得更高，发育得更好。要有耐心，千万别放弃——你甚至还可能经历生长突增，个头可能超过你周围所有的孩子。 　　 问题12：阴茎勃起是怎么回事？ 　　阴茎勃起有点像给气球充气。不过，阴茎勃起不是因为充气，而是由于血液充满了勃起组织，使得柔软的阴茎变得又硬又大。 　　很难做到自如地控制阴茎的勃起——每个人都是如此。在下面列举的几种情况下，你的阴茎可能会勃起： 　　•当你感到紧张或兴奋时。 　　•当你需要尿尿时。 　　•当你睡觉时。 　　•没有任何理由的情况下。   问题13、如何测量阴茎的大小？ 　　最重要的是，不要试图测量自己阴茎的大小。男性的阴茎大小，只有平均的统计数据，而统计数据总是反映不了真实的情况。从根本上讲，你天生该有多大的阴茎，你的阴茎就会长到多大。说到底，生殖是阴茎的主要功能，而女性的阴道能够容纳各种形状或大小的阴茎。   问题14：如何应对阴茎勃起？ 你需要面对的较为尴尬的情况是阴茎自发性勃起。自发性勃起没有任何理由，只是身体为了适应新的性激素水平。以下几个有用的建议可以帮助你应对自发性勃起： 　　•穿肥大的衣服可以掩盖阴茎勃起。 　　•找个地方坐下来，以掩饰阴茎的勃起。 　　•用书包或书遮挡。 　　•想想别的什么事情，等待勃起消退。 　　 15：梦遗与手淫有害吗？ 　　男孩子通常在11至15岁之间经历第一次射精。射精即是将内含精子的精液排出体外。梦遗指的是在睡眠过程中不由自主地射精。手淫是自我刺激触发的射精。当你抚摸自己的阴茎时，你会感觉到一种快感，这种快感不断累积，会导致性高潮。性高潮通常伴随着射精。 　　手淫对你不会有什么危害，是一件非常正常的事情。对于男孩子和女孩子来说都是如此。       （以上文字及书页均选自《嗨！青春期：9-16岁男孩女孩专属读本&gt;,[英]埃莉诺·格林伍德、亚历山大·考克斯编著，田科武译，高等教育出版社2010年7月版）     　　博主声明： 　　１、博主一般不回答有关图书销售相关事宜。 2、欲购《嗨！青春期：9-16岁男孩女孩专属读本》（炫图版），请到当当网、卓越网、京东商城、九九书城、博库书城、中国图书网、互动出版网、广购书业网等网上书店及各地新华书店购买。 3、如果你想就书中内容及青春期教育话题与博主交流，可通过邮件或MSN取得联系。 邮件及MSN地址：tulibaren@hotmail.com</content>
</root>
