<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>如何正确理解 “美国国务院决定暂停中国投资移民” 的报道？</title>
  <time>(2014-08-28 18:25:12)</time>
  <content>如何正确理解 “美国国务院决定暂停中国投资移民” 的报道？   高泽明博士     按：鉴于美国EB5签证今年的名额已经用完，且中国投资者占85%，故美国国务院决定暂停中国投资移民。该报道引起了不少人的恐慌，很多人咨询此事。为此，我的朋友高泽明博士（美国律师）做了详细的解答。 以下是高博士回复的全文：     “美国国务院决定暂停中国投资移民”的报道引起了相当大的混淆，有必要稍加解释。   首先，事件本身是真实的，并非谣言。但由于记者和读者普遍缺乏对美国移民法的正确理解，导致了相当大的误解。在过去，由于对美国立法程序缺乏了解，也多次导致广泛误解，其原因很雷同。   误解之一： 由于投资移民申请人数增加，美国开始改变投资移民政策。    这个误解的关键错误，在于 “美国开始改变移民政策” 这点上。中国投资移民人数极度增加的确是事实，但导致今年度中国 EB5 签证暂停的原因，并非是美国 EB5 移民法规和政策的改变。相反，这是美国移民法有关全球移民名额限制的规条在过去数十年一贯执行的预料之中的结果。   美国移民法对各类移民人数都有一套完整而严格限制的规则。这些规则已经几十年没有过重大变化了。简单来讲，每个移民签证类别都有一个全球总配额限制。一旦某类别接近或达到每年的法定限额，按照这些规则就会触动所谓的“排期”（即本年度的申请人被顺推到下一年度，占用下年度的配额）。    在EB5投资移民签证类别中，全球总配额为一万人（主申请人和其伴随申请的家人都算人头）。过去从来没有出现过 EB5 签证名额被使用完的现象。但是由于近年来申请人数激增，今年出现排期其实是早在预料之中的，并非美国移民政策改变的结果。   误解之二：由于中国投资移民申请人数太多，美国对中国采取针对性的抑制。    这个误解仍然是基于”美国移民政策改变“的错觉。“排期"按照法规的确是根据申请人原国籍被选择性使用的。具体来讲，如果一个国家的申请人数超过本类别总数的7%，在全球总数达到一万后都将自动遭受”排期“待遇。这次中国受到这个限制，是因为中国 EB5 申请人数早就远远超过了全球EB5总数的7%，而过去一直没受限制只是因为全球总数还没有超过一万。这是法规自动生效的结果，并非美国政府对中国投资移民忽然产生了不友好的态度。   当然，从另一方面，许多人都感到美国移民法这种不分国家大小，一律用7%限制的规定，是不合理的。事实上，最近这几年的新移民法提案都在试图改变这个不合理现象。   好在7%并非无条件施行，而是在总数超过全球限额（一万）后才开始“软执行”。否则，如果不管总数如何，中国移民人数被都被强压到7%的话，现在中国公民的美国投资移民早就不知要排多长的队了。   误解之三：排期刚发生，如果申请人在这之前已经提交了 I-526，就好了，可以躲过了，而现在还没有提交的人都忽然被挡在外面了。   这个理解也是不对的。由于排期是针对移民 “签证” 的，而申请签证的前提是 I-526申请已经被批准了（只提交并不算数），所以只有I-526在出现排期之前已经批准的人，才可以说躲过了排期。    根据目前的I-526申请平均审批时间，基本上只有那些在去年（2013）就提交了I-526申请的人，才有可能不受影响（并且也不一定，因为这取决于I-526是否已经被批准）。对许多通过区域中心申请的人，由于I-526审批时间一般会超过一年半，基本需要在一年半之前（即2013年3月之前）就提交了 I-526 申请，才可能赶在了排期之前。   但是，没赶上的，也并不是忽然遇到了一个悬崖性的灾难，而是进入了一个逐步上升的坡度。   误解之四：这次”暂停“是无限期的。   这个说法是完全不对的。现在停下来，唯一的原因是2014财政年度的名额使用完了。等下一个财政年度开始的时候 （2014年10月1日），又会有新的配额，那时签证就会继续签发（直到下年度又用完为止，以此类推）。   误解之五：要到明年（2015）才会再有名额。    这是一个细节上的误解。美国移民局的财政年度是每年的10月1日开始的。下一个财政年度开始的时候是2014年10月1日，不是2015年1月。 也就是说，虽然现在排期已成事实，但名额积压期目前看来只有一个月左右。   但无论如何，排期已经开始，往后只能越来越长。需要办投资移民的人现在又多了一个需要加速的理由。同时也更加突出采用高腾资产直投模式来提高 I-526 审批速度的重要性。当然，速度并不是高腾资产特许学校项目最重要的优势，更不是唯一的优势。如果希望对高腾资产项目有更多了解，可直接到下面的链接下载：   https://app.box.com/s/1841165wx2ysp4w737k3  </content>
</root>
