<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>王先庆：消除贫富差距的三种办法</title>
  <time>(2014-10-13 09:06:54)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content> 2014年09月25日 中国经济时报  　　阿里上市了，马云成为中国第一富人了，这几乎成为了近期人们谈论的话题以及财经媒体和业界人士都关注的焦点，跟随马云创业团队的人员也是在一夜之间成为百万富翁甚至千万富翁。他们为什么会这么富有？普通百姓为什么就不能？如何创造公平的创富机会呢？或许一系列的疑问萦绕在我们耳边。针对“你怎么看马云成为首富？你又是如何看待贫富差距的？”等问题，本报记者采访了一些市民。 　　百姓盼望公平 　　本报记者从“可可视界”新浪博客中看到，“想当年，韩裔日本商人孙正义以８０００万美元控股阿里巴巴，１４年过后，赚了１０００亿美元，从哪里赚的呢？阿里巴巴的客户基本是中国人，当然是日本人大赚中国人的钱！” 　　此微博还显示，“有经济学家统计，每一名富翁产生，必然要产生１２万名穷人为代价！一个阿里巴巴上市了，无数中小互联网企业倒下了！当这个社会巨富不断产生时，意味着国家贫富对立越严重！对于中国这样一个国家，绝非是好事！而且，产生巨富的公司——是一家国外公司（阿里巴巴注册地，不是中国）。” 　　此外该博客还写到，“我不是民族主义者，也不是眼红阿里巴巴的一帮人成了千万富翁，是为互联网被巨头垄断而担忧！这种担忧不是民族情绪的问题，而是直接或间接影响到中国无数中小企业的生存！” 　　近日，本报记者在网络上看到一则《全国各省人均存款排行》，２０１３年末，北京城乡(600861,股吧)居民储蓄存款余额２３７４７．６０亿元，常住人口２１１４．８０万，人均存款１１２２９２．４２元位居第一位，上海和浙江分别位于第二和第三位。 　　对于贫富差距这个话题，有网友说：“这个问题的根本解决，要有大手笔的政治改革才能实现。光靠一点一滴的改善很难完全改变，尤其是现阶段，改善的可能性不大，能缩小一点点贫富差距就不错了”。 　　还有网友说：“贫富差距是收入分配领域多年来积累的矛盾和问题，改革涉及到很多方面，比如国有企业改革，尤其是垄断性行业的市场化等诸多问题。” 　　更有网友说：“贫富差距的实质是由于各种权力因素对资源配置及市场分配进行的干预所导致的垄断行业收入分配同市场脱节的现象，阻碍了科学合理的分配格局的形成。” 　　一位从事财税工作的人士告诉本报记者，“财税体制改革是破除贫富不均的办法，但是财税体制改革是一项牵一发而动全身的复杂的系统工程，需要审慎从事”。 　　股票资深投资人王华（化名）说，中国很难说是公平的市场经济。以证券市场而论，已经成为造富机器。如果上市企业高管造富给社会带来更多的财富倒也算了，关键是很多上市公司在毁灭社会财富，成为富翁的同时造就更多的穷人，就在Ａ股市场大造富的２００８年之后三年，我国证券市场的普通投资者绝大多数处于亏本状态。 　　渴盼尽快缩小差距 　　心理专家建议，“公众应全面地、客观地、理性地看待此次收入分配体制改革，唯有抱着平和的心态，才能在收入分配体制改革到来后，不至于因心理不平衡而自寻烦恼或落差太大而怨天尤人”。 　　中国国家统计局公布的２０１３年基尼系数为０．４７３，比前年的０．４７４略有进步（判断收入分配公平程度的指标，越接近０就表明收入分配越是趋向平等，反之，收入分配越是趋向不平等）。不过，有分析人士认为，即使不去质疑中国官方数据是否合理，中国社会贫富差距现状，绝对比数据表象严峻得多。 　　因为基尼系数只是基于居民公开有据可查的正规收入，并没有完全反映人们实际可支配或可享受的财富，和其他社会资源（如教育、医疗、就业等等）的差距情况。 　　一位不愿意透露姓名的专家告诉本报记者，与发达国家相比，贪污腐败、环境污染和信息鸿沟，是进一步加深中国社会深层次“隐形”贫富差距的三大罪魁祸首。 　　市民张先生在接受本报记者采访时说，“国家整治贪污腐败很好，之前那些国家工作人员腐败堕落严重，表面上工资不高，可是加上灰色收入和贪污霸占受贿得来的钱财也是惊人的，前段时间处理的几个大贪官不都是钱财巨大富得离谱吗？！” 　　此外我国环境污染触目惊心，然而因环境疾病而致贫的弱势群体，却大多不得不独自埋单，这令他们原本就微薄的可支配收入雪上加霜；信息鸿沟并不能为基尼系数所反映，不过它的确在加剧传统社会资源获取和利用的不公平性，进一步加剧了中国的贫富分化。 　　“对于中国这样的发展中国家而言，最重要的不是结果平等，大家财富一致，而是建立公平的市场机制，让所有的人都拥有创富机会，公平的市场经济将减少贫困人口，而权贵市场经济必然增加贫富差距。”一位长期从事经济学研究的专家告诉本报记者。 　　至于如何缩小贫富差距，大家见仁见智、莫衷一是，而消除贫富差距成为摆在眼前的带有广泛共识的迫切课题。 　　广东商学院经济流通研究所王先庆教授接受本报记者采访时表示，不公平的市场拉大贫富差距增加贫困人口，要消除贫富差距有三种办法：一是建立福利社会要通过公平的税收转移实现；二是最大限度地消除贫困人口还是要依赖公平的市场机制；三是建立高福利的社会，要通过高税赋调节过高的收入。最后，强化社会保障、维护公平正义、提倡回馈社会和关爱弱势群体，也至关重要。 （原标题：以公平的创富机会消除贫富差距字号  本报记者 王静宇） http://news.hexun.com/2014-09-25/168834111.html    </content>
</root>
