<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>匈牙利为何把移民大门敞开？</title>
  <time>(2014-10-17 16:39:43)</time>
  <content>匈牙利为何把移民大门敞开？   #凤凰名博东欧行# 投资25万欧元购买国债，5年后无息返还；1-3个月获得长期居留，6个月后即可申请永久居留；无语言和资金来源合法性要求，一人获签，全家移民，而且还能享受国家福利和欧盟的通行便利。不难看出，这是迄今为止性价比最合适的移民目的地。 如此慷慨大方、干脆利索，究竟是什么国家？答案：匈牙利。 在各国纷纷把移民大门关闭或提高移民门槛的今天，匈牙利却敞开移民大门，的确令人不可思议。带着这个问题，凤凰名博前往匈牙利考察。 匈牙利是一个欧盟国家，国土面积9.3万平方公里，人口总数为987.9万，首都布达佩斯，多瑙河从城中穿过。匈牙利为欧洲申根国家，拥有匈牙利居留证，等同拥有申根签证，可以走遍其他26个申根国家。 25年前，东欧发生剧变，其中一个微小的细节可能被人们忽略或忘记，但它却非常关键：冷战之中，西德公民可以通过奥地利自由前往匈牙利会见东德亲属，而东德亲属却不可以前往奥地利。因此，大量的东德和东欧国家公民聚集在匈牙利与奥地利边境的匈方一侧，甚至长期安营扎寨。柏林墙解体前夕，匈牙利突然默许东德人逃往奥地利，在匈牙利边境聚集的东德人如潮水般冲向西方。消息传开后，东柏林人顺势把柏林墙推到。于是，铁幕被拉下，东方阵营解体了。 剧变后的匈牙利左右翼政党轮流执政，但经济一直不见有较大的起色。2002年和2006年，匈牙利人民连续给了左翼政党-社会党两次执政机会，希望凭借其丰富的执政经验带领匈牙利走出经济低谷，但社会党搞政治斗争是高手，搞经济却是外行。匈牙利人民失望了，社会党在2010年选举中惨败，仅得19.3%的选票，右翼政党-青年民主主义者联盟胜出。获胜后的新总理欧尔班放出豪言：“请给我20年的执政机会，我要为匈牙利开辟出新的方向。” 欧尔班表示，匈牙利处境非常困难，只有采取非常措施才能战胜失业、使经济复苏、保护家庭和老人、重建公共安全和社会秩序、赢回国际声望，为社会提供足够的工作岗位。 2008年爆发世界性的经济危机，欧洲未能幸免，多数欧盟国家一直没有从中缓过气来。一波未平一波又起，欧洲国家随后陷入债务危机，南欧和东欧国家尤甚。尽管如此，匈牙利人民还是非常信任青年民主主义者联盟，该党甚至获得了议会三分之二的席位，欧尔班再次执政。 常言道，巧妇难为无米之炊。欧尔班再有天大的本事，没钱什么事也干不成。向国际货币基金组织、世界银行、欧盟和美国伸手，它们的条件过于苛刻：政府必须紧缩开支。如果政府开支紧缩，则无法采取刺激经济的措施。没有刺激经济的措施，短期内经济就无法恢复。如果选民不能很快看到成效，就会对政府失望。向商业银行借贷，但利息过高，政府无力支付高额的商贷利息。显然，欧尔班只有一条路可走：想方设法让其他国家的有钱人购买国债。而问题是：凭什么让其他国家的人对匈牙利国债感兴趣？高利息不行，那么只有开放移民。 2013年匈牙利开放1000个名额，很快被抢光。2014年又增加到2000人，但很快即将售罄，主要的买家是中国人。当买家过于踊跃的时候，卖家必然会加价。匈牙利政府意识到，敞开的大门必须稍微抬高一下门槛了，否则名额马上就会用完。由此，匈牙利政府决定，2015年匈牙利国债移民项目的投资金额将由25万欧元上调至30万欧元，此决议自 2015年1月1日起开始执行。这意味着，匈牙利低价国债移民的时代即将终结。2014年10月将成为中国移民者25万欧元移民匈牙利的最后时机。如果申请人在12月20日之前不能完成相关文件的提交及审核，并递交全部申请材料至匈牙利驻使馆，将自然移至2015年度申请，那么，2015年至少必须多交纳5万欧元。 至于2016年这一政策是否还会延续，恐怕没有人能够回答。不过，可以肯定的是，即使得以延续，但30万欧元可能又不够了。     福利： 匈牙利一直实行国家保障型的社会保障制度，国家的社会保障体系包括全国统一的退休金保障、全民公费医疗、家庭津贴、教育补贴、消费补贴、住房补贴，以及其他公共福利事业等。 医疗： 医疗保险筹资比例为15%，单位承担11%、个人承担4%，自由职业者参加医疗保险要个人全部负担15%的费用。目前全匈牙利约有1000万人，基本都享受医疗保险待遇，只有390万人缴费。18岁以下儿童、18岁以上大学生以及退休人员可以免费享受医保待遇。无业家属由亲属代替缴费。参保患者发生在医疗保险服务项目范围之内的就医行为不需要承担费用。 教育： 匈牙利是一个拥有高水平教育的国家，教育水平发达，体系完善，文凭含金量高，得到世界各国的广泛承认。匈牙利实行八年制义务初级教育，加四年制高级中学教育。 迄今为止匈牙利已经培养出14位诺贝尔奖获得者。其中尤以医学最为发达，医学专业教育达到世界领先水平。这14位诺贝尔奖获得者中有10位的研究领域都是在医学、生物化学领域。他们为世界生物、医学发展都做出了杰出的贡献，也为匈牙利的教育事业提供了宝贵的资源财富。 学历： 匈牙利已在欧洲签订了多个多边协议，并与多个前国家的继承政府签定了有效的双边协议。匈牙利还和欧洲以外的国家签署了重要协议。早在1997年，就与中国签订了互相承认学位证书和学历的协议。    </content>
</root>
