<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>太阳“美厨秀”，秀出新商机</title>
  <time>(2013-12-09 10:22:15)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美厨秀</tag>
    <tag>新商机</tag>
    <tag>黄老厨</tag>
    <tag>先知先觉</tag>
    <tag>天赐</tag>
  </tagsEle>
  <content>——老黄变身“黄老厨”   传统能源频频告急，环境污染日趋严重，低碳经济风生水起，未来投资市场面临重大洗牌，低碳行业孕育着未来新商机、财富新焦点。 11月28日，为同社会各界朋友分享投资新商机、品鉴全新太阳美食文化，皇明集团“天赐美厨·天赐商机——太阳美食文化品鉴暨未来商机研讨会”于太阳谷微排国际酒店盛大举行，来自全国各地、各行各业的100多位朋友共同莅临中国太阳谷，分享投资新商机、感受太阳谷魅力、品鉴太阳能美食。   几十年来中国城市、农村发生了翻天覆地的变化，全世界都有目共睹，甚至现在所有的国际会议，只要研讨未来，言必中国。老外们普遍认为我们中国人重污染、高排放，认为中国人不懂休闲、没情调，更看不到未来。 虽然环境污染和生态破坏已经岌岌可危，雾霾、PM2.5等突出问题已到非解决不可的地步，但并非都是我们发展中国家的责任，我们也并非熟视无睹一无所动——在某些节能环保领域，其实中国人做得甚至比西方还要出色。 两年前我有幸获得有“诺贝尔替代奖”之称的“正确生活方式奖”，在瑞典领奖演讲全场起立鼓掌，比“诺贝尔和平奖”获得的掌声还多。因为，诺贝尔和平奖总是或者有时本身就引起不和平—— always  or  sometimes ， Nobel  Peace  Prize  cause unpeace——大家知道他们（诺贝尔和平奖评选）是有prejudice、有偏见的。 我们的社会是有很多问题，但是我们的问题我们自己解决，用不着别人指手画脚。   在场诸位今天能来到太阳谷，我非常非常感动，不说感谢也不说感恩，因为我们是同样的人，不必要互相感谢。人分三种：先知先觉、后知后觉和不知不觉。大部分的人在不知不觉中浪费生命，而今天在太阳谷一同商讨未来的都是先知先觉的人，是首先自己觉醒，然后通过改变自己的思想、改变自己的行为，去改变他人、改变中国、进而改变全世界的人。我们不需要别人的喝彩和赞扬，因为通常走在时代最前面的人只要不被当作“怪胎”“疯子”而招人非议已是万幸的事。我为大家而感动，因为我们是在做一件伟大的事情，大家知道，建一栋楼、盖一座工厂，从历史的角度来讲只是一瞬间，同人的一生相比也是短暂的，但是要改变人的观点、改变人的生活风貌、改变文化、改变一个民族的基因，却要穷尽一生甚至一个时代，这要靠我们大家的努力和坚守。   活动详情：   行为展示秀   欢迎客到来   上午8点半，来宾签到登记后由工作人员引导进入会议大厅，观赏企业VCR；9点举行招商会开启仪式，主持人向各位来宾讲解了招商会的整体安排；随后，各位来宾在讲解员的引导下来到太阳谷微排国际酒店美食体验区，参观太阳微厨，在参观的同时进行太阳能美食烤制。   9点半，我身着贴满太阳微厨及太阳能美食卡通贴纸的特制绿色工装，头戴太阳能美食厨师帽，腰系太阳能美食围裙，手拉太阳微厨，摇身一变成为太阳能大厨。带领着太阳微厨行为秀“模特队”，拉着太阳微厨向到场嘉宾来了一场行为展示秀。 争相留影念   参观太阳谷   大家很欣赏我的行为展示秀，纷纷请求合影留念。之后，接待人员引导各位来宾参观了太阳谷。讲解了品牌馆陈列的太阳微厨、太阳能光电产品、节能建筑展示、太阳能热水器等；接下来是对检测中心进行参观，各位来宾对皇明产品的质量以及与其他产品的对比情况等进行了了解；参观完检测中心后来到了太阳能博物馆，接待人员对博物馆的展品和来历等进行了讲解，各位来宾非常感兴趣，不时地向接待人员询问问题；最后是参观厂区，自动化生产线和规模性的厂区建设赢得了各位来宾的赞赏。 体验DIY   美食共品鉴   参观完太阳谷后，接待人员引导各位来宾回到太阳谷微排国际酒店美食体验区，此时的太阳能美食也都已经烤制好了，有太阳能烤肉串、太阳能烤鸡翅、太阳能烤鸡腿、太阳能烤栗子、太阳能烤香肠等美食，各位来宾纷纷动起筷子，争相品尝，更是对太阳能美食赞不绝口，有些来宾还亲自将栗子、香肠等食物放进太阳微厨进行烤制，亲身体验了太阳美食DIY制作的乐趣。不仅如此，各位来宾还纷纷拿出手机或相机，与太阳微厨合影留念。期间，各位来宾不停地向在场工作人员询问太阳微厨的功能、价格、使用方法等，一些来宾表示非常愿意与皇明集团进行合作，代理这款既能制造健康美食又能引领时尚潮流的炫酷产品。   产品宣讲会   美厨显神奇   下午2点，各位来宾来到太阳谷微排国际酒店梦想厅，参加皇明集团领导组织的“未来商机创意研讨交流会”。首先，技术研发中心总监张立峰向在座来宾讲解太阳微厨产品，帮助大家了解太阳微厨产品的设计研发历程，并通过介绍传统饮食习惯的危害和现代生活状态的尴尬，向大家展示了太阳微厨产品在解决传统烟熏火燎危害和开拓健康生活方式方面的优越之处。随后，我以“梦想成就伟业、创新引领未来”为主题，结合自己的生活和工作经历与大家进行了互动。最后，控股市场部主管就太阳微厨的适用范围、执行时间、目标人群、加盟政策与条件、加盟流程、政策支持等，向各位来宾进行了讲解。   意向商签约   微厨共赢时   最后阶段是本次未来商机研讨会议的签约仪式。在签约仪式上，集团总裁对本次未来商机研讨会议作了简练的总结：“我们和太阳结缘，和太阳微厨结缘，这将是太阳应用领域的传奇，也会成为第一批客户事业的传奇。”随后，控股市场部主管主持太阳微厨签约仪式，通过一天的亲身体验，现场客户跃跃欲试，最终现场成功签约30余位加盟商。加盟商代表徐总、崔总、李总与集团总裁交换文件，集团总裁为加盟商代表颁发“皇明公司加盟伙伴”的荣誉证书。最后大家合影留念，留住在太阳微厨发展历程中具有突破意义的一瞬间。 抓住未来商机，“天赐美厨·天赐商机——太阳美食文化品鉴暨未来商机研讨会”的成功举办必将会为太阳微厨的未来插上腾飞的翅膀，同时，来自客户的肯定也增加了我们开拓市场的信心。    </content>
</root>
