<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>兽性父亲强暴女儿的荒唐理由</title>
  <time>(2014-10-15 16:50:32)</time>
  <tagsEle>
    <tag>情感</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>    无论当今社会性观念如何开放，夫妻出轨滥情再怎么被认可，父女之间的乱伦仍然无法让人接受。现实生活中，由于父女乱伦比较隐秘，当事人不讲很难暴露，却还是有不少被曝光。在已披露的父女乱伦案例中，以父亲强暴亲生女儿为最多，兽性父亲强暴女儿的理由更是荒唐至极。     1、为品尝处女是啥滋味。一位中年男子来信说，22岁那年父亲做主给他娶了房亲。由于新婚之夜没有“见红”，他非要跟新婚老婆离婚，老婆权衡之后，告知初夜被他父亲拿走了。老婆17岁那年秋天，由于偷掰他家的玉米，被他父亲抓了现行，就吓唬她要告诉村里人。老婆那时还是情窦初开的少女，害怕传出去被人耻笑，作为隐瞒的交换条件，就答应了他父亲的无耻要求，直到他们结婚前还时常骚扰她。老婆到了该出嫁的年龄，父亲便把她嫁给了自己，为了不让母亲伤心，就没有戳穿父亲的丑行。     转眼间自己的女儿也长到17岁，看着女儿姣好的容貌和高挑的身材，心里积压十几年的处女情结让他昏了头，竟趁着老婆不在家，把亲生女儿按在了床上。当时女儿惊讶的望着他说：“爸，我可是你的亲生女儿呀。”兽性大发他却对女儿说：“你妈的初夜被你爷爷拿去了，这辈子还没尝过处女是啥滋味，要怪就怪你爷爷和你妈去吧！”女儿当时欲哭无泪，却也不再抗拒。     虽然事情过去一年多了，他的脑海里还是经常浮现出女儿当时的眼睛，他说实在很郁闷，想找人排解排解。看完男子的信，第一反应是有什么老子就有什么儿子，难不成父子间的邪性也会遗传？尤其这位兽性父亲为品尝处女滋味奸淫女儿的理由荒唐透顶！一年多来，他不但没有认真反思自己犯下的罪行，更没有反思对女儿身心造成的伤害，考虑的仅仅是如何排解自己的郁闷，这样的男人还配做一个父亲？     2、验证女儿是否处女身。福州新闻网去年9月27日报道了一个案例：中年男子向某在南安官桥做陶瓷原料生意，离异后和现在的妻子组成了新家庭，有个19岁的女儿是向某与前妻所生。两年前，女儿在老家读书时交了个男朋友，向某知道后坚决反对，认为她应该好好读书，不该这么早谈恋爱。为了让她跟男朋友断绝来往，就替女儿办了转学，没想到男同学也跟着转了过来，向某无奈让女儿辍学，把她带到了南安官桥打工。     向某没想到女儿跟男朋友仍有联系，而且经常跟不三不四的人来往，就怀疑她已经跟男朋友发生了性关系，并经常不依不饶地追问这个问题，虽然女儿矢口否认，可向某就是不信。去年9月25日早上，女儿在睡梦中被人压在了身体底下，惊醒后发现竟是自己的父亲！她边大叫着反抗，边向父亲央求：“我是你的亲生女儿，你不能这样做！”好在女儿的哭闹和不从才使向某中止了犯罪。但谁都不会想到，向某强暴女儿竟是为了验证她是不是处女之身！     如果说向某之前干涉女儿早恋是尽父亲监护之责，为避免女儿失身转学辍学也在情理之中，但事件发生时女儿已经19岁，虽然还没到婚嫁年龄，但也已是成年大姑娘了。现在的生活条件变好了，孩子们成熟比较早，过了18岁恋爱应被视为正常婚恋行为。如果向某为了女儿能够嫁个好人家，完全可以通过把关方式指导女儿恋爱，至于女儿是不是处女之身，是父亲应该验证的吗？     3、报复前妻找心理平衡。钱江晚报2014年10月14日又爆出一则新闻；河北籍48岁的李某在杭州打工，再婚次次年有了个女儿，不料第二任妻子也很快离他而去，年幼的女儿主要跟着妈妈生活。女儿9岁那年的一个秋天，第二任前妻要上夜班，便把女儿交给李某暂管，谁知他竟向年幼的女儿伸出了罪恶之手。女儿那时还太小，并不明白爸爸的所作所为，可李某的造孽却不止一次，经常以不给零花钱胁迫女儿就范，直到女儿渐渐长大后才躲开了父亲的兽行。     今年国庆节期间，女儿回到外公外婆家，李某也随后赶了过去，因和前岳父母之间有矛盾，刚见面就起吵架来，女儿这才气愤地说出了父亲的兽行。全家人在惊愕和愤怒之后，带着孩子向派出所报了案。可民警赶到余杭抓获李某后，问他为什么要强暴自己的女儿，获得的答案竟是第二任前妻跟他离婚后心理失衡，强暴女儿是为了报复！       李某第一段婚姻失败后，本应该认真查找自身原因，好好总结失婚教训，通过改变自己跟第二任妻子好好过日子。他不但不自我反省，也不懂夫妻相处之道，导致再次失婚，应负两次婚变的主要责任，即便一个巴掌拍不响，婚变有第二任前妻的责任，也不应该迁怒于女儿。且不说女儿是自己的亲骨肉，好好待她也许老了还能照顾自己，9岁大的孩子懂什么？把对婚姻的不满怨气撒到女儿身上本身就是个错误，更何况还强暴女儿，这样的男人连牲畜都不如！       孩子是国家的未来，也是父母的希望。由于时下养育孩子挺不容易，社会和家庭都应该给孩子提供一个安全的成长环境。可现在的孩子在成长过程中却面临着诸多安全威胁，尤其是未成年女孩面临的危险因素更多，除了来自禽兽校长、变态老师和“坏叔叔”的侵害外，个别女孩又多出个兽性父亲来。虽然这样的父亲是极少数，却也提醒婚变或单亲家庭的女孩和母亲们：防狼不能光盯着外面。文/天田新异；图/来自网络    揭秘男人出轨后的六大明显变化   男人维护婚姻幸福的四大秘诀   潍坊北海金沙滩亲子游（图）   </content>
</root>
