<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>德国终于出手：竟帮中国给日本致命一击</title>
  <time>(2014-02-14 09:48:06)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>德国罕见出手：竟帮中国给日本致命一击   　　中德两国为什么会越走越近？    　　德国是李克强总理外交首访的收官之地。李克强在《百尺竿头更进一步》》的文章中指出：中德越走越近，双方共同利益越来越大，相互需求越来越强。中德合作已成为中欧合作的龙头，双方贸易额占到中欧贸易总额的30%左右。中国汽车市场已占到大众汽车全球销量的30%，是宝马公司全球第一大市场。西门子和巴斯夫公司也把中国作为全球第三大市场。    　　中德之间在中欧关糸中有着一种示范.对于中国来说，德国也许是西方强国里对中国伤害最少，但是又能给中国人最多好感的国家。德国近代的强盛之路，它的科学、哲学乃至马恩的故里，又以及时常与东瀛相类比的对战争的反省态度，使得德国在中国人的心目中，是排名靠前的国度。也正是有了这样一种潜在的对德的好感，中德可以实现越走趆近.    　　一是两国政治互相基础较好。欧洲是世界的重要一极，德国是欧盟最重要的成员国之一，在欧洲和国际事务中具有重要影响。继续积极推进面向未来的中德战略伙伴关系迈上新台阶、取得新成果是中国新一届政府的既定政策。1972年10月11日，联邦德国与中国建立外交关系（1949年10月27日，民主德国与中国建交）。    　5月26日，中国国务院总理李克强在柏林同德国总理默克尔共同会见出席中德语言年开幕活动的学生代表。 新华社记者李涛摄    　5月26日，国务院总理李克强在柏林出席德国总理默克尔举行的欢迎仪式后，同默克尔举行会谈。 新华社记者鞠鹏摄    　　建交以来，两国高层领导人互访频繁，政治互相不断加深。当前中德关系发展势头良好。默克尔总理在第一时间祝贺习近平主席和李克强总理履新，她还是与李总理通话的第一位外国领导人。四川芦山发生强烈地震后，德国领导人第一时间向中方表示慰问和支持。这充分体现了两国领导人对发展中德关系的高度重视.    　　德国中国问题专家罗尔夫·贝特霍尔德前不久在接受新华社记者采访时说，日本政府在钓鱼岛问题上顽固坚持错误立场，企图否定世界反法西斯战争的胜利成果，“这是我们不能允许和坚决反对的”。“我仔细研读了中国政府发表的《钓鱼岛是中国的固有领土》白皮书，中国政府的立场是符合事实逻辑的，是有道理的。日本做法不仅是错误的，脱离了事实真相，同时也不符合中日两国人民利益，损害了两国关系”。        他还说，根据《开罗宣言》和《波茨坦公告》等国际法律文件，二战结束后，日本无条件投降，钓鱼岛理应回归中国。他对日本政府无视历史、不遵守国际公约的做法表示谴责，“日本这样做，只会向世界表明，它不是能依靠的力量，日本的国际地位将因此受损，公信力会下降。”这表明了中德两国越走越近的民意基础也在进一歩加强。    　　二是两国经贸合作成果双嬴。从科尔时代开始，中德关系以经济为纽带而结合的愈发紧密。中德关系对于德国而言，更像是一种经济的共同体，完成工业化的德国更多是希望从新兴市场占据更多的份额，而不愿意对华施以政治的压力.中德双方目前保持着40多个不同级别的对话和磋商机制，包括中德政府磋商机制，为不断拓展中德务实合作、规划两国关系发挥了重要作用。    　　十年来德国一直是中国在欧洲最大贸易伙伴。2002年中国首次超出日本成为德在亚洲最大贸易伙伴。2011年双边贸易额为1691.5亿美元。目前中德合作已经达到历史新高度，现在双边贸易额为1600多亿美元，不过,这种经贸合作空间还潜力巨大.中德的贸易总额只占中国外贸总额3.8万亿美元的4%左右。在中国日益增长的对外投资中，德国所占的份额也比较低。中德相互促进、共同增长，加大经贸合作是大有可为的。    　5月26日，中国国务院总理李克强在柏林同德国总理默克尔举行会谈。 新华社记者 鞠鹏 摄   　5月26日，中国国务院总理李克强在柏林出席德国总理默克尔举行的欢迎仪式。 新华社记者马占成摄            如中国需要德国的技术，德国需要中国的市场。德国向上海出售磁悬浮核心技术，中国政府鼓励企业在德国设立研发生产基地，对于德国来说，提供了他们急需的工作岗位。这次三一重工宣布投资差不多一亿欧元，为当地可以创造一千个工作职位.所以，欧洲的德国与亚洲的中国携手前行，不仅使两国人民受益，而且造福于世界。    　　三是两国的文化、科技、教育等领域交往与合作势头良好。中国两国于1979年签订文化交流协定。近年来文化交流活跃，艺术展览和商演频繁。2002年4月，中德签署了《关于中德互设文化中心的会谈纪要》。        2008年，中德博物馆项目“中国在德累斯顿·德累斯顿在中国”举行，胡锦涛主席和克勒总统担任该活动监护人，两国外长出席相关活动。    　　2010年7月，中德签署了《关于2012年在德国举办“中国文化年”的谅解备忘录》。2011年4月至2012年3月，中国国家博物馆和德国柏林国家博物馆、德累斯顿国家艺术收藏馆以及巴伐利亚国家绘画收藏馆联合在北京举办《启蒙的艺术》大型展览。2012年1月至2013年1月，“中国文化年”系列活动在德40余个城市举行。    　　中德两国于1978年10月签订了政府间科技合作协定。1997年4月中德高技术对话论坛成立，至今已举行四届会议。2000年10月18日, 国家自然科学基金会与德意志研究联合会共建的“中德科学促进中心”成立。12月中德环境合作大会在北京召开。2005年11月，中德在北京共同举办了国际可再生能源大会，并通过了旨在促进可再生能源发展的《北京宣言》》。    5月26日，国务院总理李克强在柏林出席德国总理默克尔举行的欢迎仪式。 新华社记者马占成摄            2010年7月，德国总理默克尔访华期间，中德发表《中德关于全面推进战略伙伴关系的联合公报》，表示支持设立“中德替代动力平台”，加强电动汽车领域合作。2012年8月，中国科技部与德国教研部发表《关于在半导体照明技术领域合作的联合声明》、《关于拓展在电动汽车和气候保护方面合作的联合声明》。    　　在教育方面，两国2002年4月就签订了《关于相互承认高等教育等值的协定》，这是中国与西方发达国家签署的第一个此类协定。截至2012年底，中德合作在德建立13所孔子学院和1所孔子课堂。中国从1974年起向德派遣留学人员。截至2011年底，在德中国留学生28631人。在华学习德国学生总数为5451人。2011年6月，中德签署了《中华人民共和国教育部与德意志联邦共和国教育与研究部关于共同设立“中德职教合作联盟”的联合声明》。2012年8月，双方发表了《中华人民共和国教育部与德意志联邦共和国外交部关于共同举办中德语言年活动的联合意向性声明》。  　　四是双方能够妥善处理存在的分歧。中德两国在许多重大国际问题上有着相同或相近的看法。在防止核生化武器扩散、裁军、禁毒、环保等重大全球性问题上双方保持着密切的磋商和良好的合作。中国支持欧洲联合和欧盟一体化进程，希望看到德国在国际事务中发挥更大的作用。中国政府和人民始终同情、理解和支持德国统一的事业。        德国政府坚持“一个中国”政策。德国支持中国继续改革开放和加入世贸组织。德国是中国在欧洲的重要合作伙伴。对德国而言，中国在其亚洲政策中具有核心地位.不过，中德两国相距遥远，各自的社会制度、历史文化、意识形态、价值观念和经济发展水平存在差异，双方对一些问题的看法与处理方式因此也不尽相同。中德之间也出现过一些不合谐之音.:如几年前德国严厉批评中国境内违反人权,包括使用死刑等,默克尔接见达赖喇嘛等事件,就曾给中德关糸蒙上阴影. 　　中德关系的低谷，实际上是两国的双输.中国国家前总理温家宝就曾表示，只要柏林承认接见达赖是个失误，中德仍可以维持友好关系。通过沟通,两国迅速走出了阴影.今后再出现问题怎么办?用李克强的话说：求同存异。今天的世界丰富多彩，国家间认识上存在差异并不奇怪，如何对待差异才是关键。遇到分歧不以己度人，不强加于人，而应设身处地，推己及人。积极对话能够加深了解，换位思考能够增进互信。中德企业的合作不会削弱彼此的优势。竞争不是坏事。    　　当今世界正处在世纪之交的重要历史时期，充满机遇和挑战。中德建交25年来的历程证明，一个坚持改革开放和经济迅速增长的中国和一个重新统一的强大的德国，一定能建立长期稳定的友好合作关系。中德两国人民将会越走越近，为建立公正合理的国际政治经济秩序，为人类社会在21世纪生活得更加美好而作出贡献。      鲜为人知：中国最近20年对外发生军事冲突内幕！ 海军最新052E驱逐舰亮相 震惊！中国黄海出大事了 非同一般信号：中国藏匿的大批洲际导弹突然露面 港曝中国舰载机成功试飞 美终于向中国出口尖端技术 美国军方哗然一片：梁光烈访美之时说出惊人之语 歼18成功试飞震惊美军　日媒惊曝：中国歼20空战败给T50 中国突然提升警告的级别 沈飞歼20姐妹战机曝光了 美女士兵全裸军训照曝光 歼16刚刚亮相歼17又曝光 俄国军工彻底叹服：歼20居然这样解决发动机问题 中国人出差去印度被震撼 中国两千亿新航母工程曝光 内幕爆料：中国国产最新航母吨位竟远超西方想象 央视曝我14军已开赴藏南 胡总竟如此直接怒骂美国 俄专家曝光歼20震撼消息 中国最新隐轰已悄然量产 马英九终于彻底倒向大陆 中国移星技术震惊了西方 英称中国足以令美国崩溃　俄被说服支持我南海动武 官方首次公开歼15试飞照　军方内部爆出南海作战计划 还原真相：F-22是飞行员自爆还是被中国空军击落</content>
</root>
