<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>世纪动荡：美国的失败</title>
  <time>(2014-10-06 16:09:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>文化</tag>
    <tag>历史</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>     我这里谈论美国的失败，和大家理解的美国的失败，不是一回事。      即使在冷战时期，苏东集团和卢布区控制了半个地球，欧美日还是取得了巨大成就。英国保住了日不落帝国的余辉，撒切尔夫人对英国国企和工会法案的改革，带给英国经济复苏，伦敦稳住了金融中心的位置；西德和日本成为新兴的贸易制造大国，马克和日元成为国际货币；亚洲四小龙崛起；美国人的生活伴随着婴儿潮和美元成为全球通用货币成为全球的典范。      70年代，在美元脱离布林顿森林体系，影子银行泛滥成灾，迫使美联储在80年代加息到2成，进而在里根的星球大战计划拖垮前苏联之时，没有人意识到：世界政治和经济都被此改变了。      美元脱离金本位是一件大事，黄金在十年间上涨二十倍，苏东、中国经济都因此而陷入崩溃。具体呈现的是阿富汗战争和中越战争，其实是经济危机外嫁。      美国差点因此垮掉。      但是美国和七国会议成功的转嫁危机给了西德、日本，只是西德人更聪明的适应了货币危机，迅速采取汇率和利率平衡的对策，不仅仅没有兴起地产泡沫，而且维持了贸易制造强国地位。日本政府和央行自作聪明的维持低息宽货币政策，导致87年到91年地产泡沫大胀，之后日本政府意识到危机不仅仅来自于货币，而且来自于中国改革的崛起威胁，自行货币紧缩后，日本经济失去20年。      于是美国成为单极世界的老大，并享受了中国经济崛起带来的廉价商品、低通胀、海外投资高回报收益率、低成本资金、高科技兴起。      这里面不得不提及，中国完全复制了日本的宿命，在2008年之后的5年里货币泛滥和低息制造了远超过日本当时的地产泡沫。而在今天，中国又面临同样的危险：强势美元回归和东南亚人口红利对中国低端制造业的威胁。     许多人对东南亚的制造业威胁嗤之以鼻，认为基础建设糟糕，电力缺乏，产业链供应布局不足。实际上，正如中国上世纪九十年代的处境，当时许多地方电力缺乏，基础建设糟糕，产业链乏善可陈。十年后，所有一切都改变了。      回到美国的话题。      美国没有利用中国崛起的时间来找到一条全球化之下对应的哲学和经济学理论，他们以陈旧的地缘政治理论、对付苏联的方式应对中国和全球化；同时他们以凯恩斯主义和货币主义应对经济周期。      单级美元之下的世界给了美国人狂妄自大的资格，并在石油美元和人民币-美元的循环中，满足于铸币税带来的巨大收益，放弃了对世界的责任，进而转变为利用固有的意识形态去扩张侵略其他文明，并依赖其他文明的混乱，来保证美国社会的繁荣和平。      其陈旧的经济学理论导致货币滥发，加大了贫富差距，压榨全球中产阶级，导致美欧中间层垮掉。而贫富差距的增加，不仅仅使得世界富豪手中的财富巨大增长，同时也加大了贫穷人群的基数和福利支出。      美国70年代以来的工资平均水平下降了十几个百分点。      而70年代后，美元自从放弃金本位制度，就依赖美联储延长加深的经济周期来洗劫其他经济体，满足国内日益增大的贫富差距和福利支出，债务成倍增长。      这也导致美国这样一个自组织系统，触发其主流社会的各个部分，从国家机器到主流媒体，都以双重标准对待发生在欧美和新型世界的同样事件。比如车臣穆斯林对应俄罗斯、印度穆斯林对应莫迪政府、中国新疆恐怖分子对应中国政府，欧美社会都站在穆斯林这边，甚至对现在的莫迪总理签发过通缉令。与此同时，你会看到在美国制造恐怖事件的穆斯林极端分子，被美国人全球追杀。      而美国人输出意识形态和民主政体的扩张，不再是以理想主义的情怀拓展，变化成了以意识形态区分敌我的工具。各种颜色革命不再是为了帮助当地文明向开放自由社会发展，变成了祸害当地文明和民众生活的过程。     这一切，不由得让人想起欧洲黑暗中世纪的十字军东征，骑士最终从理想主义的情怀，变成了嗜杀，侵略、掠夺异教徒地区。十字军骑士军团后来成为欧洲最富的资本之一。     实际上，美国没有意识到，这十年来，世界各地的民族意识开始自醒。欧美精英社会的虚伪和双重标准，引发了各国精英层的普遍质疑。虽然，深受欧美文明影响的自由知识分子仍旧崇拜和归属普世价值观之下的宪政民主体系，但另一些精英知识分子--不是极左的那批--而是中间观点的期待自己文明繁荣的派别，开始思考，并回到传统文化去寻找答案。       因为外来的文明精神呈现出不道德、虚伪和侵略性的那一面。       同时，美国的哲学体系和经济学体系落伍，不能解释经济周期性崩溃、贫富差距增大、中间层塌陷的社会现象，也导致欧美走向孤立主义，放弃对世界的责任。愤怒的情绪在全球蔓延，欧美的极右势力都在抬头。      可以预料的数年里，欧美和新兴世界仍将陷入一次巨大的，远超过2008年的金融和经济崩溃。彼时的欧美社会、穆斯林社会、新世界的底层会兴起极其黑暗的情绪，极端的民粹主义会在全球各地泛滥。      这是美国的失败，也是全球化的失败。      题外话：      而美国的机会，只有看共和党重新上台时是否能够纠偏。      对于未来的美国大选，我认为民主党已经没有机会，希拉里不可能成功，或许布什家族的新一代领袖能够成功。      我和美国朋友一年前有个五美元的赌局：希拉里胜出，我输；希拉里失败，我赢。    </content>
</root>
