<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>皇明跑偏的四年3：都同质，我偏差异化</title>
  <time>(2013-01-16 21:12:57)</time>
  <tagsEle>
    <tag>同质</tag>
    <tag>差异化</tag>
    <tag>守旧</tag>
    <tag>创新</tag>
    <tag>皇明</tag>
  </tagsEle>
  <content>——当守旧嘲笑创新       前段时间，有些媒体诡异地纷纷出现题为“皇明跑偏的‘四年’”的报道，嘲笑皇明没有抓住家电下乡的机会赚钱、房产多、主业盈利少、天天曝潜“不务正业”等等，这背后的推手暂且不去管他，既然对皇明的“跑偏”如此热衷，那我们也来说说自己这跑偏的四年，让大家看看皇明到底是怎么“跑偏”的。   打造太阳能建筑一体化的实践样板！   十多年前，皇明启动了行程总计8000多万公里的“科普万里行”活动，成功启蒙了中国太阳能产业，连老太太都知道要买一个“太阳能”，三岁的孩子都记住了“太阳能热水器”这个名字。但随着太阳能本身技术的不断完善和能源问题的迫在眉睫，人们对太阳能越来越期待，使得太阳能的利用空间豁然开朗。 太阳能热水器、太阳能采暖制冷、太阳能光电灯、太阳能烧烤、太阳能雕塑、光电喷泉……很多太阳能产品是跟建筑密切相关的，一套建筑不知道要展示多少太阳能产品，房产完全可以成为太阳能产品的一个展示平台，为太阳能主业服务。于是皇明投资建造了未来50年全球城镇样板太阳谷，未来30年全球社区生活样板蔚来城，为地产商树立了太阳能建筑一体化的实践样板，也因此被同行们嘲笑为“不务正业”。 用太阳能产品给房地产注入生态环保的概念，已成为新的卖点、新的时尚。随着越来越深地介入房地产，我发觉要造出适合人居的好房子来，阳光、空气、水、衣食住行等所有要素都要考虑进来，而这些也是开发太阳能产品所必须考虑的要素，同时意味着太阳能完全可以走进人们的日常生活中去。   太阳能不是能源，而是一种生活方式！   当我的同行们依然在太阳能热水器这片红海打得不可开交，陷入价格战的深渊乐此不疲的时候，皇明又一次“跑偏了”，逆势进入正处在内外交困中的光伏领域。2012年里约峰会上，皇明宣告5年内建5万家气候改善商城，决定去太阳能名，求其实！曾经我们科普发展太阳能热利用产业，现在我们把科普变成启蒙，启蒙全世界太阳能不是名词而是形容词，太阳能的空间无限广阔；太阳能不是能源，而是我们现在、更是未来的一种生活方式。 前几年，在我国南方曾经存在一个太阳能圣诞灯出口的成熟产业链。我曾在国外友人的家里见到过这些圣诞灯，做工很差，有的不到两个月就已经烂得不像样子。朋友告诉我，像这样的圣诞灯都很便宜，每个在1美元左右，基本过了圣诞就不亮了，反正花的钱不多，坏了也无所谓。当时这种圣诞灯每年的出口额在上亿元，可后来这个产业链直接消失了，究其原因，经济危机只是诱导因素，根本原因还在于这种圣诞灯质量的低、劣、差。当消费者考虑减少开支时，最先排除的就是这些可有可无的“垃圾”消费品！ 实际上，皇明做光伏已有十余年，气候改善商城是我们多年努力的成果，“质品确保应用”是皇明光伏所秉承的经营理念，反其道而行、走差异化是我们最大的特点：别人的电池板小，我们就做大；别人的做工粗糙，我们就做精致；别人做的产品寿命短，我们就做寿命长；别人的有隐患，我们就保障安全；别人走低端，我们走高端……也只有差异化，才能让皇明的产品不会沦落为可有可无的“垃圾”消费品，而是时尚生活的必需品！   皇明不走寻常路，大浪淘沙始得金！   “同质化”是整个太阳能行业，乃至整个中国制造业的通病，毫无突破和创新是中国制造业裹足不前的重要原因之一。最近几年的太阳能家电下乡大潮中，太阳能热水器的同质化已经到了无以复加的地步，大家只看眼前利益，从不注重突破和创新，行业的发展脚步停滞不前，甚至是越做越差、越做越烂！而皇明从一开始就坚持走差异化路线，坚守标准和质量底线，当别人因为每年几百万利润而降低标准时，我们毅然独自坚守；当别人都不顾一切地蜂拥下乡时，我们却夜以继日地为研发能适应农村水质的纳米PP内胆而奋战；当其他人都沉浸在下乡的“盛宴”中，我们不断研发城市化的产品，毅然坚守城市市场……坚持差异化要比其他企业付出的更多，没有强健的身躯和坚定的信念必然走不了多远。打破惯性，敢于突破，是创新型制造企业的基本素质。皇明从未随波逐流，因为只有这样才能获得长远的可持续发展。（下附新品图片） 任何一个产业的发展都是从简单走向混乱，再由混乱走上有序，由有序走向革新。现在太阳能局势就是由混乱走向有序，最终的胜利者必定是能经得起市场和消费者考验的企业。大浪淘沙始得金，或许只有在退潮之后才知道到底谁没穿裤子。   附：气候改善商城部分产品图片 为了解决太阳能与高层建筑一体化的难题，皇明投资建设了未来30年城镇样板——蔚来城！ 我们设计研发了城市阳台壁挂热水器，并开发了与之配套的室内终端产品高端淋浴柱，太阳伴侣基础性产品。 皇明MeHome Pad，微排智慧家居解决方案，将太阳能热水系统、光伏发电系统、物业系统、新风系统等节能解决方案的控制融于一体。MeHome Pad组网形式链接各个家居系统，可自动准备泡澡热水、检查门窗开关状态、处理物业信息、欣赏电影音乐……还能分析统计显示家居的节能情况，感受身为低碳先锋人士的自豪，全面支持无线操作，在外一部智能手机即能完成所有系统控制，随时随地为家人调节舒适品位生活。 在智能终端上，公司开发了适合城市市场的Me Pad智能管理终端，可以自动化管理室内热水、灯光、新风、窗帘等；可以实现网络控制，即使在外地出差，也可以控制家里的设备工作。 太阳能3G机组是整个太阳能行业中最先进的具有划时代意义的新产品，解决了传统太阳能诸多顽疾，在智能化上全面超越电、燃热水器，是目前最佳的家庭热水解决方案。 中央智能热水机组——别墅高档公寓解决方案 一大：超大热水量，突破传统太阳能以及电、燃热水器热水不够用的难题，在家享受泡泡浴、盆浴、冲浪浴；同时满足洗手、洗菜、洗衣服、清洁卫生等家庭多种用水，改变中国热水生活方式。 二智：全智能运行，智能化控制，打开就有热水，温控补水、出水恒温、变频增压，多项先进技术颠覆了传统太阳能管道冷水多、需等待、忽冷忽热等一系列问题。 三全：热水全天候，随时用随时有，解决了传统太阳能冬天不好用、阴雨天无热水的难题。 八防：防烫伤、防漏电、防漏水、防冻堵、防拼凑隐患、防水垢、防系统铅超标、防过热，八防确保安全不隐患。 爱唯尔(强制循环)阳台式热水系统： 一、强制循环，压力稳定，无需手动上水，使用更舒适； 二、全新智能控制系统，高档液晶彩屏； 三、多重防腐技术，优质管路配件；性能稳定，寿命更长久。 零能旋亭馆，电力完全自给自足，配有太阳能厨房，环保时尚，适用于移动酒吧、咖啡等高级休闲场所使用。 皇明专为高端景区、酒店、高尔夫、星巴克等公共场所研发的零能旋凉伞。 皇明自主研发全球首款太阳能烤炫集成——逐日烤炉，靠天吃饭，蒸炖煮烧烤，美味样样不能少。太阳能烤炫集成，源于“微排地球”战略，基于源远流长的中国餐饮文化，兼顾经典西餐加工的具有划时代意义的产品。对于消费者而言它不仅可以加工出营养的食品，也是一种把玩生活、体验乐趣的物件，并能享受到关爱家人健康、品尝营养美食、创造温馨氛围、拉近社交距离的过程。 车载式太阳烤炫集成是皇明自主创新的成果，颠覆了传统的太阳能灶具形象，引领世界太阳能饮食时尚，是世界最前沿的绿色健康饮食解决方案，更是行业内独一无二的创造性产品，其影响足以和iPhone相媲美。该项目起始于2012年初，从最初的一个创意，到图纸绘制，到第一台手工样机，先后经历了7个方案样机的变更。在减轻产品重量、减小产品体积的同时还要保证产品的强度和受光面积，通过折叠、隐藏、空间巧利用等方案，使产品方案逐渐成熟，解决了稳定性、便携性的难题。 车载式太阳烤炫集成采用热压封式真空集热镀膜钢管技术和金属与玻璃封接关键工艺，集热管空晒温度能保持300℃以上，这是实现太阳能烤煮的关键，安全可靠。该产品为可携带、可拆装、全自动立体跟踪结构，可以置于汽车后备箱，外出旅行携带方便，专门为热爱自然、微排节能的高端人士设计制作，集实用、美观、彰显品位于一身，满足家庭、出游DIY烧烤乐趣。 个人气候用品 一款专门为户外野营的爱好者打造的太阳能帐篷，帐篷包括小型便携电源，太阳能电池板，光源，风扇等等设备，是户外野游必备产品。 太阳能可折叠便携电源——可折叠的结构方式使组件接受阳光照射面积更大，转换成更多的电能。 太阳能充电器——专为苹果、iPad、三星、Nokia等智能手机和相机等数码产品充电的太阳能充电器，超大的太阳电池组件为充电器提供更强劲的充电能力，大容量的蓄电池为手机提供更长久的充电时间，可折叠的结构方式使组件接受阳光照射面积更大，转换成更多的电能。 太阳能手电——设计简洁大方，采用超高亮LED光源；时尚美观，是家用、出行、旅游时的首选照明产品。 太阳能悍马越野车模——通过太阳能电池组件将光能转化成电能供遥控车使用，可随意实现前进、后退、左转、右转，前进时前灯亮，后退时尾灯亮，延长使用时间，在玩的时候同时补充电能，是儿童的节能伴侣，让孩子开心玩耍的同时培养爱护环境、热爱科学的理念！ 太阳能路虎车模 太阳能消防车模 太阳能航模 太阳能风帽——由组件将光能转变成电能，驱动微型风扇转动，以达到凉爽、降温、解暑之目的，无需电池，其冷风量可随阳光强弱自动调节，特别适合于夏季户外活动，登山、旅游、钓鱼登山、打高尔夫球、野外作业、运动会或球赛广告宣传等，是户外运动最佳用品。 凉亭 恩泽 折扇凉亭 太阳灯 孔雀开屏 脸谱 屏风 草坪灯 2011年美国总统奥巴马曾在国情咨文中提到三个中国之最，其中一个便是中国太阳谷，即中国拥有了世界最大的民营太阳能研究机构。       更多博文请关注黄鸣博客门户——商界思想库！</content>
</root>
