<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>白宫彻底没招了：中国突然公开11万吨航母</title>
  <time>(2014-08-05 10:52:05)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　最近，美国先后三次试探了中国的底线，促使中国进行军事因应。那么在中国已经开始显露与以往不同的执政理念的时候，美国如此的进行试探性的动作，真的能够得到自己想要的东西吗？ 　　 　　美国三次试探中国军事反击底线 　　 　　美国就在中国召开两会之际，先后三次对中国进行了试探，以获得中国的军事反击的底线。其中现实借由朝鲜试射导弹和核试验，与韩国进行了大规模的军事演习。但是这次演习最大的亮点不是规模和明目张胆，而是将美国的B-52异动到了韩国境内。 　　 　　第二次军事试探是围绕着钓鱼岛进行的。由于日本在钓鱼岛问题上，已经王八吃秤砣，铁了心的了！而美国支持日本的态度也可以说是异乎寻常的坚决。并且重新认定了和日本保持良好同盟关系，与此同时还加强了在钓鱼岛上的安保条约的确认。 资料图：美韩举行代号为"秃鹫"的联合军演 　　另一次试探是将网络战定义为实际的军事冲突，并且将美国遭到的网络攻击的屎盆子，统统的扣到了中国的头上！而此举的言外之意，就是中国已经开始对美国进行实质的军事威胁和进攻了。 　　 　　面对美国的咄咄逼人的进攻和讹诈，中国已经亮明了自己的底线！ 　　 　　中国用行动给了美国最后答案 　　 　　面对美国的这种三番五次的讹诈，中国一方面按部就班的进行两会议题，另一方面也开展了积极的运作，用实际行动来给出自己的答案！ 　　 　　在对待网络战的问题上，将球踢给了美国，认为中国遭到的百分之九十的攻击都是美国所为！而在朝鲜问题上加强了和俄罗斯的合作，并且通过冷淡美国的作法，积极的与俄罗斯靠近，以此来回应美国在东亚的军事行动！ 　　与此同时，在钓鱼岛上，中国更是拿出了铁血勇气，誓言要登岛测量！同时，公开回应美国中国在建两艘航母的同时，公开了11万吨级的航母的建造计划！ 　　 　　双方较量可见一斑！美国不可能不会读懂，中国首访俄罗斯的深意！中美关系的冷淡足以说明中国已经开始为中美关系做冷着陆的考量了！ 　　 　　中国立足打赢一场未来的战争 　　 　　不论是建立北斗系统，还是回应美国对中国建造大航母的担忧；亦或者纯粹是为了对未来战争理论的思考，中国所做的准备，都是在准备打一场未来的战争，而且是为了胜仗做准备的！ 　　 　　中美之间，现在爆发大规模冲突的可能性不是没有，但是会非常的低。因为，一方面中国也是有核国家，美国承受不起中国核弹突破美国反导系统的严重后果；另一方面，美国现阶段，根本就没有能力对中国进行全方位的围堵和拦截。  资料图：长兴岛造船基地 资料图：江南船厂 　　而且以现在美国的实力，中国与之比肩，却是存在着一定的差距。因此，中国静待美国衰落到某个实质性的阶段的时候，在发生冲突也不是不可能的。 　　 　　现阶段，中国只要保持者与美国平分太平洋的姿态就行，然后敌进我退，让美国一点点的推出太平洋，或者说是被中国一点点的挤出太平洋！ 　　 　　总之，中国在周边问题上，现在采取的是分而治之的方法。对待不同的国家采取不同的策略。比如对待弱小的国家，采用怀柔和适当警示的作法，比如菲律宾和文莱印尼等；对待强硬强一点的国家呢，就采用适当的武力警告，比如越南等；而对待更强大一些的，就会采用军事对抗的策略，比如日本。而对待更强大的，甚至是超级大国，就采取适当妥协与对抗的策略，比如美国！ 　　 　　未来的一段时间之内，中国的对外政策，不可能发生根本性的变化，但是会逐渐的从量变到质变的！因为变，已经成了所有中国人的共同的希望！ 　　第一艘国产航母下水时间终于曝光 　　近日，美军有专家报告探讨美国国防政策中有争议的问题，认为中国反舰弹道导弹足以摧毁航母，他质疑在未来战争中航母脆弱到无法生存。而且在现代军事冲突中派不上用场。我看到，百年航母发展历史证明，被击沉击伤是无可避免，早在弹道导弹打航母的构思问世之前，飞机、潜艇使用炸弹和鱼雷都有摆平航母的诸多战例；所谓“沉舟侧畔千帆过”，世界各海军强国今天对航母依然情有独钟。尽管美军放烟幕掩护航母战略，中俄还是不会放弃航母梦。 　　美国新安全研究中心的亨德里克作《航母的代价》报告，阐述了随着能远距离摧毁航母的新型反舰弹道导弹的出现，继续倚重造价昂贵、体积庞大的舰船有诸多弊端。鉴于中国正开发多种方式挑战航母的机动性和抗打击能力。包括解放军潜艇(63艘常规潜艇和核潜艇)、水面舰船(75艘驱逐舰、护卫舰和1艘航母)、飞机(227架轰炸机)、反舰巡航导弹和大量小型船只(332艘巡逻艇)都对美国海军构成威胁。 网传中国国产航母 　　其实，比起全盛时期的苏联海军，北京这点近海舰队的战斗力有明显差距，当年美国的航母战斗群还不是纵横四大洋。面对苏联水面舰艇、海军航空兵和潜艇都配备反舰核导弹、核鱼雷，明知开战第一天，美国的航母起码折损半数；但是一代接一代的新式航母依然前赴后继，越造越昂贵。美军专家亨德里克斯指出：“一艘航母造价135亿美元”，在奥巴马削减军费几千亿美元的困难情况下，美军一掷百亿造航母表示倚为军中长城。 　　“福特”号航母有能力对抗变轨及分导式反舰弹道导弹和超高声速反舰巡航导弹。除依赖编队舰艇和舰载飞机打击反舰导弹的平台外，航母配备新概念武器；如电磁轨道炮、激光武器、高能射线武器等。电磁轨道炮发射的射速达2.5公里/秒的炮弹，可摧毁340公里远来袭的弹道导弹，防御半径大大超过现有近防系统。 　　破落户俄罗斯2006年军费只有200多亿美元，但是当年俄国海军总司令奇尔科夫表示，俄军要在2020年后建造新航母，规划中建6艘航空母舰，部分是核动力航母，大概75000吨级。如今俄军只残存一条航母“库兹涅佐夫海军元帅”号，孤掌难鸣。但是普京决不肯放弃这一海洋霸主。 　　据中外媒体披露，中国启动建造航空母舰的代号“038”的工程，计划分三个阶段造三艘航空母舰，总预算大约2千亿人民币(约340亿美元) 。第一艘的常规动力航母在2014年下水，2021年，中国核动力航母下水，第三艘常规动力的中型航空母舰到2024年下水。 　　亨德里克斯对航母的忧虑同样适用于“辽宁舰”。他计算到：“一艘航母造价135亿美元，“东风”--21D的造价约1100万美元。这意味着利用美国建造一艘航母的价钱，中国就能造出1227枚‘东风’-21D导弹进行打击。” 网传中国国产航母 　　鉴于美国航母战斗群的巡洋舰和驱逐舰上的防空弹药有限，应付饱和轰炸是个巨大难题。中国只要有一枚导弹突破防线就能废掉航母的武功。”美国航母怕弹道导弹，中国俄罗斯的航母也没有金刚不坏之躯。看来美国海军上校亨德里克不知道“自相矛盾”的典故。 　　中俄不放弃航母梦，因为航母在当代的军事冲突中还能大派用场。在1982年英国远征阿根廷战争中，航母以强打弱就得心应手；阿根廷的航母技不如人，就只能龟缩港口。估计中国航母的假想敌是没有反舰弹道导弹的中小国家。</content>
</root>
