<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>养育男孩，母亲应该知道的10个秘密</title>
  <time>(2014-10-14 20:53:44)</time>
  <tagsEle>
    <tag>男孩</tag>
    <tag>育儿</tag>
  </tagsEle>
  <content>（本文根据《养育男孩》一书的相关章节编辑整理， 10月14日发布于“男孩部落”（微信号：myboyblog），微信公众号或其他媒体平台转载，须注明来自“男孩部落”微信号 。） 引言：   哈佛大学的有关研究表明：人的发展有两个方向，一是亲密性，二是独立性。母亲的天然优势是培养孩子的亲密性，而父亲的天然优势是培养孩子的独立性。这一点对于男孩的成长尤为重要。   在昨天【每周读】栏目的引言中，我们提出：父亲是世界上最了解儿子的那个人；妈妈是儿子生命中最重要的那个人。养育孩子，需要夫妻之间的通力合作，犹如网球场上的双打，不能仅靠一个人的单打独斗。   要成为一个男孩的好妈妈，首先就得对自己的儿子有更多了解，最关键的就是知道养育男孩的那些秘密。唯如此，最终才能帮助自己的儿子成长为受人欢迎的男人。   正文：   对绝大多数女性来说，与养育男孩相比，她们更有信心抚养女孩。她们认为，自己凭自觉就知道该怎么养育女孩。但是，男孩就另当别论了。生下男孩后，妈妈会感到莫名的恐惧，不知道该怎样养育男孩，这不足为奇。不管我们在理论上准备得多么充分，但是情感上的第一反应是：“哇！我对此可一无所知！”   1、妈妈对身边男性的印象影响她的养育方式   女人会永远记着自己的父亲，也会记着父亲是怎样教育自己的。她知道自己的弟弟、外甥和认识的男孩在学校的表现，也了解自己认识的所有男人——配偶、老师、老板、医生、同事和朋友。所有这些构成了她对男性的印象，也会让她戴着有色眼镜看待自己的小男孩。   她对男人的看法，男人是怎样对待她的，她希望自己的男孩成为怎样的男人，这些都影响她对孩子的养育。女人以前对男性的看法都会反映在她们日常对男孩的看护上：想冲上去帮助他们，或者不去帮助他们，而是任由他们自己完成；会鼓励他们，或者打击他们；会热情地拥抱他们，或皱皱眉走开。所有这些反应都源于她们内心对男性的态度。   如果你对男性知之甚少，就去你熟悉的男人那里寻求帮助。让他们告诉你，男人到底是怎么回事。   2、妈妈是儿子的“第一个情人”   妈妈可以教儿子学会很多关于生活和爱情方面的事，帮助儿子在如何与异性相处上建立自信。妈妈是儿子的“第一个情人”，妈妈需要尊重儿子，要温柔地对待他，还要跟孩子一起玩，而不是想控制他或者主宰他的世界。   在如何与女孩相处上，妈妈应该给儿子相应的提示。一开始，男孩在与女孩或者女人相处时，总是感到莫名的紧张，妈妈则能帮助他放松下来。妈妈能告诉儿子，女孩喜欢这种类型的男孩——会说话，具有幽默感，会体贴人，有自己的想法和观点等。妈妈甚至能预先告诉儿子这样一个事实，那就是女孩有时很自私，做事欠考虑。   在孩子成长的过程中，妈妈能帮助儿子建立自尊心。有些妈妈把儿子当成自己的朋友，这种做法是完全正确的。这样的男孩知道，他能和女孩成为朋友，能和女孩一起愉快地聊天。这对男孩的成长非常有利，因为5到15岁这段时间是他成长的关键时期。   3、帮助儿子树立良好的自我形象   到了一定年龄时（中学阶段），一些男孩会感到异常尴尬和窘迫。看上去，他们为身为男人而感到惭愧，为体内的激素在涌动而害羞。大众媒体经常把男人描绘成强奸犯、杀人犯或傻子，因此，男孩常为身为男性感到自卑。   妈妈可以帮助男孩走出这个误区，消除他心理上的压力。对于10岁或10岁以上的男孩而言，做妈妈的应该时不时地赞扬一下孩子。当孩子试穿新衣服时，你应该说：“儿子，真帅啊。”当孩子做家务时，你可以对他说：“哪个女孩能嫁给你，真是他的福气啊。”   4、伴随着儿子的成长，不断调整自己的养育方式   转眼之间，孩子已经从无助的婴儿长成了强壮的少年，这时就必须调整你的养育方式了。起初，你是“老板”，会一直监督他的成长。当孩子上学后，你辅导他学习，监督他，为他制定规则。再以后，当孩子走上自己的人生道路，你会成为孩子的顾问和朋友。这时，你肩负的责任越来越大，同时还要给孩子越来越多的自由。妈妈应该做什么取决于孩子成长的不同阶段。   小学阶段   在小学阶段，孩子需要你的帮助和指导。孩子在玩耍时，妈妈要在一旁看着，以防孩子出事。妈妈还要限制孩子看电视和上网的时间，这样才能让孩子从电视机或电脑前走开。   鼓励儿子邀请朋友来家里玩，并和他的朋友聊天，友好地对待他们。当孩子去朋友家玩时，妈妈有必要知道儿子都和什么人在一起，这关系到孩子的人身安全问题。   中学阶段   此时，孩子可能有了自己喜爱的运动，不再和你一起运动了。但是，一定不要疏远孩子，要和他保持友好的关系。当他需要你时，你一定要守护在他身边，和他谈论发生的事，或仅仅是随便聊聊。一定要保证你们有单独相处的时间。你一定要忙里偷闲，找时间和儿子一起出去坐坐，喝杯饮料，边喝边聊，聊聊逛街等日常琐事。也可以一起去看电影，出来后谈论一下自己的感受。   在这个年龄段，有些孩子仍然渴望得到妈妈的拥抱，但也有些孩子不喜欢被妈妈拥抱了。这时，妈妈一定要找出适当的、孩子乐意接受的方式来表达最孩子的爱。当儿子坐在沙发上时，你可以挨着他坐下；当儿子躺下准备睡觉时，你可以抚摸他的头，还可以逗他玩。总之，你可以用一些孩子接受的方式来表达你对他的爱。   当孩子临近中学毕业，面临即将到来的考试不堪重负时，你要帮助孩子学习，但是也要让他明白，考试不是生活的目的，快乐同样重要。让他明白，他的价值并不仅仅是由一次考试成绩来衡量的。   5、帮助儿子学会承担责任   当他已经成人时，让他从自己的作为或不作为中吸取教训，例如因为故意磨蹭导致上学迟到。这时，是他学习承担责任的时候了。这是建立个人责任的时代，而这一点不得不通过吸取经验教训来完成。   只有通力合作，纪律才会发挥作用。自然结果和公正意识，是你教育孩子的两大工具。只要是有关孩子的事，就一定要和他商量再做决定。你绝不能强迫十几岁的孩子做他不愿意做的事。   6、单身母亲一定要避免与孩子发生冲突   对于独自抚养孩子的单身母亲而言，儿子十五六岁时是最令她头痛的。这时，儿子时刻都想证明自己的力量，想独立，不想处处受母亲的管制。在正常的夫妻眼中，这算不上什么难事——儿子可能会和爸爸发生冲突，导致冷战，但是他知道，妈妈还是爱他的（反之亦然）。但是，单亲家庭的孩子就没这么幸运了，妈妈是他爱的唯一来源，也是唯一管教他的人，妈妈对他来说真的非常重要。   特别注意：不能与处于青少年阶段的孩子发生激烈冲突。遇到问题时，一定要冷静、理智地和孩子谈论那个引发争论的问题。   7、给孩子介绍自己的新伴侣   离婚不仅对夫妻双方造成了伤害，还会给孩子留下心灵创伤。如果妈妈找到了新伴侣，孩子不得不再次做出调整。这时，妈妈必须细心照顾儿子，以减少孩子内心的痛苦，使他适应生活中的这次调整。迈克尔·古里安所著的《男孩的奇妙》一书给离婚后想再婚的母亲们提出了一些建议：   l  注意自己约会时的行为举止。妈妈约会时，应选择儿子不在身边的时间。只有当她准备和那个男人建立长期关系时，才可以把正在交往的男人介绍给儿子。   l  不要试图让新任丈夫代替孩子亲生父亲的角色。这个新任丈夫所扮演的角色与亲生父亲在孩子生命中扮演的角色是不一样的。   l  和父亲一起带孩子外出活动。妈妈应该勇敢地面对离婚给她造成的伤害，主动和孩子的亲生父亲一起带孩子外出活动，在制定计划和安排时也请他一起参与讨论。   l  支持孩子和父亲生活在一起。当孩子想去找爸爸时，妈妈不要阻拦，应该让他和爸爸一起住几天。   l  妈妈的新男朋友不是儿子的竞争者。妈妈有必要让儿子知道，他在妈妈心中是无可替代的。妈妈需要身体力行，让儿子感受到这一点。   8、和丈夫一起分担照顾孩子的重任   如果你是那种能力超强的母亲，那么务必注意，不能影响丈夫和儿子的关系，更不能代替丈夫完成照顾儿子的工作。你和儿子都需要他的加入，同时一定要鼓励儿子多接近爸爸，以建立起更亲密的父子关系。   9、让孩子树立性别平等的意识   在养育孩子的过程中，绝大多数女性并没有把女孩和男孩区别对待。今天的妈妈都是这样一代人，她们在成长过程中已经意识到了大男子主义和男女平等问题。因此，如果我们看到自己的儿子粗鲁地对待女孩，或者傲慢自大、举止轻狂，我们定会感到气愤不已。   但是另一方面，如果在校园里，没人和我们的孩子玩，没人理会他们，当班级里的女孩和几年之后出现在他生命中的那个女人羞辱我们的儿子时，我们同样会感到痛心。   因此，我们必须谨慎小心地帮儿子走过这段敏感时期。我们要让他相信，他和别人是一样的，但是绝不能允许他自高自大，目中无人。   10、让男孩一起做家务   如果你想与儿子亲密无间，帮助他卸下思想包袱，分享他的快乐，那么你们可以尝试一起做家务。无论你跟孩子一起准备晚饭，还是教他如何在饭后把餐厅打扫干净，你们一起做这些事的时候，孩子会不由自主地告诉你，他在数学上遇到的难题以及他喜欢的女孩。   男孩会做家务活，这对女孩非常具有吸引力，不亚于跑车对她们的吸引力。当孩子长到10岁时，应该让他为全家准备一顿完整的晚饭，至少每周一次。5岁的小男孩开始在饭前摆餐具。7岁的男孩已经能擦桌子了，还能做很多其他事。我们应该给孩子更多的机会，让他们得到锻炼。   更多与男孩养育相关的文章，请订阅“男孩部落”（微信公众号：myboyblog）查看。 直接扫描下方的二维码，可以快速关注本微信公众号：</content>
</root>
