<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>20岁平壤姑娘讲述真实朝鲜</title>
  <time>(2014-10-16 08:53:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>木子李</tag>
    <tag>情感</tag>
    <tag>时评</tag>
    <tag>文化</tag>
    <tag>娱乐</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     从2008年起，摄影师Eric共去朝鲜6次，最后一次去是2012年。然后他这辈子被朝鲜禁足。在他最后一次去朝鲜时，他被分配了一个助理向导：一个20岁学习英文的女孩，她叫kim，住平壤。     Kim之前从未离开过平壤，跟着Eric行走，是她第一次开始用脚步丈量自己的国家。刚开始Kim比较害羞，但后来变得非常健谈，还跟Eric详细讲起朝鲜年轻一代的日常生活。     E：你最喜欢的电影是？K：《血海》E：这电影是关于什么的？K：关于日本人如何屠杀我们的人民。     E：如果你失去了金正恩和金正恩的像章，怎么办？K：我们不会失去。E：我们假设……你把它放进洗衣机，和你的衣服一起……K：这种事不可能发生。     E：为什么当人们在快餐店吃汉堡时，人们会给他们塑料袋装着汉堡？K：这是因为我们不习惯在吃东西时，弄脏我们的手。E：金正日发明了汉堡，这说法是真的吗？K：是的，是真的！在2009年！     E：金正日对你来说意味着什么？K他是我心里最大的支撑。     E：你看没看过美国电影？K：是的。我在大学里看过《角斗士》。E：你喜欢这个电影吗？K：是的。但是有些镜头有些难为情……E：哪些？K：当你看到两个人一起……     E：你愿意去国外吗？K：是的。我愿意去英格兰看看。E：为什么不是美国？你不是说英语吗？K：不，我只说英式英语。     E：如果一个女的未婚先孕，怎么办？孩子会活下来吗？K：这种事从不会发生。E：是的，但是，有可能……意外……K：从没发生过。     E：你入党了吗？K：没有。E：为什么不？K：不是我选择党，是党要选中我。     E：你对近期欧洲时尚业有什么看法？K：没有看法。E：年轻人买带洞的牛仔裤……K：带洞的？E：是的。他们买破掉的牛仔裤。K：我不相信，你在开玩笑。     E：你未来的梦想是什么？K：我会写作。E：给我你的电邮。我想给你发照片……K：我不记得了……E：你的家庭住址呢？K：你最好别寄送照片……     E：如果一个韩国人越境进入朝鲜，会发生什么？K：我们欢迎他。E：如果一个朝鲜人跑去韩国呢？K：他们会用枪打死他。     E：对你们来说，军人们是英雄吗？K：不，他们不是。他们是普通人；他们为人民服务，就这样。     E：在朝鲜人看来，美的标准是什么？K：一个女人应该有大眼睛，高鼻梁，小嘴巴和白皙的皮肤，同时不要太瘦。朝鲜的女性都像花一样美丽。     E：艾滋病患者在朝鲜怎么生活？K：我们没有艾滋病患者？E：零？K：零。     E：金正日年纪多大，当……K：（迅速打断）我们不直呼他的名字，这太不尊重了。我们称“伟大领袖金正日”。     E：女人们觉得金正恩帅吗？K：这是一个粗鲁的问题。     E：朝鲜没人染发吗？K：没有。我们需要尊重我们的发型传统，我们有很多选择啊。E：但是你不想留你想要的发型吗？K：不。这是我们生活中最细枝末节的问题。     E：你知道金正日去世前正在做什么吗？K：我们亲爱的领袖那时刚签署一份文件，要给每一个平壤居民发一公斤的鱼。E：你收到了吗？K：当然收到了！ 木子李说：     任何事情都有其两面性，犹如，贫穷者有贫穷者的欢乐，富有者有富有者的痛苦。     一个摄影记者和一个朝鲜90后的对话，或在很多国家的90后看来太不可思议，甚至觉得朝鲜年轻一代古板，但是，从这些；略显极端的文字记载中我却看得到许多人性的纯粹。     世界上没有绝对的好，也没有绝对的坏，活着，并非拥有多少财富，而是图个心安。如果从这个层面考量，或许，就没人再觉得朝鲜人民悲催了。     至少：他们是团结的；至少：他们对爱情的态度是神圣的；至少：他们对他们的领导人是绝对信任的；至少：他们是爱憎分明的；至少：他们的私生活是检点的。虽然，他们在有些时候确实丧失了言论自由，或思想的束缚，给予了他们强烈的爱过情怀。     有个问题，我相对比较纳闷：一个六次去过朝鲜的摄影师为什么会最终被朝鲜终身禁足？个人觉得：他深度挖掘了朝鲜的灰暗面，或者采取了极端的以偏概全的手段来抹黑朝鲜。如果真是这样，那么，以此去晾晒朝鲜人民的生活，显然是一种误导。     朝鲜，是一个相对贫穷的国家，却是一个令很多发达国家生畏的国家，因为他们团结。在朝鲜人民眼中，他们的领导人是伟大的，神圣的，不可侵犯的，值得信任的。或这就是朝鲜多数民众最基本的信仰，有了这份信仰，又有几个国家敢对朝鲜轻易妄动？     在这个向前看齐的时代，很多人时常用‘贫穷’去定义朝鲜，然而，到平壤旅游的外国人会发现，平壤市民虽然物质匮乏，但绝不贫穷。朝鲜几乎没有交通堵塞。     何为‘贫富’？个人觉得都是攀比之后心态上的变化。朝鲜作为一个半封闭状态下的国家，民众少了些许与外界的对比，他们的心态也将相对坦然。一切对朝鲜的批判声，或许是更多人在比较了自己生活现状后的声音，但在某种程度上并不能代表朝鲜人民的真正心声。     突然想起一个故事：某人，这个月赚了1万块，他却不开心，源于他之前每个月都能赚至少2万块；某人，这个月赚了5钱块，开心的不得了，源于他之前每个月的工资三千不到。     或许，作为局外人，我们都没有资格去评论朝鲜的好坏，我们应该尝试着接受并尊重他们的生活。再则，有时的批判并非否定，而是一种鞭策和期望。</content>
</root>
