<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>风青杨：金正恩现在为何急于访问中国？</title>
  <time>(2014-09-18 08:27:07)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>金正恩为何急于访问中国？   韩联社报道，中国驻韩国大使邱国洪17号表示，朝鲜领导人金正恩将会在未来某个时候到中国进行访问。金正恩自2011年底成为朝鲜最高领导人后，还未曾出国访问过。而他的已故父亲金正日，也是在接掌权力的六年之后才首次到中国访问。（9月17日凤凰卫视）   国际社会为何如此关注朝鲜领导人金正恩访华？其根本原因在于金正恩上台至今一直没有访华，而这已经被外界认定为中朝关系发展的晴雨表。或许朝鲜向外界批露金正恩此时访华，就是为了对外展示中朝关系的一如既往的稳定性。但在张成泽、崔龙海访华前后，媒体曾经多次断定他们是在为金正恩访华做铺垫，打前站。张成泽被处决后，又有媒体称金正恩正在寻求访华。但迄今为止，上台三年了的金正恩尚未访华，原因何在？   金正日作为国家元首曾经先后七次访华，而金正恩上台后，中朝关系明显下滑，两国元首迄今未能有任何形式的会晤和直接的沟通。朝鲜最高领导人金正恩在上任几年的时间里，对外活动屈指可数，最常见的外国人就是中国驻朝大使刘洪才和美国篮球明星罗德曼。朝鲜在中国新领导层确定后，采取了发射远程火箭和第三次核试验等并不符合中国利益的行动，因此在中国赞成安理会对朝鲜新制裁后，中朝甚至有6个月没有高层往来。由此带来的直接后果就是，金正恩访华迟迟不见实际动作。   金正恩上台后，朝鲜的一系列“危险动作”如：2012年朝鲜两次发射“光明星卫星”。无论是第一次试射的失败，还是第二次试射的部分成功，外界对此的反应是异口同声地认为这是远程弹道导弹测试。2013年12月19日，朝鲜以国防委员会的名义突然向韩国发来电话通知，声称将在不预警的情况下对韩国进行打击，发出了赤裸裸的战争信号。至于各方期盼的朝核问题六方会谈，更是一直未能恢复。更有传言，称朝鲜将进行第四次核试验。   再加上被外界称为“亲中”的张成泽及其亲信集团被金正恩迅速处决，引发世界舆论哗然。七位“托孤大臣”如今或死或退，老臣的大量隐退，在很大程度上意味着“金正恩体制”的逐步牢固。尽管如此，在过去几年中，年轻的金正恩的主要注意力无疑是稳定国内政局，巩固自己的政治权威。在金正恩完全掌控朝鲜局势，完成接班的主要过程之前，金正恩本人可能也会出于政治安全、政变风险等考虑而推迟对中国的访问。对于中国来说，肯定不愿意费时费力接待一位“昙花一现”的朝鲜最高领导人。   金正恩急于访问中国主要有两种原因，即中国对于金正恩政权的政治支持，中国对朝鲜的经济支持和援助；而中国感兴趣的话题则是朝核问题，朝鲜的社会经济发展问题。   在全球孤立的背景下，和此时的俄罗斯一样，朝鲜此时无疑也最需要中国支持。朝鲜要对抗韩美，只能依靠中国做后盾。虽然朝鲜一直在大玩合纵游戏，但是仍然不敢脱离中国这个最有利的靠山和基础。金正恩明白，以他寥寥的几件核武器是无法单独阻止美韩两国的军事打击的。而且来自中国的援助也是朝鲜经济不至于崩溃的重要支撑。正如外媒分析的那样，如今朝鲜对华依赖加深，已经到了不能无视中国意向的程度。韩国数据显示，在朝鲜对韩国以外国家的贸易额中，中国所占比例已经从2004年的48.5%上升至2011年的89.1%。    朝鲜当下迫切需要通过访华向中国索要钱财物资援助。前两年金正恩姑丈、朝鲜劳动党中央行政部部长张成泽早前访华期间，被外媒报道是“空手而归”，没能获得实际的好处。当前贫穷的朝鲜要建设、要吃饭，急须中国的实际援助，也就是要白花花的银子为朝鲜经济输血。如果张成泽作为“摄政王”这样的身份访华都未能索要到实际好处，那么要想得到白花花的银子钞票以及物资，只能是金正恩访华亲自索要才能得到了。   另外，朝鲜要想建设强盛大国，老百姓得过上好日子，这无疑需要金正恩向中国学习。要让人民喝上肉汤不是唱高调能够解决的。也许金正恩试图通过访华，在交流经验、参观考察、调查研究中国情况中，获得一些帮助朝鲜经济发展的“真经”，便于朝鲜师从中国改革开放图强，专注于解决朝鲜的经济，努力实现建造“繁荣的国家”的崛起。    金正恩在过去三年里面，从张成泽到崔龙海过来的过程中间，朝鲜多次提出要安排金正恩来访问中国，但据外媒报道实际上中国是拒绝了。为什么不愿意在这个时候接待他，因为他在开发核武器问题上跟中国东北战略有冲突，这个冲突导致了中朝关系有很大的下降。对中国来说，如果金正恩要访华，在朝鲜核问题上，理论上应该必须给中国一个相对满意的务实态度才行，否则以现在的态势，中国无法向国际社会做出交待。因此回避金正恩访华问题，本身就是中国对朝鲜的外交制裁手段。如果金正恩此次能如愿访华，那么可能预示朝核问题将出现重大转机。（文/风青杨  微信号：qingyang7788）     版权声明 网络转载务必标明作者并给出原文链接，报纸杂志用稿需微博私信取得授权。侵权必究法律责任！ 新浪微博：@风青杨V 喜欢读书、爱跑步者，请关注微信：fengqingyang8964</content>
</root>
