<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>国庆长假后首周“10年8涨”李大霄：持“好股”过节</title>
  <time>(2014-09-29 08:30:34)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>持股过节成主流 四成股民看好 2400点2014年09月29日 08:04 金羊网-新快报 A股国庆长假后首周“10年8涨” ■新快报记者 曾勇 据沪深证券交易所此前公布的国庆节休市安排，10月1日至10月7日为节假日休市，10月8日起照常开市。因此，在今日和明日两个交易日内，投资者须就在长假期间持股还是持币作出选择。而从过去10年国庆后首周A股涨多跌少等数据来看，持股过节应是较为理性的选择。而持什么股过节，就成了投资者当下关注的焦点。 六成股民打算持股过节 数据显示，过去10年“十一”节后首周的A股走势，除了2005年和2008年下跌之外，其余8年全录得红盘报收。其中，2009年、2010年、2011年共三次“十一”节后的首周行情成了市场的转折点。今年节后上涨也成为大概率事件。 有分析指出，从以往经验来看，长假往往具有放大节前趋势的能量，即节前行情强势，那么节后行情往往会大幅高开，迅速获得红包行情。反之，节前行情不振，那么节后行情可能会持续疲软。而从9月近期的走势来看，市场明显处于强势运行格局，因此节后继续走高的概率也非常高。 据业内调查，有六成投资者明确表示将持股过节。从持股原因看，基于个股中期持有的投资者不在少数，有投资者表示，只要大盘不出现明显走弱的信号就坚决持有个股，避免筹码丢失。有投资者认为，市场已经走出低谷，情绪面的影响超过基本面的担忧，至少在沪港通、新进资金等预期上还没有大的变化。该调查还显示，有近四成的投资者明确表示大盘会突破2400点。也有投资者表示，“只要热点不断，大盘就下不去；但向上怎么走，就要看政策，毕竟10月份还有重要会议要开。” 超额收益将现结构性特点 有分析人士指出，近期A股市场的表现强势，主要是由于市场情绪比较乐观，而支撑乐观情绪的原因有两个方面：一是近期公布的9月汇丰PMI预览值为50.5,明显好于预期，令此前笼罩市场的经济担忧明显弱化；二是10月份是重要的政策节点，包括沪港通等一系列政策预期目前正是充分发酵的时候，对资金情绪将起到显著的提振作用。 在10月中旬之前，上述积极因素将继续发挥作用，这使得短期行情即便仅仅是依靠乐观情绪也具备很强劲的支撑。正是基于这一判断，分析人士认为，国庆持股过节是更加合理的选择。 当然，持股过节只是强调投资者应该继续保持一定比例的股票仓位，但绝不意味着可以不加选择地持股。毕竟，从经济增长等方面看，本轮上涨行情已经进入下半场的概率很大，后期超额收益更可能呈现出结构性的特点。 关注大消费等防御类品种 基于上述背景，有分析人士建议，投资者当前的重点持仓品种应该偏向典型的防御型股票。因为从历史统计看，在行情下半场，市场往往会存在明显的“补涨”情绪，防御类股票会迎来后程发力的契机。 据分析，当下要关注的防御类股票主要包含两类品种：一是大消费概念股。从近期行情看，农业、医药、食品饮料、商贸零售板块都已经出现了明显的异动迹象。比如上周五，在市场窄幅振荡之际，农林牧渔板块就实现了近3%的整体涨幅。后期在经济复苏预期弱化的背景下，预计刚需特征更明显的消费股将获得更多资金的关注。二是低估值板块。尽管银行等低估值品种一度是本轮行情的上涨先锋，但随着大量题材股、小盘股被过度炒作，低估值品种再度显现出了洼地特征。后期随着资金避险需求的提升，此类股票也存在上涨动力。实际上，在9月以来的市场振荡阶段，融资资金就已经在开始大面积布局低估值品种。统计显示，9月9日至9月23日，公用事业(1802.223, 1.67, 0.09%)、建筑装饰、交通运输、银行等典型的低估值行业，都出现了多只个股被融资重点增持的情况。 李大霄：持“好股”过节 业内建议 七天长假期间该持股还是持币？英大证券研究所所长李大霄在接受新快报记者采访时，坚定地给出了“持股”的建议。李大霄认为，虽然截至上周收盘上证的平均静态市盈率已从前期的10倍以下涨至11.4倍，但从历史数据来看，仍处于非常低估的状态。 李大霄还指出，AH溢价指数目前仅录得98.09、A股仍存在比价优势，以及市场的改革红利仍存在释放空间，如沪港通这一重大改革机制很可能在10月正式推出、央企和地方国企改革正如火如荼等，再加上近期中登公司数据显示，A股周新开户数在近两年半来的高位运行，显示场外资金入场积极性高涨等，均显示A股，尤其是低估值的蓝筹股，在节后仍将有上涨空间。 李大霄表示，A股所处新型牛市已是毫无疑问，且目前仍是牛市的初期阶段。后市市场在沪港通等利好提振下，重心将会不断上移。因此，建议投资者持好股即低估值的蓝筹股过节。不过，李大霄同时提醒，在市场强势运行下，对提防后市低估值和高估值板块个股之间可能出现的严重分化现象，尤其是对部分高估值板块的个股遭遇解禁股东等持股者套现离场的现象，要引起足够重视。</content>
</root>
