<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>黄文泽：10.8实时解盘+个股精选</title>
  <time>(2014-10-08 08:51:18)</time>
  <tagsEle>
    <tag>生命人寿</tag>
    <tag>蓝宝石</tag>
    <tag>依法治国</tag>
    <tag>平煤神马集团</tag>
    <tag>腾格里沙漠</tag>
  </tagsEle>
  <content>各位朋友们，大家好！欢迎来到黄文泽实时解盘王牌栏目。如果你觉得我文章好或者有参考价值，就请别忘了加入收藏夹，以便您以后随时阅读。加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。黄文泽观点和涉及的热点和个股仅供学习参考，绝不构成投资建议。据此操作，风险自担。股市有风险，入市需谨慎，祝你投资顺利！ 温馨提示：按F5就能查看最新实时解盘内容 15:03·收盘。在军工、医药板块的带领之下，今天A股市场在全球股市集体萎靡的情况下逆势走强，再度探出年内新高，而盘面上最终涨停的个股也多达52只，吃肉行情持续，所以朋友们一定要大举参与，好好把握。另外，文泽的大众情人股02189利达光电、3D龙头金运激光也最终强势封停，继续为朋友们贡献暴利。国庆长假已经结束，但愉快的心情将持续，而且后面会有更多的欢喜！今天直播到这，明天继续。朋友们，明天见！ 14:53·军工板块仍在继续拉升，目前整个板块已经大涨4.3%，1718际华集团、0547闽福发A以及提示的1106中国一重均已强势涨停，372中航电子、0099中信海直等大涨。按文泽提示重点把握军工板块的朋友们今天又一次坐享了暴利，恭喜这些朋友！ 14:31·好样的。大盘不断探得年内新高，而盘面上涨停的个股也已经增加到了近50只，在外围股市一片低迷的情况下市场还能有这样的表现，足已说明A股的内功已经越来越深厚了，所以后市必将暴发出更大的威力，朋友就准备好皮箱，等着装钱吧。 14:11·前段时间大盘在高位横盘震荡时文泽就一直提示朋友们要大胆把握，后面仍有非常多的机会。其实跟随文泽操作的朋友们一直都可以放心大胆的坐享暴利，像提示的220金运激光、02189利达光电、0806银河投资等，这些牛股一直都非常强势，且非常稳健。 13:41·好样的。3D打印龙头220金运激光已经正式封停涨停榜，再次恭喜跟进的朋友们获得暴利！ 13:52·能否根据行情的变化适时的改变相应的战术，反应一个人操盘能力的高低，部分朋友们在这方面也多锻炼一下，当然有兴趣的朋友也可以多多与文泽直接交流探讨。 13:49·还有像02189利达光电，文泽本来在打算全部高抛布局另一只潜力股，但是目前这只大众情人股仍然十分的强势，因此文泽根据行情的发展决定对这只牛股继续保留部分仓位，继续享受坐较的乐趣。 13:42·前面说过，目前行情大好，像这些强势股，前面把握了的朋友们可以继续大胆关注，没有明显的见顶信息不要轻易放弃坐享暴利的机会。 13:41·好样的。3D打印龙头220金运激光也在不断强势拉升，目前已经冲击涨停，继续为大胆跟进的朋友们带来暴利。 13:34·文泽前面也多次向大家提示，云计算是个由李总理亲自代言的重点概念板块，整体仍有很大空间，大家要持续关注，波段把握。 13:31·工信部软件服务业司长陈伟不久前透露，工信部针对云计算的“十三五”规划已经启动。2014年我国云计算产业的发展思路和工作重点是：培育龙头企业，打造完整的产业链；鼓励有实力的大型企业兼并重组、集中资源；发挥龙头企业对产业发展的带动辐射作用，打造云计算产业链。 13:28·今天云计算概念也在持续走强，020银江股份、290荣科科技、02093国脉科技已经强势涨停，0756浪潮软件、601方正科技等大涨，带领整个板块不断在拉升。 13:15·好样的。文泽的稳定先生刚刚再度拉升，已经冲击涨停，这只牛股真是牛气冲天，不断给朋友们带来惊喜！ 13:00·伙伴们下午好，中午休息回来，欢迎与文泽继续分析和交流。希望大家积极捧场，支持黄文泽的直播，记得加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。相信朋友们每天花几小时关注，都会体现出价值和为大家带来收获。 11:33·今早上大盘受到外围股市普遍低迷的影响高开低走，两市主板指数一度泛绿。不过目前市场做多气氛强烈，面对偏冷的外围环境，市场也抑制不住继续上攻的冲动，小幅回调后又进行了拉升，因此下午大盘有望继续冲击新高，下午继续跟进。朋友们，下午见！ 11:28·受到登革热以及埃博拉疫情持续的刺激，今天医药板块也继续拉升，380健康元已经强势涨停、161天坛生物冲击涨停、02107活华医药、0756新华制药等大涨。医药板块也值得大家继续关注。 11:20·今天北斗概念也继续走强，前期龙头435北方导航以及提示的02405四维图新领涨。虽然超图软件进行了小幅回调，不过仍是洗盘的节奏。前面说过，北斗概念整体仍有较大的空间，像036超图软件，回调即是前面踏空的朋友们的介入良机，好好把握。 11:13·大盘再度进入了横盘的节奏，在今天全球股市跌声一片的情况下，A股目前的表现已经相对强势，这也让文泽更加有信心，引领朋友们接下来继续坐享丰厚收益。 10:33·像提示的1106中国一重，今天继续大幅拉升，短期已经为朋友们带来了超过30%的暴利。 10:29·继续来跟踪军工板块，今天军工板块再度走强。中央军委近日印发《关于进一步加强军队信息安全工作的意见》。《意见》提出当前和今后一个时期的军队信息安全工作的指导思想、基本原则、重点工作和保障措施，为全军和武警部队开展信息安全工作和建设提供重要遵循。正如预期一样，军工板块不断有消息而反复走强，因此对于这个贯穿全年度的热点板块，大家也要继续重点关注。 10:20·另外，从今天起，中国证券登记结算公司将为持有证券账户的投资者配发一码通账户,这意味着证券统一账户将于"十一”后正式对外服务。根据测算,这一政策实施后,开立沪深A股账户的个人和机构单笔费用将降低56%左右,而投资者也期待尽快取消"一人一户”限制。这些实实在在鼓励投资者参与股市的政策措施，将为A股牛市行情打下更为坚实的基础。 10:10·受到外围股市的影响，大盘刚刚进行了一波回调，深成指也已经填补了早上跳空高开的缺口。现在已经进入了第四季度，沪深两市2000余家上市公司将从明天起在短短20来天时间内交出前三季度成绩单，季报行情值得大家期待，因此大盘短暂的回调是大家阶段低吸的良机，大家要大胆把握。 09:56·还有，文泽的大众情人股02189利达光电今天也继续拉升，刚刚再度探出新高。对于这只牛股前面把握了的朋友们也可以继续关注，毕竟我们已经做好了厚厚的安全垫。 09:52·像这样的大牛股，大家可以继续关注，前面把握了的朋友们继续与文泽一起享受坐轿的乐趣。 09:47·文泽从七月中旬就重点向朋友们推荐这只稳定先生，期间还提示朋友们进行了波段操作，把握好的朋友目前已经在它身上获取了翻倍的丰厚收益。再次恭喜这些朋友。 09:35·国庆长假期间整体消息面偏暖，不过昨晚美欧股市大幅下挫，影响全球股市普遍回调，预计这会对今天的大盘造成一定的影响。不过文泽长假前已经提示大家，长假结束之后，市场新一轮进攻号角很有可能再度吹响，因此在战术上大家要大胆进攻，跟上市场的节奏，好好把握机会。 今日影响市场重要信息点评： 【行业研究】 四中全会召开临近　依法治国概念股加速升温 9月30日，中共中央政治局召开会议决定十八届四中全会将于10月20日-23日在北京召开，会上将审议《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》。　　分析认为，改革开放以来党的历次中央委员会全体会议中，首次将法治作为主题，显示出依法治国方略进入新阶段。司法体制改革作为依法治国重点，料将成为此次全会重点议题，随着会期临近，关注度将加速提升。 【点评】可从两方面挖掘依法治国主题机会，一是司法环节的侦查、取证和审判及执法环节的设备仪器、监狱管理等；二是司法信息联网平台的建设和优化。榕基软件旗下司法系统以审判、执行、信访、数据中心、公众服务等子系统为轴心，有望实现多终端多渠道全流程司法信息服务；和晶科技拟斥资2.1亿元收购的中科新瑞主营智慧法院解决方案等业务，无锡中级法院是公司主要客户之一。 央行房贷政策调整　地产企业经营环境改善 9月30日，央行和银监会宣布调整房地产信贷政策，主要思路是放松房贷政策，改善地产融资瓶颈。新政主要看点包括：还清首套房贷再贷算首套，取消非本地居民限贷政策和鼓励银行业金融机构发行住房抵押贷款支持证券。受此利好刺激，10月3日，港股节后首个交易日中资地产股大幅上涨，万科、中海外、华润置地等涨幅均超过5%。 【点评】业内认为，信贷政策作为业内判断市场的关键信号，此次松绑幅度超出市场预期。在地产行业低迷背景下，随着后期细则的正式出台，将有助于改善房地产企业的经营环境，对行业起到提振作用，二级市场上地产股估值或得到提升。怀新投资认为，可关注两类企业，一是行业龙头如万科、招商地产等；二是具有国企改革预期，如金隅股份、格力地产等。 河南8户国企试点改革 涉及多家上市公司 河南省国资委日前在郑州召开省管企业深化改革试点工作启动会，确定河南能源化工集团、平煤神马集团、安钢集团、河南投资集团、郑煤机集团等8户企业担负第一批改革试点任务。 【点评】公开资料显示，安钢集团旗下上市公司安阳钢铁，因筹划重大资产重组停牌；银鸽投资、大有能源隶属于河南能源化工集团；平煤股份、神马股份、新大新材隶属平煤神马集团；安彩高科、豫能控股、同力水泥隶属河南投资集团；郑煤机隶属郑煤机集团。 巴菲特收购汽车销售商　股神概念股受关注 10月2日，股神巴菲特旗下伯克希尔哈撒韦公司宣布，将收购美国最大的私人所有汽车经销商范图尔集团，交易预计明年一季度完成。范图尔集团拥有78家分店，营业收入约80亿美元，在美国所有汽车经销集团中排名第五。巴菲特计划让这家公司成为开拓汽车销售市场的平台，未来还将收购更多的汽车经销商。 【点评】A股投资者历来对巴菲特概念股“情有独钟”，此次大举进军汽车销售行业，预计也将引发资金对A股对应标的追捧，如庞大集团、亚夏汽车等。 苹果蓝宝石供应商GTAT申请破产保护 6日苹果的蓝宝石供应商GTAT递交破产保护申请，受此影响，公司股价暴跌90%以上。去年11月，GTAT与苹果达成合作协议，由苹果提供5.78亿美元的分期付款，双方组建一家蓝宝石生产厂。但由于大尺寸产品的良率迟迟无法提升，iPhone 6未能应用蓝宝石屏幕，苹果要求GTAT自2015年起5年内清还债务。因苹果协议买断了GTAT的蓝宝石玻璃产能，GTAT无法开拓新客户进行成本转嫁，申请破产保护成为其最佳策略。 【点评】GTAT申请破产保护将给蓝宝石相关企业的前景蒙上一层阴影，短期或有冲击。不过，目前国内大部分企业产品为LED蓝宝石衬底，顺应LED照明渗透率提升的趋势。摄像头、指纹识别以及盖板玻璃等新应用，仅是蓝宝石企业扩大产能的新增刺激因素，而且蓝宝石应用范围的逐渐扩大已是大势所趋。   【公司动态】 太阳鸟定增实控人认购近半 太阳鸟拟以每股8.28元向李跃先、深圳前海瑞联三号投资中心、久银投资、王大富和肖九成共计五名特定对象非公开发行5072万股，募资4.2亿元补充公司流动资金。李跃先为公司实际控制人，将认 购2415万股，认 购总金额为2亿元。本次定增有助于公司加速向下游及相关产业拓展。 生命人寿再度举牌农产品 农产品再获生命人寿增持8511.6万股，占公司总股本5.01%，截止目前，生命人寿已持有农产品25%的股权。4月18日，生命人寿董事会决定继续增持农产品，持股比例不超过其总股本的30%。生命人寿近期在资本市场非常活跃，除农产品外，公司还多次增持举牌金地集团，截止9月4日，已持有金地集团29.65%的股权，且为其第一大股东。8月18日，北京旅游公告进军影视业，生命人寿将通过定增，成为北京旅游第一大股东。 达安基因获登革病毒检测试剂盒注册证 达安基因登革病毒核酸检测试剂盒（PCR-荧光探针法）取得国家食品药品监督管理局颁发的医疗器械注册证。登革病毒近期猖獗，广东省卫计委7日公布，截至10月7日零时，今年广东省共有20个地级市累计报告登革热临床诊断和实验室确诊病例共23146例，广州最为严重，已报告病例为19631例。 德棉股份涉足互联网彩票业 德棉股份以自有资金2700万元收购北京和合永兴科技公司100%的股权。和合永兴科技是致力于无纸化彩票业务服务的公司，已获黑龙江体 彩无纸化彩 票销售正式授权，并建立了出票基地，2014年底将推出自有售彩网站、手机售彩客户端及O2O业务平台。 浙江龙盛或受益腾格里沙漠污染整治趋严 10月3日，习主席等中央领导同志对内蒙古腾格里工业园区环境污染问题作出重要批示。6日，内蒙古召开主席办公会议，研究相关污染整治工作。腾格里沙漠污染事件正在升级。业内认为，区域内相关企业生产开工或继续受到影响，其中包括国内分散染料重要中间体还原物生产商宁夏明盛染化公司，9月该企业因非法向腾格里沙漠排污被勒令永久关闭老厂，新厂原计划10月投产，但在当前环保高压态势下，延后可能性极大。据怀新资讯了解，由于明盛市场占有率超过60%，产能受限已经造成还原物价格从3.8万元/吨涨至10万元/吨，后续上涨预期强烈。还原物价格上涨将直接推动染料价格上涨，同时还原物作为关键原料，供应不足还将直接影响染料企业开工。浙江龙盛作为目前国内仅有能量产还原物企业，受益明显。 科恒股份完善稀土产业链步伐加快 科恒股份的外延式并购步伐正在加快，继9月初增资入股锂电材料供应商后，公司近期正对稀土材料行业进行考察。公司有意在稀土产业景气度较低时，以合理价格获得一些优势资源，并计划在稀土应用产业链上进行扩张。因公司主营为稀土发光材料，向上游拓展将完善公司稀土产业链布局，协同效应较为明显。 沙隆达A拟牵手ADAMA 拓展国际市场 沙隆达A与ADAMA拟在农药生产、分销、市场和技术等方面展开合作，以拓展公司国际市场份额。ADAMA致力于作物保护化学品业务，是全球第七大农药制剂公司，与公司同隶属于中国化工农化总公司。有报道称，ADAMA有望借沙隆达的壳来达到上市目的。 洲明科技收购蓝普科技 开拓小间距LED显示细分市场 洲明科技拟以自有资金6800万元收购蓝普科技100%股权，以借助其现有项目资源和业务网络，开拓小间距LED显示细分市场。蓝普科技是LED显示屏国际主流供应商之一，依托华中科大和清华大学等背景，建设有多个产学研基地，在港澳、美洲、南亚等地区实施了多个代表性项目，1-7月蓝普科技实现营收1.2亿元，净利-12万元。</content>
</root>
