<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>不同汽车厂商喜欢什么样的车模</title>
  <time>(2014-10-15 17:44:38)</time>
  <tagsEle>
    <tag>育儿</tag>
  </tagsEle>
  <content>本文选自52期壹读杂志 壹读微信：yiduiread “保时捷的车模通常是白、美、高；宾利的车模属丰满型， 有“大哥的女人”的风范；刚需车型则偏好“小模”，个子不算高，长相足够甜美动人。” 文 | 李赫恒 插画 | 郭埙 自述者： 鹿清 车模   大多数人眼中的车模，高似擎天柱，瘦成一道光，羡煞旁人！曾经我也一度这样认为，直到自己做了车模。 准确地说，是上大学的时候兼职做车模。 在我求学的城市，国际一线车展举办的时间都集中在6月。所以每到4、5月份总有那么几天，各大汽车品牌4S店门口就能看到无数组团来面试的美女。这是车商集中筛选适合自己品牌模特的季节。 是的，车商选车模，看脸是必须的，但他们也不会只看脸。在他们眼中，模特先分为ABC三类。A类车模大多科班出身，经过专业的模特学校培训个子平均1.8米，别人穿的长裤她们——穿那都是7分裤的节奏。 一般来说，这类模特都是和车商直接签订合作协议，所以如果想要在车模的选拔现场见到她们几乎是不可能的。A类车模的职业化程度很高，车商会非常放心地让她们直接到会展中心摆pose。 除了签订协议的合作方式，车商寻找车模还依赖于当地的经纪公司和熟人推荐，这也是B类和C类模特进入车展的重要途径。 这两类车模虽然不是科班出身，不过胜在外在条件好，身高大多1米72以上。B类模特有着丰富的车展经历，各类车展都有她们的身影；C类车模大多是在校学生，做车模只是兼职赚外快。 对于B类和C类模特而言，想要被车商看中，也有窍门。 豪华车品牌，通常会选择“大模”，也就是身材高挑、体型匀称的欧美风格女孩。比如保时捷的车模通常是白、美、高，而且偏好选择外籍模特。 宾利的车模属丰满型，有“大哥的女人”的风范；凯迪拉克的车模多走性感路线。 不过这并不代表身材娇小的车模没有市场，刚需车型则偏好“小模”，个子不算高，长相足够甜美动人。这类车模浑身散发着“高性价比”的气质，而这一特点也是家用车车商的不二之选。 不过有一类车商是不需要车模的，比如说兰博基尼。至少在我经历的车展中，兰博基尼不用车模。 在我看来，选拨车模最严谨的还是日本产商。 我面试时，一家日本车商面试官都来自日本总部。这一轮会筛选出一半的模特，当时约有20人进入第二轮的“复试”。入选的女孩依次走T台，然后在没有车的情况下摆pose，整场都像考表演系中的无实物表演。这一轮选出了8人，而这8位模特就是最终留下来成为车展当天这个日本品牌展台的车模。 一般情况通过这两轮的面试就可以离开了，不过我还经历了这个车商的第三轮面试。这一轮的面试中，他们给了我车展当天的主持稿，让我尝试主持的工作。 其实他们已经选定了主持人，之所以这样做，是因为他们愿意找同时能够胜任主持工作的模特，以避免当天可能出现的意外情况。不得不说，这种AB计划的做事风格非常务实。 车商选定好自己的车模，接下来就是坐等车展开始了。车展当天最让车商和经纪公司闹心的，就是模特们的时间观念。车模貌似都爱迟到。所以车商会要求车模们提前2到3个小时到达会展中心。 车模的基本工作，行话叫“站车”。但并不是一整天都站在展车旁边。每“站车”20分钟可以休息20分钟，当然人流量大时，车模的休息时间会延后，人少的时候车模可以轮班。 踩着恨天高一整天着实不是件容易事，如果再碰上一些奇葩的看展人，那更是有苦说不出。我的一位朋友W当时是某品牌的车模，她所在的展台在广场上。她说当时有一位年过花甲的老爷爷，抱着他的爱狗来来回回溜达，左瞅瞅右瞅瞅，然后走过来，把他的爱狗放在她脚下，步履蹒跚地往后退了几步，慢悠悠地说，“来，姑娘，看这里”。 还没等W回过头来，狗跑了！于是老爷爷又去追狗，一口一个“宝宝”（大概这是狗的名字）。 眼瞅着狗唤回来了，这位爷爷再一次把“宝宝”放在了W的脚下：“来，姑娘，看这里”。就这样来来回回三四遍，老爷爷满意地走了，W差点泪流满面。 做完一次车展，车模们都会抱怨站得脚疼腿肿，眼睛被闪光灯闪到重影。之所以让车模们如此坚持，那就是在价格方面有绝对的吸引力。 比如说，A类模特的价格最高，日薪会达到2000至4000元不等，当然，有名气的车模或者外籍模特的日薪可能会更高。如果按照每天站4个小时来算，那么A类车模1分钟至少10元钱。B类模特的价格多在1000至2000元之间，除开经纪公司的提成，拿到手的也有1000多。C类模特的价格就比较低了，日薪300至800元不等。 如果要问车模的未来在哪里，据我所知，我身边的车模已经很少亲自奔赴一线了。她们通过自己的人脉圈，组建团队，每到车展季，她们会通知自己团队的模特们，加入到车模的选拔大军中。 这个时候她们不再被挑挑拣拣，而对别人挑挑拣拣。  本文由《壹读》杂志提供，想看更多有趣有料的文章，请关注壹读微信（yiduiread） 和 壹读微博（@壹读） 关注微信，还能免费参与拍卖，每天都有神秘礼物（比如周杰伦演唱会门票、五星酒店房间、特斯拉电动汽车什么的），诚信为本，绝不忽悠。  </content>
</root>
