<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>我的选持股逻辑和内心想法（14.10.11）</title>
  <time>(2014-10-11 21:11:10)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>当前持仓：博汇纸业600966(周五尾市买的,第一重仓股)，浙富控股002266（周五尾市买的）， 北京城建600266(重仓)，金叶珠宝000587（重仓），荣信股份002123（重仓），力合股份000532（重仓），江西长运600561，长城电工600192。原持仓股跟踪：北京城建在本周表现还可以，而且正是现在市场的房地产行业炒作热点，感觉后续即将来临的两个爆破点威力应该更大，一个爆破点是该股是国信证券IPO上市受益概念，发审会171次会议2014-10-10公告到广西柳州（2014.8.11申报）。按照IPO申报稿先报先审的原则的话，接下来审核的顺序是：陕西焦化（8.11申报）、浙江新澳（8.12申报）、国信证券（8.22申报）......如果一次审两家的话，那么”下下次“发审委的会议公告应该就是国信证券？另一个爆破点是具有APEC峰会概念，APEC峰会的重要配套设施金雁饭店是北京城建建设的，这个概念比较独特稀少且有号召力，不知道游资主力是否有兴趣？有认识游资主力的哥们，把这个题材转告他们一下，谢谢啊！我现在持有的不多，10万股，如果有主力机构进行炒作，连续大单拉升，我还可以支持追进100万股，估计我熟悉的部分股友也可能会追进1000万股左右，这些股友都是喜欢追涨的主儿，谁厉害谁猛就帮谁！江西长运本周表现也不错，连拉阳线，股价创出了七年以来的新高，有突破七年大箱体的架势，一旦下周乘着今天上市公司投资者接待日的东风股价继续上涨，不知道这个股会不会成为黑马？谁熟悉突破长期大箱体创新高的图形技术，可以告诉我一下其中的黑马概率？但是我也注意到了，这个股在周四的尾市、周五的日中都有连续的大卖单，不知道是主力干的，还是大户干的，让人有点费思量？力合股份在周四、周五也出现了连续的大卖单，这个股的筹码非常集中，主要股东的实力背景也很强，但是这轮行情这个股基本没有涨，现在又出现连续的大卖单砸盘，想干什么？我才不怕你呢？狗庄家，我跟江西长运死磕磕赢了，下一个就该和你死磕了，至少可以寄希望于广东国企改革题材和粤港澳自贸区题材，但是我不赞成别的股友死磕，因为我只会用5%以下的资金量死磕，而且会使用"T 0"技术滩低持股成本，如果你满仓不动的死磕，如果今年真不涨，你会不会得“疯狗病”？我想，不管谁遇到这种情况，都会得的，连巴菲特都说不定会疯？金叶珠宝这周表现一般，股价是否岛型翻转现在还看不出来，该股的变数就是美国ERG资源油田的收购是否获批，我就耐心的再等一段时间吧。荣信股份和长城电工这周没有什么可说的。新开仓股逻辑：博汇纸业是我目前的第一重仓股，买进该股的逻辑有两个，第一个逻辑是，9.6亿元博汇转债已实现转股，比例达98%。那么，新增的1亿多股股票被谁接走了，我想不会是原来那些转债持有者吧？在研究该股的历史信息时，我发现了一个奥妙，据博汇纸业此前公告，截至今年3月31日，仅有27.9万元的博汇转债进行了转股，尚有9.75亿元的博汇转债未转股，占可转债总发行量的99.97%。4月8日出现状况。据交易所数据，8日，博汇转债当日转股1298万股，累计转股1303万股，累计转股比例为8.23%。当日博汇转债收盘价为108.02元，经计算实际转股成本为6.65元每股，较当日博汇纸业收盘价5.86元高出13.5%。对于任何理性的投资者来说，这都是一种“愚蠢”的操作，这个逻辑引起我的注意，可以思考一下？这个股前期的图形（特别是最后转股期间）也很有特点，先于大盘逆势顶着利空上涨的。第二个逻辑是，公司曾于2014年4月26日发布公告，因筹划重大事项，公司股票及其衍生品种停牌。2014-06-30公司刊登关于终止筹划重大事项暨复牌公告，公告内容为，“由于各相关方未能就本次资产注入方案达成一致意见，山东博汇纸业股份有限公司董事会决定终止实施该事项。鉴于目前推进该重大事项条件尚不成熟，根据有关规定，公司特申请公司股票及衍生品种于2014年6月30日复牌”。我收寻了一下公司大股东博汇集团的情况，博汇集团主营业务包括造纸、化工、热电三大版块，目前只有造纸这块是上市的，还有未上市的优质资产，也就是说主力有自救的资本，怪不得别人管我叫花狐狸呢？再狡猾的庄家也斗不过我的，哈哈？我以前曾经在两个转债后股票获得过丰厚收益，一个是江苏阳光（我记得是2006年5月，好像是11个涨停），另一个是东方市场（原丝绸股份，2007年第二季度第三季度那段），都抱住了金娃娃，希望这次能再抱个金娃娃？为了增添好运气，我今天和丁总专门在途尚咖啡喝了咖啡吃了石锅伴饭，上次就是在这家途尚咖啡喝了咖啡吃了石锅伴饭，就抓住了中技控股的9个涨停板，哈哈，加油，这家途尚咖啡的地址我不能告诉你，你懂的？浙富控股的买进逻辑，请参看下面的图示，提示一下，4月25日，浙富控股发布拟以8.4亿元收购梦想强音40%股权的公告，后者主要运营"中国好声音"附加及衍生业务，包括"中国好声音"系列节目的艺人经纪及商业演出、品牌管理及衍生产品开发、互联网衍生业务等。免责声明：该操盘日志不是观点和个股推荐，持股随时可能会卖出(博主水平一般)，不能据此买卖股票，您的盈亏与我无关。</content>
</root>
