<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国式金融寡头诞生</title>
  <time>(2014-08-25 01:36:02)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>中国式金融寡头诞生   2014/8/25 每日经济新闻         中民投的挂牌，证明中国式民间财阀的诞生。以往虽有德隆、复星等公司，但挂着中字号、公开产融结合成立金融控股公司、注册资金就达到500亿的，这是第一家。   了解日本、韩国寡头模式的人，对此形式并不陌生。日本、韩国财阀互相持股，掌握实体与金融命脉，对本国经济发展功不可没，但最终形成庞大的既得利益阶层，日本、韩国都有刮骨疗毒的过程，去除寡头发展模式，让民间竞争力再次点燃经济引擎。   日本、韩国财阀在发展之初具有不同于我国财阀的特征。   首先，从实体起步，而不是直接进入金融领域。日本从明治维新以来，政府大力扶持本国大型企业与欧美等国竞争，政府大力扶持本国企业，投资62万日元的长崎造船厂，连同4.4万元的库存，以9.1万元卖给了三菱；投资59万日元的兵库造船厂，以1成的价格卖给了川崎；投资18.9万元的品川玻璃厂，以25年分期支付8万元的方式卖给了西村。三菱、三井等企业，直到现在还有旺盛的生命力。从实体起步的财阀进入金融业，从银行到信托、保险、证券等，互相持股掌握重新产业链的上下游是这些财阀的典型特征。   韩国财阀是由韩国家族企业发展而来，三星集团、现代集团、LG集团、SK集团等是世界知名大型跨国公司，掌握几乎所有重要的实体企业。   上世纪60年代韩国财阀发展纺织业；70年代中期到80年代发展重工业、军工和化学工业；90年代初财阀发展电子和高科技产业。根据韩国央行的数据，2010年，三星集团销售额占韩国GDP的22.1%，2012年韩国实际GDP为1103.4673万亿韩元（约合人民币6.3858万亿元），其中三星电子全球销售额占GDP的18%，三星电子和现代汽车（84.5万亿韩元）销售额总和占到韩国实际GDP的26%。   可见，财阀是日本明治维新与韩国朴正熙变革的产物，通过集中政府与民间的力量，建成大型企业在内起经济支柱作用，在外参与国际竞争。这些企业对所在国的经济发展，从经济落后的国家上升为中等收入国家，功不可没。   其次，到一定阶段后，寡头经济对发展的阻碍大于成就，必然经历刮骨疗毒式的根本革新。   二战之后日本的财阀模式与大地主模式，受到占领国美国的打击，美国决心打垮支撑日本军国主义的经济体系。但为了经济二次飞升，朝鲜战争爆发及1955年日本加入关贸总协定，参与国际竞争的日本产生了的财团经济模式，产融结合控制日本经济命脉，以集团军的方式参与国际竞争，财阀时代的家族制度被职业经理人、股权架构取代，丰田等集团的出现就是典型，到目前为止，丰田仍是日本最具国际色彩与国际竞争力的企业。   为了破除美国“金融公司持有一家公司股权不得超过10％”的反垄断限制，日本财团开始互相持股以确定不违反规则，为了出口，日本财团从实体、制造到金融、贸易全部贯通。这一模式到达上世纪80年代又陷入瓶颈，经历了泡沫破裂，直到现在日本仍未能取得经济模式的突破，大企业创新能力不足，小企业在路径、融资等方面仰赖大企业的投资。   韩国同样如此，1997年金融危机后，在国际货币基金组织等国际机构指导下，韩国逐步削弱财阀凌驾于法律之上的权力，成立了数千个民间经济自律组织。在金融危机之中当选总统的金大中，是公平法律的倡导者，开始改革韩国经济、打击大财阀，主要措施包括：要求财阀集中发展核心业务领域，剥离无关领域;下放财阀管理权，鼓励聘用专业管理人士;加强财务管理以限制财阀掩盖子公司亏损的能力;通过反垄断法和遗产继承税限制家族对财阀的控制和管理权。目前韩国的变革仍然没有结束，但从韩国经济在国际上竞争力的提升，可以看出改革取得了一定的效果。   上述日韩两国产融结合财团为本国实体经济发展作出了杰出贡献，而不是一味依靠资本市场的溢价大发横财;虽然财团具有特殊地位，但越来越完善的法律保障了底线公平的竞争环境，但中小企业不至于走投无路;上述财团与本国密切相关，绝不会成为其他国民后在压榨本国小民获取暴利。这方面，董文标先生升力效法的摩根，是经商能力与人品的表率。   中民投作为民间产融财团旗帜，对实体经济是有利还是有害，对金融秩序产生何种影响，是否在规则许可的范围内聚财，将受到密切关注。如果中国财团能起到当初日本、韩国财团的作用，是上上大吉。   注：深夜，大雨声中读完《帝国回忆》 泰晤士报对于最清最后十年的报道 百年光阴，居然一点没有违和感 普遍的腐败残忍，既得利益阶层的颟顸，民众的无知，革命的狂热       爱尔兰人赫德统领的海关成为惟一有效、清廉的机构       看清末严复等人的文章 思考深度甚于今人 提出的问题至今未能解决 从政府、经济、货币、文化全方位反思       宗庆后再提税收与供养队伍庞大 财政供养机构改革在一切改革之先 既然无法改变精英统治 就需要遴选出真正精英的体制，而不是八旗   照录一段清末议员选民资格：按照1908年制定的《咨议局章程》，拥有以下资格之一，即拥有选举咨议局议员的权利。 1.曾在本省地方办理学务及其他公益事务满三年以上著有成绩者；2.曾在本国或外国中学堂及与中学堂同等或中学以上之学堂毕业的有文凭者；3.有举贡生元以上之出身者；4.曾任实缺职官文七品武五品以上未被参革者；5.在本省地方有五千元以上之营业资本或不动产者；6.非本省籍男子年满25岁，寄居在本省满l0年以上，在寄居地方有一万元以上之营业资本或不动产者。 候选人，具备上述条件之一且年满30岁的男性。 有恒产、有文化、传统士绅阶层，是主力。从英国、日本办法而来。  </content>
</root>
