<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>人类管理实务1:宗教</title>
  <time>(2014-09-17 20:22:28)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>文化</tag>
    <tag>历史</tag>
  </tagsEle>
  <content>    那天我在网上的一个公开场合稍微提及了几句话，后来和也研究颇深的一个橡胶分析师转入小窗私聊。     只是因为他同意我说的，伊斯兰教有极大概率在欧洲扩张成功。     人类史是一部宗教史。     我读了一点《古罗马兴亡史》，还没有看完，但我对基督教在古罗马的崛起印象深刻。基督教的原教旨主义并不比伊斯兰教更开放，在宗教兴起的初期，它的排他性和自我扩张都和今天的伊斯兰教没有任何区别。     时至今日，基于宗教改革之后的西方文明批评伊斯兰教是中世纪的宗教，原教旨主义过于黑暗和极端。但他们并没有思考其中的深刻内涵。     清教徒国家美国还有二十几个红色洲保持福音教派等基督教的传统，他们可能更能够理解伊斯兰教的排他性。但自由主义分子州，已经非常彻底的人文化。尽管你可能在美国的媒体市场领略自由派的主张，脱口秀节目可能十个里面有九个是偏左的自由分子价值观，并以底层利益的代言人著称---同时他们也是对中国最为敌视的群落，只因为意识形态不同。     却因为他们对宗教的淡漠，失去了对宗教的深刻理解。     除去南欧地带，整个欧洲的宗教意识淡漠，已经是非常人文化的地域。这个地域相信文化融合，他们只是因为中国人强悍的生命力和无休止的工作狂，而心生忌惮，拒绝新华人移民，但是却对北非区域、土耳其区域的移民敞开大门，以图解决欧洲的人口衰减问题。     但是他们没有理解伊斯兰教义的排他性是无法做到文化融合的。     这导致了欧洲从法国、荷兰、瑞典到英国的普遍文明冲突问题，在忍无可忍之后，欧洲的极右组织崛起，试图对抗新移民和穆斯林社区。     只是欧洲人文明设定的政治正确：不得种族歧视和宗教歧视，抑制了整个欧洲社区的反击。欧洲人还是希望以族群和意识形态融合的方式来解决欧洲文明之间的冲突。     可惜，他们有极大概率是会失败的。     人文主义崇尚自由和自我价值的实现，因而呈现松散的生存状态，不会凝固在一个主题之下，团结起来，那样会失去自我。      在人类史上，能够凝聚民心的只有宗教和民族主义。      宗教是另一种民族主义。      爱国主义是因为归属于一个体系，因而凝聚着一个旗帜下的民族主义。宗教是因为归属于神，因而凝聚在一个标志下的民族主义。这个宗教的族群会超越种族。      所以，在叙利亚和伊拉克崛起ISIS，其中有来自西方社会的数千名宗教极端分子时，整个西方社会都震惊了。更令西方震惊的是，他们居然还建立了政教合一的国家。     其实这是大概率事件。     中国是少数古国中没有出现政教合一历史的国家之一。在春秋战国之后，自春秋灿烂的人文哲学中诞生的儒家哲学垄断了汉王朝以后的历朝历代，道家哲学成为另一条主线，直到佛教传入中国，形成儒释道精神，但佛教也被淡化成一种哲学，而非宗教。在民间，佛教、道教和祖先崇拜等等都成为求神拜佛的泛灵主义习俗。     因而王朝成为最强的统治集团。尽管血统来自于君权神授，但因为缺乏强有力的宗教源头解释，王侯将相宁有种乎的底层思维，导致王朝轮次流转。     至此，中国形成了一个中庸的与世界文明无关的中央帝国。     但是，宗教文明却是天生具备侵略性的，传道者均怀着要将异教徒改为牧道友进而成为同样信仰者的信念。伴随着这些信念的是疆域和经济领域的扩张。     你可以看到西方扩张史中，每一个新大陆的新市镇开拓，一定会首先建一个教堂和钟楼，教士伴随着每一个开疆拓土的团队。     西方王朝中，教廷的力量一直凌驾于王室之上，直到今天，天主教在拉丁语区，福音教派在清教徒国家，还是最强大的力量。     民主社会中，权贵来自于政治世家、金融资本世家、知识阶层中崛起的新富、工会力量、媒体和宗教，这是主要力量。后面一章，我们讲民主的实质。    我不能理解欧洲人和美国自由州对宗教的肤浅理解，这不是把伊斯兰教归结为十四世纪宗教，就可以矮化伊斯兰教，从而消除影响。     这是不可能的，随着伊斯兰教的传播，大多数是人口众多的地方，中东、北非、南亚、东南亚和西方的穆斯林社区，不仅仅是人口的繁衍增长，最重要的是宗教强烈的归属感和排他性教义，会凝聚几乎所有信众的信心，这种信心可以保证整个族群的扩张。    未来伊斯兰教义的扩张是不可阻挡的。    在美国，由于是俗世社会的法律制衡和清教徒文化的强力存在，会阻挡伊斯兰教义的扩张；但在欧洲，由于已经进入人文社会多年，崇尚个人自由和自我的精神，是无法与伊斯兰文明抗衡的。    你如果能懂这一点，就能够明白缅甸社会，无论是军政府、改革后的执政党，还是代表自由民主的昂山素季，都对罗欣雅人的处境闭口不言，并强硬处理。你也会明白为何佛教强硬教派的崛起。    对于任何一个人类国家政体来说，无论是权威体系还是民主体系，意识形态的树立，是其必然工作。    一旦失去意识形态的凝聚力，人们不再相信，另外的意识形态崛起，就会导致当政者的覆灭，无论怎样打压，都是毫无作用，只是时间长短的问题。    也就是说，人类管理实务第一要素：建立宗教。   </content>
</root>
