<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>做小三最悲惨的八种下场</title>
  <time>(2014-10-15 00:34:19)</time>
  <tagsEle>
    <tag>情感</tag>
    <tag>小三</tag>
    <tag>婚姻</tag>
    <tag>悲惨</tag>
    <tag>结局</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                                         图：网络 爱情，从古至今都是最为经典的话题，永恒不变。无论天地如何改变，日月星球怎么转移，爱情依然高傲的从容的不经意的跳跃着，在每一个人的心里闹腾着。有人说，我做小三是被骗了，被男人的花言巧语骗了。有人说，我做小三是因为爱的太深了。有人说，我做小三是因为他太有钱了。总之，每一个人都有自己的一个故事。 是的，小三。也许你真的值得同情，或许你真的只是情到深处不可自拔，亦或许是造物弄人，但，你还是小三，你还是插足了现代婚姻只允许一夫一妻制的感情世界中。你有想过吗？男人的妻子是否还深爱着她的男人？你有想过吗？作为那个当年与男人共患难的女人，在青春年华不再的时候还要失去伴侣的痛苦吗？你有想过吗？男人的孩子有多么的无辜？你有想过吗？有一天你也会老去？有一天也许也有人会插足你的婚姻？...... 也许我们在新闻中，在八卦中看到了名人小三的一些所谓成功的个案，那些错误的示范让想不劳而获的女人心动着。然而，最厉害的小三邓某某最终被离婚了，所得到的远比她付出的要少的多。又有多少人可以如她那样，为了目的步步心计呢？ 每一个人得到和付出都是公平的，你得到多少，就必定要付出多少。与其做小三，不如等待真情的出现。若男人真心爱你，就不会要你偷偷的隐世。如果男人的婚姻出现了问题，是不是该让他先解决了自身的问题，恢复单身后再来续情呢？ 做小三都会有一个结局，而最悲惨的结局，也许我们都有所耳闻。 第一种，被原配们在大街上强行脱衣，赤裸丢在稀薄的空气中。 这种新闻已经不是一次两次的看见，小三被大婆追着打，让大婆们当街脱光衣服，被路人围观。厉害的原配甚至打小三的私密处，口中还喃喃厉词，‘叫你勾引男人。’还有被毁容的。这个时候，让你欲生欲死的男人又在哪里？他难道没有义务保护你吗？ 第二种，人，钱，爱，名都在一刻间倾毁。 当马伊俐原谅了文章之时，作为小三的姚笛去了哪里？文章回到了属于他和马伊俐的家中，姚笛和文章的恩爱只成了追忆。人走了，名声毁了，爱情不在了，钱途也淡泊了。为了这份爱，值得吗？他曾经给你的承诺去了哪里？你为他吃过的苦为何没有回报？ 第三种，永无止尽的堕胎，哪一天能光明正大的要一个孩子呢？ 孩子于女人而言，是天赐的礼物。于大多数女人而言，都渴望有一个属于自己的孩子。然而，偷情的你，作为小三的你，能和这个男人有一个正大光明的孩子吗？相信不少小三，都有过堕胎的经历，为什么你的孩子就只能悄悄的陨落，他也是一个生命呀？男人不让你生吗？或许因为现实让你考虑的太多，你只能偷偷的流泪。 第四种，被男人轻视的玩弄手掌间。 虚荣的女人做小三，只为了钱，为了安逸的不需要付出的生活。然而，这样的女人，男人太了解你，想要你的时候就要你，想甩你的时候就丢了你。在利益面前，更能出卖你。你对他而言，不过是一个泄欲的工具，不过是召之即来呼之即去的方便女人一名，在他的心中，你根本没有地位。你做这样的小三，有意思吗？那些钱上面都是血与汗呐！ 第五种，自以为深爱，甘愿付出，却被无情的抛弃。 有些女人很纯情，这和年龄真没有太大的关系。这种女人一辈子都生活在爱情的梦幻中。她被男人的甜言蜜语哄的团团转，为了男人所谓的誓言而心甘情愿的付出。她什么也不图男人，只为了那份蠢蠢的爱。她以为男人是爱她的，也许男人真的是爱她的，可是男人也爱他的妻子呀，至少曾经深爱过。她以为她的付出会有回报，苦苦在黑暗中等待数年，青春老去之时，也是男人离开之日。 第六种，成功转正，却为另外的小三而烦恼至离婚。 小三一旦转正后，就觉得自己成功了，自己终于有名有份了。婚姻却不如偷情时那般惬意，每一段婚姻都是一个爱情的转变期。男人发现你在婚姻中的转变后，又重蹈覆辙的找上了另一个小三，你也被小三玩弄了婚姻，是该抱怨自己呢，还是责骂男人的负心。当你也遭遇被小三夺去婚姻之痛时，又能怎么办？ 第七种，习惯了做小三，难以寻觅真心人，永远生活在孤单的害怕中。 有种女人，内心非常矛盾。她一直在小三的位置上上串下蹦，名声什么的，早已经灰飞烟灭。道德伦理和她也不沾边，她只想随心所欲的想怎么疯就怎么疯。即使遇到一个真心爱她的人，她也难以忍受不偷情的日子，最后逼迫真心人从此忘记她。来来往往，她早已经习惯了做小三，无法再融入一个正常的家庭婚姻中，只能以破坏他人的婚姻为游戏的生活着。内心里，夜深时，男人不在身边，又重新陷入孤独的害怕中。 第八种，被性病传染，危及生命。 有多少人因为偷情，而身染性病。女人在做小三的时候，情到深处，并不会去做婚前体检，男人有没有疾病，有没有问题，一概不知，只知道享受那片刻的偷换。有一天，发现自己身染性病，再痛哭后悔，已经追悔莫及。别忘记了，艾滋病最大的传播途径就是性传播。如果你是因为做小三而被传染性病，你又该怎么去想自己呢？还有人会同情你吗？</content>
</root>
