<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>有产者：为什么要移民呢？</title>
  <time>(2014-10-08 09:23:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>地缘政治/石油产量/原</tag>
    <tag>教育</tag>
    <tag>历史</tag>
  </tagsEle>
  <content>  作者：雾满拦江 （1） 古贺千代树，远道日本的朋友，来北京看我。我们已经两年没见面了，他的中国话还是没多大进步。不幸的是，我们这边还有个美国佬陪客，所以交谈时那叫一个费劲，中国话，日本语，英语混在一块，吃顿饭就象是打了场国际战争。          古贺先生说：其实我也是中国人，我的家，是1200前，刚刚搬到日本去的。我的姓，就是两个中国姓的组合，古姓和贺姓。          不是吧？有这么套近乎的吗？1200年前时……恰好是大唐帝国安史之乱，那时候搬家，能理解，能理解。          我问古贺先生，这两年收成如何呀？有没有上个台阶。          这家伙显然一直在等我这句话，就见他眼神一亮，腰板挺直，大声说：我很骄傲，我为我们国家，做了点贡献的。今年我为我们国家，交了很多很多的税！          他毫不掩饰甚至很急切的自豪感和尊严感，让我们很受震动。   （2）          古贺先生，很爱他的国家。而且他爱国的方式，与我们在中国见到的爱国行为，有明显区别。          古贺先生是创办企业，帮助社会解决就业问题的同时，向他的祖国缴纳大笔的税金，这对他来说是极光彩的爱国举止。咱们这边……唉，中国的爱国成本极低，你可以挎着日本的佳能相机，去砸邻居家的日系车，这就是爱国了。也可以登泰山而小天下，扒掉一个逗逼穿的日本军国T恤，这也可以。         中国式爱国，门槛极低。最大的特点是智力含量不高，能打善骂，差不多就是个爱国者了。         日本这边的爱国，就有点难度了。         在我们的网络上，能够见到大量的爱国人士，但从未听他们哪位说过：我为国家交了几千万几千万的税，解决了多少人的社会就业问题，所以我爱国……          在中国，有资格象古贺先生这样说话的人，不是没有，但更多像是沉船上的老鼠，正向海外狂奔移民——据中国与全球化智库编制的中国“移民蓝皮书”透露，中国海外移民存量已达到934.3万人。移民人数接近千万！          美国、加拿大、澳大利亚和新西兰是传统的移民国家，也是中国新移民的主要目的地国。2012年，在上述4个国家获得永久居留权的中国人分别为81784人、33018人、29547人、7723人，总数为15.2万人。此部分所说的中国人均指来自中国大陆的中国公民。          这其中，中国投资移民人数迅速增长。截至2011年，个人可投资资产超过600万元的中国人，在中国拥有约33万亿元的资产，其中2.8万亿的资产已经转移至海外，约占中国2011年GDP的3%。          这个数字告诉我们，在中国，象古贺先生这样的有产者，企业家，或是和古贺先生一样，多是外国人。又或是正排队办理手续，很快也会成为外国人。          难怪我们的爱国者们，从不敢说自己为国家交了几千万几千万的税，感情是贫贱不能移，剩下来的苦呵呵，穷得只剩下爱国的能力了。   （3）          饭局上，有个朋友问古贺：你对你的国家满意吗？          古贺先生立即高声说：满意，非常满意——这句中国话，说得字正腔圆，掷地有声。感觉这应该是他常用中国话。          他满意，他自豪，所以他是不可能突然移民跑掉的，不会逃离日本。          ——那么，中国那一千万跑掉的有产者，他们又有什么不满意的呢？          我很好奇，非常想知道答案。于是饭局结束之后，这几天就在网上翻来翻去，想弄明白个端倪。          今天看到了一条新闻：社科院院长称：国内阶级斗争是不可能熄灭的！           ——《红旗文稿》近日刊发中国社科院院长王伟光的文章《坚持人民民主专政，并不输理》，文章称：今天，我们中国特色社会主义国家仍然处于马克思主义经典作家所判定的历史时代，即社会主义与资本主义两个前途、两条道路、两种命运、两大力量生死博弈的时代，这个时代仍贯穿着无产阶级与资产阶级、社会主义与资本主义阶级斗争的主线索，这就决定了国际领域内的阶级斗争是不可能熄灭的，国内的阶级斗争也是不可能熄灭的。          长见识了！开了眼了！！          此前，北京大学中国社会科学调查中心25日发布《中国民生发展报告2014》称，1%的家庭占有全国三分之一以上的财产，而底端25%的家庭拥有的财产总量仅在1%左右。          续后的分析文章表明，拥有全国三分之一以上财产的1%家庭，多以体制内官员、国企官员及民企老板为主。          无论怎么看，发表“国内阶级斗争不熄灭”观点的社科院院长，都不大可能和公众争夺底层的1%社会财产，他的位置一定在上面。          那这个言论就明显神经了。底层的赤贫想对上层玩阶级斗争，这是有可见经济利益驱动的，虽然不合适时宜，但终究有其无奈的一面。可你一个有钱人，居然想对穷人搞阶级斗争，这摆明是走火入了魔道！          现在明白富人为什么会象沉船老鼠一样，疯狂逃窜了吧？          太神经！吃不消！          他穷的时候，对富人搞阶级斗争。他有钱了，对穷人搞阶级斗争，让穷人连穷都穷不安生——横竖都是你的理，上下都是两张皮，这还有完没完？         正常人，总是想找个正常环境的，是不是？   （4）           社科院院长力倡阶级斗争，绝对是导致中国有产者惶恐走逃的主因！           人类文明是向前推进的，特点就是暴力游戏因其野蛮原始，而遭到正常人类唾弃！个体人的天性，是追求幸福安祥的，绝非是劣鼠一样的相互噬咬！          中国原本是好端端的，就因为中了阶级斗争的毒，付出了惨烈的倒退代价，也导致群体智商大幅降低，其心灵创伤，至今未得以平复。         首先，斗争观念颠倒是非善恶。正常人类社会，是以人类的品行判别善恶，利他行为与观念，是受到倡导的，损害他人生命财产权的，是要被禁止的——而阶级斗争观念则不然，是以财富多少界定善恶，有钱就是恶，贫穷就是善，对财富创造者的伤害与屠戮就是善——于是，杀人放火暴力强奸，都被冠以正义之名，只要你将受害者诬为财富据有者。这必将导致天下大乱，是非混淆，残暴行为大行其道，整个社会沦为阴风凄雨的血腥地狱！          其次，人类文明进步，是以财富越来越富足为标志的。财富赋予人类自由，把人类从繁重的物役中解脱出来，进一步推创更伟大的技术与艺术。而阶级斗争以毁灭财富为目标，实质上就是以摧毁人类文明为目标——文革中所谓的破四旧，与文化领域统统成为大毒草而沦为文化荒漠，就是因为暴力对文明的毁灭所导致！          再次，人之所以成为有尊严、有希望的人，是因为人类相亲相爱相互尊重互助合作的天性。但斗争观念让人沦为噬人兽类，不是相亲相爱而是相互憎恨，不是相互尊重而是无情打击，不是彼此合作而是残酷斗争。正常天性被扭曲，人性中的善被扼制，人性中的恶被扩大性释放。一朝滥觞，复平待久。陷入暴力逆淘汰的社会，有可能彻底被噩梦所吞噬。          还有，正常人类社会，有着有序的社会大分工。正常情形下的社会财富，有着从少到多的累积规律。但阶级斗争不承认正常规律，把财富累积之初的贫寒与累积之后的富庶对立起来，把社会不同分工对立起来，把规范有序的社会群体，强行撕裂成不同的政治阵营，越穷越革命，越革命越穷，在中止文明进程之时，让人重返蛮荒世代。          ——阶级斗争这玩艺，连低等动物都不认可——无论是食草动物还是食肉动物，都不玩这个，因为这个游戏太低端！它实际上是生命未出现之前的原生汤中有机高分子竞争法则，肥的高分子追猎瘦的高分子，瘦高分子则组团去吞噬肥高分子。人类已经进化到太空时代，这还有生物体想重返原生汤时代，绝对是令人震恐的自毁观念。          财富创造者需要一个相对理性的社会氛围，需要一个公正透明的法制环境。但当阶级斗争沉渣泛起，反文明反人类反社会的仇恨恶兽，露出它的血盆大口和凶残利齿，如何不让人意冷心灰毛骨悚然？   （5）          移民去海外，那地方就不神经吗？          其实，真正移民到了海外，才知道家园的可贵。只有在海外承受过生存之艰的人，才有资格评说移民的苦涩悲喜。呆在国内只凭想象，是无法感受到那种萍飘无根的凄凉的，完全异质的文化，不属于自己的历史，被隔绝在主流生活氛围之外，第一代移民只是寂寞的肥料，铺陈于远方的土地，为下一代人的成长提供养份。只有在回顾故国之时，或许会稍微找回点存在感。          那他们为什么还要移民呢？          朋友给我转过来一份文件，是个留在美国的博士，名叫常青。起初他在佛里里达州，这个地方不征收车辆财产税。但后来他搬家去了密苏里州，他开的那辆破车，就必须要交车辆的个人财产税了。          他的那辆车，官方折价为3430美元，实际上在市场上的价格远高于此——但这个数字对他有利，因为他要按这个基数打税，当年要交346.99美元。次年车价折旧更低，要交的税也更少。          让他新鲜的是——在税收单据上，详细地列出了他所交纳的税款，将会用在哪些地方。          以下是税收单据上，罗列的该项税收的具体使用分配：   密苏里州圣路易县政府 1.03 美元（0.3%） 县医疗基金 4.80美元（1.4%） 县立公园维护 1.72美元（0.34%） 县退休证券（当事人也不清楚这项用途）0.96美元（0.27%） 道路与桥梁 3.60美元（1%） 圣路易社区大学7.55美元（2.2%） 特别教育 42.53美元（12%） 动物园与博物馆 9.59美元（2.7%） 县立图书馆 7.22美元（2%） 市学校 217.64美元（63%） 地铁、地下通道维护3.00美元（0.8%） 下水道系统3.43美元（1%） 市政府33.48美元（9.6%） （为穷人提供的）免费食宿工作间3.09美元（0.9%） 县的其他用途费用6.85美元（2%）          税单显示，近63%的个人财产税，用在了当地教育事业上，即为当地中小学校所有。另外还有12%的税收用在了当地特别教育事业，如成人职业教育等等。这两项加起来，占到了个人财产税的四分之三。          转给我这份税单的，也是位海外人士。他问我：在这个国家，你同样也是位纳税人，你们的口号是：依法诚信纳税，共建和谐社会。我问你，你这位守法的、诚信的、和谐的纳税人，你交的税用在什么地方，你知道吗？又有多大比例，投入到教育上？          ……我无语。         他说：其实，大家只是，想活得明白点。   （6）          在古贺身上，我们看到个听说过，没见过的东西：          民族自豪感！           这种民族自豪感，来源于内心深处的疚谦。            ——环境，已经完全为你铺设好了。公权力呈现在阳光下，因为那是你私权让渡的一部分，必须加以监督！官员不敢拿你的税钱去吃、去喝、去赌、去嫖、去养情妇，去和多名女性发生并保持性关系。官员的财产是必须公示的，否则他们就会把手中的权力，兑换成货币。不会有官员智商低到叫嚣让老百姓公示财产的怪事，更不会有官员神经到，利用体制的不透明获得足够收入之后，还要对穷人搞阶级斗争。不会有人恶意毒化社会规则，即使有，也不会有市场。更不可能借官媒之势让这种神经言论招摇过市。           ——绝对完美的社会不存在。但，最基本的规范，应该是对公权力滥用的避免、与对官员的智商准入门槛设置。相反的是，一个官员自由度过大，雷人言论不断突破底线的社会，必然是百姓的自由空间遭到异常力量的挤压，对公务行政体系失去了起码的监督权，已没有力量制约官员的神经行为与雷人言论。这样的社会，释放出来的不是创造潜能，而是因长久不公而积淤的怨毒！           古贺先生说，他对他的国家非常满意！就是因为他处在前一种情况之下，公务行政体系的不规范行为，对他造成困扰极有限。他需要的只是通过自己的人生努力，证明自己。他完成了这个挑战，因此感受到极大的自豪。          国家给了他公正的发展环境，他还给了国家不菲的人生成就。这是他自豪的理由，而这种自豪，是真切的、发自内心。          如果缺少了这些，那就只能把自己惨遭压制极尽渺小的人格，与通过不公正社会剽掠而形成的庞大权力资本挂靠起来，以空洞的口号、抽象而毫无意义的名词，构筑一种虚幻的自豪感。而这种虚幻的自豪感，最是经不起现实生活困境的映照，膨胀起来固然是吓人，一摸空瘪的腰包，就立即破碎了。 当一个社会里，制度性的贫困尽极可能降低，因此穷人不会失去自尊，而只会获得更多关爱与保护。阻碍个人奋斗的权力藩篱被拆除，获得财富的手段，是通过劳动创造而非权力垄断，因此有钱人能够获得足够的安全感。此外还有，学术界尽管不是净土，但至少不会有文化官僚神经呓语，散布撕裂社会的原始斗争观念与仇恨毒素。等到了这个时候，不需要任何人刻意提醒，民族自豪感与尊严感，自然就会在每个公民的心中产生，并牢牢扎根。</content>
</root>
