<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>给大学新生的三点建议</title>
  <time>(2014-09-04 21:20:24)</time>
  <tagsEle>
    <tag>大学生</tag>
    <tag>入校教育</tag>
    <tag>中国青年政治学院</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　27年前的这个时候，我从湖北一个偏远的乡村来到北京，开始在中国青年政治学院的四年求学生涯。当时的我和现在的你们一样年轻，充满了对大学生活的向往，心中也有着许多对大学生活的疑惑，不知道未来四年的大学生活该如何度过。 　　今天我很荣幸应邀回到母校，以一个过来人的身份，和你们聊聊我关于如何度过四年大学生活的一些想法。我是做媒体的，媒体人最爱讲故事，所以，我想借几个故事来辅助说明我的想法。 　　我上大学的时候，西方思潮在大学校园里十分流行。当时的大学生，每个人都忧国忧民，渴望通过阅读西方名著，找到解决中国问题的钥匙。开学没多久，我就在学校食堂门口的售书摊上买了一本西方政治学名著：《比较政治学：体系、过程和政策》。我当时想，作为天之骄子，作为“黄埔二期”的学员，不读几本高深的西方名著，怎么配得上这个称号？当时我手头很紧，所以，我在食堂门口徘徊了不短的时间，最终还是买下了那本书。可惜的是，那时的我刚刚告别中学时代，这样的一本西方政治学名著我根本看不懂，直到大学毕业，这本书一直放在我的床头，几乎没怎么翻开过。 　　   　　大三的时候，为了练习英语听力，我曾在教务处老师的办公室门口软磨硬泡，最终以英语协会的名义，拿下了学校简陋的语音室的常年开放权，前提是我担任负责人的校英语协会负责语音室的开放管理之职。 　　也是在大三的某一天，我从前往宿舍推销的售书人手中买了一本有关残疾儿童教育的英文原版书，我不知天高地厚地想要将之翻译出版。为了说服出版社的编辑，我鼓起勇气，找学校的英语教授为我翻译了样章，找原来在出版社工作的教务处处长为我写了推荐信。当然，最终我的翻译计划没能实现，因为以我当时的能力，实在是胜任不了这样一本教育专著的翻译工作。 　　现在想来，我仍然无悔于当初这些冲动、激情甚至有些异想天开的想法。如果你真正年轻，就应该拥有理想、激情，就应该有一种天不怕地不怕、敢想敢干、敢做敢当的气魄和担当。一个沉溺于物质享受之中而缺乏热血和追求的人，配不上大学生这个光荣的称号，至少，这样的人不会是合格的中青政学生。 　　上大学时，我把主要精力放在了读书学习上。我看的书较杂，经济学、社会学、心理学、法学、历史方面的书多有涉及，当然也没少在英语学习上投入时间。相对而言，我在学生工作、社会活动方面花费的时间较少，所以，大学毕业前，人际交往、组织管理、社会实践能力是我的一大短板。说个像笑话一样的事情：大学三年级的时候，中国社会科学院社会学所主办的《青年研究》要发表一篇我的学术论文。因为平时接触社会的机会很少，更没有去过什么高楼大厦，所以，当我坐车来到社科院大楼的时候，竟然不知道该怎么按动电梯按钮，后来我是爬了十层楼把稿子送到编辑部的。 　　   　　但我要说，这么多年过去了，我仍然对我大学期间的选择和努力无怨无悔。我一向反对做书呆子，但也反对学生当所谓的社会活动家，把主要精力花在拓展人际关系、发展社会实践能力之上。学生应该以学为主。对于很多人来说，大学阶段是系统学习的最后机会，所以一定要牢牢抓住。我大学毕业时还时兴分配工作。我所以能留在北京，也主要得益于我在大学阶段读了一些书、对青年社会问题有些自己的思考、发表过几篇文章。当年在考虑留京指标分配的时候，我们当时的系主任陆士桢老师说了这样一句话：中青院还是要有一些喜欢学术、能够搞些研究的学生留下来，于是我就留下了。我借这个故事要表达的是：当你学好了，把知识功底打牢了，大好的机会说不定就会找上门来，至少在四年以后的择业竞争中，你会赢得更多的成功机会。所以，我建议大家慎重处理学习与社会实践、学习与当学生干部的关系。我这样说，并不意味着社会实践能力与组织管理能力不重要，而是因为这些能力更容易发展，不值得你下那么多的功夫、花费那么多的时间。 　　上大学的时候，我们全班同学相处十分融洽，就像一个大家庭一样。大学毕业后，有一位来自新疆的同学家庭出现困难。在毕业十周年之际，我们全班40多位同学为他捐了五六万块钱，不少同学因此奉献出了自己一个月的工资。今年，这位同学再次遇到困难，而且是更大的困难，我们全班同学又一次为他捐了款，总数在15万元左右。有人问我们：你们为什么要帮他？因为他是我们的同学，是我们的兄弟，是我们永远的惦念。大学期间的友谊是最真挚的，值得你铭记一生，你也可以终生倚靠，所以，我希望在座的所有新同学像当年的我们一样，真诚、友好地对待每一位同学，并以此为基础，拓展你们的朋友圈。当你以诚实、诚恳之心对待每一个人的时候，对方也会以同样的方式回报你、温暖你。 　　在离开讲坛之前，我想简要回顾一下我的三点想法，我希望在座的每一位新同学： 　　始终做葆有青春朝气的学子； 　　始终把学习放在第一位，打牢未来发展所必需的知识根基； 　　始终真诚地对待自己的同学和周围的每一个人，学会在与他人的良性互动中拓展自己的社交能力和生存发展空间。 　　谢谢。</content>
</root>
