<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>[转载]苏宁云商自有物业</title>
  <time>(2014-10-15 01:13:55)</time>
  <tagsEle>
    <tag>转载</tag>
  </tagsEle>
  <content>原文地址：苏宁云商自有物业作者：经历即财富 截至2014年6月30日，公司在大陆地区已进入280个地级以上城市，共计拥有连锁店1583家，其中常规店1505家、县镇店67家、乐购仕店7家，红孩子店4家，连锁店面积合计661.96万平方米。同时公司拥有购置店39家（含未开业店面3家）、自行开发店面5家、与苏宁置业集团/苏宁电器集团合作长期租赁店面11家；公司通过购置、自建、与大型地产商合作开发方式拥有较多优质店面资源。   截至2013年12月31日，公司在大陆地区已进入277个地级以上城市，拥有连锁店面1,585家，其中常规店（旗舰店、中心店、社区店）1,495家，县镇店76家，乐购仕店12家，红孩子店面2家，连锁店面积合计 667.49万平方米，其中购置店面38家，自行开发店面4家，合作开发长期租赁店面8家，另公司位于北京、上海、杭州、西安等地的自建店项目正在建设中，公司通过购置、自建，与大型地产商合作开发方式拥有较多优质店面资源。 到2013年底，苏宁42家自有店面60万平米；8家合作开发自建店12万平米，合计面积72万平米，占苏宁连锁店营业面积667万平米比例超过10%。 加上苏宁总部基地和苏宁易购总部建筑面积50万平米，苏宁持有的投入运营的商业地产面积已超过110万平米。另外苏宁云商上市公司在建的10家苏宁生活广场、苏宁广场物业91万平米。两者合计200万平米。   苏宁自有物业 （44家，其中购置店面39家，自建开发5家） 包括北京4家，上海2家，江苏6家（南京2家、苏州、常州、泰州、无锡），山东5家（济南、青岛、威海、泰安、临沂），重庆3家，四川3家（成都2家、内江1家），武汉2家，厦门2家，黑龙江2家（牡丹江、大庆），昆明、天津、大连、西安、郑州、太原、安徽马鞍山、长春、沈阳、湖南岳阳、郴州、江西抚州、浙江嘉兴、湖州等各1家。根据苏宁云商规划，苏宁将走“租、建、购、并”的发展之路,自建门店将成为苏宁云商未来的重点发展战略，到2020年苏宁云商希望自有门店的数量占到其门店总量的8%-10%（300家）。    购置店面39家 1.2007年开始购置8处物业（10万平方米，购置总价10.5亿元）：上海浦东第一店（远东大厦1至3层，18347平方米，5.762亿）、武汉中南店（中南路工行广场BC幢1-5层，20627平方米，2.3386亿）、成都万年场店(5层，1万平方米）、南京大厂山畔大厦店(六合区大厂核心商圈长冲街步行街，5层，19066平方米,8755万元)、常州南大街店（4层，1.5万平方米，1.5亿元）、郑州棉纺路店（8000平方米）、马鞍山解放路店（9000平方米），湖南郴州店等。 根据2007年报127页，还有南京中山北路217号龙吟广场（15665万元），苏宁置业向上市公司租赁该物业，首年租金人民币164万元，第2年租金为人民币230万元，第3年租金为人民币241万元，期限从2009年12月10日到2012年12月9日。   公司控股子公司上海长宁苏宁电器有限公司于2007年4月20日与上海浦东新区远东商厦有限公司签订《上海市商品房出售合同》（200700133857 号、200700133870号、200700133876号），向其购买位于上海市浦东南路1101号远东大厦1-3层，建筑面积共计18347.71平方米，购买总价5.32亿元（不含税）。 公司控股子公司武汉苏宁电器有限公司分别于2007年3月28日、3月29日、4月26日与武汉市中建房地产开发有限公司签署《武汉市商品房买卖合同》（市0551430号、市0551431号、市0551432号、市0551433号、市0551434号），向其购买位于武汉市武昌中南路2-6号的工行广场第B、C幢1-5层，建筑面积共计20627.74平方米，购买总价2.04亿元（不含税）。   2.2008年购置9处物业（11.87万平方米，购置总价约13亿）：重庆（2008年1月4日与金融街重庆置业有限公司签订《嘉年华大厦房屋购买协议》，总购置价款32238.924万元，支付方式为现金分期付款，购买位于重庆市江北区观音桥步行街9号的嘉年华大厦负一层局部至地上七层房屋，总建筑面积26580.84平方米）、天津、成都春熙路店（2008年3月斥3亿元巨资购买了成都红星路步行街总面积达1.55万平方米的正熙国际大厦1-6层）、苏州、厦门（金门协和大厦，3389万元）、泰安（泰安财源大厦, 5768万元）、济南（济南永安大厦 18360万元）、武汉（唐家墩门店  16359万元）、南京（山畔大厦，9107万元）等。   3.2010年增加8家购置店。其中上半年新增3个购置店：山东临沂（人民广场店）、江苏泰州、山西大同（教场街金帝商厦，2万平米，1.85亿）。2010年下半年，苏宁电器在核心商圈新增5个购置店项目，分别是昆明小花园店（苏宁电器耗资2.6亿元买入原云南昆明假日百货商场上下6层合计25113平方米，其中1.2万平方米的Expo超级旗舰店2010年12月18日已投入运营）、重庆、西安（金花路店）、大连（胜利广场，2.2亿）、北京（北京刘家窑芳群公寓商场，1.5万平米，18470万元)。   4.2011年增加9家购置店，其中2011年一季度，苏宁电器在北京（青塔西路店）、牡丹江核心商圈新增2个购置店项目。2011年5月17日购买重庆长寿寿星广场3-5层共计9456平米，价格1.054亿元。5月24日购买厦门市财富港湾负一层到3层共计8426平米，价格1.21亿元。2011年7-9月，苏宁在沈阳、北京通州西门店（北京世纪联华店，2.54亿）、大庆（大庆会战大街三层商服楼，3262万）核心商圈新增3个购置店。2011年第四季度，在吉林长春、江西抚州新增2个购置店。2011年5月29日购买辽宁抚顺中兴时代广场1-6层36011平米，价格33500万元，预计营业额2.5亿元。  2011年还投资4500万元建设南京大厂电器广场。   5.2012年新增5家购置店：在南京、无锡、岳阳、内江、嘉兴核心商圈新增5家购置店项目。2012年一季度，在江苏无锡核心商圈新增1家购置店，2012年1月21日，公司与无锡产业发展集团有限公司签订《产权交易合同》，出资5,037.38万元，受让其持有的无锡市聚丰园大酒店有限责任公司100%的股份，收购后更名为“无锡胜利门苏宁电器有限公司”，该公司持有的物业将开设公司旗舰店；二季度在南京、岳阳新增一家购置店；三季度在四川内江新增1家内江百货大楼购置店，四季度在浙江嘉兴新增一家购置店。   自建店面  1.山东威海苏宁生活广场店（2010年10月1日开业，1万平方米。威海苏宁生活广场3万平方米，4层，是苏宁第一家自行开发模式自建店，预算1.13亿）   2.常州苏宁生活广场自建店：预算1.6亿，3.5万平米，2013年10月已建成投入使用。 3.湖州苏宁生活广场：原预算1.95亿（实际2.22亿），建筑面积4.9万平米，地上3.6万平米，地下1.3万平米，2013年底开业。2010年2亿元购入该地块。 4.北京房山苏宁生活广场：原预算1.05亿（实际1.27亿），1.5万平米，2013年12月底开业。   苏宁云商上市公司在建的自有店面（10家，合计91万平米，预算41.6亿，不含土地购置费用） 1.芜湖苏宁广场：投资预算3.43亿，8万平米，2014年4月18日苏宁超级店开业，2014年9月30日开业。 2.汕头苏宁广场：预算7.8亿，总建筑面积15万平米，地上10.4万，地下4.6万(预计2015年5月裙楼商业开业） 3.北京朝阳八里庄苏宁生活广场：预算4.95亿，总建筑面积10万平米，地上6.1万，地下3.9万。 4.上海奉贤苏宁广场：预算7.2亿元，15.9万平米。其中地上10.5万，地下5.4万。 5.苏州苏宁生活广场：预算1.62亿，4.2万平米，预计2014年10月开业。 6.江苏淮安盱眙苏宁生活广场：预算1.9亿，建筑面积5.6万，其中地上3.9万，地下1.7万，2014年开业。 7.西安苏宁生活广场：预算2.3亿，建筑面积5.7万，其中地上4万，地下1.7万。预计2015年5月开业。 8.杭州苏宁生活广场：预算1.47亿，2011年10月14日，地块由6号竞买人杭州苏宁电器有限公司获得，总价43200万元，楼面价20567元/平方米。2013年3月31日，杭州苏宁生活广场正式开工建设。项目总建筑面积近32000m²，地下两层，地上八层，拟建设成为苏宁超级店和大型餐饮相结合的城市商业综合体。项目于2013年12月31日出正负零，2014年底正式交付投入运营。 9.济宁苏宁生活广场：预算3.77亿，建筑面积9.3万平米，2013年7月开工。 10.包头苏宁广场：预算7.18亿，项目总用地面积25113㎡，总建筑面积183294㎡，建筑高度为110m，是由两座27层塔楼及涵盖商业、餐饮、娱乐的6层裙房组成的大型综合商业体，2013年10月30日开工。 11滁州苏宁广场：滁州苏宁广场位于滁州市南谯路和天长路交汇处（老邮电大楼），总投资约10亿元。总建筑面积约18万方，建成后将成为滁州市区地标建筑。（年报里没有列入，也属于苏宁云商上市公司）   合作开发自建店（到2013年底8家，2014新增3家，合计11家，14.57万平米） 1.上海五角场苏宁生活广场店（2010年12月25日开业，1.2万平方米，苏宁生活广场8层，3.5万平米，是苏宁第一家合作开发模式自建店）。                                 苏宁五角场旗舰店 　　五角场苏宁生活广场是苏宁在上海的首家广场，位于上海核心商圈五角场的四平路、邯郸路的交汇区，位于地铁出口，是黄金五角之一，也是杨浦区乃至上海最繁华的地段之一。广场建筑共八层：地上五层、地下三层，建筑面积共35000平方米，地下停车场可容纳300-400席，建筑外围广场面积约2000平方米。其中苏宁用于Expo旗舰店的面积超过1.2万平米，其余区域将引进金融（工商银行）、超市（屈臣氏）、品牌专卖店、餐饮（KFC、海底捞火锅连锁）等业态，寻求商业共荣。苏宁生活广场与东方商厦、大西洋广场、百联又一城、万达商业广场共同构成了北上海的地标性商业中心——五角场商圈。   2.成都苏宁广场店（1.1万平米） 2011年1月7日，经苏宁电器股份有限公司（以下简称“公司” ）第四届董事会第七次会议审议通过，公司向成都鸿业置业有限公司（以下简称“成都鸿业” ）租赁其开发的位于成都市高新区天府大道北段 8 号物业一至四层用于开设旗舰店。 租赁物业套内建筑面积合计为 10,973 平方米，其中一层面积 2,632 平方米，二层面积为 2,851 平方米，三层面积为 2,675 平方米，四层面积为 2,815 平方米。租赁期限：自租赁合同签署之日起 20 年。租赁费用：按该店年实现销售收入（含税）的 3.2%计算租金费用，但每平米租金单价不低于70元/月， 即年租金费用不低于 921.73 万元（公司 2009 年租赁费占销售收入（含税）总额的比例约为 3.14%）。   3.青岛苏宁生活广场店（1.4万平米) 2011年4月19日，公司全资子公司青岛鲁宁苏宁电器有限公司与青岛苏宁置业有限公司签署《房屋租赁合同》，公司向其租赁其开发的位于青岛市李沧区京口路22-42号、古镇路1-29号、书院路1-11号的物业一至三层用于开设EXPO超级旗舰店。租赁物业建筑面积合计约14,120平米，其中一层面积约为 2,730 平米，二层面积约为 4,244 平米，三层面积约为 7,146 平米。租赁期为自2011年4月19日到2021年4月18日，期限为10年。租赁费用采用“保底加提成”方式计算，按该店年实现销售收入（含税）的 3.0%计算租金费用（公司 2010 年租赁费占销售收入（含税）总额的比例约为 3.01%。） ，但每平米租金单价不低于 2.5 元/天，按照 14,120 平方米的租赁面积计算，则年租金费用不低于 1,288.45 万元。                                   4.南京新街口苏宁生活广场店(1.86万平米） 2012年12月28日，经苏宁电器股份有限公司（以下简称“公司”）第四届董事会第三十三次会议审议通过，同意公司全资子公司南京白下苏宁电器有限公司（以下简称“南京白下苏宁”）向苏宁置业集团有限公司（以下简称“苏宁置业集团”）租赁其位于南京市淮海路 68 号苏宁电器广场1-6 层部分物业（以下简称“租赁物业”），用于新街口 EXPO 超级旗舰店的经营管理。新店开业后将置换公司位于该地址的原新街口店，新店在店面环境、商品展示和陈列以及动线导引等方面进行全面升级，为消费者提供全新的购物体验。本次租赁物业建筑面积合计为18,611 平米，南京白下苏宁与苏宁置业集团计划于董事会后签署《房屋租赁合同》 租赁面积：租赁一至六层建筑面积合计为 18,611 平方米区域，其中一层 3,100平方米，二层 3,250 平方米，三层 3,400 平方米，四层 3,240 平方米，五层 3,150 平方米，六层 2,471 平方米。 租赁期限：租赁期限为十年，租赁期限自 2012 年 12 月 28 日起至 2022 年 12 月27 日止。为便于新店筹建，该物业已经交付使用。 租赁费用：租金费用单价按照首个租赁年度 5.5 元/平方米*日，自第三年起每两个租赁年度在上一年的基础上递增 3%，即第一年至第二年租金为 3,736.16 万元/年，第三年至第四年为 3,848.24 万元/年，第五年至第六年为 3,963.69 万元/年，第七年至第八年为4,082.60 万元/年，第九年至第十年为 4,205.08 万元/年，租赁期间租金总额为 39,671.54万元。2013年度租赁费用市场价格39,67万元。   5.无锡苏宁广场店（1.92万平米） 位于无锡市人民中路 111 号无锡苏宁广场 1- 5 层，物业产权为苏宁电器集团有限公司所有，该处物业由苏宁电器集团子公司无锡苏宁商业管理有限公司负责日常管理与招商运营。 2013.9.28日，苏宁云商租赁无锡苏宁广场一至五层建筑面积合计为 19,217.40 平方米，其中一层 2,292.70平方米，二层 3,483.70 平方米，三层 3,741.90 平方米，四层 4,715.40 平方米，五层 4,983.70平方米。租期15年，租赁费用按照固定租金方式计算，即租赁年度起每平米租金单价为 3.5 元/天，从第三年起每两年递增 3%；物业服务费用按照固定单价核算，即为 15 元/月/平米。则租赁年度内，公司需要向关联方支付租金费用（含物业服务费）共计 45,831.11万元。   6.福州苏宁广场店（1.6万平米） 2013年12月25日公告，物业位于福州市工业路233 号福州苏宁广场，该处物业为福州苏宁置业有限公司自建物业.截止到2013 年6 月30 日，福州苏宁置业有限公司总资产为195,582.88 万元，净资产1,375.70 万元，2013 年1-6 月度实现净利润-144.95 万元。（以上数据未经审计） 承租方：福建苏宁云商商贸有限公司 出租方：福州苏宁置业有限公司台江分公司 （1）租赁面积：建筑面积共计16,132 平方米，其中一层2701.6 平方米、 二层2964.6 平方米、三层3774.0 平方米、四层3671.7 平方米、五层3020.1 平方米。 （2）租赁期限：十五年。鉴于双方良好长期合作关系，出租方同意承租方在租赁合同签署前提前进场开展相关筹建准备工作。 （3）租金费用：租赁费用按照固定租金方式计算，即自首个租赁年度起前三年每平米租金单价为2元/天，自第四个租赁年度起每平米租金单价为2.5元/天，且以后每两年递增5%。考虑到进场装修至正式开业运营需要一定的时间，经双方友好协商，福州苏宁置业同意在上述租金标准上给于公司首年六个月租金的优惠，租赁年度内，公司支付租金费用合计22,969.53万元。 （4）支付方式：采取先付后租的方式按季提前10日以电汇方式支付。 （5）定价政策：参照市场价格双方协商确定。    7.宿迁苏宁广场店（1万平米） 2014年1月25日，经苏宁云商集团股份有限公司（以下简称“公司”）第五届董事会第三次会议审议通过，同意公司子公司宿迁苏宁云商销售有限公司与关联方宿迁苏宁置业有限公司签订房屋租赁合同，租赁其位于宿迁市幸福路 88 号宿迁苏宁广场 1-4层建筑面积共计 10,020 平方米物业用于公司 EXPO 超级店经营，租期十五年，租 赁年度内公司共计支付租金 10,733.68 万元。 承租方：宿迁苏宁云商销售有限公司 出租方：宿迁苏宁置业有限公司 （1）租赁面积： 建筑面积共计 10,020 平方米，其中一层 2,582 平方米，二层 2,429 平方米、三层 2,538 平方米、四层 2,471 平方米。 （2）租赁期限：十五年。鉴于双方良好长期合作关系，出租方同意承租方在租赁合同签署前提前进场开展相关筹建准备工作。 （3）租金费用：租赁费用按照固定租金方式计算，即自首个租赁年度起前两年每平米租金单价为 1.80 元/天，以后每两年递增 3%。考虑到进场装修至正式开业运营需要一定的时间，经双方友好协商，宿迁苏宁置业同意在上述租金标准上给于公司首年三个月租金的优惠，租赁年度内，公司需支付租金费用共计10,733.68 万元。 （4）支付方式：采取先付后租的方式按季提前 7 日以电汇方式支付。 （5）定价政策：参照市场价格双方协商确定。 截止到 2013 年 6 月 30 日， 宿迁苏宁置业有限公司总资产为 98,451.58 万元，净资产 35,208.66 万元，2013 年 1-6 月度实现净利润-49.07 万元。（以上数据未经审计） 公司本次租赁宿迁苏宁广场部分物业用于 EXPO 超级店经营，是公司与苏宁置业以合作方式加快自建店布局的又一实践。本次交易有助于公司取得长期稳定的优质物业资源，保障了店面运营的持续性，并且以相对优惠的市场价格锁定物业成本，有利于店面经营效益的提升。与此同时，在 EXPO 超级店运营中，公司不断在店面布局陈设、商品出样、服务体验等方面持续推进优化，践行线上线下融合策略，有利于提升公司在本地市场的品牌效应和市场影响力。   8.淮安苏宁生活广场（1.24万平米） 2014年4月15日公告，经苏宁云商集团股份有限公司（以下简称“公司”）第五届董事会第六次会议审议通过，同意公司子公司淮安苏宁云商销售有限公司与关联方淮安苏宁置业有限公司签订房屋租赁合同，租赁其位于淮安市淮安东路 158 号苏宁生活广场1-5 层建筑面积共计 12,391.90 平方米物业用于公司店面经营，租期十年，租赁年度内公司共计需支付租金及物业费 9,944.40 万元。合同主要内容如下： 淮安苏宁生活广场 承租方：淮安苏宁云商销售有限公司 出租方：淮安苏宁置业有限公司 （1）租赁面积：建筑面积共计 12,391.90 平方米，其中一层 1,771.20 平方米、二层 2,597.50 平方米、三层 2,549.40 平方米、四层 2,925.20 平方米、五层 2,548.60 平方米。 （2）租赁期限：十年。鉴于双方良好长期合作关系，出租方同意承租方在租赁合同签署前提前进场开展相关筹建准备工作。 （3）租金及物业费用：租赁费用按照固定租金方式计算，即自首个租赁年度起前两年每平米租金单价为 1.6 元/天，从第三年起每年递增 3%。考虑到进场装修至正式开业运营需要一定的时间，经双方友好协商，淮安苏宁置业同意在上述租金标准上给于公司首年六个月租金的优惠；物业服务费用按照固定单价核算，即为 15 元/月/平米。则租赁年度内，公司需要向关联方支付租金费用（含物业服务费）共计 9,944.40 万元。 （4）支付方式：采取先付后租的方式按季提前 5 日以电汇方式支付。 （5）定价政策：参照市场价格双方协商确定。 淮安苏宁置业有限公司成立于2010年1月12日，注册资本人民币 21,500 万元，截止到 2013年12月31日，淮安苏宁置业有限公司总资产为 85,926.54万元，净资产 20,968.62 万元，2013年1-12月实现净利润-237.41 万元。（以上数据未经审计）   9.石家庄苏宁生活广场（1.32万平米） 2014年4月15日，同意公司子公司石家庄苏宁云商商贸有限公司与关联方石家庄苏宁房地产开发有限公司签订房屋租赁合同，租赁其位于石家庄市中山西路 77 号苏宁生活广场 1-5 层建筑面积共计 13,197.20 平方米物业用于公司店面经营，租期十年，租赁年度内公司共计支付租金及物业费 16,528.55 万元。合同主要内容如下： 石家庄苏宁生活广场 承租方：石家庄苏宁云商商贸有限公司 出租方：石家庄苏宁房地产开发有限公司 （1）租赁面积：建筑面积共计 13,197.20 平方米，其中一层 2,598.00 平方米、二层 2,614.00 平方米、三层 2,594.00 平方米、四层 2,580.00 平方米、五层 2,811.20 平方米，最终租赁面积以商业广场竣工后测绘部门实测面积为准。 （2）租赁期限：自租赁合同签署之日起十年。 （3）租金及物业费用：租赁费用按照固定租金方式计算，即租赁年度起每平米租金单价为 2.5 元/天，以后每年递增 3%；物业服务费用按照固定单价核算，即租赁年度起每平米单价为 0.5 元/天，以后每年递增 3%；则租赁年度内，公司需要向关联方支付租金费用（含物业服务费）共计 16,528.55 万元。 （4）支付方式：采取先付后租的方式按季提前 5 日以电汇方式支付。 （5）定价政策：参照市场价格双方协商确定。 石家庄苏宁房地产开发有限公司成立于2010年1月15日，注册资本人民币 43,000 万元。截止到2013年12月31日，石家庄苏宁房地产开发有限公司总资产为184,438.39 万元，净资产 41,497.52 万元，2013 年 1-12 月实现净利润-682.01万元。（以上数据未经审计）   10.2011年10月，公司控股子公司乐购仕（南京）商贸有限公司（以下简称“乐购仕商贸”）与苏宁电器集团有限公司签署《租赁合同》，乐购仕商贸向其租赁位于南京市山西路一号银河大厦裙楼部分1-5层用于乐购仕生活广场的经营业务。租赁物业面积共计19,291平米，租赁期自2011年11月1日起至2021年12月31日止，租金费用按照首个租赁年度3.5元/平方米*日，自第三年起每两个租赁年度在上一年的基础上递增3%。鉴于物业从交付至装修开业需要一定时间，双方约定首个租赁年度和第二年租金均为2,464万元/年，第三年至第四年为2,538万元/年，第五年至第六年为2,614万元/年，第七年至第八年为2,692万元/年，第九年至第十年为2,773万元/年，租赁期间租金总额为26,162万元。2013年度租赁费用1466万元。 11.租赁位于南京市中山南路49号商茂世纪大厦1-5 层共计17,603.77 平米，租赁期限自 2007 年 12月 23 日起至 2013 年12 月 22 日止。后经营需要增租了负一层部分区域、六层区域用于店面经营，增租面积为6,096.23 平米。租赁期自 2013 年 1 月 1日至 2013 年 12 月 31日，原租赁面积租赁费用为首年单价人民币 3.11 元/平方米/天，自第 2 年起每 3 年在上一年基础上递增5%,2013 年增租面积租金费用合计为 821.07 万元，2013年度租赁费用市场价格27,55万元。 2007年12月4日，公司与江苏苏宁银河国际购物广场有限公司（以下简称“苏宁银河国际”）签订《备忘录》，一致同意因经营需要提前解除2007年4月18日签订的《房屋租赁合同》，双方另行签订了新的《房屋租赁合同》承租银河国际位于南京市中山南路49号商茂世纪大厦一层至五层，共约17,600平方米的面积，租赁期限自2007年12月23日起至2013年12月22日止，租赁费用为首年单价人民币3.11元/平方米/天，自第2年起每3年在上一年基础上递增5%。公司成立全资子公司南京白下苏宁电器有限公司（以下简称“白下苏宁”）负责位于商茂世纪大厦连锁店的运营。2010年8月，公司、苏宁银河国际、白下苏宁签署《合同主体变更三方协议》，同意由白下苏宁自2010年9月1日起承接新《房屋租赁合同》中公司有关的各项权利义务，合同条款内容不变。 12.连云港苏宁广场   13.芜湖苏宁广场   苏宁云商上市公司其它自持物业： 1.苏宁易购总部，2014年6月投入使用，投资13亿，占地169亩，建筑面积20万平方米。 2.苏宁总部基地，位于南京玄武区，紫金山东麓，江苏徐庄软件园中部，苏宁大道1号，距主城区约10km，绕城公路、机场高速环绕，区位优越、环境优美。基地占地80亩，建筑面积30万平方米，可满足近万人的办公与生活需求，堪称一座微型的城市。2009年3月开工，2011年3月投入使用，预算13亿。苏宁总部基地30万平米中，由银河物业管理22.62万平米，其中东区物业面积17.8万平米，西区4.82万平米。 2011年4月2日，公司与南京玄武苏宁置业有限公司（以下简称“玄武苏宁置业”）签订《房屋租赁合同》，公司向玄武苏宁置业出租位于南京市徐庄软件园内苏宁电器总部7号、8号楼1-7层、地下夹层及负一层部分物业，同时免费提供建筑面积约为1,963平米的地下停车场作为配套物业（以下简称“配套物业”），用于其开展酒店经营业务。出租物业面积约为45,000平米，另配套物业面积约为1,963平米，最终面积以竣工后测绘部门实测面积为准。租赁期限为十五年，自物业竣工验收之日起交付，租金费用按照第一年至第五年1.2元/平方米/日，自第六年起每两年在上一年的基础上递增5%。出租物业暂按45,000平米计算，即第一年至第五年租金为1,971万元/年，第六年至第七年为2,069.55万元/年，第八年至第九年为2,173.03万元/年，第十年至第十一年为2,281.68万元/年，第十二年至第十三年为2,395.76万元/年，第十四年至第十五年为2,515.55万元/年。鉴于物业从交付至装修开业需要一定时间，公司同意在上述租金的标准上给予玄武苏宁置业首年90天的租金优惠，即第一年租金为1,485万元，租赁期间总租金为32,240.14万元。地下二层约1,963平米的车库作为配套场所，公司免费提供玄武苏宁置业使用。另公司为玄武苏宁置业提供日常所需水电能源等配套物业服务。2012年度租赁收益2641万元。   2013年底苏宁收购PPTV向国家开发银行贷款，用于抵押担保的资产分别为南京市中山北路217号三至五层商业地产、南京市六合区大厂长冲街88号商业地产以及南京市玄武大道699-17号1-3幢、5-7幢房地产，物业情况列示如下： 序号   所有权人                   房屋坐落          房屋所有权证编号      建筑面积（平方米） 1   苏宁云商集团股份有限公司中山北路217号三层  宁房权证鼓变字第493834号  2,554.33 2                            中山北路217号四层                            2,554.33 3                            中山北路217号五层                            2,554.33 4                          六合区大厂长冲街88号 宁房权证六变字第305751号  22,259.09 5                          玄武大道699-17号1幢  宁房权证玄变字第416990号  9,200.64 6                          玄武大道699-17号2幢  宁房权证玄变字第416993号  9,435.62 7                          玄武大道699-17号3幢  宁房权证玄变字第416992号  24,894.3 8                          玄武大道699-17号5幢  宁房权证玄变字第416991号  13,298.75 9                          玄武大道699-17号6幢  宁房权证玄变字第416988号  10,362.33 10                         玄武大道699-17号7幢  宁房权证玄变字第416994号   9,938.45                                                                       合计107,052.17 经江苏佳事得房地产土地评估有限公司分别出具的苏佳房估字第2013-302号、苏佳房估字第2013-301号、苏佳房估字第2013-303号《房地产抵押估价报告》，本次抵押资产评估总价值为132,032万元。</content>
</root>
