<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>改革创新大学治理结构或具有重要意义</title>
  <time>(2014-10-16 11:11:18)</time>
  <content>改革创新大学治理结构或具有重要意义 原作：龚蕾     看到新闻，中共中央办公厅近日印发《关于坚持和完善普通高等学校党委领导下的校长负责制的实施意见》，通知要求，党委统一领导学校工作，高等学校的委员会是学校的领导核心。党委实行集体领导与个人分工负责相结合，坚持民主集中。     根据《国家中长期教育改革与发展规划纲要（2010-2020）》中一项战略任务，就是思考现代大学制度建设。主要标准是：按照要求制定大学章程，制定党委领导下的校长负责制议事规则，建立大学董事会和理事会，完善教授委员会和学术委员会等。现代大学制度的三个转型：由计划经济体系向市场经济体系，从集权管理体制向分权管理，从大学行政化运作向去行政化。     一、英美大学治理结构及其启示     1、英国     英国大学有800多年历史，英国大学在世界高等教育中独树一帜，其学术自由、大学自治治理模式也成为了很多高校典范。英国大学治理可分为校务委员会、学术委员会、董事会和副校长等。     校务委员会是英国大学形式上最高权力机构，主要职责是商议大学战略方向，财务规划，招聘监控等。校务委员会校外成员来自工业界、商业界、地方行政当局等。校内成员包括教职工代表等，通常一年举行一次会议，商讨学校发展。     学术委员会主要职责是制定学术战略，科研课程，考试纪律等。学术委员会向校务委员会报告工作，学术委员会主席是副校长担任，成员包括大学全体教授，非教授系主任，教学人员，职员和学生代表等。成员50至200人之间。     校董事会在大学治理中起着决策者作用，监督资源使用，人事任命，财务管理等。成员200人左右，校外代表来自政府官员、商业机构代表，其他大学代表等。校内代表来自校务委员会，学术委员会，教职工代表等。     副校长也是英国大学管理独特特征，由声誉较高人担任。类似首席学术和行政官员，副校长管理人事任免，学术，财务等。     行政权力与学术权力是大学两种主要权力形式，目前国际上有三种内部治理模式，两者分开，两者分离行政主导，两者分离学术主导。     2、美国     美国大学是董事会制度发展最完善的国家，高等学校一般是董事会控制，成员通常是教育领域外社会知名人数，董事会是学校最高决策机构和权力机构。     校长执行董事会做出的有关大学内部日常事务的决定，校长协调沟通学术系统与行政系统，校长也是评议会成员。     评议会，也就是教授会制度，就是教授治理的理念，负责学术事务，包括学术制定，教师聘用，考核晋升，学生教学，课程设置等。学院评议会负责的事务更多，权力更大，一般来说，越往基层，学术事务越集中，评议会的权利越突出。     美国高等院校普遍实行教师聘任制，有非终身和终身两种，获得终身教授资格便取得了退休前在该校任教权利。    二、现代大学制度的特征    以学术权力为基础，实行学校自治，实质是学术自治，教授治学，校长治校，科学管理。    三、现代大学制度试点     近日，上海市教委公布了首批试点建设现代大学制度的7所市属高校名单，包括上海大学、上海师范大学、上海海事大学、上海工程技术大学、上海中医药大学、上海杉达学院和上海出版印刷高等专科学校，5所市属本科院校、1所高职专科院校和1所民办高校。     对研究型大学来说，学术委员会是不可缺少的机构，保持学术委员会独立性尤其重要。2014年3月1日开始实施的《高等学校学术委员会规程》明确规定，学术委员会成员中，担任党政领导的委员人数不超过总人数的1/3，没有领导职务的专任教授人数则不少于1/2。     还有就是“高校去行政化”。从全球来看，英国大学基金委员会，美国认证机构，法国高等教育理事会和校长会议，日本审议会等，都体现了大学治理民主社会化与政府对高等教育的指导协调。      大学治理结构的改革与创新是适应社会发展的历史必然，也是一项长期复杂的工程。改革与创新原来的大学治理结构，对于咱们国家大学治理或具有极其重要的意义，或有利于改善行政中心的管理，进一步协调行政与学术的关系，逐步实现现代大学制度管理，提高大学适应社会发展的能力。     （以上仅代表笔者个人一点儿不足不全想法，欢迎指教欢迎交流。） 参考文章： 1、坚持和完善党委领导下的校长负责制 http://news.sina.com.cn/c/2014-10-16/045930995776.shtml 2、坚持党委领导下的校长负责制毫不动摇牢牢掌握学校意识形态 http://news.sina.com.cn/o/2014-10-16/095930997707.shtml 3、现代大学制度 http://baike.baidu.com/view/1995386.htm?fr=aladdin 4、英国大学内部治理结构及其启示 http://rec.snnu.edu.cn/show.asp?id=2631 5、美国大学治理的结构, 特点及其启示 http://www.docin.com/p-229879191.html 6、牛春明：我国大学治理结构的改革与创新 http://www.jyb.cn/high/sjts/201312/t20131220_564061.html 7、现代大学制度特征 http://wenku.baidu.com/link?url=DNojpqXpMX4thXxduEJxr8-8xaPO5bDCup52xGCuaLsaRQXa6gNx0E7PWYmUznmIXfUB0WclMjtFPKgrcpsSVrBNrtrbQTG2tGk5LljDTfq 8、上海市教委公布7所高校首批试建现代大学制度 http://www.sh.xinhuanet.com/2014-09/24/c_133667881.htm 9、上海7所高校试建现代大学制度旨在完善治理结构 http://www.chinadaily.com.cn/hqgj/jryw/2014-09-24/content_12436935.html</content>
</root>
