<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>房贷松绑是开发商酝酿已久的“第二步”计划！ 原创</title>
  <time>(2014-09-27 16:34:02)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>房价</tag>
    <tag>娱乐</tag>
  </tagsEle>
  <content>          中国如今出现了问题，已经不是简单的商人不诚信，官员不清廉，而且是更深的问题，都不务正业，教授不好好好教书，却指点房价如何上涨，官员不为人民服务，却为人民币服务，开发商不是老实话的卖房子，不是靠投机炒作，就靠货币乱发，更是牢骚抱怨。             这不任志强所谓预测的房价暴涨没有实现，反而下跌不断满地开遍，开始抱怨到房价高是银行太黑，却从不从自己身上找毛病，真不知道，有一天任志强病死了，会把责任推到谁头上呢！是不是怪上天，责大地，唯独错的不是自己呢！            房地产过去的辉煌，成为经济增长的主要力量，已经成为了我们宠坏的孩子一样，坏毛病很多，又似乎打不得一样，对于无能为力的家长来说，这是最痛苦的事情。一旦对他严管一点，钱袋子收紧一下，不是哭，就是撒娇，甚至恶言抱怨！             看看任志强言语之间，利益嘴脸，就知道了任志强已经成了煮熟的鸭子只有嘴硬了。            取消限购，开发商想想的投机投资反扑市场的现象，一去不再了，各地取消限购，不仅市场不买账，而且成为了开发商黄粱一梦的笑话。               2014年6月17号，我写的《开发商的两个盼头已经落空！》中说：“开发商第二盼头，就是全面性的降准与规模性的经济刺激计划。这一个盼头，在我看来，就是开发商实现第二步的”放钱“计划，让大量的信贷与货币重新回到房地产上来“。         取消限购，仅仅是开发商下的第一步棋而已，而取消限购绝对开发商最后一步棋，最终目的就是“放钱”，既房贷松绑。           如今取消限购第一步棋，基本下完，也基本胜负成了定局，开发商最终以大部分城市限购取消而大获全胜，但是这样的胜利，没有带来可观的”战利品“，而且很让他们丧气。            那么如今第二步，已经开始布局，如取消限购一样，先放风出来，进行虚虚实实，谣言辟谣，这样来回博弈，最终通过各种手段，来逼迫政府放开房贷。              但是这届政府，已经不是往年的时代人物，松绑房贷与取消限购的意义完全不同，限购是行政手段，而房贷是经济手段。放开房贷，就等于放钱出来，对于中国百姓来说，还分不清经济危机与通货膨胀谁的最恶劣，我们不能再这样通过放钱，来活生生的剥夺穷苦人，来补贴富人了。               对于当今社会来说，通货膨胀远远比经济危机更伤人，更害人，因为经济危机倒闭是企业，是财团，如何有伤害也是一些这些企业就业的一小撮的人，而通货膨胀就完全不同了，是低层百姓，无论你消费买房或者把钱存入银行，都要已经神不知鬼不觉把有钱人掠夺走了。                所以，开发商结合一些所谓的专家，媒体开始放言出来房贷放开，一时间有种假戏真唱的感觉，毕竟取消限购的已经在开发商放风出来，到最后的成功，让很多也确信房贷放开是真的，起码是早晚是真的。                2014年9月22日下午，一则“今日晚上四大行将出政策，放松首套房认定标准”的消息在业内发酵。              2014年9月21年我写了《注定尘埃落定的救市失败！》中说：” 不要折腾了，又开始梦痴什么信贷放松了，让资金重新回流到房地产中，继续支持这个”日不落“的房地产泡沫吗！那么你先问问李总理愿意吗！经济转型可以吗！实体经济还能支撑住吗！...........     百姓不傻，政府不蠢，放松信贷，就是通过通货膨胀的手段，让天下人一起背负房价泡沫不落。      这届总理多次多场合强调信贷政策不放松，和上届总理多次多场合强调楼市调控不动摇，看似历史如此相似，却完全不同的结果“。                       2014年9月24日就此，记者咨询了四大行的广东省分行，四大行相关人士均表示暂未收到此政策，目前仍实行“认房又认贷”的政策。辟谣了房贷松绑的谣言。               有时候，想想，开发商就没有正经做生意，总是投机走捷径，暴发，不是靠投机炒作，就是靠货币，这样经商商风难正。                      商非商，官非官，师非师，真个社会让他们搅拌的乌烟瘴气，人身价值观的迷失。我长给身边的年轻人说，一个人如何努力勉强买一套房子，那么你这辈子就已经宣告失败了，因为你以后的人生都已经陷入努力赚钱的死胡同中了，走不出，更没有退路，只有双眼一抹黑走到老死的那一天，因为这不仅要还房贷，你的努力买房之后，说明这个消费水平严重与你收入不匹配，这样一来，就结下了努力孩子上学，努力养家糊口，努力.......你的所有努力似乎很有价值，其实到都来却一文不值。你努力在一个城市买一套，不如轻松退居一步，下一级的城市轻松买房呀！                  有人说，年轻的时候要努力多赚钱，因为人老了，想赚也赚不来了。我认为这是一种价值观的错误，在我看了年轻的应该发掘自己创造力与培养智慧的时候，因为也许老了真的赚不了钱了，但是老了一定没有了创造力与自己的智慧了。那时候的你就如你赤裸裸来到这个世界，也会如白纸一样一文不值的离开这个世界，想有为却无力。再多钱的都是后来人的，对于一个人来说，归根结底的智慧与创造的价值才是自己，因为都以为是自己的身体，其实也不是自己，早晚一天会被上天收回的。                              </content>
</root>
