<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>被你糟践的中国外国人却很羡慕</title>
  <time>(2014-10-16 14:56:45)</time>
  <tagsEle>
    <tag>文化</tag>
    <tag>       今天中午，我和三位年轻人吃了四菜一汤，米饭随便吃个够。有牛肉片炒菜花、康豆肥肠、清炒莴笋、土豆炒牛肉、猪肝青菜汤，交钱时，64元。哇塞，在英国，这么多钱，一个人都吃不到这么好。回到办公室，一位外地的老师传来了下面的博文，深有感触。中国这么好的国家，外国人也很羡慕， 却被某些人不断的糟践，能不感慨！不得不转载，唤起国人的自我认识，只要不骄傲自满、固步自封，适当show一下自己国家的进步情况，不是坏事，而是自信。</tag>
  </tagsEle>
  <content>       今天中午，我和三位年轻人吃了四菜一汤，米饭随便吃个够。有牛肉片炒菜花、康豆肥肠、清炒莴笋、土豆炒牛肉、猪肝青菜汤，交钱时，64元。哇塞，在英国，这么多钱，一个人都吃不到这么好。回到办公室，一位外地的老师传来了下面的博文，深有感触。中国这么好的国家，外国人也很羡慕， 却被某些人不断的糟践，能不感慨！不得不转载，唤起国人的自我认识，只要不骄傲自满、固步自封，适当show一下自己国家的进步情况，不是坏事，而是自信。 惊呆！我们竟然被外国人这样羡慕着！ （2014-10-13 得意生活）         一直都听到的是身边谁谁出国之后就不回来了，又或者是出国旅游一趟之后，对国外的整洁街道，车让人的行为那是满满的羡慕…… 可是，乃们看，又到了转折的时候，其实外国人是很羡慕中国人的，绝对是真的！ 1、比如一个米国大叔，还有瑞典的朋友会觉得中国治安很好，没有枪支泛滥，而且晚上可以出去玩，根本没有危险啊！ 还有澳洲的朋友，他会觉得哇塞，中国商店会营业那么晚，节假日也营业啊！ 还有英国的朋友，噗哈哈哈哈哈，中国的食物真的很好吃； 德国朋友对中餐也喜欢的不得了，我那个朋友手机里用中文还有英文还有拼音写了几道菜，就是为了去餐厅点菜的。而且……而且他们很喜欢山寨货，学会淘宝以后，他们经常买广东制造的山寨品，包括包、鞋子、食品，就是为了回国给人当礼物，所以后来谁对我说德国人严谨，我都会呵呵一下； 还有拉丁美洲，他们觉得医院特别好，基本无预约，看病时间短，有病就可以直接去医院看。 大家说说呢，中国肯定有很多地方值得别人羡慕啊！ 2、对于毒品这块，外国朋友也是很赞成的，有个来自毒品泛滥的国家的歪果仁就和我说过，他觉得中国这么严厉的打击毒品，非常好，他们那有个传闻，只要带毒品进入中国，一旦被抓，立马枪毙，不管你是高官还是富商。不知道这个传闻是不是真的，但是说明国内打击毒品交易很严厉，对犯罪分子很有威慑力。 3、中国人工便宜，快递发达啊。欧洲快递费好像都蛮贵的，大家偏向于东西都去超市买。然后超市也关的早，所以不是很方便。   4、很多老外过来下载盗版，我教会他们国内几款软件以后，就疯狂地下载啊，还让我一起听，可惜葡萄牙语听不懂，而且那个软件在他们电脑上就是一团乱码文字，我都没法看，他们还是下的很开心……电影也是，我上次给了他们一个bt下载的地址，告诉他们有中英文字幕，还有在线可以看，还免费啊，不用登陆啊，他们泪流满面啊…… 5、以前有个外教，英国人，本来打算在中国就呆一年，结果现在4、5年了都没回去，他跟我们说中国好，人民友善物价低，会拿便宜货跟我们讲款式好看。 6、说一个身边的故事，我闺蜜的姐姐（长相很一般，身高160+，体重120+），在德国念书找了个190+的德国帅哥。两人感情很好，在德国订婚，本来大家都以为人家要在德国定居住洋房别墅了，结果过年的时候回来探亲说，准备下在国内办个中式婚礼再回去，结果德国帅小伙住了半年不想走了。 我们家乡这种三线小城市被他各种夸，每天都开心得要命，一到饭点就很激动，最爱跟着闺蜜的妈妈逛超市，还有宠物市场。说治安好，人也好相处，很热情，啥都有，生活的很方便。在人家眼里已经是最适合人类居住的地方了。 7、在澳洲出差过，真的，那些大的SHOPPING MALL下午六点就关门的。 只有每周四会延迟到晚上9点。国内真的方便一些。 8、有个枫叶国外教就超级羡慕我们枪支不合法啊，说晚上睡的倍儿香，安全！ 9、中国的红绿灯有秒数显示，国外有一些是没有的，这点倒满人性的。 10、日本人羡慕中国国土广阔，有个日本外教，一次问一个家在新疆的坐火车回新疆要多久，得知要两天后不信，最后相信了感叹了一句“中国真大啊”。 11、坐高铁，运气好的时候，会有一辆车在此站不停，直接开过去，那速度坐在车里的人是体会不到的，风驰电掣般的感觉。 然后老外们就纷纷拿出相机拍摄，一副“哇，好厉害”的表情，下巴都快掉了，然后一脸震惊的问，我们等会坐的也是这么快的车吗？还开玩笑说那智利是不可能用这种车了。（原因请见智利地图↓）   12、等你见识了夜晚的纽约地铁小巷和脏乱差的巴黎后，你就能体会到中国是多么的安详和平了，至少在国内不会站在列车站台边就被人莫名其妙推下去，更不会一到天黑就窝在家里不开车绝对不敢出门…… 中国现在一些发展得比较好的小城市就挺不错的，道路干净环境优美治安也还行，我在国内敢一个人凌晨一两点到处乱逛，市中心还很繁华咧，出租车也很好拦，在巴黎可不敢这样干，不然被抢劫强奸这几率太高了…… 13、我只看过一个外国人自己拍的视频，是评论中国的，当时他描述非典期间，他们中的留学生一旦有体温超过37度的，立刻就会有救护车赶来隔离开来，言谈之中满满的羡慕之意。这两天在看档案节目的悍匪，话说如果，枪支泛滥开来，那真的容易形成巨大的恐慌，人人自危，还奢谈什么幸福度？曾住在黑龙江，前几天被一个持刀的反人类人员赵志弄得不敢出门，所以有感而发！ 14、俺们在英国念的书，周末无聊撒，各种店早早关门，食品爆难吃。英国小混混还是出了名的多，赶上踢输足球那一阵子，各种酒瓶就往人堆里丢啊，警察纷纷出动，小狗狗都上阵了。 荷兰呐，也是一般般，小的很，基本上一个城市步行压下马路就能看完。干净倒是真的。 意大利也是各种脏乱差，罗马建筑是漂亮，其他都够呛。 米国我也常去，基本上是好山好水好无聊，没有车子你别出门，盛名在外的拉斯维加就是一条街。 这些还都在其次，最讨厌的是生病，帝国主义的医院基本上除非你是被抬进去的，其他都要预约，还不是隔天，说不定是隔一周，真不知道他们的全民医保有毛线用。 当然帝国主义还是有其优越性地，但此贴仅限于吐槽模式。 15、司法的话，我羡慕的是美帝的儿童保护相关的法律，别的方面就SOSO了，陪审团不可预估，诉辨交易太多，没钱人的公设律师摆设一样，有钱人有好律师翻手为云覆手为雨，美帝是资本主义的极致钱和势的作用是在明面上的。 16、澳骄哥补充，有没有觉得国内的某些客服电话非常好用哇，走着走着迷路了，打个114，问个路查个公车，顺便问问附近美食，娱乐，定个机票……服务多好多人性化。在澳洲是不是除了Google Map就基本没方了？打个电话客服，不是死呆的机器人对话，就是重口的咖喱味儿英语…… 我们总喜欢站在自己的位置仰望别人的幸福，却不知，我们早已是他人羡慕的对象。国内国外，都各有苦乐，生活之美，不在于你身处何处，只在于你如何对待。好坏之分、悲喜之感，都源于自心，放过那些琐碎和攀比，安心在当下这一点，一切自然充足而美好。 你知道吗？你所羡慕的外国人，他们真的很羡慕中国！</content>
</root>
