<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>关注中国得自对外直接投资的利益</title>
  <time>(2014-09-11 07:41:58)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>关注中国对外直接投资的利益   赵 伟 (浙江大学)     本文系笔者为古广东近著《对外直接投资与母国经济利益》所写的一篇序言。把序言发在这里，不仅意在推广，而且希望更多的研究者关注这个问题。中国正在上升为全球最重要的对外直接投资国之一，2013年对外直接投资流量仅次于美、日而名列全球第三。我们究竟能从对外直接投资中获得怎样的利益？值得理论研究者和政策制订者去思考。     ****     *****     本书是由一篇博士论文修改扩展而成的，也是我作为博士生导师所指导完成的数十篇博士论文中的一篇。作者古广东曾在浙江大学随我攻修博士学业，因而是在我指导下完成这篇论文，并据以申请获得经济学博士学位的。论文从选题到完成，自始至终是在我的指导与督促下推进的，作为其学术人生的“入业”导师之一，很高兴看到这一成果最终以"纸媒"形式出版，也很高兴为其作序。     从哪里说起呢？先从本书选题说起。本书选题紧贴一个主题，这便是对外直接投资对于投资流出国的利益。选择这个题目的背景主要有二：一个是“后冷战”以降全球对外直接投资的骤然增加，尤其是投资发起国或曰投资“母国”的多元化。这方面我曾做过专题研究并提出如下看法：全球对外直接投资、企业国际化和跨国公司的兴起与发展，大体上是同一个进程的三个侧面，或曰一种“三位一体”的进程。因为若论及跨国公司的发展，你就无法绕过对外直接投资，也无法绕过企业国际化。这个“三位一体”的进程大体上发端于19世纪60年代末到70年代之间，美国企业是趟路者，西欧企业是紧随者。自那时迄今，大约经历了三个大的演化阶段：第一个阶段从1870年代开始，到20世纪70年代告一段落，是美国一国主宰的时代。这期间美国跨国公司始终引领着全球对外直接投资和企业国际化的发展，源自美国的对外直接投资占了全球FDI流量的一半以上；第二个阶段始于20世纪70年代，末于90年代初，是个多国兴起的时代。这个时代虽然短促，但出现了一个重要发展动向，这便是美国企业在国际直接投资和国际化方面的主宰地位受到多国挑战。先是西欧国家自二战废墟的迅速恢复，由接受“马歇尔计划”援助与吸纳外资转为积极对外直接投资，西欧、北欧国家的跨国公司重新崛起得并形成一种"欧洲概念"。接着是日本经济的崛起与企业国际化的后来居上。日本企业踏着经济崛起和日元升值的双重汽浪，发起了对外直接投资和国际化攻势，迅速发展了自己的跨国公司。这样到了20世纪80年代，全球形成了美、欧、日国家跨国公司“三足鼎立”的格局，进而形成一种全球FDI流动的“大三角”格局，美国、欧共体国家和东亚日本“大三角”之间的FDI流动，一度占了全球FDI流量的9成左右。第三个阶段随着东西方“冷战”时代的结束而降临，进入新世纪之后迅速成势。这个阶段可称作对外直接投资的“战国时代”。不仅发达国家，而且略微取得工业化突破的发展中国家的企业，也在对外直接投资与国际化方面跃跃欲试。其中新兴市场经济体（Emerging Market Economies）可谓一股最活跃的生力军。中国、印度、俄罗斯、巴西四个最大的新兴市场经济体，经济总量率先突破万亿美金大关，被视为最有希望挑战美、日、德、英等西方工业化大国经济地位的潜在经济大国。此类经济体这在对外直接投资和企业国际化方面的大动作，差不多都是随着后冷战时代的降临，在快速经济增长与结构变化中推出的。身处这个时代，研究国际经济学不能无视这一大势。这是本书最初选题的背景之一。      另一个是中国政府的“走出去”战略。说具体点就是中国政府推出的鼓励企业对外直接投资、发展本国跨过公司的战略。这个战略是在2000年推出的。也就是在中国加入WTO的前一年。在那年3月份召开的全国“两会”上，朱镕基总理政府工作报告明确提出了两个战略："走出去"战略和"西部大开发战略"。我将其诠释为旨在拓展中国经济发展空间的两个战略。其中“走出去”战略旨在拓展中国产业与经济发展的国际空间；西部大开发战略则在于拓展国内发展空间。“走出去”战略目标很明确，就是从单纯鼓励引进外资，转向双向投资流动并重，沿用官方的说法，就是“利用两个市场，两种资源”。作为中国土生土长的经济研究者，要研究国际经济学，也不能无视这方面的国家战略与政策“大动作”，以及政府与企业决策的"智力需求"。      研究方向有了，从哪里找突破点？这也是本书前身博士论文的主攻所在。这点不难找到。纵揽以往此类研究，两个倾向较突出：一个是关注东道国引进外资效应者众，关注投资母国效应者寡；另一个是关注投资国企业、产业甚至总体的投资能力者众，关注综合效应者寡。考虑到中国对外直接投资与企业国际化给纳入了一个国家大战略之下，自然而然的问题是，一国能从企业国际化和外向FDI中得到什么好处？接下去的问题是，中国总体上能从对外直接投资中获得哪些利益？诸如此类的考虑，促成了这个选题。     选题是有了，聚焦点也找到了，但作为导师我很清楚，研究的实施是有风险的，最大的风险是缺乏大块的主流经济学理论支撑，尤其是缺乏可以直接引进利用的计量模型。略有些经济学"业内见识”者多半都清楚，近些年中国经济学"圈内"形成一种倾向，这便是从欧美高端杂志或研究机构已经发表的一些成果（包括working papers）中找论题，借鉴这些成果中的现成模型，再把中国数据引入，得出计量结果。犹如美术界学绘画的人先搞临摹那样。这样实际上对初学者而言容易上手。故而时下国内好点的高校，硕博论文选题十有八九都是这个套路。这样选题对于学生完成论文较为保险，最大的保险系数在于紧贴西方主流，在高端杂志发文概率高。本书论题的选定多半与这个套路相背离，因为不是从高端杂志文献中找的论题，而是从现实中找的，缺乏高端研究文献参照，做下来风险自然要大些。但世界上的事物总是出奇地和和经济学的某些原理相吻合——风险和收益成正比，风险大预期收益往往也大！不入主流的选题路子，选出的论题创新余地往往较大。这也是当初我对这篇博士论文的预期。      事后来看，上述预期确在很大程度上给作者变现了。就作者目前完成的这本书来看，创新当不少于三：第一个是综合考虑外向FDI对于投资母国的各种显性效应（revealed effects），建立了一个较为规范的分析框架。这在此前同类研究中尚属空缺。第二个是较为系统地梳理了外向FDI对于投资流出国产生效应的各种机制，并勾勒出了一个分合兼具且能够自圆其说的机理系统。第三个是从中国作为新兴市场经济体的现实背景出发，设计了一种计量外向FDI对于母国TFP增进效应的方法。此前此类模型全部基于发达国家之间或者它们向比其落后一筹的经济体投资考虑，本书则考虑了作为新兴市场经济体的背景，这个背景也即“中国背景”。此外，将模型引入先行工业化经济体和中国数据的计量与比照，也属于一种新的尝试。     以上这些，都可谓本书亮点，也是本书出版的价值所在。当然作为一篇博士论文，带有研究者初作的天然印迹，不完善与研究的缺失也不难发现。现在看来，最大的缺陷是微观视点的缺失，具体说缺乏一种异质企业-全球价值链分工-贸易而FDI流动及其效应的链条视点，这一视点，恰是最近十数年来西方主流经济学理论突破的重要视点。改进的方向当是从微观层面切入，上升到宏观层面。     当然作为一本初作，不可苛求，毕竟是一种新的尝试。以专业的眼光审视，本书简洁的分析框架和选题的独到视野，对于初学者当具有较大的启示意义。有鉴于这些认识，我愿强力向读者推荐本书。 2013年12月2日写于杭州—昆明航空旅行中 《对外直接投资与母国经济利益:理论分析与实证研究》  古广东 著 中国社会科学出版社，2013年12月版 当当网：http://product.dangdang.com/23468788.html  </content>
</root>
