<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>10月14日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-10-13 15:01:35)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>内参</tag>
    <tag>股民</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯刘新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 =========================================================== 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 10月13日  中国船舶 今日涨幅7% 10月10日  朗源股份 累计涨幅9%    10月9日  隆平高科 累计涨幅12% 10月8日 华北高速  今日涨幅9%  最高涨幅11% 9月19日 华润万东   最高涨幅35% 9月18日  德棉股份  最高涨幅18% 9月12日 中发科技 最高涨幅28% 累计涨幅28%         云南盐化 最高涨幅21% 累计涨幅21% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅27% 9月4日 友阿股份 今日涨幅6% 8月18日长方照明 最高涨幅29% 累计涨幅29% 8月13日 菲达环保  最高涨幅52% 8月5日 湖北金环  最高涨幅26% 累计涨幅26% 7月15日 滨海能源   今日涨幅8%  最高涨幅97% 累计涨幅97% ========================================================================================== 9:01:17 鸿达兴业点评：此前才发布了增发方案，大股东现金认购，增发还没有完成，和包钢合作收购稀土的公告就出来了。有很明显的配合的意思，这也是大股东增发环节的重要一环。这种股预计在后期会长期走牛的 9:20:38 大盘分析：每股继续大跌，不过A股现在和每股的关联度越来越低，所以，我们不要看到美股跌就害怕A股会怎么样，以前老外大涨的时候我们也没有见涨啊，军工股昨天被接力还是很不错的，我们继续看好  9:30:20 滨海能源直接低开3个点，对于滨海能源我想关注本直播的都有印象，我已经说了很久的品种。我想知道本直播逻辑的对于操作的策略都是很清楚的。 点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股   9:34:32 坚瑞消防微跌，这个股说了也差不多半个月了，累计上涨10%。首先要恭喜关注本直播的朋友了.    9:45:26 宏源证券拉升指数，券商护盘，在上周我就说了，券商是可以考虑潜伏的，在沪港通消息出来之前，肯定还会有一波的，这和我的预料差不多。  做股票么，你知道未来可能会有什么好的预期，买入持有就可以了。      9:46:41 就像友阿股份一样，我在9.4日的时候就在直播中说过，而且我还预料在特品汇正式上线之前会反复炒作的，大家看看是不是和我预料的差不多，此前暴跌之后，资金再借友阿股份上线和注册的各种利好消息把股价做起来了。    9:48:17 长方照明上涨接近3个点，我在8.21日说了之后很快就跌了近10%，大家看看我那时候面对下跌是怎么说的，看看我以往直播是怎么跟踪的。下跌中我没有叫大家去斩仓止损什么的，依旧叫大家坚持，你坚持一两个月下来30%的利润其实很轻松的。好的股票很多，能拿住好股票很难 点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股   9:49:45 如此骄人的战绩，大家要不要给本直播更多的支持和鼓励呢！！直播刷起来了！！你们的支持就是老刘挖掘牛股的动力！！！！ 9:53:16 其实，做短线本直播也经常犯错的，我也觉得这很正常。但是大家看看我的品种，坚持一两个月，基本都会有非常不错的涨幅的。我看的是一家公司长期的走势，短期的波动我根本是不在乎的。  我们做股票么，其实，只要大的方向你没有犯错，我觉得就不可能亏钱。小方向对了，大方向错了，事倍功半，大方向对了，事半功倍。比如ST天业，其实我最早是在去年年底就关注的，而现在也成为了一个超级大牛股，虽然我卖的也早了一些，但是大方向来看，我还是对公司的方向判断的是很正确的 10:02:25 沪港通上线消息的迟迟不确定，其实就给了市场很好的预期。虽然现在经济数据不好，国外股市暴跌，但是我们要知道，现在沪港通的预期还是很强烈的，在沪港通消息没有出来之前，资金可能出来的，再者，没有沪港通消息的刺激，囤积在券商股里面的资金怎么出货，要出货也得借助消息面的配合才能出货吧。所以，在后面券商是不缺乏波段交易的机会的。 再者就是央企改革，军工改革自然是最火爆的，诞生牛股无数，最近虽然有所缓和，但是我们只要想象，这种趋势出来的板块，怎么可能短期就结束。 另外，央企改革属于跨年度的改革，这绝对不是两三个月就完成的事情，那么多的央企和国企都存在改革的预期，就这点，我们就值得对股市中长期看好的。   10:09:18 目前本直播追踪的一个品种依旧没有表现，但是也是本直播非常看好的品种，一直在等待加仓的机会。该品种在个人来看，后期的预期和空间绝对不比滨海能源要小的。我已经放在我们的短信端口和大家分享了，欢迎大家点击索取  10:18:21 中信重工封板，也是军工题材，军工题材就是打不死的小强，不可能短时间就结束的。  所以，我们可以长远看好大盘的。 点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股   10:24:33 我直播的很多品种都是中长期品种。很多时候是需要耐心来做的，每天都大赚特赚那是神仙，初次进入股市的人，首先得摆正心态，不要想着短时间就赚多少多少。很多人上来就问我，一个月能赚多少，这种问题说起来很可笑。如果一个人能保证自己一个月赚多少，哪怕是5%。我觉得这个人也比巴菲特牛多了，早就成为世界首富了。我们在合适的时间做合适的票就足够了。   10:37:03 中国武夷点评：今天跌的最惨的品种。北京环球主题公园情定北京本来是一件好事情，但是市场向来就是炒作预期的地方。一旦预期得以实现，资金就会慌不择时的跑路兑现。  我们每天将涨的好的品种和跌的惨的品种都看看，找找其下跌的原因，时间久了，对预期的了解就会很深刻了。     10:43:33 包括像很多财经网站每天都会罗列出上市公司的消息，其实我们都可以去看看的。开始不懂，但是你坚持去看，看最近被媒体报道的一些上市公司，跟踪其走势，价格和消息对比着看，看多了自然会有灵感的。看多了你自然知道什么消息会导致价格的上涨，什么消息会导致价格的下跌。  什么消息出现可以进行投资，什么消息出现是危险信号。  其实这行就是积累，如果你不是超级天才，那么要成熟起来，每天坚持看财经新闻，总结股票的涨跌作为笔记，我觉得四五年的时间是最起码的。如果你没有时间来研究下市场，就是想起来做做，那么10年赚不到钱也很正常的。    10:49:37 指数上涨10个点，军工依旧是最强的品种。军工是市场的主线，很多人现在将指数的涨跌和四中全会弄到一块，我觉得有点可笑。四中全会再怎么出消息能对目前趋势很明显的市场产生什么作用呢？你看看航天军工板块的走势，资金都在这个板块之内的，我这里可以做一个中长期的预判，就算四中全会完了，军工板块趋势没有大的变化，指数一样会涨的，跟四中全会丝毫没有太大的关系        10:59:46 这几天开始有人看多医药股，给出的理由就是防御性。我觉得很多人的思维还是被主力给引导的，在前几年，医药和白酒一直牛，于是就有防御性这一说，意思就是大盘不好的时候就做防御性品种。这种思维别说是对普通股民，就是很多分析师都这么理解。大家记住，任何一种看起来很对的说法都不是真理，市场是在变化的。市场是资金做出来的，超级资金将某个板块或者个股打造成超级板块或者超级牛股，随便给你按一个理由就是对的。市场是超级资金说了算的。但是，超级资金不可能一直在市场中交易，当一个大的周期结束，超级资金撤离之后，那么之前看起来所谓的真理其实也是谬论了。比如现在军工牛，凡是和军工搭边的都是大牛股，你说军工是好的，但是一年之后呢，就未必。比如去年是手游最牛，但是今年你再大量资金做手游，你的收益会好到哪里去么？  11:03:47 滨海能源快速回升，在今天低开之际，我们还带我们的用户进行了加仓，现在加仓的部分已经开始在赚钱了。我很多品种都在直播中说了，你理解了当然可以做好，理解不了，那么涨跌你就不知道加仓还是减仓，所以，股票一样，操作的策略不一样，最终的结果还是不一样   11:18:40 指数出现一波跳水，对行情的判断我就不细说了。大家看看我的分析就知道了。而我们追踪的品种，因为和改革没有太大的关系，所以，指数怎么走，我们不是特别在乎。 13:04:20 随便翻了翻，很多央企改革股都没有表现。比如铁路板块的中国中铁，中铁二局这些品种，在未来迟早是要和改革挂钩的，尤其是中铁二局这种盘子比较小的，弄不好就是被改革的对象。其实大家现在可以用常规软件按照股票价格排序来找，你会发现两三元的股票还是很多的。未来值得潜伏和炒作的品种还是很多的。 13:20:15 东方金钰点评：公司大股东要参与公司的定增，同时从三季报来看，泽熙出现在列。在未来，很可能会出现送转行为，一方面是大股东参与公司增发导致资本公积金提高导致的，还有一方面就是泽熙有可能要求上市公司未来进行送转。比如今年的青松股份，惠天热电都是因为泽熙的进入才出现了送转行为的。 13:30:14 我们的个别品种跟随指数出现调整，但是我们的个别品种今天还顺势加仓了，好的品种是从来不惧怕调整的。对于有长远预期的品种，都是越跌越买的。你去看看很多做的好的价值投资者，几乎也都是越跌越买，长期的投资收益很不错。而很多追热点的人，你去看看，跌了就砍，涨了就追，长期基本都是亏损累累。 13:40:45 看我直播的都知道，在今年的6.30日，我分享的金新农后面进行了高送转。现在到了四季度，又是挖掘年底送转股的时机了。和别人的挖掘不一样，我基本都是锁定个别标的的，而不是一抓一大把。其实，送转股的挖掘并不难，前提是你对判断上市公司有资本运作的意图。  13:52:04 比如朗源股份，公司的业绩大增只是一方面，你是否看到了更多的方面。比如公司大股东注册地进行了变更，业绩从今年开始了大幅度的变化，这些是为了什么。如果你还不懂，我建议大家去看看我在6月底写的关于金新农的文章，自然就知道后期公司有什么事情会发生了。 14:00:12 对于长期关注本直播的朋友，我觉得应该将我的话认真的体会下。本直播一直是以高质量作为我写作的前提，不像别人为了写而写，我的东西基本都是原创的，而且都是自己思想的精华。像我这样将炒作的过程和大家说的很明白的，我想在国内是没有几个的。 14:06:14 我的直播没有那些很玄的东西，都是很朴实的东西。做股票么，其实本身就是要从平淡开始。就跟做事情一样，少说多做，慢慢来，不要求咱一下子做最好，不要试图去取巧。 14:10:31 已经很多人讲过如果每天你净值涨1%，那么你1年涨多少倍，其实我们不必每天涨1%，只需要每月涨 20%，1年就可以翻8倍，这是小资金打法，这是理论状态，实际上由于交易水平不一样，很多人连1年10%的复利都赚不到，比如但斌。话又说回来，如果我们每年赚了10%就空仓，下一年再这样，那多好。这也是理论状态，实际上人经常贪婪和恐惧的。大涨的时候你不会收手，大跌的时候你经常最低点割肉。 14:16:24 所谓温水煮死了青蛙，其实就是一个道理。这都因为股票价格是由于很多因素决定的，存在很多不确定性。比如大家都说要价值投资，而今年A股相反是题材股最火爆，你如果还拿着去年的股票，那么收益将很低很低。记住我们是要看自己的收益，所谓股价的表现。上市公司多么好，股价不涨，我买入又当不了大股东，也影响不了公司的战略方向，我买进去不是有病吗？亚当斯密国富论中说过人是利己的动物。这种利己的需求导致了分工的产业化。 14:20：14 再回头说说收益最大化问题，如果你每次在人家贪婪时候果断退出，等大家恐惧时候果断如此，我看一年下来弄个30%的年华收益都很简单，我就纳闷了那些私募一年不到10%的收益是怎么弄出来的，其实正常情况下A股主要有题材炒作，每年60%的收益都是正常的，比如每次炒年报半年报高送转的系列。并且这种搞法是经久不衰的，就是看你买入时间点，时间点对，买了就一周内赚20%，甚至一天赚10%都是能够实现的，这些是纯粹交易行为，就是市场有人好这一口。 点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股 14：25:28 在泽熙的游资中，很大一部分来自于对于题材股的提前把握，以及一些确定性品种的短期炒作。很简单道理，中线股3个月涨30%然后换股，你资金少的话，很快就翻倍，并且做短线的话，大家的追逐目标都一致，你亏了，只能说明你水平太差。比如我直播股票是明码显示的，我只讲买入，卖出以及回补那是你自己的交易水平如何了，懂的自然懂，不懂的你怎么说也不懂。比如很多人说自己赚钱了，对外吹价值投资。如果亏了，自己买的价值投资股，别人的是炒作，各种讥讽。我对此类不感冒，黑猫白猫，业绩是王道。你说你是中国巴菲特，巴菲特的信徒，一年赚不到10%的复合收益，好意思说自己价值投资。还有题材股讲技术分析的，事后诸葛亮，事前猪一样。 14:30:20 对于很多人问我股票好坏的问题，我有时候就是不知道。不是咱装清高，真的不知道，一个人精力有限，你了解自己熟悉的品种并做好就已经很不错了。哪像那些牛人，你说一只股票两三秒就给出你答案来，你相信一个人两三秒就将一家公司弄清楚么？ 14:36:16 今年自6月份以来，我的总体收益在30%以上。当然，这涉及到仓位控制的问题，实际上，我说的很多品种累计涨幅都在50%以上，比如海翔药业，赛为智能，高金食品这些等等，最强的比如凤凰光学甚至翻倍。个人还是比较满意的。当然，这两个月翻倍的股票不计其数，很多人可能不懂股票累计收益都比咱这沉浸股市很多年的人要多。但是，投资是长期的，还有几个月。年底一般是个人利润增长最快的一段，对于高送转的理解，市场还没有几个人比我更到位的。把握对了，一两个月翻倍也不是问题。 14:40:19 我们很多时候的交易都未必是最好的。但是，你能保证自己不亏的前提下。在合适的时机买入一个适合你的品种，也许一两个月你的收益就会翻倍甚至更多。前提是隐忍，你能不能把持住自己不贪婪，不恐惧，只做适合你的品种。不是任何时机都有适合你的品种，那么你就要有等待适合你的品种的耐力 点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股 14:50:19 我看过一些所谓报告会，从来没有一个敢于实盘解说的，如果你实盘对于股票的买卖可以达到80%以上胜率，股票涨了，跌了知道怎么处理，而不是所谓看日K线，5日线，还有甚至可笑的5分钟线都出来了，那么你就可以说我差不多入门了。 很多所谓洗盘其实是出货，而你认为的出货其实是洗盘而已，这只有经验丰富的才能看出来。2005年以前的炒股经验对于现在没有丝毫帮助，这跟足球比赛一样，战术变化每个时代都不一样。比如不同的教练带队，就有不同的东西。穆尼尼奥的战术都精确到每个人，这跟股票一样，今天什么价位做什么，如果跟预期不一样，怎么调整，只要你手里有足够的资金，你的利益又跟公司利益一致，想不赚钱都难。所谓利益一致，就是你把股价拉高，然后控股股东停牌增发收购资产。其实很多大股东都是低位增发的，因为这样价格低，拿的股票多，以后好卖钱，而高位的资产重组往往告吹。比如大家都知道的利好，那就不是利好了，那肯定不涨了。而大家都认为没啥搞头的，股价不涨，这时候上市公司往往开始行动搞一些符合自己利益的事情. 15:00:24 很多人将这段时间指数或者美股弄到一块，恒生指数自9月份以来开始单边下跌，而A股指数单边上涨，大家不知道这是怎么回事么？要我来看，其实就是资金从港股到A股的一次大规模迁徙导致的。</content>
</root>
