<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月1日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-08-29 15:16:07)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>沪港</tag>
    <tag>借壳</tag>
    <tag>井喷行情</tag>
    <tag>央企</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================= 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 8月27日 天伦置业  最高涨幅17% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15% 8月13日 菲达环保 最高涨幅17%  8月5日 科陆电子   最高涨幅26%         湖北金环  最高涨幅11%   7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日 荃银高科     最高涨幅29%  7月15日 滨海能源     最高涨幅72%  7月14日 正邦科技   最高涨幅39% 7月10日 运盛实业    最高涨幅41%   =================================================================================================     对于关注本博客的股民朋友，老刘想说一些话来引导大家，以便于朋友们在日后炒股的过程中有更成熟的观点和更积极的心态，请点击《致股民的一封信》。 ====================================================================================  8:59:22 减持个股点评：欣旺达实际控制人减持，对股价有负面影响，高新兴控实际控制人拟减持，对于股价有负面影响。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:02:55 减持个股点评：索菲亚遭遇股东减持，对股价有负面影响，金刚玻璃遭遇股东减持，对于股价有负面影响，松德股份遭遇股价减持，对股价影响负面。 9:12:49 千山药机点评：大股东拟将增发的9成揽入，大股东现金认购，看看开盘给不给机会，如果给的话，那么就可以考虑追进去。封板是大概率事件。 9:15:29 追踪个股点评：滨海能源到现在依旧没有股权转让的结果出来，我们继续等待，可以考虑继续追踪，长方照明依旧可以考虑进行低吸。    9:32:41 热点分析：航天股今天依旧比较强势，这个月军工股可能会炒作的时间比较久一些。本月南通科技可能会复盘，中航科工借壳上市将军工资产证券化的消息会引爆，因此，航天股在近期会持续被炒作。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:40:06 广济药业和湖北金环也都是我在之前喝大家分享的品种，这两只股票在没有消息出来之前，我们会继续关注下去的。 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   9:47:02 高新兴：在上周五公司发布公告，拟在未来改名为”尚云在线“，接着就是大股东发布减持的公告，这也有点太巧合了，恐怕是因为这份公告股价今天才会如此强势冲高的吧，像这种改名还是很讲究的，比如名字里”在线“两个字，给人一眼就直观看出公司属于移动互联的公司，或者说这个以后公司的主要运作方向，看好高新兴的这则公告，预计高新兴会封板！！！！    9:51:19 航天军工对指数的稳定起到了很大的作用，前段时间资金在改革类题材滚动，近期在航天军工，资金在不同的热点之间来回流动，虽然金融地产不给力，但是却依旧能够带动市场继续走强。目前的市场应该和6月差不多，记得那时候金融地产也不给力，但是软件安保类的题材一直很火爆，表现出来的是热点几乎不断。不少题材股还是有不错的赚钱机会的！！！我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:56:19 大盘分析：招保万金和四大行表现依旧比较低迷，这是大方向，这些股如果不走强的话，那么指数要顺利突破还是有难度的，历来大的压力位的突破，都需要这些板块的强势配合。因此，在当下，我们依旧需要等待。请密切关注本直播，在我觉得有方向的时候，会在盘中及时和大家分享的！！！ 9:58:38 湖北金环今天又新高了，最早在8.6日说，之后再8.12日再次和大家分享，这个股说了有很长时间了，截止到目前该股的累计涨幅在我说了之后近20%，问题的关键在于该股到现在还没有走完，也许在未来，湖北金环给我们很多人带来30%甚至更多的收益，我们继续关注！！  10:11:16 石化继续走强，在上个月走强，有混合制改革的缘故，那么当下的继续走强，就不知道为什么了，看持续性吧，石化本周连续走强，那么就要对我此前的观点进行修复，即石化的上涨将会在后期带动其他指标股的逐渐修复和走强！！！从而引发新的指标股行情. 10:21:28 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   10:29:44 短线点评：前几天从暴涨到跌停的个股分别有百元裤业，深天马，松辽汽车，惠天热电，北斗星通等，这些股都是此前市场追捧的热门概念，被打下来之后，从短线抄底的角度，一旦市场走好，就是资金短线炒作的品种，关注深天马和百圆裤业！！   10:36:56 滨海能源在传媒股走强的带动下目前翻红，滨海能源自之前新高之后，我说了接近两周的时间，到现在还在说，股价一直没有太好的表现，但是给了大家充分的进场时间，大家不要觉得不涨就不看了，很多好的股票，都是从不起眼到成为牛股的，能够将一个股票从不起眼抱到成为大牛股，就好比做一个称职的保姆将一个小孩子养的白白胖胖的，那才有成就感。     10:44:05 大盘走势分析：石化冲高回落，招保万金继续走低，金地集团破位走低，这些股是市场的重心，大盘好不好，是不是良性的上涨，这些股的走势很重要，他们好了市场就会好，他们不好，市场就很难好起来！！！    10:57:48 近期我们一直追踪的个股没有表现特别好的，当然，是近期没有太适合本直播交易的品种，只能围绕此前一直追踪的品种。  也许对很多过客来看，近期想要来这里淘宝似乎是有点难度的。  我想说的是：如果是正常的交易者，并且有适合自身的一套体系，这些人的交易一般都是阶段性的，很少有天天做的，天天适合自己的，任何一个成熟体系，也只能涵盖一部分的交易品种，而不是所有品种。  有些直播或者专家每天都给你很多大牛股，看似很耀眼，其实可能这才是最假的地方。  天天有大牛股的话，说实话，那是绝顶高人，这些人不会和小散玩的，早就在闷声发大财了。  因此，既然来的本直播，还有就是想实实在在学点东西，稳健赚钱的，那么我觉得本直播就是你慢慢成熟起来到稳定赚钱最好的跳板，想着一夜暴富的，恐怕这里难以满足！！！   11:00:42 次新股点评：之所以么有点评，是觉得一日游的概率比较大，我们看看涨停的品种，都是前几天的新股，而大涨的天华超净，价格也30多远，并不是十几块的品种，这类股的连续封板概率较小，那么，你之前没有潜伏的话，今天就不适合去做。  另外，我们看看创业板的位置，今天大涨，基本到了前期高点，这里容易调整，这也是次新股发动的原因，大家想象，上一次次新股发动也是在创业板到前期高点区域开始调整的时候。 11:19:53 创业板继续走强，上涨达到1.4%，在主板权重股不给力的背景下，这种跷跷板效应将会成为常态，资金处于避险的情绪，去做创业板，创业板要么一直走高甚至不断新高，要么被资金舍弃，很显然，从市场目前的选择来看，是前者，主板要出现指标股行情的话，我们需要等待创业板什么时候开始连续调整，创业板不出现大的调整，主板可能就会一直磨磨唧唧的！！ 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    11:27:27 东方热电点评：在去年，中国电力投资现金认购，成为公司的大股东，在今年5月份，发布将旗下资产注入给上市公司的公告，从那时候开始，股价就一直被爆炒。这就是大股东现金认购的魅力，像大股东现金认购的品种，在后期，一般都会有很大的利好在等待，当然，时机这是难以确定的，但是大股东既然敢现金去认购，那么在未来，自然是有后手的，比如银鸽投资这种，只要大股东现金认购完成之后，股价依旧在低位的话，那么在未来肯定会有一波大行情的。   11:30:20 为什么那些被买壳的公司很容易被资金炒作，比如广济药业，神雾环保，滨海能源这些，就是因为大股东拿出钱来了，既然大股东拿钱了，那么在后期就可能有资产注入的行为，那么从这个角度我们就不难理解那些定向增发中大股东现金认购并没有说明用途的品种，为什么会被资金炒作！！ 12:59:43 大家下午好！！路过留下您的脚印何乐而不为？  路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   13:01:30 创业板继续大涨，这次不知道会不会将前期的高点给有效突破，一旦突破的话，那么创业板和主板的跷跷板关系会更加明显，到时候主板再不起来，资金流入到创业板的速度就会加快。    13:09:41 银鸽投资点评：银鸽投资在上周三的税后，带着大家做过一次短线，我觉得现在又可以去做做了，银鸽投资这种股，你买了也不用担心被套的，大股东现金全额认购，未来不是注入资产，就是收购大股东旗下资产，这种股是可以中长线关注的。   13:22:12 我关注的品种很多都是有较大的操作弹性的，也许大盘现在涨的很猛，一些品种并没有表现，但是我有信心，在未来我追踪的这些股都会有新高的。当然，大行情比较好，大部分股都可以赚钱，但是对很多散户的最大的通病就是，就算是身在牛市，一样避免不了波动，只要有波动，你持股的耐心或者信心就会受到打击，也许你买的就是一个大牛股，但是你却拿不住大牛股。  但是本直播的股票，只要是追踪的，我都敢长期去拿住，一两天你也许看不出什么，但是一两个月来看，你的收益将会是非常丰厚的，一年做几次这种大的波段，也许你就翻倍了！！！   13:36:46 航天军工对今天指数的大涨发力最多，航天股在这个月是交易的主要热点之一，在这月，南通科技就要被中航高科借壳上市，军工资产证券化的新闻在近期越来越多，军工股持续炒作的概率还是比较大的。  在前段时间，市场一直磨磨唧唧，就在于没有持续性的热点，但是军工股近两天的持续表现，成为持续性的热点，对于市场聚集人气是非常重要的.    13:43:21 今天再次有人反应直播被别人抄袭的事情，这里需要再次重复下，本直播目前仅仅在新浪以新宇的名字来写。其他类似的都是抄袭。 至于谁真谁假的问题，我觉得很容易鉴别，你将博客连续看，长期看，看看前后的连贯和写作风格，你就知道到底谁是抄袭的！   路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    14:02:42 滨海能源点评：刚才有人在此问道，我就再次和大家分享，该股我每天都在点评，大家只要看我的点评就可以了。买不买，我觉得不要我说的太明白，看我的逻辑就足以。至于股价偶尔会波动，大家不理会即可，只要炒作的逻辑不变，管它怎么动。 14:09:43 中长线投资者是孤独的，有时候要忍受大盘涨股价不涨的孤独，忍受多数股在涨你的股票依旧不动的孤独，是非常枯燥的，而很多中长线的品种，不是不好，而是价值需要挖掘和发现，不像短线题材股那样一下子就有很多人来追捧。  但是，如果真的是想要稳定收益，那么对于大多数的投资者来说，还是中长线投资比较适合大家。  盲目追求短线高收益，对于多数散户来说并不合适！！！ 14:20:38 广济药业上涨4个点，广济药业这几天我也是一直在说的，虽然上周四五表现的不好，甚至于早盘的时候表现也一般，但是我一直没有放弃对广济药业的追踪，广济药业和滨海能源一样，到现在都没有消息出来，只要不出消息，这些股就可以继续做的。   14:29:06 次新股点评：创业板目前到了此前压力位，主板也到了此前的压力位，这些位置一下子过去固然是好事情，但是过不去市场短期就又要迎来调整，那么资金就可能出现短期炒作低位横盘股的情景，因此，我们不妨潜伏近期一直在调整的次新股板块，那些没有表现的像康尼机电，北特科技这时候是很好的建仓机会。   14:37:23 滨海能源继续横盘，我的观点不变，继续看好，这种横盘买入的机会还是很不错的。  我的直播，未必会叫你短期之内就赚很多钱，但是长期跟随本直播的观点来交易，每年稳健的收益应该还是很容易做到的。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 14:51:37 涨停个股达到30多家，继续是个股大面积炒作的局面，我们追踪的个股表现的还是很一般，滨海能源都已经横盘两周的时间，这就是重组股，在有消息刺激的时候，股价很快就给你表现，没有消息刺激，就一直给你横盘，震荡，搞的你一点也没有办法。做重组股大部分的时间都是在煎熬中渡过，但是一旦消息出来，那么短期的收益也将是非常丰厚的。    14:59:07 热点股，不会很快就死去的，一般来说，只要市场不是非常差，在见高点暴跌之后，很快就会再次被资金做起来。热点是最容易聚集人气的品种，一个很不错的题材，第一波起来，股价上去了，很多人没有买到，就有踏空心理，那么一旦第一波资金做完了，踏空资金就会去接力这种品种，只要做起来，股价很快就再次获得其他资金的追捧。就比如人民网，是前几天传媒股炒作最狠的品种，你看看，在短期回调之后，股价很快就再次被接力，但是相比较人民网其他的传媒股，被接力的力度就弱了很多。比如深天马，一路下来，经历了多少次换手，在经历上周四的跌停之后，也很快就再次被资金进行炒作到今天的涨停。  这就是做短线的技巧。</content>
</root>
