<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>阿里上市背后的硅谷竞赛：南山、海淀、滨江三城演义</title>
  <time>(2014-10-17 05:56:00)</time>
  <tagsEle>
    <tag>it</tag>
    <tag>中国硅谷</tag>
  </tagsEle>
  <content>         阿里风光上市，互联网风云变幻。       腾讯、阿里巴巴和百度的市值排位转换排后，更是各自互联网多元化业务的全面碰撞与对决。而在BAT新对决的时代，也必将带来以各自为中心的区域经济的发展与竞逐。     每一个致力于打造科技高地的城区都有一个硅谷梦。从阿里上市审视中国城市间始终持续的“硅谷热”，毫无疑问，城区间你方唱罢我登场的硅谷竞赛，正进入到以深圳南山、北京海淀和杭州滨江为代表的三城演义时代。     为什么是南山、海淀和滨江？     一句话，巨头不是万能的，没有巨头是万万不能的。     硅谷之所以成为硅谷，因为在这一高科技云集的高地，有苹果、有思科、有惠普，有着一群让人顶礼膜拜的科技巨头，在这里有着人才与资本、技术与金融、野心与成功、技术情怀与商业模式的完美结合与创新。     中国能够比肩硅谷巨头的企业屈指可数：腾讯、中兴在深圳南山，华为起于南山；百度、联想、小米在北京海淀，阿里巴巴在杭州滨江。从这一角度而言，国内众多城市、城区以硅谷“自勉”，但理想很丰满，现实很骨感，喊破嗓子建硅谷的城市、城区太多，能够端上台面的东西太少。     无巨头，不硅谷。所以，目前真正迈向硅谷之路，接近硅谷气质的城区——南山、海淀、滨江。科技江湖的对决离不开互联网，互联网江湖的对决离不开BAT，中国硅谷的竞赛也成了站在BAT身后的“一山一海一江”三城记。     南山：最具硅谷气质     先说南山，因为南山除了腾讯，还有阿里巴巴和百度的国际总部，还有马云退休后始终关注的菜鸟网络。能够让互联网三巨头纷纷安家于此，能够让马化腾、马云和李彦宏纷纷钟爱于此，南山的创新生态体系，绝对逼近硅谷。     众所周知，深圳是中国的科技创新中心，南山则是中心的中心。2013年，南山高新技术产值占深圳1/4强，战略性新兴产业（新一代信息技术、互联网、新能源、新材料、生物和文化创意）增加值占深圳1/3强，科学技术是第一生产力的真理在南山是直观的财富转换。     腾讯已经不需要多言。尽管在市值上，腾讯被风头正劲的阿里超越。但别忘了，腾讯手握移动互联新时代的领先船票——微信，拥有无论是PC端还是移动端都无可比拟的强大社交资源优势。也别忘了，资本市场同样热爱腾讯，时至今日，一个腾讯的市值依然几乎相当于整个北京互联网产业的价值。     互联网不是唯一。     南山，有中国最大的特种计算机企业研祥，有中国最大的医疗器械企业迈瑞，有中国最大的激光器械企业大族激光，有中国最大的汽车电子企业航盛，有中国最大的企业管理软件供应商金蝶。     中国最大的通讯制造商华为和中兴，华为起步于南山，中兴扎根于南山；而被誉为“中国唯一能与苹果抗衡的公司”大疆科技，同样也在南山。     在每一个产业革新的时代，南山都孕育着产业领军企业。家电兴起的时代，南山诞生了康佳；手机风行的时代，南山诞生了金立；而在智能手机时代，“中华酷联”中的中兴、酷派都在南山。     远离政治中心，让南山的创新充满了草根气息和市场特色，也让其更贴近“创新、合作、开放、热衷改变”的硅谷精神；而作为改革开放的起点，南山具有最原始的深圳创新基因，正是在“硅谷精神”和深圳基因的结合下，才诞生了腾讯、中兴、迈瑞这样级别的巨型企业和大疆这样的隐形冠军，形成电子信息、互联网等优势产业集群。     硅谷精神所在的创新沃土，必定是资金投入的宠儿。     南山区内已经培育出108家上市企业（不包括新三板上市企业），堪称中国上市企业聚集度最高的地区。其中，集中在电子信息、互联网和先进装备制造业三大行业的企业达73家，占比超7成。     更加重要的是，南山区上市的企业绝大部分为充满活力和创新能力的民营企业，民营企业+科技创新的完美融合，满满的是“学而优则富”的正能量。     曾有业内人士戏称，中国风投1/3在深圳，深圳风投大半在南山，数据未免夸张，但事实绝不虚假。如果说硅谷是有头脑的野心家的乐园，南山也在由相似的野心家们演绎着相似的故事。       海淀：最具资源禀赋     提到海淀，一个中关村就够了。中国第一个国家级高新技术产业开发区、第一个国家自主创新示范区、第一个“国家级”人才特区，中关村自建立之初便被冠以“中国硅谷”的称号和使命，资源禀赋无可企及。     “国家驱动+学院创新”是海淀的王牌。中关村拥有以北京大学、清华大学为代表的高等院校近41所，以中国科学院、中国工程院所属院所为代表的国家（市）科研院所206家；拥有国家级重点实验室67个，国家工程研究中心27个，国家工程技术研究中心28个。     2013年，北京的“千人计划”人才，80%在中关村地区。“北京海外人才聚集工程”的人才，80%聚集在中关村地区。     因为中关村，海淀成长出以联想柳传志、百度李彦宏、博奥生物程京、中星微电子邓中翰、科兴生物尹卫东、碧水源文剑平、神雾热能吴道洪、创新工场李开复为代表的一大批“知本家”。     因为中关村，海淀拥有了车库咖啡、3W咖啡和贝塔咖啡等让创业者和创投家们心驰神往的新圣地，创投文化紧扣硅谷脉搏。中关村发展创业投资已经有十年的历史，早在大多数国人尚不知“PE”、“VC”为何物的2001年，中关村就在全国率先开展了促进创业投资发展的试点工作。如今，中关村同样是中国股权投资最活跃的区域，也是创业投资机构和创业企业的天堂。     中关村的科技企业集中在两个领域。一派是以联想和小米为代表的PC和手机企业，他们的竞争力体现在品牌、渠道和营销，技术上并无过人之处；另一派是名声在外的互联网企业。百度、奇虎、新浪、搜狐、优酷、爱奇艺等等。由联想、小米、百度、京东等巨头所引领的科技航母战斗群的集聚力量，让海淀勇往直前地走在比肩硅谷的大路上。       滨江：最具商业未来     如果没有阿里，滨江将会怎样？     在北京不得志的马云最终在滨江成就了首富大业，在上海摔了跤的阿里最终在滨江成就了万亿平台。同样，阿里让滨江跻身于中国最强硅谷阵营。     一座城成就一个巨头，一个巨头升华一座城。滨江的硅谷要素，最浓重的还是以阿里巴巴为核心的电子商务，而阿里巴巴的电子商务基因，离不开滨江的一方水土。电子商务是最为依托现实经济的互联网商业模式，江浙地区有着中国最庞大的产业链分工体系，滨江就在区域的中心地带。     滨江周边，有温州、常州的加工企业和制造企业为基础的产业带，有义乌、宁波对外贸易发达的商贸集中地，有桐庐的“物流兵团”，从而让阿里巴巴有了众星拱月的发达资源网络。     作为中国对外开放和市场经济最先腾飞的地区，浙江有着较强的政府服务意识以及民营经济体系，从而造就了发达的中小企业商贸体系、民间融资体系、信用体系以及交通物流体系，为电子商务的发展提供了强大的客户基础。     滨江方圆不足百里的土地上，集聚了32家上市公司。除了阿里巴巴，还有天鸽互动、士兰微电子、恒生电子、信雅达等一批科技人员创办的上市企业，也曾上演过UT斯达康为代表的变革奇迹。     在滨江，有智慧安防国内前三强海康威视、大华技术、宇视科技；有以云计算、移动互联网和大数据为代表的新一代信息技术。滨江的商业力量，正在悄悄地改变着中国科技的产业形态。从商业未来而言，滨江必将成为打造技术与商业互相融合创新的智慧之区。</content>
</root>
