<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【吐司变身三部曲】——把隔夜面包片变温暖美味早餐</title>
  <time>(2011-09-23 07:11:30)</time>
  <tagsEle>
    <tag>吐司</tag>
    <tag>面包</tag>
    <tag>早餐</tag>
    <tag>美食</tag>
  </tagsEle>
  <content>  把隔夜面包片变成温暖美味早餐 ——【吐司变身三部曲】 吐司，是英文toast的音译，粤语广东话叫多士，实际上就是用长方形带盖或不带盖的模具制作的面包。用带盖模具烤出的面包经切片后呈正方形，夹入火腿或蔬菜后即为三明治。用不带盖模具烤出的面包为长方圆顶形。 吐司面包是西式面包的一种，在欧式早餐中常见，不过目前，国内很多人也习惯用吐司当早餐。 它温度高时较为松软好吃，低温的状态下会变硬，风味口感都会差很多。 秋冬天气干燥，隔夜的吐司片变得又干又冷又硬，直接吃真的让人没胃口。通常的做法是将吐司切成一片片，放在烤面包机（香港称作“多士炉”）烤至香口，取出，再在其中一面抹上奶油、色拉酱或果酱等配料，用两块方包夹起来便成，是热食的。  如果你既没有多士炉，也没有烤箱，那怎样将隔夜吐司片变得温暖而可口呢？ 下面分享三款仅由普通锅具变身的花样吐司，都很简单。   PS:光影漂亮的照片对我来说，依然只能偶得，以下这些还真的是够让人抓狂的，真是把单反拍出手机的水平来了，这事儿大概也只有我干得出来。             一、【摩卡面包布丁】。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。 面包+牛奶+鸡蛋+咖啡，加在一起会怎样？ 秋冬寒冷的早晨，用中式的方法烹饪西式的早餐，让温暖和浓香在室内飘扬。 口感有点Q，味道非常香，做法很简单……   材料（2人份）： 吐司片2片、摩卡咖啡粉2汤勺、鸡蛋1个、纯牛奶150毫升、蜂蜜适量 工具：蒸锅 做法： 1、将牛奶用微波中火叮一分钟加热，倒入咖啡粉和蜂蜜，搅匀； 2、将吐司片处理成小碎片； 3、鸡蛋打成蛋液，倒入咖啡奶液中，打匀； 4、将吐司丁倒入3中处理好的蛋奶液中，用勺子压一压，让吐司丁吸足液体，倒入合适的容器中； 5、锅中烧开水，将面包布丁放到蒸锅上，蒸15分钟左右； 6、关火后，再焖2～3分钟，取出即可食用。   TIPS： ◎摩卡咖啡粉可用普通三合一咖啡或高乐高代替，如果喜欢其它口味也可以用别的代替，或干脆不加； ◎如果不喜欢吃太甜就不用再加蜂蜜了，根据自己的口味来； ◎不要倒太满，六、七分满就可以，因为蒸后会涨一些，如需脱模，可以在杯壁上涂一层黄油。       二、【脆皮酱心三明冶】。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。 外层酥脆，内层柔软，鸡蛋的醇香、果酱的清香，口感真的很有层次。 不是一口到底，而是层层有变，最好不要用油炸，只要少许油煎熟就行，既不浪费油，也不会让它显得过份油腻。     材料： 吐司1片、果酱1汤勺、鸡蛋1个、面包糠15克、油1汤勺 工具：平底不粘锅   做法： 1、将吐司片对切成三角状，在其中一块上抹上果酱，可以抹得厚一点，将另外一块盖上； 2、鸡蛋打散，将吐司片在鸡蛋液中拖一下； 3、取出粘了蛋液的吐司，让它两边都均匀的粘上面包糠； 4、平底锅将油烧至6成热，将处理好的吐司片放入锅中，用中小火煎，一面煎至金黄再翻面，两面煎好就可以取出开吃了。     TIPS： ◎果酱可以抹得厚一点，一是令口感清甜，二是能起到粘合作用； ◎也可以在中间抹色拉酱，放上火腿片，这样就是脆皮三明治了。 ◎不要嫌熬果酱很麻烦，其实它也可以很简单很快速的→水果吃不完怎么办：20分钟果酱速成法         三、【花心面包】。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。 外层是酥香的，鸡蛋可根据自己喜欢决定具体成色。 这个是形象工程，能拯救硬冷的隔夜吐司，不需要大费周折也可以让早餐拥有花样表情。     材料： 吐司1片、鸡蛋1 个 工具： 平底锅、各种花式模具（也可用瓶盖代替模具刻出花形）   做法： 1、吐司片用模具刻出花形，或用一个圆形盖子刻出一个个圆形，叠刻出花形； 2、将处理好的吐司片放在锅中用中火微烘一下，烘至酥脆； 3、翻面，打入1个鸡蛋，用小火煎，成色按个人喜好来，喜欢熟的多煎会儿，喜欢溏心蛋的就煎到蛋白凝结就行,取出后沾色拉酱或果酱都行。     TIPS： ◎如果要颜色好看，建议用全麦吐司或紫薯吐司，这样蛋白凝结后会形成比较漂亮的颜色层次； ◎如果时间允许，尽量用室温蛋，煎出来会比较好看，冷藏的鸡蛋煎时会特别容易起泡； ◎用不粘平底锅，无需加油，直接烘就行。         放心早餐自己做...............................................................    糯米肉丸                      微波牛奶玉米                  加料粢饭糕      营养早餐卷饼                  花开餐包                      香蕉蛋奶薄饼       杂蔬炒面                      微笑的面包                     葱香鸡蛋饼                       带鱼粥                        葱香肉沫面                    花样蒸蛋      酸奶红薯泥                    自制包子                      芝麻桂花糖年糕       不用炸的油条                  油酥饼                      速冻饺子版锅贴      番茄汁通心粉                   "心花怒放”饭堡              奶茶羹      彩蔬炒玉米面片                鲜虾焖面                     平底锅做的面条批萨      肉糜油条蔬果沙拉              DIY心形鸡蛋                   蛋皮锅贴  </content>
</root>
