<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>解开公安部长自杀之谜（组图）</title>
  <time>(2014-10-16 08:52:53)</time>
  <tagsEle>
    <tag>名人明星</tag>
    <tag>文化</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                 解开公安部长自杀之谜 如果你喜欢“文娱胡同”，有空就来逛逛吧！请用手机订阅微信公共账号，点微信通讯录，再点添加，查找公众号搜索“文娱胡同”；或者直接扫描：            感谢著名书法家于福昌为本博题写博名！更多关注于先生书法请点击：于福昌—兵骅墨         你想成为军嫂吗？请关注《解放军生活》杂志 为了更好地贴近基层，服务战士，我们在采访过程中了解到部队大龄未婚青年比较多，特别是边海防部队士官找对象难成为部队领导操心的问题。究其原因，最为重要的一点是信息不畅，为了解决这项部队和家庭都很关心的难题，本刊愿为地方优秀女青年搭桥圆梦军嫂。 凡愿意与边海防部队官兵联系的女青年，只要订阅一份2015年全年《解放军生活》杂志，本刊愿将过去200字以内价值300元一条的征婚启事免费刊发。经过我们认真审核后，将从快在《解放军生活》杂志上发表，届时会有优秀的军人主动与你取得联系。          订阅《解放军生活》杂志的具体方法：       一、直接通过邮局汇款到编辑部订阅，全年杂志定价114元，汇款至北京市中关村南大街28号《解放军生活》杂志收，邮政编码：100081联系电话：（010）66801014，联系人王璇。      二、 通过邮局征订阅，邮发代号：2—470。 凭邮局报刊订阅复印件，征婚启事内容控制在200字以内，连同个人身份证复印件以及乡村或工厂、街道出具的证明一份一并寄至：北京市中关村南大街28号《解放军生活》杂志王璇收邮编：100081。                              　　核心提示：李震半躺半跪在地下管道里，脖子上勒有绳子，吊在管道上，估计是21日深夜死的，口袋里装有安眠药。……案子破了，华国锋向周恩来汇报，李震就是自杀，应作出结论：“自杀，按人民内部矛盾处理。” 　　1973年10月，公安部部长李震突然死亡。围绕这一案件，华国锋协助周恩来与“四人帮”展开了一场斗争。 　　公安部复杂局面与部长之死 　　1967年8月，公安部部长谢富治提出“砸烂公检法”，公安部许多人被打倒、关押，工作陷入停顿。中共中央、国务院从军队抽调干部，到公安部掌握部、局两级的领导权。公安部成立了以谢富治为首的领导小组，任命沈阳军区副政委李震为公安部常务副部长，二十一军政委施义之为政治部主任。1970年春谢富治住院，李震被任命为公安部革委会主任、党的核心小组组长（对外称部长）。 　　1969年初，公安部由1200人减至100人左右，除留下40个造反派成员外，其余干部包括副部长于桑、刘复之连同家属在内，一律被送到农场（干校）劳动。1970年，于桑、刘复之回北京参加公安部核心小组工作。“九一三”事件后，公安部开展“批林整风”运动。干部群众就“砸烂公检法”等做法，向李震、曾威（公安部核心小组副组长）提了许多意见。军队干部、造反派不仅不认错，反而指责于桑、刘复之带头“算旧账”。 　　1973年10月20日，李震将于桑、刘复之找来开会，说“算旧账”的事要收收口，双方不欢而散。22日继续开会，但就是不见李震。中午，两名工人在公安部机关大院地下热力管道内发现了李震的尸体，谢富治的夫人刘湘屏（卫生部部长）正好碰上，马上叫人通知核心小组。刘湘屏要于桑和曾威下去看现场。李震半躺半跪在地下管道里，脖子上勒有绳子，吊在管道上，估计是21日深夜死的，口袋里装有安眠药。 　　22日下午，周恩来召开会议，决定由于桑、北京卫戍区司令员吴忠等成立破案组，从外地调来技术人员调查李震死因。23日下午，周恩来将公安部核心小组成员叫到国务院开会，宣布由华国锋负责李震案。这时，周恩来主持筹备四届全国人大的工作刚刚开始，围绕人事安排和“四人帮”的斗争日趋激烈。公安部的部长突然死亡，令“四人帮”窃窃自喜。只有迅速查明真相，才能稳住局势。周恩来认为华国锋与公安部没有任何关系，比较超脱，做事稳妥、可靠。更重要的是，毛泽东信任华国锋。 　　“四人帮”在政治局会议上大叫李震之死是阶级敌人谋杀，要追查凶手。而于桑组织技术人员经过3天调查，作出结论：李震是自杀。这份报告引起一些人强烈不满。刘湘屏极力说于桑处理得不对，破坏了现场。她认为李震是“他人谋杀”，于桑、刘复之就是后台（刘复之也看过现场）。25日晚，于桑、刘复之被抓了起来。周恩来宣布撤销于桑破案组组长的职务，对于桑、刘复之及参与调查的人进行保护性审查。 　  华国锋亲自察看现场 　　周恩来宣布施义之为核心小组负责人，破案组由吴忠负责，要求限期破案。造反派、军队干部咬住是“他杀”不放。华国锋亲自到现场察看。现场并没有像刘湘屏所说的那样遭到破坏，办案人员的脚印都可以核对出来，没有其他人的脚印，李震就是自杀。华国锋如实向周恩来报告，周恩来指示从北京、广州、上海等地公安局调来技术人员进行侦破，大家一致判定是自杀。1973年11月8日夜，周恩来找到刘湘屏和著名医学专家吴阶平、吴蔚然谈话，并请吴阶平解剖李震尸体。华国锋后来回忆说：刘湘屏、公安部造反派、一些军队干部可厉害了，为说服他们，光化验血就不知化验了多少次，都证明李吃进的安眠药和地上掉的安眠药是完全一样的。 　　但王洪文等人却一口咬定是“他杀”。王洪文想插手此事，专门去了公安部。李震上吊的绳子是从办公室窗帘绳上剪下来的，王洪文抓住大做文章。“四人帮”早就想插手公安部，既可安插人，又可打击周恩来。王洪文不断制造事端，为搞清问题增加了许多困难。 　　逐一做试验否定“他杀”                           　　王洪文见案子拖下来，迟迟没有按照他的预想找到凶手，不甘心。11月初，他把和他一起造反的祝家耀从中央读书班调到公安部，准备让他任党的核心小组副组长。周恩来不能让“四人帮”控制公安部，提出：我看还是让杨贵去吧。 　　杨贵以修红旗渠出名，此时也在中央读书班。杨贵是候补中央委员，到公安部后任党的核心小组副组长，排在中央委员祝家耀的前面，这是周恩来、华国锋的有意安排。祝家耀来后，明目张胆支持“他杀”的观点。华国锋则指示杨贵将“他杀”的根据一个一个地排查，一一做试验，把“他杀”的根据都否定了。1974年1月初，吴忠领导的破案组在事实面前，确认李震是自杀。于桑和刘复之先后被放了出来。 　　案子破了，华国锋向周恩来汇报，李震就是自杀，应作出结论：“自杀，按人民内部矛盾处理。”但由于刘湘屏和公安部的一些人仍不死心，坚持李震是被逼而死，这一结论就没有作成。直到1977年3月，中央批准了破案组关于李震自杀的结论：李震因追随谢富治积极参与林彪、江青反革命集团篡党夺权的阴谋活动，在林彪问题败露后，畏罪自杀。   我的更多文章：     揭秘毛泽东秘书张玉凤退休后的生活（组图） 轻松延长男人房事时间的世界级发现（组图） 昆明军区最后的政委揭秘撤销昆明军区内幕（组图）  18万人民币=全家移民欧洲，国内独家项目，诚招代理，微信号：tong415tong 毛泽东为何拒绝在第一套人民币印上自己头像(组图）     共和国首位女副总理的跌宕人生（组图）     京城出了一个揉眼大王（组图）　</content>
</root>
