<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>黄文泽：9.29实时解盘+个股精选</title>
  <time>(2014-09-29 08:54:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>各位朋友们，大家好！欢迎来到黄文泽实时解盘王牌栏目。如果你觉得我文章好或者有参考价值，就请别忘了加入收藏夹，以便您以后随时阅读。加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。黄文泽观点和涉及的热点和个股仅供学习参考，绝不构成投资建议。据此操作，风险自担。股市有风险，入市需谨慎，祝你投资顺利！ 温馨提示：按F5就能查看最新实时解盘内容 15:02·收盘。今天大盘整体表现相对强势，如文泽预期一样，目前市场仍然以多头气氛为主，盘面上涨停的个股最终也有29只，所以朋友们要继续大胆把握。而且文泽提示给朋友们的多只个股，今天继续上演精彩的表现，继续为大家派金。今天直播到这，明天继续。朋友们，明天见！ 14:57·下午02189利达电进行了较大幅度的回调，早上文泽已经陆续的高抛，并且已经向大家作了提示，不知朋友们是否跟上了文泽的节奏。 14:53·今天下午大盘如预期一样持续小幅震荡。而文泽重点跟踪的军工板块今天再度走强，0547闽福发A再度强势涨停，已6天6涨停，1718际华集团也已经强势涨停，另外，2265西仪股份、02037久联发展等大涨。文泽说过，军工板块是除重组概念外，持续性最强的大热点，大家要持续关注。 14:08·继续来跟踪稳健先生0806银河投资，经过短暂调整后今天再度拉升，刚刚再次探得新高。其前面已经为跟随文泽操作的朋友们带来了丰厚的收益，而文泽本月18号提示波段操作之后，短线也已经为大家带来了不错的收益。这只稳健先生值得大家继续关注。 13:40·今天324旋极信息继续大幅调整，上周三文泽已经提示，“这只大牛股十大流通股东中聚集了8家基金，而基金的操盘风格历来是不畏高，因为毕竟不是自己的钱，都是基民的钱，所以能拉多高就拉多高（与之相对的是它们杀跌也从不含糊，亏也不是亏自己的钱）”，果然印证了文泽的观点。所以说了解主力的操盘习惯也很重要，欢迎有这方面兴趣的继续跟文泽交流探讨。 13:30·午后大盘又一次迈入了直线横盘的节奏，盘面变化也不大。目前市场整体气氛以做多为主，不过受到“节前效应”的影响，多头预计也不会大举进攻，因此预计今天大盘仍会小幅震荡为主。 13:00·伙伴们下午好，中午休息回来，欢迎与文泽继续分析和交流。希望大家积极捧场，支持黄文泽的直播，记得加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。相信朋友们每天花几小时关注，都会体现出价值和为大家带来收获。 11:30·今早上大盘持续强势震荡，盘面也如预期一样继续以多头气氛为主，而且文泽提示的220金运激光、0601韶能股份也继续大涨，不断为朋友们节前派金。早上先直播到这，下午继续。朋友们，下午见！ 11:21·另外，0601韶能股份也在不断飙升，目前已经大涨超过7%，不断刷新年内新高。也再次恭喜跟随文泽操作的朋友们获得暴利！ 11:17·好样的。3D打印龙头220金运激光仍在不断拉升，目前已经大涨超过8%，继续为朋友们派金饼。再次恭喜按提示操作的朋友们！ 10:59·今天大众情人股02189利达光电量能进行了较大的萎缩，文泽会陆续的高抛，进行波段操作，朋友们也可以跟上文泽的节奏。 10:43·跟随文泽操作的朋友们可以弥补因工作或其它原因没时间看盘的不足，而且最重要的是文泽会倾尽所能来让朋友坐享暴利。因此有兴趣的朋友们也随时欢迎直接交流探讨。 10:35·上周五文泽安排了部分资金减仓277海联讯，同时介入了2636金安国际，朋友们也可关注。附上截图，欢迎指教。 10:30·继续说回券商股，券商板块相对盘子较大，适合相对稳健和较有耐心的朋友们去把握。不过朋友们也可以跟随文泽去好好把握一些小盘股的机会，小盘股拉升空间相对更大，也更暴利！像文泽重点推荐的3D打印龙头220金运激光，今天继续强势拉升，本月已经为朋友们带来了超过50%的暴利。 10:25·文泽从本月3日开始一直反复向大家重点推荐的重组股277海联讯连续强势上涨后出现了回调，这是正常的洗盘，朋友们不必担心，相反前面踏空的投资者接下来可把握回调带来的介入机会。 10:16·受到沪港通不断有利好传出的刺激，券商板块今天也再度走强，728国元证券、1555东吴证券、0686东北证券等领涨。随着沪港通已进入倒计时阶段，该板块肯定还会继续出来表现，大家要继续关注。 09:57·上周五文泽向朋友们提示，“中央农村工作领导小组副组长、办公室主任陈锡文近日在中国农业大学做报告时指出，农产品价格形成机制试点、农业支持保护制度、土地确权登记和户籍制度改革这四项重大改革正稳步推进，未来还有很多重大政策即将出台，如征地制度改革、集体土地入市、农民住房财产权抵押转让等政策正在研究。加上目前主力资金正在加速进入，因此该板块后市也值得大家继续关注。”大胆跟进的朋友们今天又可坐享收益。 09:55·继续来跟踪上周五提示的新型农业板块，359新农开发、189神农大丰、354敦煌种业已经强势涨停，371万向德农、0061农产品等大涨，带领整个板块在不断拉升。 09:47·今天军工板块的超级大牛股397天和防务终于打开了涨停榜，对于这只超极大牛股，预计今后仍会受到大家的持续关注，因此回调后会不有错的反弹机会。 09:42·好样的。前面提示的0601韶能股份正在急速拉升，经过短暂的休整之后再度回到了主升浪上，继续关注。 09:33·集合竞价完毕。由于上周末消息面偏暖，首先是上周五上交所正式发布沪港通《试点办法》，加快了沪港通的步伐，其次周五美股收高，三大股指普遍收涨，带领全球股市回暖，受此影响，今天两市小幅高开高走，个股方面有12只个股开盘涨停，没有跌停的个股。从开盘的情况看，今天市场继续以多头行情为主，所以朋友们要继续踏准节奏。 今日影响市场重要信息点评： 【行业研究】 寻找沪港通开闸后外资配置品种 26日举行的上海自贸区一周年发布会上，上海市金融办透露沪港通将于四季度如期推出。当日路透社报道，香港联交所预计于10月27 日开始实施沪港通。据上证报资讯获悉，近期QFII等海外机构加大调研力度，寻找沪港通正式开闸后的配置品种。同时，部分国内上市公司也主动向外资机构路演，以提升市场关注度。 【点评】从QFII的投资习惯来看，医药、白酒等具备核心竞争力的绩优品种为其长期青睐对象。2014半年报数据显示，190家上市公司出现QFII 持股，合计持股市值为972.5亿元，相比一季度末增加约14%，持股数量环比上升12%。从行业来看，除了加仓传统的金融行业外，零售、铁路设备和建材等板块，成为重点增持领域。中国北车、海螺水泥等公司，QFII加仓金额达数亿元不等，最新AH折价率为5%、16%。 工信部制订3D打印发展计划　医疗应用领域成发展重点 近日，工信部副部长苏波在“3D打印与生物医疗器械产业化推进会”上表示，工信部正在牵头制订《国家增材制造产业发展推进计划（2014-2016年）》，进一步推进3D打印的产业化发展。工信部将与卫计委、国家食药总局协作配合，重点开展专用材料、装备、人才培养等方面工作。 【点评】业内认为，随着行业推进计划实施，我国3D打印行业将迎来快速增长。医疗领域在多部委支持下，有望成为产业化发展高地，率先布局公司受益明显。A股公司中，光韵达5月与上海晟烨签订合作协议，依托上海交大数字医学临床转化教育部工程研究中心，共同发展3D打印医疗领域应用；银邦股份8月与天津杰冠医疗签订合作协议，联合开发3D打印义齿项目银禧科技的3D打印耗材产品已小批量试产，其中功能化聚醚酮材料应用于人工假体、植入体等领域。 糖业改革迫在眉睫 目标价格管理利于糖业发展 28日的人民日报以大篇幅刊发《广西：糖业突围》，指出为应对糖企大面积亏损、蔗农减收的局面，政府正在加强引导，推进糖业新一轮重组。人民日报还引述中国糖业协会副理事长马占平的观点，应尽快建立目标价格管理制度，改变现有的临时收储政策，避免低价进口糖大量涌入。 【点评】糖业面临的困境与前些年的棉花类似。今年棉花目标价格政策在新疆落地，既稳定了棉农收益，又使纺织企业受益于原料成本降低。国家对于甘蔗等糖料目标价格的调研已在本月启动，业内预计政策有望在新榨季执行。南宁糖业、中粮屯河等制糖企业和量子高科等下游食品企业将受益。 农垦系或成改革先锋 近期由国务院研究室、农业部、财政部等部门组成的“农垦改革发展重大问题调研组”正密集调研各地农垦，提升了市场对于土地改革的预期。业内预计农垦系将成为土改的先锋。据了解，主管部门已多次沟通，初步拟定土地政策的原则性方向。即在土地流转和使用中，给予农垦区特殊的优惠。目前全国农垦企业共有2000余家农场，土地面积600万公顷。业内人士表示，农垦系统拥有庞大的农用地资源储备基础，但在整体盈利能力、利用资本市场融资衍生产业链、提升经营效率方面，仍有巨大的提升空间。随着农垦系统内部资产的整合以及国家土地改革政策的不断推动，农垦系公司将迎来巨大的发展空间。 【点评】落在投资标的上，可继续关注农垦系的上市公司如ST大荒，亚盛集团，海南橡胶等，相关土地资源主题机会还包括传统土改概念股如辉隆股份、罗牛山等。此外，伴随农用土地大量流转，农资投入品将受益于农业规模化生产，包括种子、化肥、农业机械、饲料、兽药等。 淘宝战略入股石基信息在线旅游并购预期升温 石基信息公告拟以51.52元每股的价格向淘宝中国软件公司发行5455万股，募资28.1亿元补充流动资金。完成后，淘宝软件将持有公司15%的股份。公司将与淘宝软件共拓酒店、餐饮O2O市场。 【点评】BAT三大巨头均在通过并购积极抢占互联网用户，例如，阿里并购高德地图后不久腾讯即入股四维图新。目前国内90%的五星级酒店信息管理系统都来自石基信息，淘宝此次入股将拓展阿里集团在线旅游市场的基础服务能力，也将刺激两巨头及携程的神经。A股公司中，中青旅正持续推进遨游网的平台化、网络化和移动化，并带来收入的大幅增长；腾邦国际正逐渐向商旅云平台模式发展。 【公司动态】 西安民生获注控股股东百货商业资产 西安民生拟以发行股份加现金方式，分别作价11.03亿、7.6亿购买控股股东海航商业持有的兴正元购物中心68%股权和兴正元地产持有的骡马市步行街房产。同时拟以4.17元每股定增1.49亿股募资6.2亿支付本次交易现金对价。交易对手承诺，兴正元购物中心2014至2016年净利润分别为3405万元、4365万元、5796万元，2016年12月31日骡马市步行街房产价值不低于7.6亿元。交易完成后，西安民生将全控兴正元购物中心，大幅提高在西安商圈影响力。 桑德环境收购实控人旗下水务资产 桑德环境拟以21.41元每股的底价，定增1.6亿股募资35亿元，通过全资子公司桑德环境）香港认购及受让实控人旗下桑德国际5.46亿股，认购及受让价格均为8.1港元每股，桑德环境香港从而获得桑德国际31%的股权，并成其第一大股东。同时，桑德环境拟作价12亿元将所持湖北一弘100%股权转让给桑德国际。桑德国际为香港上市公司，从事供水、污水处理业务，2014年1至6月实现净利润2.4亿元。完成后，桑德环境和桑德国际的业务实现整合，桑德环境的水务资产将集中至桑德国际，而桑德环境将专注于固废处置业务。 泰和新材拟扩产应对军品订单爆发 泰和新材对位芳纶聚合产能超过1000吨，与纺丝之间存在缺口，因此公司拟再新建多条纺丝生产线，预计明年投产，届时对位芳纶产能将超过1000吨，后期产能还将再扩大。据悉，目前公司对位芳纶仍主要用在工业的光缆、汽车胶管等领域，军用部分较少。目前民用需求量就达6000吨，而随着公司8月获得武器装备科研生产单位二级保密资格，来自军队订单将大幅增加。 上海凯宝主打产品销售良好　外延式扩张或加速 上海凯宝主营产品痰热清注射液销售良好，痰热清胶囊已取得新药证书及药品注册生产批件，计划于下半年投放市场，这将有助于公司下半年业绩保持稳健增长。今年上半年，公司主营收入同比增长12.66%，净利润增长10.66%。下半年，公司外延式扩张有望加速，由于对并购采取审慎原则，此前曾两次因并购标的自身原因而终止，但公司相关考察工作从未间断，且涉及品类并不局限于公司现有的注射剂。 永清环保：湖南土壤修复进入深水区 据了解，湘潭竹埠港28家化工企业9月30日前将全部关停，未来土壤等生态修复将成为重点工作，永清环保将大有可为。2014年1月份，永清集团与岳塘区签署合作协议，对竹埠港重金属污染开展综合整治。永清环保作为集团核心，将成为土壤修复项目实施主体。另外，湖南一号工程还有株洲清水塘、衡阳水口山、长沙七宝山等6大重金属污染治理区域，未来土壤修复市场空间可期。公司8月21日发布定增预案，拟以25.75元发行底价募资总额不超过16.55亿元，全部用于补充流动资金。而永清集团认购60.42%定增相当于变相增持。另外，公司半年报显示并不缺钱，本次融资或为环境服务大订单做准备。 博彦科技：积极向行业解决方案提供商转型 博彦科技是国内领先的IT服务外包企业，该业务占据公司营收五成。随着IT外包业务发展减速，2013年以来，公司开始由传统外包企业向行业解决方案转型。年初公司收购了大数据解决方案商业TPG，这为公司转型IT解决方案商提供了切入的差异化元素。在其他客户开拓方面，包括金融、医疗、汽车领域的客户逐步上升，将成为公司未来的增长点。此外，公司在2015年1月将面临首发原始股东以及特定增发机构的两轮解禁，考虑到公司向行业解决方案转型及潜在的并购因素，未来的发展仍然值得期待。</content>
</root>
