<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>世界震惊一片：中国军方的这个怪物战舰又将开建</title>
  <time>(2014-10-10 00:16:45)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>  从地图上看，太平洋主要位于亚洲、大洋州与北美洲之间，俗有亚太地区之称法。懂军事的人一看就明白，当今位于西太平洋地区最不平静。而这不平静除了自然性地震所引起的灭绝人类的大海啸，那就是比自然灾害还要令人担忧的以美国为首的长期游弋在太平洋上的一艘艘炮坚利舰。居于太空俯揽太平洋，那些危险的幽灵无处不存在饥渴的杀机。 　　进入21世纪中国开始逐渐重视海上力量的发展，一大批的新型舰艇建成服役，一艘艘新型导弹驱逐舰，就是一座水上科学城，就是海军现代化的一个缩影。170、171的052C导弹驱逐舰将被新型的万吨052D大驱多代替，054护卫舰也将由056逐步取代，而中国海军第三代的新型舰载战斗系统，相控阵雷达系统和垂直发射防空导弹系统，是解放军舰载装备技术的一大突破，“中华神盾”的美称将被发扬光大。 　　自052D万吨级驱逐舰即将量产的消息公布之后，中国独立研制的世界吨位最大、技术最先进、攻击能力最强、全隐身设计的新概念导弹巡洋舰DS800的设计已接近尾声，预计2015年里开工建设。DS800标准排水里1.87万吨，满载排水量达到2万吨，比美国正在建造的DDG1000驱逐舰还大3000吨，技术设计领先一代。一旦建成，中国将打造全球无敌舰队，美国的亚太战略将会遇到真正的克星。http://www.8888day.com/ 　　据不完整资料统计：以下是DS800导弹巡洋舰设计概况：标准排水量在1.6-1.7万吨，满载排水量预计达到2万吨；采用独特的舰艇和潜艇设计。巡航状态下，舰体95%以上可沉入海面以下，只露出比渔船还小的部分舰体作为空气交换部分。在这个位置，不但水面和空中雷达探测不到，海底的声纳也探测不到。因而做到全隐身设计。这是舰艇的一场新革命。战斗时，可根据战斗要求决定浮出水面的部分。该舰配备我国最先进的相控阵雷达和X波段雷达，可对2000公里范围内的目标进行全时段跟踪； 　　舰载武器配备：东海-10(长剑-10），这种巡航导弹毁伤能力超过美国的“战斧”式巡航导弹，一枚命中即可将一艘7000吨到1万吨级的导弹巡洋舰送入海底。有分析认为，装有“中国战斧”的舰艇使中国海军实际上能够对印度洋和太平洋周边的陆上目标实施远程精确打击。此外还将配备电磁轨道炮，可精确击中280公里内的任何目标‘误差不超过50米。www.50jun.com 　反导系统：配备中程和远程反导导弹，最新的中段反导系统将安装在舰艇上，可拦截低轨袭击的中远程弹道导弹；近防系统采用国产FL-3000N系统，同时配备高强度激光武器，可击落10公里范围内任何来袭导弹，反应时间不足1秒。与此同此，反潜能力得到了加强，最为突出的是配备了反鱼雷导弹。可对潜艇或舰艇发射的鱼雷进行拦截攻击，此导弹已试验成功。 　　DS800导弹巡洋舰设计要求： 　　1、标准排水量1.6万吨，满载排水量1.8万吨； 　　2、装备DF-26舰载弹道反舰导弹，射程2000公里； 　　3、采用独特的舰艇和潜艇设计。巡航状态下，舰体95%以上可沉入海面以下，只露 出比渔船还小的部分舰体作为空气交换部分。在这个位置，不但水面和空中雷达探测不到，海底的声纳也探测不到。因而做到全隐身设计。这是舰艇的一场新革 命。战斗时，可根据战斗要求决定浮出水面的部分； 　　4、配备中程和远程反导系统。最新的中段反导系统将安装在舰艇上，可拦截弹道导弹和低轨卫星；可搭载8000名全副武 装的海陆空队员，更有舰载机，歼击机、轰炸机、预警机、固定翼反潜机、电子战机、救援直升机等装备，也装备自卫武 器，有火炮武 器、导弹武器。 　　5、近防系统采用国产FL-3000N近防系统。同时配备高强度激光武 器，可击落10公里范围内任何来袭导弹，反应时间不足1秒。 　　6、配备相控阵雷达和X波段雷达，可对2000公里范围内的目标进行全时段跟 踪； 　　7、配备电磁轨道炮，可精确击中280公里内的任何目标‘误差不超过50米。 　　8、强大的反潜能力。最为突出的是配备了反鱼雷导弹。可对潜艇或舰艇发射的鱼雷进行拦截攻击，此导弹已试验成功。 　　总体来讲，DS800导弹巡洋舰是中国舰艇领先世界的标志，这种新概念舰艇远远领先美国正在建造的DDG1000驱逐舰一代，作战效能是它的5倍。只要中国建成4艘，即可控制整个西太平洋的领海和领空，美国现有的航母战斗群将毫无还手之力。 赵本山宋祖英竟然有这样关系：中国人万万没想到  谁敢说中日友好了！日军强奸完中国女子后还兽奸  中国男人找越南小姐最新偷拍曝光：令人不堪入目  北京天安门前藏玄机：竟连中国人都不知道的秘密  亲历者大爆中国性都东莞：竟然108种花样任你玩  俄突击扫黄卖淫女衣不遮体：让中国人都大吃一惊  日本人惊呼：中国疯狂开发非洲竟然是为了干这事  中国国庆节传来好消息：美国最怕的情况终于发生  俄罗斯美女不堪入目私生活曝光让中国人大吃一惊  都想不到和成龙有一腿的中国漂亮女明星竟这么多  斯诺登巨泄中国近来频现不明飞行物幕后惊人秘密  越南女人与中国女人一比吓中国男一跳：差距太大  俄惊呼中国南海岛礁让全世界几乎都要认不出来了  惊曝金正恩失踪可怕真相：朝鲜二号人物行为反常  中国女人为何爱找黑人真相曝光让中国男人很尴尬  美军轰炸叙利亚逼中国出手：北京反击震动全世界  10万处女接受国王遴选现场照曝光震撼14亿中国人  震惊！中国军人竟在越军女特工身上竟搜出这东西  新加坡竟说出大实话：西沙群岛主权是不是中国的  “四人帮”后人下场被曝光：女儿竟被人搞成这样  中国男人捐精背后内幕被曝光：女人看后满脸潮红  全球八个国家坐不住了：中国开始对小日本下狠手  中国十万大军全装紧急出动：新二次朝鲜战争危险  美媒爆料中美开战美军竟落到如此下场：震惊世界  在中国背后拼命捅刀子的国家真不少：竟然还有他 </content>
</root>
