<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月12日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-11 15:03:56)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>qq群</tag>
    <tag>友阿股份</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯刘新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================== 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅10% 9月4日 友阿股份    累计涨幅10%        隆华节能    累计涨幅10% 9月1日 高新兴   最高涨幅13%   8月29日 人民网   累计涨幅13%         浙报传媒  今日涨幅6% 最高涨幅15% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15%        广济药业  累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月19日康尼机电  今日涨停 累计涨幅27%  8月13日菲达环保  最高涨幅21%  8月5日 科陆电子   最高涨幅28%  7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日荃银高科     最高涨幅33%  7月15日滨海能源     最高涨幅76%  ================================================================================================= 9:04:05 云南盐化发布增发计划，向云南能投拟发行股份1.2亿股，此次增发将会导致控股股东变更。公司之前大股东是云南轻纺集团，公司的主营是化工行业。而这次云南能投的控股即是云南国资委改革，又可能是公司未来主营方向即将从化工行业转向能源行业的铺垫。  云南能投旗下资产主要有1.水电资产2.煤炭和火电资产3.新能源资产包括太阳能风能以及生物质能4.节能等资产。这次的增发给市场的想象力是很大的，如果不是开盘就板，这种股买进去盈利毫无悬念的. 9:06:19 江泉实业点评：公司被北京唯美度借壳。今年借壳上市公司非常多，运气好碰到一只这种股，那么就大发特发了。但是，很多人想做借壳的股票，有没有想过产业资本一般会找什么样的公司来借壳呢？我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    9:08:47 我们不妨换位思考下：你是产业资本，你要借壳一家公司，你会考虑那些问题？1.股权的问题，如果一家公司股本很大，你要借壳就意味着未来你的股权所占比例会比较少。2.如果你要借壳，那么上市公司股权关系比较简单会比较好      9:12:29 所以，你去观察下今年那些借壳上市的案例。你会发现大部分借壳公司股份是非常小的，基本都是在5亿以下，集中在一两个亿的比较多一些。   还有一点就是很多被借壳的公司，你去观察大股东所占上市公司股权的比例也是比较少的，一般在20%以下的很容易被借壳。 另外就是大股东和其他股东所占股权比例差距越明显的话，越容易商议借壳。比如江泉实业，你看它大股东所占股权比例是18%，其他9个股东所占股权比例都在1%以下。比如四川圣达，也是被借壳的，大股东所占股权比率是11%，其他9个股东所占股权比例也基本是在1%以下。这种股权结果是产业资本最愿意借壳的对象.  9:21:29 包括前期被借壳的爱使股份，你看看它的股权比例是不是和我上面说的类似呢！！如果你要做借壳上市的股票，你就将目光锁定在满足我说的以上特征的品种：1.股本小2.大股东持股在20%以下3.股东持股比其他九大股东要明显多很多    9:26:58 高金食品复盘，这是我最早在6.18日说的品种，当时一直追踪，第一波帮不少朋友获利在20以上，之后又连续追踪，在8.1319日和22日又连续提及，这一波高金食品上涨达到25%。而按照6.18日的价格来算的话，整体上涨幅度达到50%。 今天重组获得通过，按照个人的理解，到现在这种套利的炒作基本也算是告一个段落了。    9:32:24 追踪个股点评：滨海能源继续低迷中，股权转让结果不出，资金就不给你拉升。如果只是纠结于价格的短期表现，说实话，做滨海能源的意义不大，我之前就说了，做重组，没有一点耐性，是做不了的。我继续看好滨海能源. 9:39:55 菲达环保早盘的低开是多么好的再次进场的机会，不知道大家有没有去把握下，另外就是蓝鼎控股，我依旧看好，建议大家继续关注. 9:42:02 长方照明大家应该不陌生，我在8.21日绿盘的时候建议大家关注，收盘上涨3个点，后期连续走低，我继续建议大家关注，这不现在又要新高了，累计上涨已经在15%左右了，股票不一定买了就上涨，但是买了后期会有新高这就是买对了。 9:51:28 高金食品今天开盘就杀跌，这个我开盘前就已经和大家说了，炒作要告一个段落了。还是有很多人不明白！！重组套利股炒作，卖点基本就是两个，恢复审核是一个阶段，审核通过是最后阶段，我此前文章中多次分析的。我建议大家将我此前说的那些案例认真领会下。我的这些东西不是你随便看看就能懂得，你得经常看，我相信你每看一遍都会有新的体会，如果试图就看看表面的文字而不去深刻领会，那么我相信这种机会一年数十次，你可能大部分都把握不了。大家不仅开盘要看盘，就是收盘之后你也得去学习。当然，如果你没有打算炒股赚钱，你可以不做，但是你真打算炒股专业化，未来向职业化发展，那么收盘后的复盘，学习是必须的，你必须坚持五六年这种状态，才能有所成就。不然，最好早点离开股市。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 10:20:27 滨海能源一跌就有人开始问了，我还是坚持此前的观点，滨海能源属于大股东要换人的品种，想象力是很大的，你别看现在股价表现那么糟糕，但是你要知道，接盘的是一家文化传媒公司，一旦真的确定，那么你可以想象，到时候市场会给其什么样的估值水平。在这种结果出来之前，我们忍受波动其实很正常。重组股就和卖古董的一样，三年不开张，开张吃三年。    10:22:44 中国船舶封板，军工股就要崛起，预计大盘早盘收红应该是没有多大问题了。今年军工股出来了成飞集成这种超级大牛股，有第一个就会有第二个，在今年，军工板块将会成为爆发超级大牛股最多的板块。    10:30:58 长方照明上涨3个点，到目前位置累计上涨已经在15个点以上，关注本直播的朋友应该很有成就感吧，问题在于长方照明现在还么有炒作结束，在目前的背景下，我觉得获利20个点是毫无悬念的，自8.21日到现在，也就是不到一个月的时间，我觉得这种收益已经很客观了  10:35:33 恒逸石化点评:我不喜欢别人问我买不买，卖不卖的问题。我直播的股票逻辑我都说的很清楚，你如果真的想学习炒股赚钱，那么你自然会认真看我的分析，如果不看分析盲目买入，卖出，那么意义不大。因此，问我股票的朋友，我建议回头去看看我的分析自己来决定如何做。  我觉得我不能把答案给大家说的太明白，大家也应该自己学习才是。    10:38:46 在昨天，我写了文章《军工将带指数走出调整》，目前军工股涨幅都在首列，大家看看我的分析是不是和主力的炒作思路很类似。大家看看我的思路是什么。有眼光的人是善于学习的人，没有眼光的是只喜欢索取而不喜欢思考和学习的人。短期之内两者的收益率不会有太大差距，但是半年或者一年之后，两者的差距将是天壤之别。 10:45:19 创业板分析：目前创业板的华谊兄弟和光线传媒的走势非常好，并且两者已经在低位横盘震荡几个月的时间，在个人来看，这一波行情，创业板创历史新高的概率非常大，这段时间你的交易集中在创业板的话，就算大盘不好，你一样可以获得超额收益的。 11:03:40 菲达环保现在是很好的低吸的机会，一方面是大股东要换人，一方面是现金认购，大股东首先要拿住现金来，后期肯定会想方设法把这些钱再拿回来，资产注入收购资产者是常态，只要大家对资本运作常用的几个套路熟悉了，其实做这种股很简单的。   11:12:05 熊猫烟花，友阿股份都是近期换手最充分涨的最猛的品种，这些品种在调整之后，一般发动新一波攻击的概率非常大，加上属于市场的超人气品种，就算发动不成功，炒作资金全身而退还是可以做到的。    11:22:12 做题材股或者短线，一般就是做龙头，这是市场中最具有人气的板块，同样是追涨停，你追龙头就算追高了，大盘调整，其他的股票也都会大跌，但是龙头股一般来说这时候会再次成为市场的香饽饽，有可能会因为避险的情绪导致新高，就算不新高，很多时候也会强势高位震荡，你有足够的时机出逃。  11:31:35 早盘直播就到这里，今天我们追踪的个股总体表现很一般，不过我还会一直追踪下去。作为一个负责的人，我觉得大家既然选择本直播，那么我就得对长期跟踪我的人负责。 我的股票不一定天天给你涨停，但是我知道我在做什么。谁也不可能买了就涨，在面对价格波动的时候，你能不能理顺自己的思路，不因涨喜，不因跌悲，坚持自己的操作理念和判断，持股到最终获得丰厚的利润，这才是完美的交易。股价一波动就心慌，就算你买到涨的股票赚钱了，不过也是暂时的纸面财富而已，做投资不是一两只股票，而是一辈子的事情，你不可能每次都很幸运买了就涨的，所以，了解本质的东西才是最重要的，我们早盘直播就到这里，大家下午见。 13:04:44 大家下午好，我们继续解盘。中发科技在几个月之前更换了大股东，到目前一点动作都没有，不过，就目前的走势，我觉得后市新高是没有任何问题的。大家可以关注。    13:16:52 恒逸石化午后收红，这是近期唯一一个大股东现金认购没有资金炒作的品种，但是就恒逸石化的走势来分析，后期新高是毫无悬念的。恒逸石化没有被资金做起来，个人觉得可能还是因为其流通盘相对比较大的缘故。盘子越大，游资炒作起来难度也就越大. 13:24:40 川化股份点评：因为大股东转让部分股权引发市场的想象力，接盘的四川发展被理解为为了未来的重组引进的战略投资者。连续两个板的上涨。虽然公司进行了澄清，但是市场并不买账。其实，这个道理就和前段时间一些公司在减持的时候，叫硅谷天堂接盘部分股权一样，比如万马股份在上半年减持的时候硅谷接盘，去年长城集团9.12日发布减持公告，硅谷接盘，短期资金都进行了炒作。这种大手笔的股权直接转让总会引发市场的想象力，从而制造强烈的预期。 13:28:41 就股权转让还有更特色的存在，比如上市公司被举牌，一般是5%的持股线。上市公司突然出现5%以上的新面孔，大体是两个目的：1.战略投资者入住2.为了未来控股上市公司而入住。  那么你可以想象，就算川化股份极力澄清，一下子转让出去16%的股权，市场会怎么去想。  13:42:06 在前段时间，像北化股份，华锦股份这些军工股，股权也都发生了一些转让行为，而在事后呢，这些股都成为了阶段性的大牛股，股权转让的行为，总是会引发市场的想象力的。在国内的市场，很多时候股价就是靠想象力支撑炒作的.    13:57:13 湘邮科技这几天走的有点郁闷，今年是改革大年，改革的股票不可能走的差的，湘邮科技这几天连续走低，我觉得是可以考虑继续买进的，这种股，你就等股权转让的结果就是了，管它股价怎么波动的。有股权转让的预期，就有炒作的预期。大家不要太在乎股价怎么走的 14:00:03 云南盐化点评：大股东换人，而且还是一家能源公司，本身换人就已经给了不少想象力，再加上和上市公司不同的主营，这就更加给市场想象力了，如果在下周一给买入的机会，我会考虑做一把的，这种股，想象力实在是太大了。    14:09:28 菲达环保午后终于发力一次，这种大股东换人的品种，我在昨天就说了，是需要长期关注的，这种品种，只要增发没有完成，你就一直拿着，拿上半年的时间，基本是没有任何问题的。    14:16:04 友阿股份也起来了，昨天我还特意写了一篇关于友阿股份的文章表示看好，而且在昨天盘中我也建议大家去低吸友阿股份了，做超跌反弹，就是要找市场近期最热门的股票来做，只要市场稍微好一点，这类股一发动，最容易吸引市场的人气，从而短期给你带来不错的利润  14:30:28 涨停个股达到40家，这段时间几乎每天都是这么多涨停的，只能说个股赚钱实在太容易了。可是，为什么我们的股票每次指数开始好起来，它就不表现了？涨停的股票多少都是那种近期出重组或借壳以及改革的股票。 14:47:50 今天的指标股主要是军工和二线地产带动，军工股带动指数向2400走的话，需要金融地产的配合，目前银行和地产的等权重股走势还不是很好，预计下周市场还得反复。 14:54:01 追踪个股表现：滨海能源本周一直低迷中，蓝鼎控股本周表现不错，为大家带来一个涨停，今天微涨，继续关注，菲达环保本周表现不错，也为大家带来近10%利润，今天上涨2个点，长方照明本周连续表现，目前已经给大家带来15个点的利润。银鸽投资本周一直低迷中。 我说的股票基本都是在长期追踪的，不会因为几天表现不行我就不追踪了。做股票的乐趣就在于你等了好久突然某一天你开始大大收获，如果每天都收获那么其中的乐趣也就消失不见了。    15:01:27 时间过的很快，今天直播就到这里，本周我们的股票总体表现的还可以，虽然个别还么有给大家带来好的收益，但是我们也捕捉到了涨停板的股票，下周将是没有上涨的个股表现的一周。大家下周见</content>
</root>
