<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>朝鲜发生惊天巨变：中国沈阳军区已进入战备状态</title>
  <time>(2014-10-14 00:00:44)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　 朝鲜的任何风吹草动，最终都指向会不会二次抗美援朝。 　　 金正恩失踪已经将近1个月，朝鲜进入战备，平民进入平壤受阻，朝鲜2、3、4号领导人集体突访南韩。外部媒体猜疑不断，各种版本都有。 　　对于朝鲜围绕金正恩长时间不出面出现的种种猜疑 ，有评论者分析称，如果10月10日金正恩在朝鲜劳动党建党69周年不前往太阳宫拜谒自己的祖父金日成与父亲金正日，此情景不出现在朝鲜媒体与镜头之中，或许金正恩及权力结构可能真的出事了。 　　 10月10 已经过去，现在已经是10月11日上午，韩国媒体报道，10月10日，朝鲜没有一家媒体报道金正恩到太阳宫拜谒的消息。 　　 同时当天媒体媒体10日传出极为罕见的消息：朝鲜祖国统一民主主义战线中央委员会当天发表备忘录，呼吁韩国响应朝鲜已故领导人金日成提出的“高丽民主联邦共和国”方案。媒体称，韩国与朝鲜或已开始密谈此事。          对于朝鲜围绕金正恩长时间不出面出现的种种猜疑 　　 这样的话，金正恩及朝鲜权力结构出现问题的可能性再次增加。一顶王冠或落地，半岛将变天了······ 　　 因为如果金正恩只是腿或脚有伤的话，不可能连续缺席如此之多本应出席的重大活动——以至于连朝鲜劳动党建党纪念日都不露面。再者，也不大可能前面朝鲜媒体几次公开金正恩瘸腿出席活动视频而现在则讳莫如深，金正恩可以继续瘸腿出席——即使人搀扶一下也行。 　　 如果金正恩及权力结构确实无大碍，那朝鲜完全可以以独家专访的形式采访一下金正恩，金正恩甚至可以开开玩笑，就说自己不小心把脚扭了，休息几天就没事，医生也可出面说说类似的话。 　　 即使在10月10日拜谒祖父和父亲，也可以想想办法，至少公开一个只是受了点小伤但谈笑风生，一切如常的金正恩形象。 　　 但是，金正恩在几次瘸腿出席活动之后再杳无音讯，而朝鲜中央通讯社却传出要和韩国民主联邦······ 　　 由于朝鲜最近出现的一系列情况，是高度集权国家最会避免的，并且连续多次，所以金正恩及朝鲜权力机构出现问题的可能性大大增加。 　　 金正恩或许已经失去对朝鲜最高权力的控制，权力被实权派瓜分，朝鲜正在酝酿巨变······ 　　 之前，有媒体称，朝鲜曾在8月底9月初与俄罗斯联系让金正恩出国前往治病事宜，但再无下文，代之而起的是俄罗斯9月19日起为期6天、海陆空一体、靠近中国边境的“远东-2014”超大规模军事演习，4000辆装甲车、632架飞机、84艘舰船参加，共计15.5万俄军参与，人数超过许多主权国家全国兵力。有些部队从4000-6000公里之外紧急机动到演习地域。 　　 有评论者称俄罗斯此次军演是针对乌克兰局势，我对此不完全反对，因为9月16日到26日之间，北约“快速三叉戟”军演在乌克兰西部进行，德国、英国、西班牙、波兰和挪威都派兵——接近1000名军人进入乌克兰西部参加。 　　 但笔者更认为，俄罗斯此次军演的第一目的不是北约，而是备战远东、东北亚。因为据媒体消息，俄罗斯军人大部分已经撤出乌克兰东部，而此次远东军演的人数超过北约军演百倍，且地域和乌克兰方向完全相反，相隔数千公里以上，在这么远的距离上集结如此规模的大军回应和对抗北约，这几乎可以成为笑话。 　　 或许俄罗斯得到确切情报，朝鲜将大变局，或会导致战争。如果这样，那东北亚、包括自己远东地区将起波澜——至少难民会涌入远东，美国、日本与中国等可能卷入战火，自己可能陷入美国东西两线夹击，必须提前战备。或许在俄罗斯看来，对自己威胁最大的可能来自远东而非欧洲······ 朝鲜发生惊天巨变：中国沈阳军区已进入战备状态 朝鲜虽然没有曝出“出问题了”的消息，但很明显是外松内紧的情况。 　　 这些可能是俄罗斯此次远东超大规模军演的根本考虑。 　　 当然，这一观点也受到某些评论者的批评。 　　朝鲜虽然没有曝出“出问题了”的消息，但很明显是外松内紧的情况。 如果朝鲜出现混乱和战火，相关国家必然不会坐视，而会以最有效手段控制朝鲜局势——包括快速进入朝鲜控制和主导局势。 震惊！中国十大女星遭黑社会蹂躏还被强暴拍裸照  中国掌控俄罗斯命脉：北京一招竟然吓坏普京大帝  马航失联终于有消息了：伊朗电台竟爆出重大内幕  中央愤怒出招！解放军如此一击就杀伤六千美国人  张召忠将军发声：中国已强大到连美国也惹不起了  扮演毛主席四位特型演员突然离奇去世：太诡异了  美国一语道破惊人玄机：金正恩谜案终于水落石出  朝鲜高官竟公开造反：金正恩在朝鲜地位一落千丈  央视曝光惊人消息：朝鲜崩溃 中国军队紧急出动  中欧再次签订下重大协议：美国竟被中国彻底抛弃  朝鲜问题突然真相大白：没想到金正恩与中国有关  中国南海重要机场扩建完工：解放军大批战机杀入  大敢意外：英国突然爆出金正恩不露面的真正原因  毛主席一个匪夷所思的狠招曝光竟让世界瞠目结舌  真实揭秘中国正衰落的九大城市：你们家乡上榜吗  曝光全世界变态性风俗：到这旅游当心被女人强奸  中国神秘武器曝光让全球咋舌：美国航母在劫难逃  中国最神秘部队：中南海保镖一个轻松打倒五特警  印度扬言让巴铁付出代价：中国发声敢动手就灭你  日本专家竟然公然叫板中国少将：“你要打就打”  金正恩突然失踪令人惊讶：金正恩专机竟降落北京  日本女人来中国后感慨：被中国男人彻底征服了我  中国航母真实战力被泄密：最新隐身战机突然曝光  中央出手！中国三大部门一齐表态彻底给香港定调  金正恩竟出现死亡前兆：中国专家都已经束手无策 </content>
</root>
