<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>一个自媒体人谈谈业内潜规则</title>
  <time>(2014-09-26 19:41:08)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>一个自媒体人谈谈业内潜规则 先把事情经过简单的说一说。2013年初，搜狐有位chen姓博客编辑找我约稿，邀我到他们博客写专栏。之后约稿以每周一篇左右的频率写了半年左右时间。直到有一天，这位chen姓编辑要离职了，才通知要给我打稿费。但可奇怪的是，二三十篇专栏文章，按搜狐博客当时约稿的一般标准，一篇少说也有一千元（高的有两千多）。而这位chen姓编辑总共却只给打了五百元稿酬。更离奇的是，打款是他私人打给我，而不是搜狐博客（注：一般稿费都是由媒体直接打给作者而不是编辑，以防中饱私囊。）更离奇的是打款的时间，是在他基本办完离职手续之后，而不是在职期间。   当时我并未深究此事，我并不想为了稿费与所有媒体站在对立面。我知道有些编辑除了自己的工资，就是靠“拿”作者的稿酬过日子，况且这事不是chen姓编辑一人所能完成（要不然他不可能“替”作者从公司拿到稿酬），也不止他所在的公司有这种现像。有些报纸杂志用稿钱少不说，一样黑。说白了这是一个“利益集团”。   实指望吃个哑巴亏这事就算过去了，不曾想为了文过饰非，这位chen编辑离职后，他在搜狐博客的其它旧同事先是冷处理了我的博客（即不推荐，也不再约稿），我想此处不留爷，自有留爷处，在别处一样写文章。谁知前不久我发现他们竟然封了我的博客，让我不能更新。于是9月21日下午，我在新浪微博上发了两段微博，原文如下：   一、“一位某门户网站做博客的编辑，当年力邀我写专栏，写了半年几乎每周一篇，最后他离职时要给我结算稿酬。等他办完所有手续，才给我打了几百块，不足一篇的费用。我明白做编辑的不易和潜规则，如果当时我发一篇这样的微博，北京的媒体估计不会再有人用他，对我来说少了钱，对他来说失去的是整个职业生涯。”   二、“尽管我不想为了钱把他弄臭了，而且当时他的顶头上司Z先生也算是我的一位朋友，我有多种渠道但没有去举报，但他离职后竟然以怨报德，因怕我把这事捅出去，还安排其它的旧同事封了我的博客，不能更新。想来想去，不能助长这种小人，这人一年前入职x京报。不知他在那会不会“旧病复发”！”   些微博发出后不久，才发现另一当事人正处在“孕妇赴港遭遣返”风口中。是的，正是这位新浪微博认证为“孕妇赴港遭遣返当事人”的@如许姑娘（后来被发现她的搜狐博客编辑身份后，新浪取消了她的认证）。在搜狐那位chen姓编辑离职前几周，正是@如许姑娘接替他负责我的搜狐博客推荐和约稿的编辑。我不想在她在漩涡中时处理此事，即使我是正当维权，也不想乘人之危。同时我也不想因此事在“孕妇赴港遭遣返”这件争议中有任何立场，于是当天我自动删除了自己的这两段微博。（9月23日这位chen姓编辑当时也在网易、凤凰等博客发表了文章，支持@如许姑娘 称香港人被带坏了，并且上了头条。两位互相支援）    （图1：关于如许姑娘的认证）   就在我删除微博之后的几天，有网友私信我，说我的搜狐博客完全被删除了，一篇不剩，甚至连地址都没有了。我很愤怒，难道一个离职的人，竟然还能有如此大的能量？运动删除一个点击量五百多万的认证博客。（公关删贴公司要干这事得花多少钱？显然是内部人所为，显然也与那笔稿费有关。）当然我也明白了是怎么回事，他们可能看到了我的那两条微博起了警惕，所以想消灭证据，干脆把我五百多万点击的搜狐博客给删了，让你“死无对证”。黑了稿费我能忍，不让我更新博客发文章我也能忍。但删了我的博客，不让人说话，这是我最反感的，这怎能忍？（他们不删我的搜狐博客，也许我依然沉默。）当时的钱可以不讨，但现在说话的权力却不能不要。   也许你可以把我的博客删了，但是百度搜索“风青杨搜狐博客”后，用百度快照还是可以打开看得到的。（请你们也不要马上恢复我的博客，当没有删除过，因为我知道你们有这种技术手段。）你们也可以串通所有的同事当这事没发生过。但你们当初找我约稿是有电子邮件的。这个却是搜狐博客也无法删除的。如下（图2）：    想一想这整件事，我悲从中来。一个整天为了公平正义而写博客发微博的人，却没能去维权，捍卫自己的公正。这事就像某些军人和警察看到自己家被强拆而无能为力一样，让人倍加痛心。我的错误，就在于每一次的忍让，都换来了他们“坚强”掩饰此事的决心。我不坚决索要属于我的稿费，他们就冷处理我的博客。我在关键时刻删除了声讨这事的微博，他们却干脆删除了我的博客。我顾及他们的职业生涯，他们却变本加厉。我每退一步，他们就进一步。现在如果我还不站出来说话，接下来不知道他们还会联手干些什么。   如今，我必须要讨回这笔稿费，这是属于我的权利。我没有在第一时间站出来声讨，眼睁睁的看着“利益集团”越抱越紧，越坐越大。开始是暗着偷，现在等于明着抢。如果天下的自媒体人和专栏作家，都和我一般对这种“潜规则”无能为力，而生存艰难。那才是真正的悲哀。   所以我的出发点是，如果讨回稿费就捐给穷困灾区的孩子们。看到@胖子天佑 在微博上发的那些照片，凉山的那些孩子穷得连衣服都穿不上，我想他们比我更需要这笔稿费。这笔钱如果最终要到了，就委托天佑带给孩子们吧，让他们也能好好上学，吃得好一点，穿得暖和一些。如果搜狐最终给了这笔稿费（不论他们最终给多少），我都不要，请直接联系@胖子天佑，把钱打给他，让他转给孩子们。如果凉山的这个公益项目不收这笔捐款，天佑可以转捐给邓飞或崔永元的公益项目。    此次声讨，本不想针对某一个人（chen编辑的名字我未公布，图片也打了马赛克），也不想针对某一个大公司（搜狐公司也并非所有的博客编辑都如此，管理不善才是最大的隐忧）。并所有媒体的所有编辑都如此，但害群之马必须要查清楚，如之前chen姓编辑负责的所有对接作家帐目，他自己从公司领了多少稿费，真正通过他打给作者本人的对帐单上又是多少钱。相信此事的受害者并非我一个。（看到此文后，有同等遭遇作者可私信我。）希望搜狐公司清除和处理那些黑作者稿费的编辑，给作者们一个更阳光的写作环境。   在作家和编辑之间，作家和媒体之间，大多数时候作家都会处于弱势地位，即使是很知名的媒体人、名人、评论家，也不会少吃这方面的亏。对作家来说，这事经年累月的在发生，但你却不能每天为了稿费的事写文章发微博批评（那些读者感觉你写作只是为了钱，这才是真正的尴尬之处），尽管那些稿酬本来就属于你。当然，这也是大环境的问题，一些媒体没有养成“认真”支付稿酬的习惯，也没有一个职能部门监管这一块，替作者来维权。于是或者用稿不给钱，或者拖几个月或一两年不给，或者干脆成了某些编辑嘴里的一块肉。   同时我想转告那位chen姓编辑，如今你尽管在另一报社任职。但也常见你应约在媒体写一些专栏，搞笑的是以前是编辑，现在你也成了一位作家。身份和位置的转变，意味着从现在开始，那些以前你用的过的潜规则，其它媒体的编辑一样也可以用来对付你。这个世界上有时候你是狼，别人是羊。有时候别人是狼，你是羊。只要盛行的都是丛林的游戏规则，谁都不能幸免。写这篇文章，不正也是维护你的权益吗？这才是真正的可笑可悲之处！   我知道一个自媒体人要找一家媒体互联网上市公司讨个公道有多难，但既然已经开始了，就只能选择义无反顾的走下去，公道自在人心。（文/风青杨）</content>
</root>
