<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>IMF呼吁刺激措施  德经济面对衰退风险 （10月11日）</title>
  <time>(2014-10-11 20:43:37)</time>
  <tagsEle>
    <tag>imf</tag>
    <tag>增长风险</tag>
    <tag>德国经济</tag>
    <tag>ecb</tag>
  </tagsEle>
  <content>只是政治家很难和利益与选票过意不去。倡导基建倒是有一点新意，与该组织面对危机时通常要求缩紧裤腰带立场大相径庭。很明显，IMF对全球重陷衰退比较担心，欧洲、中国、日本经济同时告急，该组织试图启动财政刺激来维系复苏势头。笔者看来，适当、适时的基础设施建设，有利于提高生产和社会效率，无妨做一些，但是基建不能替代改革。不过如果无法启动民间投资、促进内生增长动力，人为的增长无法持续，所以说到底改革才是硬道理。 德国经济最近下滑迹象十分明显，从领先指数到信心指标，从工业生产到出口贸易，经济活动全面放缓。俄罗斯乌克兰危机当然对信心构成冲击，但是德国迈向衰退恐怕不能光用地缘政治来作全面解释。德国储蓄率甚高，精于出口，前几年的增长旺景得益于欧洲央行“一个鞋码适用所有双脚”的货币宽松政策，更得益于出口，尤其是来自中国的机械与汽车的订单。年中以来，中国、日本、东南亚、东欧的进口需求突然同时下滑，加上西欧市场从未复苏，德国增长前景堪忧。德国面临衰退，对全球增长和欧洲内需当然不利，不过却为欧洲央行推出进一步货币宽松带来了希望。德拉吉在上周记者会上对QE计划语焉不详，是因为来自德国的掣肘。欧洲央行的购债计划，是将各成员国的债务风险转嫁到欧元区层面，信用健全、权重最高的德国自然要承担更大的风险和成本，将不属于投资信用级别的希腊、塞浦路斯债务纳入购债计划更令德国直面“毫无必要”的风险。但是德国经济意外下滑，出口受阻，增加    震荡的一周，全球风险资产价格波幅迅速扩大，市场担心增长放缓，担心央行政策乏力。笔者警告市场波幅扩大至今不足六个星期，恐慌指数VIX由12跳升到22以上，美股上周三录下一年来单日最大升幅，周四则创出四月以来最大跌幅，周五定格在五月份之后的新低。同时，美国十年期国债利率回落到2013年5月伯南克首次提出停止购债以来的最低点。在欧洲，德国股市跌到一年新低，国债周四写下新高。市场情绪、价格波动、资金流向上周均有罕见的异动。市场如此震荡，其背景是资金对全球增长前景忽然恐慌。IMF调低全球增长预测，德国经济数据奇差，美国联储会议纪要显示成员对未来增长相当警惕，欧洲央行与德国在QE问题上分歧公开化，这些不确定因素带动资金乱波，美元回软，石油价格回软，唯有黄金向好。 震荡的一周，全球风险资产价格波幅迅速扩大，市场担心增长放缓，担心央行政策乏力。笔者警告市场波幅扩大至今不足六个星期，恐慌指数VIX由12跳升到22以上，美股上周三录下一年来单日最大升幅，周四则创出四月以来最大跌幅，周五定格在五月份之后的新低。同时，美国十年期国债利率回落到2013年5月伯南克首次提出停止购债以来的最低点。在欧洲，德国股市跌到一年新低，国债周四写下新高。市场情绪、价格波动、资金流向上周均有罕见的异动。市场如此震荡，其背景是资金对全球增长前景忽然恐慌。IMF调低全球增长预测，德国经济数据奇差，美国联储会议纪要显示成员对未来增长相当警惕，欧洲央行与德国在QE问题上分歧公开化，这些不确定因素带动资金乱波，美元回软，石油价格回软，唯有黄金向好。 IMF在华盛顿召开年会，各国央行行长、要人齐聚一堂，算得上上周的一大盛事。在大会公布的文件中，IMF调整了成员国在全球经济中的权重，中国一夜之间成为世界第一大经济体了，而且全球增长速度也因此加快（不过以过去的权重计算增长预测被下调）。中国“被第一”无需太当真，那不过是平价购买力（PPP）计算参数调整的把戏。中国人均收入，科技创新、社会保障、生活环境、幸福指数，相信国人心里有数。倒是IMF总裁拉加德对于全球增长过慢、未来前景暗淡的表述比较切合实情，引起与会者的共鸣。拉加德开出的处方是，加快基建步伐，强化结构改革。强化改革是国际组织的一贯呼吁，     IMF在华盛顿召开年会，各国央行行长、要人齐聚一堂，算得上上周的一大盛事。在大会公布的文件中，IMF调整了成员国在全球经济中的权重，中国一夜之间成为世界第一大经济体了，而且全球增长速度也因此加快（不过以过去的权重计算增长预测被下调）。中国“被第一”无需太当真，那不过是平价购买力（PPP）计算参数调整的把戏。中国人均收入，科技创新、社会保障、生活环境、幸福指数，相信国人心里有数。倒是IMF总裁拉加德对于全球增长过慢、未来前景暗淡的表述比较切合实情，引起与会者的共鸣。拉加德开出的处方是，加快基建步伐，强化结构改革。强化改革是国际组织的一贯呼吁，只是政治家很难和利益与选票过意不去。倡导基建倒是有一点新意，与该组织面对危机时通常要求缩紧裤腰带立场大相径庭。很明显，IMF对全球重陷衰退比较担心，欧洲、中国、日本经济同时告急，该组织试图启动财政刺激来维系复苏势头。笔者看来，适当、适时的基础设施建设，有利于提高生产和社会效率，无妨做一些，但是基建不能替代改革。不过如果无法启动民间投资、促进内生增长动力，人为的增长无法持续，所以说到底改革才是硬道理。     德国经济最近下滑迹象十分明显，从领先指数到信心指标，从工业生产到出口贸易，经济活动全面放缓。俄罗斯乌克兰危机当然对信心构成冲击，但是德国迈向衰退恐怕不能光用地缘政治来作全面解释。德国储蓄率甚高，精于出口，前几年的增长旺景得益于欧洲央行“一个鞋码适用所有双脚”的货币宽松政策，更得益于出口，尤其是来自中国的机械与汽车的订单。年中以来，中国、日本、东南亚、东欧的进口需求突然同时下滑，加上西欧市场从未复苏，德国增长前景堪忧。德国面临衰退，对全球增长和欧洲内需当然不利，不过却为欧洲央行推出进一步货币宽松带来了希望。德拉吉在上周记者会上对QE计划语焉不详，是因为来自德国的掣肘。欧洲央行的购债计划，是将各成员国的债务风险转嫁到欧元区层面，信用健全、权重最高的德国自然要承担更大的风险和成本，将不属于投资信用级别的希腊、塞浦路斯债务纳入购债计划更令德国直面“毫无必要”的风险。但是德国经济意外下滑，出口受阻，增加了该国对欧元贬值的期待迫切程度。相信德国在购债范围和ECB权限上还会争拗一番，不过对QE本身的立场未必象财政部长讲得那么决绝。     本周重要数据数据不多，焦点在上周股市抛售之后续反应。在美国，9月零售估计接近零增长，新屋动工和建屋申请均从上月负增长中摆脱出来，密支根大学消费信心指数高位略有回落；市场对联储褐皮书的聚焦点在关于工资增长的描述。在欧元区，德国10月份ZEW预计持续近期数据的暴跌态势，欧元区8月工业生产退至零增长，CPI与上月持平。德拉吉周三讲话，料没有市场影响。在亚太区，中国9月出口可能出现双位数增长，CPI降至2%楼下，市场同时猜测四中全会可能涉及的经济政策。了该国对欧元贬值的期待迫切程度。相信德国在购债范围和ECB权限上还会争拗一番，不过对QE本身的立场未必象财政部长讲得那么决绝。 本周重要数据数据不多，焦点在上周股市抛售之后续反应。在美国，9月零售估计接近零增长，新屋动工和建屋申请均从上月负增长中摆脱出来，密支根大学消费信心指数高位略有回落；市场对联储褐皮书的聚焦点在关于工资增长的描述。在欧元区，德国10月份ZEW预计持续近期数据的暴跌态势，欧元区8月工业生产退至零增长，CPI与上月持平。德拉吉周三讲话，料没有市场影响。在亚太区，中国9月出口可能出现双位数增长，CPI降至2%楼下，市场同时猜测四中全会可能涉及的经济政策。 本周记每周六刊出，阐述作者对经济、政策与市场的理解、认识，为个人观点，并非投资建议或劝诱。     本周记每周六刊出，阐述作者对经济、政策与市场的理解、认识，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_467a66b00102v3q4.html) - IMF呼吁刺激措施  德经济面对衰退风险 （10月11日）_陶冬_新浪博客</content>
</root>
