<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>你能一辈子坚守一个信条么？</title>
  <time>(2014-09-09 19:56:23)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>信条</tag>
    <tag>医生</tag>
    <tag>希波拉底誓言</tag>
    <tag>感动</tag>
  </tagsEle>
  <content>——《希波克拉底誓言》给我的感动 坚守此信条，医患关系还会紧张吗？ 《希波克拉底誓言》是西方医生必须恪守的格言，直到现在，许多医学院的毕业生仍以此作为誓词。细读希波克拉底誓言，源于表哥跟我讲他母亲手术前前后后的经过。他的母亲（我的姑妈）患有结肠癌，开始时治疗有点保守，后来病情变得非常严重，医生说只有做手术了。手术是在泰兴做的，当时有幸邀请到广东一位治疗结肠癌方面的医学专家，专家接下手术后，从广东乘飞机到南京，后坐汽车到泰兴，晚上十点多到达泰兴医院。一路鞍马劳顿，他顾不上休息，先探望老人和家属，询问情况准备手术方案，画了许多素描图，接着又和助理到手术现场，检查手术设备和环境，亲自准备手术用具，之后跟老人及亲属将手术前前后后的事情介绍个遍。术前所有事他都亲力亲为，还跟老太太谈了很长时间。 这位医学专家是博士生导师，跟我一样大，快六十了，他的助理也是教授级，他每天的手术安排满满的，基本没有节假日。这样的大手术，不算前期准备、整理，至少也需要三个小时的全神贯注和高度紧张。术前还要和病人交谈、与当地医生沟通、阅大量视频资料，做这样一个手术几十个小时，着实不易。据说只要他接下的手术，他都会如此细致认真地做好。 这位医生给我的触动很大，我不知道他的梦想是什么，但我相信他一定心怀人生信仰和事业理想，将救死扶伤作为自己的职业信条。后来在公司会议上谈到此事，秘书找到《希波克拉底誓言》，我第一次细读（以前只听别人简单说过），并在会上当场为大家朗读，念完全文，内心只有震撼和感动——当医生将其奉为天条，并真正一丝不苟去做这些事时，作为旁人，感受到的是一种神圣、一种感动。 每个职业都需要感动，职业精神会让人感动 有人说医生救死扶伤是天职，这是他应该做的，没什么可感动的。但你可不是医生，你敢保证你当医生能做到这样吗？你不敢！如果你就是这样的医生，你有资格这么说，但如果你置身事外，根本没资格这样评价。太多人认为是应该的，可没几个人去做，有人做了，我们就应该感动。这个时代感动太少，冷漠和麻木太多，正因为有这么多的欺诈、蒙骗、黑暗、假冒伪劣，这位医生的事情才愈显珍贵，这种敬业精神值得我们去感动，这种职业精神值得我们去学习。 每个行业都不容易，没有职业化工作过的人，不知道职业化的工作有多难，承担有多难，他不知道这些誓言带来的是什么，都觉得这很简单、是应该的，可当自己真正干起来的时候，才发现其中会牺牲很多。我相信今天在我们身边充满了很多急功近利的东西，很多医生都会收红包，医患关系也很紧张。但我们仔细看看，那些还在恪守医生职业誓言，兢兢业业救我们亲人生命的人。假如你是医生，你能不能一辈子能做到以此誓言为信条？如果你真正认真深刻地去思考、去感受，相信你一定会被感动。 没有感动就没有耻辱心，没有耻辱心就没有感动。为什么日本、美国能欺负我们？正是因为我们中国人太麻木、太冷漠，这是我们民族的历史，我们当铭记，但我们更要自强，如今我们的社会需要感动，需要战胜麻木和冷漠。任何的管理、经营，任何民族的奋起，没有太多的技巧和理性，更多的是爱、感动和感恩，在这样的理由下，一切才能成立，一切才有价值。要学会用你的心，这是最准确的，愿世间再没有心的沙漠，再没有爱的荒原。   附： 《希波克拉底誓言》是希波克拉底警诫人类的古希腊职业道德的圣典，是约2400年以前中国孔子时代，向医学界发出的行业道德倡仪书，是从医人员入学第一课要学的重要内容，也是全社会所有职业人员言行自律的要求，而且要求正式宣誓，没有医护人员不知道希波克拉底这位历史名医名言的。 希波克拉底誓言正文： 仰赖医神阿波罗·埃斯克雷波斯，阿克索及天地诸神为证，鄙人敬谨直誓，愿以自身能力及判断力所及，遵守此约。凡授我艺者，敬之如父母，作为终身同业伴侣，彼有急需，我接济之。视彼儿女，犹我兄弟，如欲受业，当免费并无条件传授之。凡我所知，无论口授书传，俱传之吾与吾师之子及发誓遵守此约之生徒，此外不传与他人。 我愿尽余之能力与判断力所及，遵守为病家谋利益之信条，并检柬一切堕落和害人行为，我不得将危害药品给与他人，并不作该项之指导，虽有人请求亦必不与之。尤不为妇人施堕胎手术。我愿以此纯洁与神圣之精神，终身执行我职务。凡患结石者，我不施手术，此则有待于专家为之。 无论至于何处，遇男或女，贵人及奴婢，我之唯一目的，为病家谋幸福，并检点吾身，不作各种害人及恶劣行为，尤不作诱奸之事。凡我所见所闻，无论有无业务关系，我认为应守秘密者，我愿保守秘密。尚使我严守上述誓言时，请求神祇让我生命与医术能得无上光荣，我苟违誓，天地鬼神实共殛之。</content>
</root>
