<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月17日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-16 15:09:46)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>友阿股份</tag>
    <tag>浙报</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯刘新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================== 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月12日 云南盐化 今日涨幅6% 累计涨幅28% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅14% 9月4日 友阿股份    累计涨幅10%        隆华节能    累计涨幅10% 9月1日 高新兴   最高涨幅13%   8月29日 浙报传媒  最高涨幅15% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15%        广济药业  累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月19日康尼机电   最高涨幅27%  8月18日长方照明   最高涨幅15%  8月13日菲达环保  最高涨幅27%  8月5日 科陆电子 今日涨幅6% 最高涨幅31%  7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日荃银高科   最高涨幅38%  7月15日滨海能源     最高涨幅79%  =================================================================================================    9:03:39 昨日指数放量阴线，午后几乎是毫无抵抗的下跌，虽然晚间央行对5大行实施SLF操作，但恐难改变巨量下跌带来的短期高点。国务院召开会议，积极部署城镇化建设；河北推进国资改革成为今天鲜有的概念题材；加上近期龙头新能泰山的停牌，对市场影响较大，短期逢高减仓位置。 9:08:21 我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中为大家准备了你做梦都想不到的牛股，短信端口点击索取！ 应广大客户后台留言强烈要求，国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。    9:16:43 热点预判：新能泰山近期连续五个板，属于华能集团旗下的上市公司，新能泰山的连续大涨有可能带动华能集团旗下其他公司也被市场挖掘，比如华能国际，内蒙华电。不好的就是，其他两家公司流通股比较大，不容易被当作题材股炒作。  不过，我觉得大家可以从其他方向来挖掘，首先，大股东持股比例低于20%。  其次，股价比较低，最后，流通股比较少。  符合以上条件的央企股票，会被资金在后市挖掘炒作的。  而且，很可能会成为某段时间的大牛股 9:24:10 至于是什么股偶现在也不知道，但是我可以给大家说，大家只要从我说的几个角度去挖掘央企控股的上市公司，那么在后市挖掘到大牛股的概率还是很大的    9:31:03 中国一重直接低开，昨天军工股跌的那么惨，中国一重还强势封板，这么一来，所有资金全部被套，中国一重算是近期的一个比较强势的股票，个人觉得在短期之内会有资金自救的    9:37:37 博瑞传播大股东变更，属于改革类的题材，可以关注下。 9:43:05 云南盐化继续新高，在上周五的时候，我说了我会去做，在周一的时候，我也做了，这几天涨的很是凶猛，累计上涨已经10%了。恭喜关注本直播的朋友了！！ 9:44:21  做股票，只要了解本质的东西，其实是很简单的。这两天大盘调整，多数人肯定不行的，但是追踪本直播的朋友，应该整体是不错的，因为我追踪的品种后劲都很不错。    9:52:37 云南盐化比我想象的还要强很多，这就是大股东换人带来的市场想象力，改革类题材股对市场的吸引力不是一般的小。    9:59:33 菲达环保银鸽投资这些品种，这两天调整的幅度也不小，不过，只要看过我分析的人，就应该知道，这种调整再正常不过，就算是再好的股票，大盘不好，主力也要顺势打压股价的，而不是逆势给你去拉升，主力也不是傻子，一个好的主力肯定是懂得顺应趋势的。 10:00:33 我们的滨海能源又要逆势拉升，那会还下跌近两个点，现在就要收红了，什么是好股，这就是好股，大家要不要给本直播更多一些支持呢！！我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中为大家准备了你做梦都想不到的牛股，短信端口点击索取！ 应广大客户后台留言强烈要求，国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 10:03:14 蓝鼎控股也是逆势拉升，现在还收红，这就是重组股的魅力，重组股在前期市场涨停潮的时候并不出众，但是当题材股都开始衰落的时候，市场就开始炒讲故事的股票，重组题材自然是最容易引发市场想象力的了    10:08:29 wangchuan17c 2014-09-16 15:29     确实很佩服您的眼光!在今天股票集体跳水的大形势下，在您的建议下我前天买进的滨海能源仍涨３个点(１５，２７卖出)！我信您！望关照！深谢！    10:11:55 真的猛士敢于正视淋漓的鲜血，敢于面对惨淡的人生，我们的蓝鼎控股就是这样的猛士之一，自9.9日点评以来，看看蓝鼎控股这段时间的整体走势，大家应该对本直播有很直观的了解了吧！！！    10:29:13 滨海能源继续疯狂，难道又要新高，看我直播的人就知道这个股我说了有多久了，我说了有多久，那么就做了有多久，好股票未必是天天涨停的，但是好股票肯定会不断的表现的，我们的滨海能源就是这么一个最好的例子。     10:43:13 在市场好的时候，所有股都好，你好我好大家都好，但是在市场不好的时候，立马就有人不好了，之前你的好不会记得，你的错一定会记得。比如菲达环保，在此前，我带大家做了两波，两次收益到在10%以上。但是有些人后来高位追进去，昨天吃了一个大跌，立马就开始不满，这是你分享的票，现在我亏了该怎么办等等！！这些人一方面不会去想自己追高的错误，另外就是连我的分析逻辑都不看。很多人不说看本直播赚钱感恩的话说一些了，但是却绝对是在你的品种暂时没有表现的时候叫的最欢的。落井下石最快的！！！ 应广大客户后台留言强烈要求，国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。   10:54:14 在很早之前，我喜欢在Q群和人去讨论股票，你看好一个股票别人发表一个观点，你就觉得很好，你看看很多Q群讨论股票的人很多，但是这些人多数都是股市菜鸟。真正做的好的人是很少和别人说某个股好不好什么的，而是默默地潜心研究股票的。    11:01:08 看看我们的长方照明，昨天暴跌，今天就要将昨天的杀跌给收回来，长方照明我相信大家不陌生，自8.21日就开始说，说了很久的时间了，期间甚至一度创下新低，但是过一段时间你回头看看，长方照明不但新高，还给我们带来了近20个点的利润。   好股不一定是说了马上大涨，但是一般是后期都会上涨并且新高的品种！！！    11:01:08 看看我们的长方照明，昨天暴跌，今天就要将昨天的杀跌给收回来，长方照明我相信大家不陌生，自8.21日就开始说，说了很久的时间了，期间甚至一度创下新低，但是过一段时间你回头看看，长方照明不但新高，还给我们带来了近20个点的利润。   好股不一定是说了马上大涨，但是一般是后期都会上涨并且新高的品种！！    11:15:38 中信重工，中国一重这些都是军工里面的巨无霸，其实昨天的杀跌很正常，你想想吧，这些盘子比较大的品种都开始连续大涨了，你害怕吗？  在很久之前，石化的每次大涨都会带动资金的大量出逃，现在不过是换了对象而已，任何一波大的行情，最后都是权重股使劲拉升导致顶部的出现的。比如去年自贸区改革，是以浦发银行结束炒作到。这轮国企央企改革，其实大盘央企国企概念被市场热度追捧的时候，就类似于开始拉升当初的浦发银行一样的思路。道理是相同的，不过演员换了而已。      11:27:15 判断大盘如此，个股也是如此，比如我们做滨海能源，你会发现，其实滨海能源的道理和广济药业以及神雾环保思路是一样的，都是大股东换人带动的市场对重组预期的想象力，不过是角色不同而已，但是就这样，这个方法你不能熟悉掌握，新的机会在你面前摆着的时候，你一样发现不了。很多方法一样，但是换个方式呈现在大家的面前，就完全不一样了 11:34:12 我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中为大家准备了你做梦都想不到的牛股，短信端口点击索取！ 应广大客户后台留言强烈要求，国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 13:03:17 大家下午好，我们继续解盘。这几天市场对低价股的追捧力度可以说很猛，新能泰山，世纪星源，东方广场等等，低价股被资金大面积炒作的时候，其实也是市场风险的一种启示，如果市场不觉得有风险，那么就不可能去做长期徘徊在低位的低价股的。 应广大客户后台留言强烈要求，国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。   13:20:22 蓝鼎控股午后大跳水，这跳水跳的很漂亮的，蓝鼎控股这种股杀跌就是很好的潜伏机会。蓝鼎控股的炒作逻辑还是之前的那样，大股东肯定还会寻求股权转让的，只要有这种预期，那么就存在想象的空间。 13:36:06 只要是认真看我直播的朋友，自己也去思考学习了，那么在一波行情下来的收益都是不错的。大家如果想要赚钱，那么在下来之后，可以去看看我以前的直播，学习下。本直播是在教大家方法，这些是直播的宗旨。只有你自己学会了，才可能赚钱。  在这个世界上，没有人能绝对帮你自己，能帮你的只有自己。 13:39:11 从中长期来看，市场已经突破了至2009年以来的下降通道，技术上任何的突破都要对突破的点位进行回抽确认，而一旦确认则表明多方做多的意愿强烈，后市仍有上升空间。 13:45:38 地产股今天表现的很强势，不知道会不会新高，招商地产上涨2个点，今天地产股护盘还是很明显的，地产只要能带动指数走出调整，很可能会成为新的主线。应广大客户后台留言强烈要求，国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 13:55:06 湖北金环也是我们追踪了很久的品种，昨天和今天的回调也导致利润回吐不少，如果能够较好的把握把握波段操作自然是好事情，把握不到，那就要知道你的股票主力为什么会炒作，主力炒作的依据是什么，这样子在面对杀跌的时候，你才能知道自己是该出来还是继续持有。 14:03:32 在行情好的时候，大家的股票都在上涨，但是一旦出现一次较大的调整，大家还能够对自己手中品种有信心的可能就很少了。  我看大家很多人对大盘的关注很高，就比如每天在各大财经网站只要是关于大盘的文章，观看的人就很多。散户喜欢看大盘，因此很多人就去写大盘，其实，大盘会对个股有一定的影响，但是你的个股能不能给你赚钱，关键还是看个股有没有值得资金炒作的有价值的信息。 应广大客户后台留言强烈要求，国内首创无风险套利视频培训今日起向所有新宇粉丝免费公开，免费网址：http://www.cctvpxzd.com/articlev.asp。 14:07:27 菲达环保这种股，在前段时间都历史新高了，而且未来大股东还要换人，资产注入这些都是可以想象的，有这种想象空间的股票，其实你持有一年半载这种股是没有什么问题的。我们做股票，不要只看眼前。就和下棋一样，你下棋的时候，你走一步得想好几步，这个道理很多人都懂，其实用在股市是一样的。在买一个股票的时候，你起码得有一个大概的判断，公司未来有什么利好会成为支撑股价的因素，有了这个主线，那么你买进去之后，就算暂时亏损，你也不会害怕。很多人买股票就看短期涨跌，做了几十年的股票，不能摆脱这种短视的目光困扰，并不比很多的新股民强到哪里去。    14:34:42 蓝鼎控股的走势够极端的话，那会下跌三个点的时候，我就说了看好，是很好的低吸机会，现在已经收红了，三个点轻轻松松就到手了，我不仅说了，我也是这么做的。欢迎关注本直播的朋友了！！  14:44:00 今天很多杀跌的品种基本都是因为补跌下跌的，那么如果大盘一旦稳定下来，这些不跌的品种就会反抽，所以，在昨天没有跌，今天较大幅度补跌的品种，往往你进去了会卖在一个相对的低点。    14:51:59 地产即将将昨天的暴跌吃掉，上涨2个多点，成交量也大幅度放大，地产有可能是在接力此前的军工股，很可能是接下来几天带动指数反抽的主力品种   14:57:26 中发科技涨停，我相信中发科技大家是有印象的，在前几天，我也在直播中一直说的品种，也是大股东换人的品种，今天的涨停就是对本直播逻辑的最佳反应。恭喜关注本直播的朋友了!!</content>
</root>
