<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>为什么美国物价比中国低那么多？</title>
  <time>(2014-10-17 06:00:52)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>美国</tag>
    <tag>物价</tag>
    <tag>美国人</tag>
    <tag>陈思进</tag>
  </tagsEle>
  <content>   “中国，工资5000元，吃顿肯德基30元，下馆子最少100元，买条Levis牛仔裤400元，买辆车最少3万元（夏利）；美国，工资5000美元，吃顿肯德基4美元，下馆子40美元，买条Levis20美元，买辆车最多3万美元（宝马）。” 　　时不时有人在网上晒美国物价，其观点不外乎是证明美国物价很低很低，甚至比中国还低。比较的方式也是五花八门，有把美元折成人民币后比的，有直接拿美元金额和人民币金额比的，还有用收入的购买力来比的。 　　为什么美国物价低？陈思进认为，中美物价其实不具有可比性。如果单纯对比吃喝穿用等日常商品的价格，那美国不光比中国便宜，比世界上很多国家都便宜，堪称真正的购物天堂。 　　1.美元的特殊霸权性 　　陈思进认为，最根本的原因在于美元的特殊霸权性和由此掌握的定价权。布雷顿森林体系解体后，美元与黄金脱钩，与石油挂钩，全世界的石油进口国都必须持有美元。美元特权使美国成了“世界央行”，令美国不受外汇储备短缺的制约，不仅避免了巨额贸易逆差可能引致的货币危机和债务危机，反而通过贸易逆差，获得了国内经济发展所需的实物资源和大量资金。 　　由于目前人民币还不能自由兑换，出口美国的商品只能用美元结算，加上定价权在美国手中，于是，人民币升值的显著结果就是同一商品在两国间产生了不同价格。美元对外贬值，人民币实际上是对内贬值，所以一进一出，自然就形成了美国物价低的现象。这个情况，在其他国家也类似。 　　2.定价权 　　目前粮食、水资源以及发展经济所需的石油、钢铁等大宗商品的定价权都掌控在美国手中，保证了美国人长期享受着低通胀的美好生活。美联储的一大功能就是将美国核心通胀率控制在2%的范围内。近二十年来，美国物价波动极小，可以说是非常平稳。反观中国，近些年来通胀率已达5%到6%这样的水平，物价上涨幅度大，可以说是民众一个普遍的感受。 　　3.税费低 　　而物流、交易环节税费低，则是美国物价低的另一个重要原因。 　　正在美国攻读博士学位的杜剑锋告诉记者，他刚搬了一次家，开车2000公里，从美国最南开到差不多最北，只有中间一小段交了高速费用，20美元左右。中国人民大学新闻学院方汉奇教授，最近也发了一条记录其在美国驾车游经历的微博：“从美国中部城市芝加哥出发，开车经伊、威、爱三州绕道回到原地，行程1600公里，共被收了5次费，一共是3.1美元，合人民币20块4毛。”加之美国油价也较低，美国物流成本之低可见一斑。 　　另外就是交易环节税费。中国人民大学经济学院副教授聂辉华算了这样一笔账：同样是买一件衣服，在中国商场，消费者和商家要在生产成本之外分担17%的增值税、3%的营业税，以及进场费、广告促销费、上架费、展示费、管理费等（约占价格的8－10%），这样累加起来就多出来大约三分之一的“交易费用”。消费者和商家对这笔费用的分担比例取决于商品的垄断程度。在极端情况下，如果产品是完全垄断的，那么消费者将承担全部交易费用，即交易费用将全部通过价格转嫁给消费者。相比之下，在美国商场，消费者通常只需要交3－9%的消费税，在有些州甚至不需要交消费税。 　　因此，交易费用的差别会使“中国制造”的同一种商品在中国比在美国至少贵三分之一。如果该商品贴上美国品牌或国际品牌，那么在中国的价格还要包括品牌溢价，这部分可以占到三分之一到二分之一左右。一些高档国际品牌来到中国，瞄准的不是13亿人，而是金字塔顶端的那几千万富裕人群，所以给中国的定价往往是全世界最高的。这导致国际大牌在中国的价格可以高于美国一倍以上。 　　美国的“隐性”生活成本其实很高 　　那么，长期的低物价、低通胀，美国人真的是“花小钱”就可以大手大脚享受幸福生活吗？也不尽然。 　　上述商品价格的比较，往往是游客或短期停留者最容易接触到的，因此凡到过美国的人，都会惊呼其物价之便宜。但其实这只是美国人消费支出的小头，大头要真正生活在美国才感受得到。 　　美国人一般1/3到1/4的收入用于交税。税后收入中，有1/3用于购买养老、医疗等各类保险；1/3用于住房（按揭贷款买房或租房）；剩余1/3用于教育、食品、交通出行以及其他杂项开支。我们通常用于物价比较基本生活用品，在其消费支出结构中占比极小。 　　陈思进说，与中国人有很大不同的是，热衷消费的美国人，只有在住房开支上可以做到“量入为出”，一般不会为了房子而影响自己的其他消费。而房子在他们看来只是“家”而非投资品。不仅没有可能从房子上获利，反而保有环节要付出很多开销。 　　例如，一幢价值30万美元左右的新式电梯公寓，地产税、物业管理等费用每月大概就要七八百美元。而如果是独栋房子，费用更大。美国大多数独栋房子都是老式的木结构房子，五年一小修，十年一大修，大修一次费用就要10万美元左右。刷墙，一个简单的三居室内墙就要三四千美元。由于人工费用贵，所以大多数家庭都自己动手。美国几乎每个社区都有大型的建材购物中心，人们会经常去购买材料维护和翻修房子。 　　另外，草坪的维护也是一笔不小的费用，一个月也要几百美金。家里下水堵了找人疏通，一次可能要三四百美元。飓风季节要砍树，也要几百美元。请人搬家，每人每小时80—100美元。 　　除了房子之外，购买养老、医疗等各类保险，也占了美国人支出的一个大头。如果没有医疗保险，美国人看病是非常昂贵的，看一次病搞不好就要破产。内科医生挂费费是60—80美元，专科医生挂号费150美元，再加上检查费和医药费，令普通收入者倍感压力。但购买医疗保险的费用也是比较高的，大部分人只有通过工作的公司购买集体保险，才能享受正常廉价的医疗服务。老人到65岁以上可以享受免费医疗。目前官方公布的数据是5000万人没有医疗保险，如果加上数量庞大的非法移民等群体，那么没有医保的人数当在七八千万之多。 　　教育亦是美国家庭的一大开支。虽然美国实行12年义务教育制度，公立学校直到高中都是免费的，不过上大学的费用就比较昂贵了。即便是上本州的公立大学，学费也要几千美元一年，好的私立大学，学费每年高达数万美元。 　　还有一个比较容易被忽视的是交通出行费用。对美国家庭来说，两三部汽车是生活必需品，美国人离开汽车可以说寸步难行，因为很多地方都没有公共交通。所以，尽管美国油价很低，但由于通勤距离远，加上停车等费用，每个月至少也有好几百美元的开销。 　　这样整个算下来，普通美国家庭的确大多徘徊在“收支相抵”的状况，不会有多少结余。 （注：1、迄今最精彩跨国金融商战职场小说《心机》：http://url.cn/LTsimN；2、所有和钱有关的问题，都将在《钱经》系列中详谈。第一本《钱经：货币、黄金、房子》已出版：http://url.cn/O8Vptj）    </content>
</root>
