<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>西班牙率先倒戈：世界顶尖技术源源不断流入中国</title>
  <time>(2014-08-14 11:18:11)</time>
  <content>　西班牙SENER公司已经与中国哈尔滨工程大学达成了合作协议，为该大学的数字造船实验室提供FORAN软件许可。由于这个协议，一个FORAN技术支持中心已经被建立在哈工大的北京实验室。United Force Corporation公司作为SENSER公司在中国市场上从事FORAN软件分销和技术支持的合作伙伴，也已经参与了此项协议。 　　据悉，一套完整的FORAN软件已经被安装在哈工大，并配备了在船型、造船学、结构、机械和装备、电气设计、建造规划、虚拟现实、先进的设计与制图和设计修改与访问控制等方面获得许可的人员。UFC公司已经为大学工作人员提供关于FORAN软件的必须培训。 　　根据合作协议，技术支持中心将帮助把FORAN软件引进中国造船业并在关于FORAN软件本地化和定制化方面协助SENER或UFC公司。 　　FORAN软件由西班牙SENER集团开发，该公司以船舶设计起家，已有50年的历史，具有40多年的造船CAD软件开发和应用经验。目前在进行软件开发和应用的同时，仍然承接船舶设计项目。FORAN软件是世界上应用最为广泛的大型造船专业软件之一。FORAN软件可以用于各种船型的设计建造，包括常规客轮、货船、非对称船、双体船等，各种军用舰船包括航空母舰、巡洋舰、驱逐舰、潜艇等，也可用于FPSO、海洋平台等，覆盖了造船领域所有的专业。 中国向西班牙政府抛大手笔 　　China ha mostrado al Gobierno espa?ol su interés por tomar el control de Enagás y Red Eléctrica Espa?ola (REE). El Estado es el accionista principal de 　　ambas empresas, que se encargan de garantizar la distribución de electricidad y gas. Por el momento, y pese a las necesidades de reducir el déficit, el 　　Ministerio de Industria se inclina por rechazar la oferta. 　　中国已向西班牙政府表露其控制Enagás（译者：西班牙国家天然气公司）和西班牙电网（REE）。这两家公司负责保证西班牙电力和天然气的输送分配，其主要股东为国家。目前，虽然有缩减赤字的需要，但是工业部长倾向于拒绝中国的出价。 资料图：西班牙电力 El ofertante es el grupo estatal chino State Grid, presidido por Lui Zhenya, nacido en Shandong en 1952 y miembro del comité central del Partido 　　Comunista de China. ?ste ya cerró el pasado febrero la compra del 25% de Redes Energéticas Nacionales (REN), el gestor del transporte de gas y 　　electricidad del país. 　　出价者为中国国家电网公司，总经理刘振亚1952年出生于山东，中国xx共中央伟员会成员。两月份他就确定购买西班牙天然气和电力输送管理公司国家能源网（REN）25%的股份。 　　网民评论 　　Rockero 　　02.jul.2012 | 08:40 　　#1 　　Ya solo nos faltaba que la distribución de gas y electricidad estuviese en manos de China. ? Y porque no les interesa alguna que otra Cajita y/o 　　Banquito?.Y en cuanto a los derechos humanos, ?también estaríamos en sus manos?. En este pais antes llamado Espa?a, tienen cabida todas 　　las aves de rapi?a, sean del color que sean.. 　　我们就差天然气和电力输送权都在中国的手里了。为什么他们不对银行感兴趣呢？至于人权，可能也会在他们手里吗？在这个以前被叫做西班牙的国家，现在什么样来掠夺的鸟都有，不管是什么颜色的。 　　Podriamos venderselo para conseguir dinero, y después, tal y como hacen los argentinos, expropiarselo. 　　我们可以为了得到钱把这卖掉，然后，就像阿根廷人做的那样，再把它收归国有 　　No se pueden dejar sectores estratégicos en manos de paises extranjeros. 　　不能把战略性的产业交到外国人的手上啊。 　　Pedromorkon 　　02.jul.2012 | 08:50 　　#4 　　Proponer esto es un abuso descarado de China...Sabe que estamos en crisis y que necesitamos dinero ... pero yo no vendería estas compa?ías que 　　son estratégicas... Ya la venta de Redes Energéticas Nacionales fué una metida, para mi gusto... No comprendo cómo se consintió... Si al menos se 　　hubiese vebdido a un pais europeo.. pero a China...!!!!.. ES como vender tu alma por un plato de lentejas... y todo ese dinero ha salido de vender en 　　Espa?a, paraguas, cacerolas y chismes de bajo valor ..!! y encima sin pagar impuestos .. Somos tontos... 　　这么做完全是中国不要脸的卑劣行径。他们知道我们处于危机中，而且我们需要钱。但是，我是不会把这种战略意义的公司卖出去的。在我看来，把国家能源网卖掉就是一次重创。我不明白那怎么会被允许的呢。要不然至少也得卖给一个欧洲国家啊，可是却卖给中国！！！这就好像为了一盘子豆子把自己的灵魂给出卖了。而中国的这些钱都是来自他们在西班牙卖雨伞，炒菜锅，还有廉价的小玩意儿赚来的！！他们甚至还不交税，我们真是傻子。kaicu 　　02.jul.2012 | 09:04 　　#7 　　Criticamos lo que se trae de China, se calcula que entre el 15% al 20% de nuestra deuda, esta en manos chinas, eso es mas de lo que pretenden 　　comprar ahora, si ponen en venta esa deuda ya nos podemos preparar. 　　我们批评中国来的东西，据计算，我们15%到20%的债务是在中国人的手里，这比他们现在要买的更多，如果现在他们要卖这些债务，我们现在就要准备起来。   让以色列冒死偷偷送中国高端技术 　　二战期间，纳粹德国迫害、并欲图灭绝犹太民族。逃出欧洲的犹太人痛苦地发现，畏惧于希特勒威之下的整个世界均冷酷地对他们关上了大门；唯有中国上海一扇小门，尚敞开在那里。消息传出，短时间内，世界各地共五万犹太人逃来上海避难。上海当时浑然不知希特勒；上海只是个开放的、不设防城市而已；任何人来上海都无须签证。 　　战后，五万犹太人几乎全都离去。他们中的大部分人成了以色列复国后的第一代开国元勋。 　　1976年唐山大地震，以色列在第一时间宣布，向我国捐赠一亿美元。这是一个什么概念？如果今天日本横滨和美国芝加哥也来个7.6级大地震，以色列也会捐赠，不过金额不会超过十万、二十万。 预警飞机 预警飞机 　　冷战时期，西方搞了个“巴黎统筹”，相当多的敏感技术对我国是严禁出口的。那是一道铁幕，但有没有缝呢？且不论我军战机和潜艇、今天看来同以色列的是如何相似；就说一个防弹衣吧，八十年代，以色列率先发明纺织纤维防弹衣，而我国还停留在缀垫钢片阶段；很明显的一项军用技术，“巴黎统筹”盯得紧，而我国警方迫切需要，于是奇迹出现了，中国“自行”研制出了纺织纤维防弹衣！就是现在穿在我国160万武警身上的那种。 　　前些日子，我国向以色列订购了四架预警飞机。后因美国国内势力阻挠，合同被取消。我国定金曾付二点五个亿，以色列派人来赔了三点五个亿；事情就此结束了？才不呢，等着看吧！三年之内，我国“自行”研制成功的预警飞机必将飞上祖国蓝天！上海虹口唐山路一带不起眼的老房子，近来变得不寻常；年年有从以色列等世界各地远道而来探访的犹太人、他们扶老携幼，流连忘返，深情、虔诚地寻访他们当年的诺亚方舟！    </content>
</root>
