<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>白浪千里驰援中国女排</title>
  <time>(2014-09-27 15:25:04)</time>
  <tagsEle>
    <tag>中国女排</tag>
    <tag>郎平</tag>
    <tag>世锦赛</tag>
  </tagsEle>
  <content>      “咱们的拦网现在这么酷了吗？”中国女排3比0干脆利落战胜前一天爆冷击败日本队的阿塞拜疆之后，坐在观摩席上为中国女排加油的白浪顾不上祝贺妈妈就迫不及待地问了她最关心的问题。      队员很好地贯彻执行了赛前的布置和准备，加上女儿千里驰援来为自己和球队加油，郎平看上去心情不错，不过女儿一语击中要害的问题让她只能幽默作答：“亲，我们这儿打得酷不酷全看心情，今天你来了，大家心情比较好。”       “浪浪，你这次会一直看我们比赛给我们加油吗？”一旁的刘晓彤问。       “当然啦！希望一直到决赛啊！”浪浪快乐答道，说着还冲晓彤挤挤眼睛，又挥挥拳头。      当教练二十多年，郎平带的队员从比自己小几岁的赖亚文到小十几岁的孙玥再到比自己小二十几岁的汤姆、科斯塔格兰德，现在已经是和自己女儿年龄相仿的姑娘，和女儿们在一起的感觉应该是最操心的，也是最治愈的。      “因为要忙学习的事情，我很久没看过我妈妈的队比赛了，但是我相信她们那么努力，肯定会越来越好的。”浪浪上次看中国女排比赛还是在2012年伦敦奥运会期间，当时她身穿中国女排的大红T恤、脸上画着五星红旗，每天必到现场为中国女排加油，而浪浪到大赛现场为妈妈执教的球队加油则要追溯到六年前的北京奥运会，“上大学以后比前忙了很多，我妈一共到斯坦福看过我三次，我抱怨她都不理我了，但是她来了我又没时间陪她，只是我在图书馆做作业，她在我旁边上网，陪我。”      从六月中旬利用周末打飞的去旧金山参加女儿大学毕业典礼，郎平有三个月没见到女儿了。2013年4月下决心接过中国女排教鞭时郎平就算过，在2014年世锦赛结束前她是不可能有假期的，所以女儿6月以优异成绩结束斯坦福大学四年学业，并顺利拿到在旧金山一家投资银行的offer以后，郎平和女儿商量先给自己放个假再报到上班，这段时间可以去自己喜欢的地方走走，正好九十月间的世锦赛，浪浪还可以到意大利给妈妈的球队加油。。      “前段时间我去了南非，昨天从维也纳飞到罗马，然后坐火车赶来巴里。”即将步入社会的白浪比此前成熟了很多，毕竟已经是22岁、即将在投行就职的大姑娘了，被问及大学毕业后为什么不继续打排球了，她很认真地回答，“我还是很喜欢排球的，但是经过反复考虑，我决定选择别的工作了。”       正和记者们聊着，刚刚结束比赛的曾春蕾朝浪浪走了过来，浪浪笑眯眯地和她在这支中国女排中交情最深的好友拥抱。       说起浪浪和曾春蕾的相识，应该是在六七年前浪浪刚开始练排球的时候了，每逢放暑假回国，妈妈总把浪浪送到北京队跟队员在一起打打球，那时候大家就都说浪浪和曾春蕾长得很像，深深的酒窝、黑黑的皮肤、丰富的表情、生动的北京腔儿，都是大家说她们应该姐妹相称的理由。       伦敦奥运会时，浪浪每场比赛最关心的就是曾春蕾的表现，中国女排最终没能进入四强，浪浪打心眼里为第一次参加奥运会的曾春蕾感觉遗憾。此次时隔两年巴里相见，两个人都有很多改变，浪浪自不必说，曾春蕾为担起中国女排主力接应重任一直在不断提高自己，努力前行。       在夏天的大奖赛上经受历练、初显核心气质之后，曾春蕾对她的世锦赛之旅有很多期待，但是到了巴里就因为水土不服生病，以至于第一场对阵波多黎各第一局还没打完就因状况不佳被换下——       “之前从来没有过这种情况，不过已经缓过来了。”可能是一场球拼下来有点累了，曾春蕾的眼神没有平时那么灵动，不过情绪相当不错，“会越来越好的，虽然很想家人，但是一定要努力争取最晚回家。”       听曾春蕾说“争取最晚回家”，浪浪努力理解了一下，明白了其中的深意。这也正应了浪浪在回答记者对于中国女排成绩期待时说的话———当然希望是冠军，照今天打阿塞拜疆这样发挥，肯定是第一。       有人提议浪浪和曾春蕾合个影，让大家比较一下她们到底有几分相像，两个人并肩站好，完全不用导演，两连拍连表情都整齐划一。        “以前我肤色比她黑，现在她晒得比我黑了。”曾春蕾用她特有的腔调道出她和浪浪这几年外形最大的改变，“还有发型，浪浪现在满头小辫儿的造型真酷。”       “浪浪，你的小辫儿都是自己的头发吗？”       “不都是，一半一半。”浪浪拉过一根编得细细密密的小辫儿解释。       “好洗吗？能天天洗吗？”       “还行，我两天洗一次吧，就是吹干有点儿麻烦……”       ……       一对小姐妹搂着肩膀往大客车的方向走，边走边聊着女孩子的小心思。       她们身后不远处，郎平、赖亚文和安家杰已经在安排下午和第二天的日程。世锦赛的较量一场接着一场，眼下一切才刚刚开始。    </content>
</root>
