<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>楼市泡沫缓缓泄 股市泡沫慢慢来</title>
  <time>(2014-10-10 00:36:32)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>看全部报道，点击麒麟风险网，或关注微信公共订阅号：麒麟天下数据服务 国庆长假结束了，这期间中国经济最重要的财经资讯，是什么？是大领导决定放水救楼市了： 央行开始放水救楼市 9月30日，央行、银监会发布通知，对我国房贷政策作出调整。其中，对拥有1套住房并已结清相应购房贷款的家庭，为改善居住条件再次申请贷款购买普通商品住房，执行首套房贷款政策；首套房贷利率下限为基准利率的0.7倍。不过，业界普遍存在的疑虑是：在银行负债成本逐渐增多，息差、利差又渐趋收窄的情况下，银行是否真的愿意加大个人房贷投放力度，以及执行7折的贷款利率水平？上述通知还表示，增强金融机构个人住房贷款投放能力，鼓励银行业金融机构通过发行住房抵押贷款支持证券(MBS)、发行期限较长的专项金融债券等多种措施筹集资金，专门用于增加首套普通自住房和改善型普通自住房贷款投放。有观点认为，MBS未来将成为银行加大住房贷款投放的重要手段之一。 旁白：效果有没有？或多或少，总归有一点的，尤其是二线城市，看看下面报道： 二线城市表现强劲 数据显示，在今年国庆期间，一线城市的楼市并未因央行出手而使成交有所改善，其中北京、上海和广州成交量下滑三成左右，深圳成交套数同比下滑18%。不过，已松绑“限购”的城市就完全是另外一番景象。以长三角重镇南京为例，国庆黄金周前3天，南京商品住宅已累计认购1100余套，日均认购371套，同比增长36%，整个南京市商品住宅的库存量也从此前的5.3万余套回落到5.2万余套。就在“双限”松绑前夕，南京楼市完全处于一片寒冰之中。根据国家统计局数据，南京房价已经连续三个月呈下跌态势。今年6月新建商品住宅价格遇到“拐点”下跌0.6%，7月房价环比下跌1.1%，8月跌幅进一步扩大至1.3%。“太明显了。”南京本地的一位业内人士对《第一财经日报》记者称，他获悉业界“捷报”频传，一个开发商朋友5天卖了3个亿，另外一个也不甘示弱，卖了两个多亿。数据显示，国庆7天，南京楼市有4天认购量在400套以上，其中最后一天的10月7日，认购量则达到530套。截至10月7日22：00，网上房地产数据显示，南京国庆7天共认购商品住宅2859套，日均卖房408套，同比去年(认购1926套)上涨48.44%。杭州也不甘示弱，单日成交近亿元的楼盘还不少，这已经是多年难见的盛况。“忙得快要飞起来，国庆的第一天全公司就在开大会中度过的。”杭州本地的一位开发商对记者称，整个国庆是地产人的工作日，尤其在“限贷”松绑消息出来之后，不少员工都更改了原本定好的出国游计划。据透明售房网数据，截至10月7日23：00，杭州全市共计成交124套。其中，主城区成交35套、预订9套，余杭成交41套，萧山成交34套，此外，五区县成交14套。今年以来，限购城市陆续松绑，目前仅剩北京、上海、广州、深圳四个一线城市和三亚这样的特殊城市仍在坚守，其中一线城市的成交低迷暂无回暖迹象。 旁白：一线城市，还没有回暖迹象么？没关系，大领导会继续下令放水力度，怎么也要折腾点动静来，看看下面： 农行执行央行房贷新政 针对央行“认贷不认房”的新政策，今天上午有消息称工行、农行已经出台相关细则。《法制晚报》记者上午从多家农行网点证实，农行从今天开始，将按新政实行首套房认定，但房贷利率暂未发生变化。9月30日央行发通知，对首套房实行“认贷不认房”政策，即首套房还清贷款后，再买房仍可享受首套房的各项优惠政策。 旁白：是不是房地产泡沫再次被吹大？得了吧，地产行业供需趋势已经逆转了，这一点，从今年二季度以来的主要城市的房租跌幅可以看出来，尤其是北京，4月份房租就开始涨不动了。决定房地产行业趋势的两个关键变量：房租和利率。房租反映着基本供需面，而利率反应资金价格。过往抑制房价主要措施，是上调利率，但房租一个劲的涨，供需矛盾在那里，你提高房贷利率貌似效果不彰，现在呢，房租掉下去了，你降低房贷利率刺激一下需求，效果不是没有，但肯定有限。这是大领导开恩呢，给马仔们跑路争取时间呢，更重要的是防止经济硬着陆，别指望有什么大泡沫啦。这一点，貌似很成功： 9月服务业仍呈现整体回升趋势 9月汇丰中国服务业较8月的17个月最高水平稍有回落，仍在年内高位，显示了服务业整体回升的形势，与制造业的下行压力形成鲜明对比。喜忧参半的行业指标数据体现出，未来仍需宽松的货币与财政政策避免经济的下行风险。汇丰今日公布，9月汇丰中国服务业PMI为53.5，预期为53.8。8月该指数为54.1，创17个月新高。9月虽较8月有所回落，仍是今年第二高水平。 旁白：仔细看看上面走势，大致就明白了，四季度形势还不会太坏，貌似目前共识是今年经济增长趋势要放缓，但不会差到哪里去，看看下面： 经济增幅放缓已成共识 三季度以来，主要宏观经济指标一改二季度企稳势头，7、8月份均告回落。到9月份，最先出炉的先行指标PMI也未能重演以往上升的走势，止降转平。国家统计局、中国物流与采购联合会1日公布数据显示，9月制造业PMI为51.1%，与8月持平。这一数据低于此前市场普遍预期的51.2%。与此同时，另一项先行指标汇丰制造业PMI9月份终值也从初值50.5%下修至50.2%，和8月终值持平。“单从PMI来看，经济运行中仍有一定的下行压力。9月份PMI指数走势仍然偏弱。从历史同期来看多表现为上升，本月只是止降转平。”中国物流信息中心的陈中涛分析数据称。他说，新订单分项指数连续两个月下降，再次回落到去年同期水平以下。另外，在多种扶持政策相继推出以后，小企业PMI指数依然低位下行。从这些情况来看，经济回稳基础仍需巩固。“经济下行压力很大，当前经济最大风险仍在房地产，”交行首席经济学家连平在接受上证报记者采访时指出，“我们通过测算发现，基建投资增速只有达到26%以上才能明显对冲房地产对投资的拖累。”而8月份的基建投资增速只有21%。国家统计局将于10月21日召开三季度经济运行情况发布会，届时将会公布包括三季度GDP，以及9月份投资、消费和工业增加值等在内的诸多经济数据。记者梳理多家分析机构预测数据发现，对三季度GDP预测多数都在7.3%左右，经济增速放缓已成共识。但专家也表示，对于经济数据的短期波动不要过度悲观和忧虑。国研中心宏观经济研究员张立群就对上证报表示，经济平稳增长的基本态势并未改变。而从机构预测数据来看，9月份主要宏观经济指标也有改善迹象，预计9月工业生产增速将会大幅反弹，出口增速也会回升至双位数。面对经济下行压力，稳增长政策也会继续加码给力。9月份国务院召开四次常务会议，其中有三次均出台有利于稳增长的举措，分别涉及小微企业、固定资产加速折旧政策（相当于减税）和加强出口。 旁白：哎，经济增幅放缓就放缓吧，话说高速经济增长并非全都是好事。目前经济的亮点，依然在服务业上，制造业在面临结构转型的凤凰涅槃中，而房地产行业整体衰退貌似不可避免，中央放水救市，不过是安乐死的措施罢了。不然，泡沫爆裂引发的巨大痛苦，会将整个社会引入惶惶不可终日的深渊。要知道，中国城镇家庭现在的资产配臵，八成以上都在房子上，一旦房价暴跌……。好吧，领导们的心思现在很明了啦，搞起股市泡沫，对冲一下地产泡沫爆裂可能带来的后遗症。这一点，现在好像有点那个意思： 老股民开始回到股市 据中国证券登记结算有限公司的周报数据显示， 9月22日-26日沪深两市新开股票账户数219716户，单周开户数创下两年半以来的新高。自今年7月份以来，该数据一直在攀升。不仅新开户数增加，一些“休眠账户”也复活了，不少股民在2008年大跌之后就清仓了，好几年都没有操作过。中国证券投资者保护基金公司(下称“投保基金公司”)新出炉的“9月证券投资者信心调查分析报告”显示，9月投资者信心指数环比上升1.3%，同时当月信心指数、股票估值子指数均达到2008年4月该指数创立以来的最高值。截至9月，投资者信心指数已经连续四个月上升。此次证券投资者信心调查从9月1日起依托中国证券投资者保护网和55家投资者调查入样证券公司官网进行，截至9月26日，共有4330名投资者填写了问卷。调查显示，9月投资者信心指数为70.5，环比上升1.3%，同比上升20.5%。投资者信心指数已经连续四个月上升，同时当月信心指数、股票估值子指数均达到2008年4月指数创立以来的最高值。值得注意的是，与市场因素相关的五个子指数全面上升，其中，股票估值指数上升0.3；买入指数上升2.8；大盘乐观、大盘反弹和大盘抗跌指数分别上升0.6、0.6和2.3。具体而言，9月股票估值指数为69.4(上月为69.1)，投资者对当前市场估值认可度攀升至六年多来最高水平。其中，有47.1%的投资者认为目前中国股票价格低于其真实价值或合理的投资价值，24.0%的投资者认为差不多。调查报告提出，投资者对于估值水平的认可，未来有可能成为进一步推动投资者信心指数上升的重要动力。当月投资者大盘乐观指数为75.8；大盘反弹、抗跌指数分别为56.4、75.1。投资者认为上证综指在未来1个月会上涨的达到59.0%；预计未来3个月会上涨的57.9%；58.1%的投资者看好未来6个月内的中国股市，认为可能下跌的只有7.7%。 旁白：当然，按着相反理论的说法，这么多人看好股市，股市应该跌才对。但事实上，股市目前这个德行，离泡沫还有十万八千里的距离呢，其实没多少人真正乐观的，大家都拿反弹看。不过站在宏观经济研究的角度看，这次改革是动真格的，是对建国六十年来的计划经济残渣余孽的一次总清算，是市场经济狂飙运动的开始，看看下面这个： 发改委进入反腐清算 8月12日上午，发改委3楼会议室里正在召开一次“非居民用天然气调价”的新闻通气会。时任价格司副司长的周望军，坐在主席桌的一边，整场下来几乎都未发言。一个多月后的9月28日，包括周望军在内的3名发改委价格司正副司长均被带走接受调查。加上此前被调查的国家发改委价格司原司长曹长庆、国家发改委产业协调司原司长陈斌、国家发改委就业和收入分配司原司长张东生以及国家发改委价格司原副巡视员郭剑英，八九两月，国家发改委已有7人被带走调查，其中价格司就有5人。据财新网报道，曾被谐称为“天下第一司”的国家发改委价格司，已超越山西省委办公大楼，成为最密集的贪官落马地。价格司是国家发改委最重要的职能部门之一，下设11个处，负责对包括电价、水价等在内的多种垄断商品和公共服务的价格进行审核和监管，组织拟订重要价格收费政策，制定或调整由中央政府管理的商品和服务价格及收费标准等，过去也对油价和药品医疗服务等进行管制。9月22日，发改委价格司原副巡视员郭剑英被检方带走。事发前，郭剑英一直负责医药价格管理工作。郭于2009年起担任价格司医药价格处处长，去年晋升为价格司副巡视员。早在郭被带走的一个月前，国家发改委价格司原司长曹长庆被调查。在曹长庆任内，价格司曾对药品价格下达过多次降价令，但效果很差，被舆论批评为药价越降越高。郭剑英曾为曹长庆下属，具体负责医药价格管理。据法治周末记者不完全统计，自去年5月至今年9月，全国范围内共有19名现任或曾任发改委系统的官员落马。他们来自国家发改委、委管国家能源局或者地方省级发改委。“发改委系统官员落马，主要因为发改委集各领域的审批权于一身，审批权权限过大。”接受法治周末记者采访的专家表示，针对发改委出现的种种状况，如何改革是需要认真思考的问题。 旁白：发改委，是计划委员会，和体制改革委员会，以及经贸委员会合并后的总称，但实际上权力和影响力最大的，依然是老计委，体改委和经贸委，在合并后，都没声了。老计委的德行，四十岁以上的老同志都有体会，当年的价格管制和资料配给，能搞到粪票、月经带票的程度，改革三十年来，虽然有所收敛，但实际上依然是中国经济资源配臵的核心单位，是计划经济的大本营。这次反腐肃贪搞到发改委头上，结果只能是一个，就是彻底打散该部门组织结构框架，非如此，“李克强经济学”推行不下去，即使红头文件推出来，也会被这些部门小吏们的化骨绵掌悄然化为无形。现在好了，小鬼们统统下油锅了，后面这市场经济阎王殿还要不要？即使不拆，也会翻修成茶楼吧？这是大动作，分析人士光盯着宏观经济数据，是没用的，这才是大动作。好了，中国经济内因没问题，大家现在又开始担忧美联储加息的外因了，看看下面： 美银美林：美联储加息或晚于市场共识 美联储预计于10月FOMC会议上正式退出QE。表面上看，这意味着美联储准备好收紧极度宽松的货币政策。不过，从5年期通胀保值债券收益率与5年期国债收益率的利差看，似乎市场不这么认为。周一，美银美林分析师Priya Misra在研报中指出，5年期通胀保值国债（TIPS）与5年期国债的利差，是很好的衡量未来通胀的指标。2009年来，该指标如下图所示。Misra指出，当前该利差下跌至阶段低点，而此前美联储宣布QE时，该指标也处于类似低点。Misra认为，这表明市场的通胀预期比较低，美联储需要行动以安抚市场通胀预期，但由于政治和经济等方面原因，美联储不太会实施新一轮QE。Misra认为，美联储很可能通过口头干预的方式，来传达“宽松”信号。比如，美联储官员们强调市场当关注通胀预期，告诉市场美联储在加息问题上会表现得非常有耐心，传达出利率还将维持在低位相当久的信号。Misra认为，美联储很可能在QE结束后相当长时间还会将利率维持在低位。目前市场共识是美国将于明年中加息，这将是2006年来首次加息。然而，从上述分析看，美联储首次加息时点或许晚于市场共识。 每日综述：在全球一片通缩预期的情势下，美联储干嘛急着加息？美国政府债务堆积如山，加息不是自找麻烦么？所以今明两年，全球流动性泛滥的趋势不会改变。而中国政府为防止房地产崩盘引发的经济硬着陆，也趋向于降准降息，至于幅度多大，那是见步行步。无论如何，这是一个全面货币宽松的时期，货币如水又如蜜，不会自动消失的，总是从一类资产流窜到另外一个资产，搞起一个泡沫后，再来一个新泡沫，总而言之，在大家没有产生虚幻繁荣感觉之前，央行制造的泡沫游戏是不会终止的，放水动作也是不会随便结束的。而对于中国经济而言，目前或许是在全球主要经济体中，唯一扎扎实实搞改革的国家。改革效果未必会立竿见影，但三五年后，大家在一轮全球性经济衰退中看到。</content>
</root>
