<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>10月9日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-10-08 15:09:51)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>湖北金环</tag>
    <tag>个人声明</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。本人没有QQ群，谨防上当。 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月24日 八菱科技 累计涨幅24% 9月22日 华映科技 累计涨幅10% 9月19日 华润万东   最高涨幅35% 9月18日  德棉股份  最高涨幅18% 9月12日 中发科技 最高涨幅28% 累计涨幅28%         云南盐化 最高涨幅21% 累计涨幅21% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅27% 9月1日 高新兴 最高涨幅33% 8月18日 长方照明 最高涨幅29% 累计涨幅29% 8月13日 菲达环保  最高涨幅36% 8月5日 湖北金环  最高涨幅26% 累计涨幅26% ========================================================================================== 8:55:14 热点分析：中国电建已经在重组。市场对电改的炒作目前并不是很火爆，但是个人觉得接下来电改股还是有一些值得潜伏的，比如豫能控股，还有就是低价股新能泰山，新能泰山在此前就已经被炒作过一波，在调整之后，很可能会再次被资金炒作。 点击《中国一重大牛养成之路》获得套利牛股    8:59:58 追踪个股点评：滨海能源股权受让结果至今还没有出来，股价不会大幅度上涨，因此，依旧是高抛低吸来做。坚瑞消防也是此前和大家分享的品种，属于套利品种，等待恢复审核的消息，可能需要一点时间，比较适合稳健的投资中长线的朋友。   9:22:47 德棉股份分析：在9.18日的时候提出改名。新的主营涉及到矿产，互联网等等，公司收购彩票公司，其实也是为了后期改名字需要的吧，预计在后期还可能会有一些其他的收购业务出现。点击《中国一重大牛养成之路》获得套利牛股 9:28:26 大盘目前是没有什么问题的，预计在沪港通上线消息公布之前券商很可能会再次带动金融股来一次猛炒，指数会到哪里我们不知道，但是这种预期应该是可以实现的    9:36:01 隆平高科点评：实际控制人也要变更的品种，大家可以关注，涨停打开是可以追的。点击《中国一重大牛养成之路》获得套利牛股    9:44:04 菲达环保新高，我第一次点评是在8.13日，次日涨停，当时带着关注本直播的朋友很快就斩获了十几个点，之后虽然有所波折，但是我们现在看看，菲达环保又新高了，之前有一些朋友给我反映这只股票赚了30%。其实像菲达环保这种大股东要换人的品种，后期有很强的重组预期，长期追踪都是可以的。比如我那会提及的隆平高科，这种品种，后期就算封不住，肯定也还会有新高的。    9:50:42 我们追踪的坚瑞消防小碎步不断上涨，自9.22日和大家分享以来，到现在估计也就是10个点左右吧，但是就是不停涨，个人预计在新高之后会出现加速的现象。恭喜关注的朋友了 9:56:51 中国一重又要冲板的样子，中国一重一旦板了，一会指数很快就会回升。  10:13:38 判断指数或者概念，就是看这波的龙头，龙头是市场的风向标，能够给我们最快的信号。这是趋势投资者必须具备的常识。点击《中国一重大牛养成之路》获得套利牛股   10:18:37 富春环保今天继续走高，看直播的应该有印象，在9.30日那天，该股高开低走大阴线，那天我也是在直播和大家分享了，结果呢，昨天大涨，今天继续新高。  每段时间市场都有一定的炒作逻辑，我们尊重市场即可。  10:32:50 不少高位品种今天都在调整，包括我们追踪的一些品种也在调整，不过我们对于自己追踪的品种还是很有信心的，甚至一些品种我们会考虑在调整的时候继续加仓买进。  我现在还是很期待市场来一波调整的。这样子就可以给我们更好地买入机会了。  天天涨的盘面其实是很没有意思的，一点没有挑战性！！！ 10:42:18 华润万东继续上涨，华润万东比我们想象的要强了很多，华润万东我们在第一个阳线就卖出，少赚了不少利润。当然，个人没有觉得后悔，从逻辑的角度来考虑，在华润万东股权还没有受让完毕之前，是不可能重组的，而就算是炒作重组的预期，短期50%的幅度其实也基本差不多了。点击《中国一重大牛养成之路》获得套利牛股 10:50:42 菲达环保涨停打开，我们先了解下菲达环保涨停的性质。1.横盘震荡时间比较久了，补涨需要导致的上涨2.今天的雾霾消息刺激的，环保题材属于短期题材，那么你就知道，菲达环保其实在今天是借消息完成了近期的最后一次拉升的。至少在今天，短线资金肯定会大笔出货的 11:00:33 隆平高科继续调整中，我继续看好。一方面是大股东换人，还有就是大股东通过现金认购，这种品种大家看看此前的ST天业就知道了，这都牛了有一年的时间了，像这种涉及到大股东换人的品种，最差的走势就是长时间横盘震荡，好点的就直接上去。 11:07:58 上涨还是和军工股的走弱脱离不了关系，军工股的龙头中国一重今天封不住板，核电起来接力，这应该是军工股暂时找不到新的交易对象才会启动核电的。 热点的转折点，一般就是白热化的时候出现，尤其是当热点扩散速度开始加速度的时候，会导致几乎和其有关联的品种在短时间之内都会被资金炒作，最终的结果就是没有了可以交易的品种。 此时往往会给市场一些假象，即你看到的是大面积的涨停潮，你会极度兴奋，这种假象会让市场过度乐观，从而会憧憬更好地未来。   11:15:20 然而，孤阳不生孤阴不长，当到了某一种极致的时候，再往后就可能是相反的一面。比如当跌的人人都受不了的时候，往往是底部出现的时候，当涨的人人都疯狂的时候，往往是见顶或者高点的时刻。 11:23:21 中国一重今天封板异常艰难，那么接下来几天可能会有短期调整，军工随之也会调整，而军工是市场的主线，主线调整，指数必然也会调整。所以，接下来的几天个股的交易难度会加大。点击《中国一重大牛养成之路》获得套利牛股    13:05:16 热点分析：大家下午好，我们继续讲盘。盛屯矿业和四川路桥今天表现的不错，这两只股票都是高送转的填权品种，那么我们再找找其他的除权品种或者要填权的品种，比如云煤能源，价格也不是很高，看看会不会被资金去拉升    13:07:53 中青宝快速拉升，在9.15日的时候我和大家分享的，半个月的时间横盘，到今天终于爆发了下。炒作逻辑大家可以去看看我在15号和16号的直播分析。  只要理解炒作逻辑的，自然就知道怎么去做，我的答案都在我的套利模型中了 13:13:45 隆平高科涨停，早盘涨停打开的时候我和大家分享的品种，并且在回到到七个点的时候继续发表看好的观点，恭喜认真看直播并介入隆平高科的朋友了。 13:25:07 在目前的行情下，很多打开板的股票都是可以追的。一方面是大盘确实好，市场人气足。另外一点就是市场目前认可的逻辑，大股东现金认购，更换大股东，都是市场最喜欢炒作的品种，而一只股票只要和大股东挂钩，往往就意味着一个故事，只要有故事，股票就会一直有资金参与。点击《中国一重大牛养成之路》获得套利牛股    13:37:28 对于大众来说，我没有什么太速成的方法教给大家，但是却有一些有效的方法教给大家。那就是研究案例，你去研究大牛股，将大牛股的消息和一两年的公告都去翻一遍，弄懂，当你研究了N个案例之后，自然就知道上市公司资本运作的手法和任何一份公告对价格的影响，并且从公告结合价格走势来判断，你大体也可以在某市某刻主力资金的想法是什么，有了大量的案例积累，你的思维和主流资金的思维无限接近的时候，股市就是成为你的提款机的时候 13:45:45 湘邮科技点评：在9.3日就在直播中分析过的品种，近一个月以来股价也是相当不给力。在股权划转的消息出来之后，短期两个板就开始调整，目前又调整到了初始位置，也有不少朋友跟随本直播做这只股票的，到现在可能还没有盈利，不过，我还是要说一下，既然是做重组，你就得拿出一定的耐心，股权划转的预期存在，那么未来重组的预期也就存在，我不知道会什么时候划转，更不知道什么时候会上涨，也不知道会涨到什么位置，但是我知道，这种股有好的预期，那么就继续看好。   13:52:26 军工板块大逆转，午后大幅度回升，只要中国一重这种品种有资金去封板，就有资金去做多军工板块。未来我们判断军工板块的行情，还是盯住中国一重这种龙头股的走势。这也是判断大盘的最敏感的指标    13:56:00 华北高速今天最高上涨5个点，在昨天的直播中我也和大家分享的。一方面是央企，另外就是低价一直在横盘，那么在后期迟早会补涨的。大家可以按照我这个思路来找一些相似的品种，在短期之内都是可以赚钱的    14:10:03 银河投资不是一般的疯狂，这也是大股东现金要认购的品种。在今年不少大股东现金参与认购的品种后期的走势都非常不错。在个人来看，如果是民企的话，股价受到资金追捧的力度会更加大一些。这点我在昨天已经阐述过。大家看看我昨天的分析。   14:15:14 像隆平高科这样的案例，今年很多，比如路翔股份，ST天业，菲达环保等，都是通过认购方式导致大股东身份变更的，但是你看看后期的走势，都涨的非常好。当你注意到这些案例的时候，你发现他们的共同点的时候，那么在后期出现类似的案例，只要给你机会，那么就去做就可以了。 点击《中国一重大牛养成之路》获得套利牛股    14:22:36 太钢不锈涨停，低价股，现在市场低价股还多的是，5元以下的品种，只要是横盘的，你都可以去做的，闭着眼去买就可以，拿十天半个月的，10个点以上绝对是没有问题的。现在有非常多的一大批的钢铁股都在两三元区域附近，我们可以想象，一旦未来市场要炒作低价股的时候，多少钢铁股会被资金青睐。    14:29:40 这就和06年时候的ST股一样。从2006年到2009年，ST族们上演了一幕幕的精彩大戏。大戏的主角包括ST九化、ST飞彩、ST黑龙、ST聚酯、ST天颐、ST九发等。他们纷纷数十倍的涨幅，惊天地、泣鬼神。 故事起源于2006年，或者稍早一点，2005年年底。之前，以史美伦为代表的海归派，在中国强制推行退市制度，导致大批ST族跌至1元上下。尚福林上台后，对ST族由“打压枪毙”转变为“重组改造”，而且正好配合上了历史性的股权分置改革。时势造英雄，由此捧红了无数的ST明星，纷纷从1元甚至几毛钱飙升到几十元。在2007年到2008年间，这场精彩大戏达到了高潮阶段。ST族动辄十几倍的涨幅，造就了无数的财富神话，其中包括女星陈好。这位万人迷因为迷上了ST黑龙，暴赚数千万元。更有真正的ST大师吴旗，两三年间收益在百倍以上！曾经歧视ST的专家们开始推荐ST了、曾经对ST唯恐避之不及的基金们开始重仓ST了，曾经迷恋绩优蓝筹的股民们开始迷恋ST了，对ST的投资热情空前高涨。点击《中国一重大牛养成之路》获得套利牛股      14:39:28 那么我们想象这次改革，其实就和当年的ST股改一样。多数的蓝筹股长期在5元以下，偏偏这类股又是央企国企控股的，改革嘛，其实就类似于重组，你可以想象，只要是5元以下的央企国企控股的品种，在未来，都很可能上演类似于当年的ST股的疯狂炒作情景的    14:42:43 热点分析：豫能控股依旧是横盘走势，中国电建后期涨停打开的时候，肯定会再次有电改的消息出现的，到时候就会刺激下电力股 点击《中国一重大牛养成之路》获得套利牛股    14:48:42 滨海能源点评：大家应该不陌生了，估计很多人很佩服我的耐性吧！！滨海能源还是和以前的逻辑一样，在股权受让结果没有出来之前，是不可能给你大跌的，来回做波段即可。 14:59:42 为什么我如此看好滨海能源？我们看看去年几个被手游文化重组借壳的几个公司，比如顺荣股份，游族网络（梅花伞）当时是怎么走的。你就知道市场对文化传媒公司的定价了，滨海能源股权划转真的确定下来是天津文化传媒，那么价格肯定会在现在基础上溢价至少得一半的。我们看看今年的当代东方和皇氏乳业在提出增发方案的时候，那时候市场很差劲，才出来增发公告就是立马短期暴跌，但是因为文化传媒的大牛市，这类股收购此类资产本市场就会给出你很高的溢价，短期暴跌之后，立马就是涨停板迎接。那么今年是改革元年，只要是涉及到大股东换人的品种，就是重组预期，重组嘛本身就是公司价格的一次重估，市场给出溢价很正常，所以，一般一两个板就给出机会，你去做就是没有任何问题的。  </content>
</root>
