<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>气候改善研发费数亿元</title>
  <time>(2012-12-19 13:59:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>气候改善商城</tag>
    <tag>研发</tag>
    <tag>品牌价值</tag>
    <tag>转型</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>——是下滑还是大利？   数月来，不断有人爆炒皇明业绩下降，称皇明的利润从以前的几亿元锐减为几千万云云。并且某些乘太阳能下乡风潮发了笔财的人还以此为由头，嘲笑皇明因为对农村市场采取审慎严谨的态度、严格坚守品质和服务、不冒进农村而没有抓住太阳能下乡的大好机会分到“蛋糕”。（就像惠民政策开始申报时有人弄虚作假、疯狂入围，反过来嘲笑遵守规则的企业第一批入围少一样）而回头看看，正象皇明当年担忧的那样：产品质量和服务都无法满足农村市场的要求，几年后质量突显，老百姓怨声载道，太阳能下乡由“惠农”变成了“坑农”；大家都放弃城市市场，一窝蜂地涌向农村，而在城市太阳能的口碑越来越差，逐渐被赶出了城市市场，让燃气热水器、电热水器杀了回马枪，目前整个太阳能行业出现城市大溃败！ 针对皇明的“业绩下滑论”我们本不愿多理睬，毕竟在不违反道义、德行的前提下，一个企业怎么赢利、获利多少、利润上升还是下滑等等，本是人家股东和企业自己的私事（上市公司除外），轮不到他人喋喋不休、说三道四。可最后“下滑论”越炒越凶，许多朋友纷纷开始疑惑，好多人还以为皇明真有什么问题了！（可见谣言万遍成真，“三人成虎”确实可怕）我们不得不出来说几句了。 对农村市场审慎、不冒进的态度，确实让我们少赚了钱，可这又怎样？！能对农民消费者负责才是根本，可持续才是根本，皇明在农村市场销售的机器虽然数量少，但是台台都是优质产品。何况当别人在下乡的盛宴上狂欢时，我们投入十几亿资金大规模建设未来五十年城镇样板太阳谷，未来三十年全球人居社区样板蔚来城，而且在科研方面做了大量的投入，别的暂且不说，单是气候改善商城的产品的研发就投入了数亿元！（研发成果详见附图）这些研发投入的确大大冲减我们的账面盈利！ 可明眼人尽知，以上这些在未来不仅会提升我们的品牌价值、创造巨大的物业财产，更会带来不可限量的盈利空间。如果单纯看利润，试想气候商城的研发费不投入，那皇明的账面上就会多出几个亿了，可那又怎么样呢？皇明的未来呢？行业的未来呢？地球的未来呢？ 随着太阳能下乡政策逐渐终结，应该如何从农村乱象中走出；城市溃败如何解救？这些都是摆在行业内各企业面前的重大课题和挑战。在各行各业都在创新、转型、突破的大背景、大形势下，不考虑如何通过研发和创新提高产品的核心竞争力去收复失地，反而去嘲笑和质疑专注于长远发展，在基础研发工作方面做了大量投入并且转型势头强劲的企业，未免有些太无聊、太可笑了！   自媒系“菜鸟”评论员  韩坤   附：气候改善商城部分产品图片     个人气候用品 零能旋亭馆，电力完全自给自足，配有太阳能厨房，环保时尚，适用于移动酒吧、咖啡等高级休闲场所使用。 皇明专为高端景区、酒店、高尔夫、星巴克等公共场所研发的零能旋凉伞。 皇明自主研发全球首款太阳能烤炫集成——逐日烤炉，靠天吃饭，蒸炖煮烧烤，美味样样不能少。太阳能烤炫集成，源于“微排地球”战略，基于源远流长的中国餐饮文化，兼顾经典西餐加工的具有划时代意义的产品。对于消费者而言它不仅可以加工出营养的食品，也是一种把玩生活、体验乐趣的物件，并能享受到关爱家人健康、品尝营养美食、创造温馨氛围、拉近社交距离的过程。 车载式太阳烤炫集成是皇明自主创新的成果，颠覆了传统的太阳能灶具形象，引领世界太阳能饮食时尚，是世界最前沿的绿色健康饮食解决方案，更是行业内独一无二的创造性产品，其影响足以和iPhone相媲美。该项目起始于2012年初，从最初的一个创意，到图纸绘制，到第一台手工样机，先后经历了7个方案样机的变更。在减轻产品重量、减小产品体积的同时还要保证产品的强度和受光面积，通过折叠、隐藏、空间巧利用等方案，使产品方案逐渐成熟，解决了稳定性、便携性的难题。 车载式太阳烤炫集成采用热压封式真空集热镀膜钢管技术和金属与玻璃封接关键工艺，集热管空晒温度能保持300℃以上，这是实现太阳能烤煮的关键，安全可靠。该产品为可携带、可拆装、全自动立体跟踪结构，可以置于汽车后备箱，外出旅行携带方便，专门为热爱自然、微排节能的高端人士设计制作，集实用、美观、彰显品位于一身，满足家庭、出游DIY烧烤乐趣。 一款专门为户外野营的爱好者打造的太阳能帐篷，帐篷包括小型便携电源，太阳能电池板，光源，风扇等等设备，是户外野游必备产品。 太阳能可折叠便携电源——可折叠的结构方式使组件接受阳光照射面积更大，转换成更多的电能。 太阳能充电器——专为苹果、iPad、三星、Nokia等智能手机和相机等数码产品充电的太阳能充电器，超大的太阳电池组件为充电器提供更强劲的充电能力，大容量的蓄电池为手机提供更长久的充电时间，可折叠的结构方式使组件接受阳光照射面积更大，转换成更多的电能。 太阳能手电——设计简洁大方，采用超高亮LED光源；时尚美观，是家用、出行、旅游时的首选照明产品。 太阳能灭蚊灯 太阳能悍马越野车模——通过太阳能电池组件将光能转化成电能供遥控车使用，可随意实现前进、后退、左转、右转，前进时前灯亮，后退时尾灯亮，延长使用时间，在玩的时候同时补充电能，是儿童的节能伴侣，让孩子开心玩耍的同时培养爱护环境、热爱科学的理念！ 太阳能路虎车模 太阳能消防车模 太阳能航模 太阳能风帽——由组件将光能转变成电能，驱动微型风扇转动，以达到凉爽、降温、解暑之目的，无需电池，其冷风量可随阳光强弱自动调节，特别适合于夏季户外活动，登山、旅游、钓鱼登山、打高尔夫球、野外作业、运动会或球赛广告宣传等，是户外运动最佳用品。 恩泽 凉亭 灯火阑珊 太阳灯 孔雀开屏 屏风 脸谱 草坪灯</content>
</root>
