<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>#无油煮食新时代# 客浦AF5680空气炸锅体验报告一【柠檬花蜜面包】</title>
  <time>(2014-10-10 10:48:25)</time>
  <tagsEle>
    <tag>空气炸锅食谱</tag>
    <tag>美食</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>      【柠檬花蜜面包】 客浦AF5680空气炸锅体验报告一   你相信空气炸锅能烤面包吗？反正之前我是不信的，因为我印象中的空气炸锅就是某某浦那种抽屉式的，想当初刚面世的时候，把我这厨具控馋的呀，奏是价格略吓人，忍下了。   后来，同事买了台，开始几天兴奋地，天天在办公室宣传这有多好多健康，一副你们不买就亏大了的样子。一周以后，没声了，我想新鲜劲儿过了吧，也正常。   没想到，她跟我吐起槽来，劝我别买，说是挺鸡肋的。她说容积太小了，烤薯条吧，一次都只能放二三十根，叠在一起的部分就不酥；烤鸡翅倒是挺好，不过最好翻个面，否则上色很成问题，人得候在旁边。刚开始也没觉得麻烦，可时间久了，反而觉得挺折腾，相比十多张“毛爷爷”的身价，让人觉得不值得了。   听她这么一说，想想是这么回事呀，我还真庆幸自己这一忍，不然有限的厨房里又多了一样鸡肋。   这次非常幸运得到客浦的邀请，试用AF5680空气炸锅，此前我也细细看过产品介绍，欣然接受了邀请。   柏翠和客浦是一家，家中有不少这两品牌的厨房电器，对此有非常理性地认知，创新和技术是其最让人称道的地方，柏翠的面包机一次又一次引领了业界的技术革新，这是众所周知的。   这款空气炸锅是传说中的二代空气炸锅，与第一代有着非常大的区别，二代的容积比一代大多了，在性价比方面也比一代高多了。而客浦的此款空气炸锅更是逆天 ，全景可视玻璃锅；360度旋转加热；具备翻炒功能；双层烤架配制；特设增高圈，最大容积可大14.5L，烤多大的全鸡都不成问题呀。所以呢？这送上门的“肥羊”我能不要么。详细测评见文后！                                   【柠檬花蜜面包】   接下来，说说面包方子，这方子是我非常喜欢的，吃起来有一股若有若无的清香，估且称它为小清新好了。以前就做过，方子是王传仁大师的，略有修改。原方使用的蜂蜜未做要求，但是面团中加入了一定量的柠檬屑。我正好还有一罐自制的柠檬蜜，就用上了，鲜柠檬没存货了，因此面团中没有加柠檬屑，否则会更香的。   但是，好一阵子没做面包，手生不说，连材料都欺负人，发酵等到花儿也谢了，料想是那包拆封的酵母惹的祸，后来测了下，果不其然。但已来不及，SO，面团发着发着有些发过了头，一边哭去。   把面包坯送进去的时候，我短暂地担心了下，这真的行吗？事实证明我多虑了，由于旋转加热的原因，面包的上色和成品口感都非常不错。   其实这机子能做的远不止这些，烤鸡、烤面包、烤蛋糕等等根本不在话下，人家还能炒栗子、炒菜呢，欲知详情，还可参考其它几篇报告。   #无油煮食新时代# 客浦AF5680空气炸锅体验报告【紫薯榴莲糯米纸杯蛋糕】 #无油煮食新时代# 客浦AF5680空气炸锅体验报告【香蕉炼奶糖&amp;糖炒栗子】       用料： 面团A：高粉250克，糖15克，盐3克，柠檬蜜50克，鸡蛋50克，苹果醋3克，水90克，酵母3克，黄油18克， 卡仕达馅B：蛋黄2个，细砂糖50克，低粉20克（过筛），牛奶250克，黄油适量 表面C：鸡蛋液少许，糖粉少许，柠檬屑适量     做法： 1、将材料A中除黄油外所有材料先和成团，本方用到了自制柠檬蜜(柠檬蜜做法：柠檬用盐擦一下表面去果腊，晾干表面，切成片，用蜂蜜浸泡三天以上。详细做法点这里→→柠檬蜜）。 2、面团和到能拉出较厚膜的时候，加入黄油，面团达到扩展阶段，室温发酵至2~3倍大）。 3、将发酵好的面团分割成均匀的数个等大的大面团和小面团（分成了4*120克，4*10克，供参考），盖上保鲜膜松弛15分钟。 4、割发后的大面团以擀面棍擀平后直接卷起。 5、小面团编成三角辫，横向围在大面团上。 6、面团放入模具中，进行第二次发酵（最好在温度35度左右，并有一定湿度的环境中发酵），发至2.5倍大左右取出，刷上鸡蛋液。 7、客浦AF5680空气炸锅设置180度，20分钟，让机器预热5分钟后，开盖放入面包坯（机子有断电保护装置，开盖即停止工作，非常安全的）。 8、烘烤结束，取出面包，脱模晾凉，彻底晾凉后，将面包纵向切开，但不要切断。 9、将提前制作好的卡仕达馅装入裱花袋中（卡仕达馅做法：将蛋黄、砂糖、低粉搅拌均匀，将煮沸的鲜奶分别加入，充分搅匀，再开中小火并不停搅动直到再次沸腾离火。将黄油均匀涂在上面，静置冷却。）；挤在面包切开的部分；撒上糖粉和柠檬屑即可。       小贴士： ◎在面团内活加水果醋或香料是为了提升烘烤后的风味，因为适当的酸味能更加突显果香，但需特别留心，不同品牌的醋所含酸度不同，有些醋中还含有少量酒精，而过酸或过多酒精会妨碍发酵。                       客浦AF5680空气炸锅 ◆机身黑银配透明玻璃碗，非常大气，与大多数厨房都能完美相融，体积堪称空气炸锅界的巨无霸，利用率大大增加。 ◆外包装依然“厚道”结实。    ◆里面还有一层包装，四周垫用防撞泡沫，多重保护，预防运输途中的意外磕碰，各位，他们家产品一向是这样滴，靠谱指数上升一级。   ◆巨无霸玻璃碗，直径34CM左右，高度16CM，使用增高圈之后，高度则可达23CM,容积在8.5L和14.5L之间自由切换。这么说大家没什么感觉吧？或者以为跟烤箱比也不显大，但事实是，某某浦那款抽屉式的空气炸锅容积仅为2.2L，这么说大家有概念了吧？    ◆玻璃碗可以很方便地取出，增高圈亦可取出置于玻璃碗之上，安装非常方便，而且也方便清洗。     ◆加置增高圈以后的效果。   ◆这是炉头，含发热管和风叶。使用过空气炸锅的朋友对于高速空气循环系统都不会陌生，空气炸锅就是利用这个系统，保证了人们在使用空气炸锅的过程中不用加油或者是少加油。高速空气循环系统能够在电能的催动下，将空气转化为热能，执行这个功效的部位一般都是空气炸锅的顶部。客浦的此款机子使用的是光波加热管+风机。     ◆安全锁扣，盖子抬起后，再放下，需要解开锁扣；另外值得一提的是，机子开盖即停止工作，多重安全保护装置。 ◆简洁明了易操作的控制面板，温度区间从60~210度，可解冻，亦可酥炸，老款的空气炸锅最高温度一般只有200度，不要小看这10度，能让成品口感更酥脆呢。     ◆搅拌耙和阻挡块，可以炒菜炒栗子，炒一切哈，阻挡块的作用是防止食物堆积，这个功能简直太逆天了。  ◆ 双层转烤架和烤盘，大家有没有觉得在一定空间内平铺的使用率略低呢，所以此款机子还贴心的设计了双层转烤架，试想一层能铺二十来个鸡翅中，双层是什么概念，家里请客的话，◆这个不要太有用，太出量了。   ◆取物夹和量匙，这个就不用多说了。   ◆食谱、说明书和保修卡，建议小伙伴们养成使用机器前认真看说明书的习惯，不过这机子◆操作实在是很方便，对于我这种手残星人来说也没有任何障碍。至于食谱，涵盖了从面包、蛋糕、烤鸡、烤鱼、烤蔬菜、炒菜、炒栗子等等，太好用了。       ◆来吧，开始神奇的空气炸锅美食之旅！      #客浦AF5680空气炸锅奢华来袭# 【开团预告+有奖转发】10月13日10点首发开团，引领无油煮食新时代，首发特惠价599元，好评返现30元！   收藏啦：http://t.cn/Rhmai4E 光波烘烤、360度旋转烘烤、14.5L黄金容量设计，打造全新无油无烟、健康品质生活！关注且转发微博@3位好友，就有机会获电热水壶1台！</content>
</root>
