<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>吃面皮被定吸毒受罚是错误</title>
  <time>(2014-09-26 11:48:27)</time>
  <tagsEle>
    <tag>吃热面皮被拘留</tag>
    <tag>吸食毒品</tag>
    <tag>治安拘留</tag>
    <tag>行政处罚</tag>
    <tag>罂粟壳</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                              吃面皮被定吸毒受罚是严重错误       我受北京广播电台的邀请，于2014年9月25日做客北京广播电台故事广播《今晚拍案》栏目，对市民吃面皮，被认定吸毒受罚的案进行点评。在节目中提出以下观点：        第一、虽然法律没有明文规定“吸毒”是主动吸毒，但是从法理及立法本意理解，吸毒应为在知情的情形下主动吸食。法律上惩罚一个人是讲究主客观相统一的原则，如果没有主观上的明知或者过失，不能仅凭一个人的客观行为就惩罚人。       第二、检察机关是法律监督机关，对公安机关的违法行为负有立案查处或进行纠正的职责。本案中当事人可以通过检察机关追讨清白，也可以向公安机关的上级行政机关提起复议或起行政诉讼，要求公安机关对行政拘留的行为进行撤销，恢复名誉、赔礼道歉等，还可以要求国家赔偿。       第三、本案中面皮店的店违反了《治安管理处罚法》、《食品安全法》的相关规定。根据《治安管理处罚法》的规定，教唆、引诱、欺骗他人吸食、注射毒品的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上二千元以下罚款。店主在面皮中故意添加罂粟壳粉，其违法行为的主客观是统一的，应当受到行政处罚。   节目链接： http://audio.rbc.cn/play.form?programId=27&amp;start=20140925200000     节目实录： 李雷主持人： 今晚拍案，欢迎各位朋友们继续关注。今天我们在《今晚拍案》节目的开始就跟大家来说一说市民吃面皮，被认定吸毒受罚引发争议。 在陕西吴起县长城镇一家约40平米的面皮店，看起来并不起眼，生意却做的风风火火。而就在20多天前，这家面皮店相继将一位顾客和自己的店老板送进了看守所。这到底是怎么回事呢？我们还得从刘居有的经历说起。       刘居有今年26岁，是陕西吴起县周湾镇的一个居民，他怎么也没想到，他疑因一碗擀面皮背上了吸毒的罪名，被当地警方拘留了15天。店老板张某也因在食品中非法添加罂粟壳被行政拘留10天。       据刘居有讲述，9月3日中午，他到五谷城买了几袋原油后返回，车辆行至吴靖公路圪栏沟地段，被五谷城派出所执勤民警拦停，民警将其带回派出所调查。接下来的尿检，让刘居有觉得“简直不可思议”，因为尿检结果呈阳性，也就是说，刘居有可能吸食了毒品。刘居有告诉民警，当日他在吴起县长城镇上的一家名为“窑洞”面皮店，吃了一碗擀面皮，其余时间未进食过任何东西。 为了证明刘居有的清白，刘居有的家人连续4天试吃了“窑洞”面皮店的擀面皮。刘居有的姨妈刘女士告诉澎湃新闻，侄子被拘留后，她与4、5位亲人于9月4日至7日连续4天吃了该店的擀面皮后，他们用试纸尿检，结果呈阳性。       9月9日，在确认是擀面皮的问题后，刘女士向当地长城派出所报警。据相关媒体报道，面皮店老板张某供认，为留住食客，在今年8月份，他花600元购买了2公斤罂粟壳，碾成粉末和调料拌在一起调制面皮，供客人食用。张某随即也被当地警方行政拘留10天。       9月23日，刘居有走出看守所的第五天，他的姨妈刘女士告诉记者，家人正准备向检察机关控告五谷城派出所“滥用职权”，要求恢复名誉、赔礼道歉，还刘居有一个清白。       据此前报道，吴起县公安局五谷城派出所所长马玉斌称，9月3日，所里接到群众举报称，有辆车私拉原油，司机涉嫌吸毒。派出所接到报警后，派民警去查获刘居有，因为刘尿检3次都是阳性，被认定为吸毒，所以被行政拘留15天。       对于刘居有是否在不知情的情况下食用了掺有罂粟壳的擀面皮，马所长则认为和本案无关。他说：“我们是依法办案，无论是自主吸毒或者误食毒品，公安机关均以吸毒论处，这方面法律没有明确界定”。       这件事情出来之后，经过媒体的报道，很多网友也发表了自己的意见，有一个网友说：“吃个饭就被行政拘留15天，看来以后出去吃饭每个人都该随身带着测毒设备。”针对警方的处罚，有些网民也表示了不理解，网民认为误食毒品毒品本身就已经是受害者了，为什么还要被警方已吸毒罪来论处呢？       面对网友的质疑，马所长说：“公安机关是在依法办案，无论是自主吸毒或者误食毒品，公安机关均以吸毒论处，这方面法律没有明确界定。”对于警方的回应，网民们继续提出了质疑：“如果说吃碗面皮就是吸毒，那么卖面皮的老板算不算贩毒呢？”这种情况说我们应从不同的情况来作出分析，到底在这样一个事件当中涉及到什么法律问题，在下面时间当中我们为大家邀请到来自北京市伟博律师事务所的主任李伟民律师跟大家来分析一下。李律师您好！       李伟民律师：主持人好，各位听众好。       李雷主持人：李律师您先跟大家说一说，从您对这件事情的了解，您认为误食擀面皮，咱们姑且说刘居有的确就是因为吃擀面皮而里面含有罂粟壳粉而被公安机关查出尿检是阳性，我们暂且设置这些都是事实，那么在这样一个前提之下，他被公安机关拘留了15天，您觉得这里面有没有一些问题存在？       李伟民律师：公安机关的行为明显是违法的。根据我国《治安管理处罚法》及其他相关法律的规定，法律暗含着告诉大家，吸食毒品这种行为发生之前，吸食人应当是明知是毒品而故意去吸食或进行消费，这是立法的本意。一些网民问的问题非常好，一个普通消费者无法对社会上的很多东西是否含有毒品作出判断，因此误食或被他人欺骗而吸食的情形，法律是不能进行追究的，这是其一。另外，从《行政处罚法》及其他法律规范来看，执法机关在追究违法行为时的前提条件是：第一，有客观的违法行为发生。从本案来看，尿检呈阳性，这说明确实是有毒品进入体内，这是客观事实。第二，主观上是故意或明知，而从事违法行为的心态。法律上惩罚一个人是讲究主客观相统一的原则，如果没有主观上的明知或者过失，不能仅凭一个人的客观行为就惩罚人。       李雷主持人：吸食毒品一定要是故意或者说主观上是明知的吗？ 李伟民律师：虽然没有明确的法律条款规定吸食毒品必须是明知或故意，但是通过法理，我们应该理解为只有在明知或故意吸食毒品的情况下才会进行处罚，这样才可以真正体现法律的公正和价值。如果将误食毒品的行为纳入处罚范围，那就扩大了对吸食毒品的打击范围，这样会将很多无辜的受害人纳入打击范围，这与立法精神相违背。       李雷主持人：目前刘居有已经被关了15天，现在已经出来了，他也提到了，说希望通过检察机关给自己讨一个公道，还自己清白。那刘居有要还自己一个清白，是一定要通过检察机关吗？还是说有别的渠道或途径呢？       李伟民律师：在我国，检察机关是法律监督机关，具有监督职能，对公安机关的违法行为负有立案查处或进行纠正的职责。另外，刘居有可以向公安机关的上级行政机关提起复议，必要时还可以提起行政诉讼，要求公安机关对行政拘留的行为进行撤销，同时要求公安机关恢复名誉、赔礼道歉等，必要时也可以要求国家赔偿。公安机关的执法行为代表了国家，一旦执法行为给公民造成了损害，按照相关法律规定：第一，公安机关要对违法行为进行纠错；第二，对受害人的名誉进行恢复；第三，对于限制人身自由的，按照国家的标准进行赔偿。       李雷主持人：一般情况下，我们提到国家赔偿往往和冤假错案结合在一起，有些人可能一下子被关了好几年，后来真凶出现、亡者归来了，然后申请国家赔偿，因为他是被冤枉了。那这起事件中刘居有其实只被关了15天，这15天说长不长、说短不短，这个他也可以要求国家赔偿吗？ 李伟民律师：是这样的，只要公安机关的执法行为被认定为违法，那怕受害人被拘留的时间较短，国家也应该对被拘留人进行赔偿。另外，从派出所所长的言论来看，可以认定公安机关的这个执法行为给社会造成了恶劣的影响。第一、作为执法机关的工作人员，享有对公民的人身自由进行限制的权力，但是他对法律的理解不到位，没有领会到法律条文的真实含义，并以其错误理解向社会发出了错误言论，导致给社会造成了非常深远的恶劣影响。第二、在该起事件中，公安机关限制了刘居有的人身自由，限制人身自由有时是无法用金钱衡量的，因此公安机关应当为其错误执法行为进行纠错，对刘居有的名誉权进行恢复，并按国家相关标准对刘居有进行赔偿。       李雷主持人：如果这样的情况任由发展下去的话，岂不是到了一个人人自危的程度吗。那我在路上开着车，你接到了一个群众举报就把我给拦下来了。       李伟民律师：是的，公安机关在没有掌握充分证据的情况下，对一个人的人身自由进行了限制，这不符合执法的相关程序。       李雷主持人：这里还有一个问题，我们姑且不管刘居有是不是真的吃了拌了罂粟壳粉的擀面皮，但是面皮店的老板的确是买了两公斤的罂粟壳，而且把罂粟壳磨成粉加到了自己的擀面皮中，那这个行为到底是个什么行为呢？ 李伟民律师：从目前来看，这个行为至少是违反了《治安管理处罚法》、《食品安全法》的相关规定。根据《治安管理处罚法》的规定，教唆、引诱、欺骗他人吸食、注射毒品的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上二千元以下罚款。这一规定用在店主身上是适当的，店主在面皮里面故意添加了含有毒品的添加剂，并让大量的人食用，且造成了一定的后果。所以，店主违法行为的主客观是统一的，其具有违法的主观故意，也造成了客观存在的后果，因此可以对店主进行行政处罚。       李雷主持人：那他有没有可能涉嫌刑事犯罪呢？       李伟民律师：那就需要结合《刑法》看店主是否存在持有毒品、贩卖毒品或运输毒品的行为，看毒品的数量是否达到了《刑法》所规定的标准。这起事件中要看毒品在其食物当中占了多少比重，因为罂粟壳毕竟是毒品的上游材料，其与提炼出来的纯毒品有所区别，这就需要进行量的换算。如果罂粟壳的数量巨大，构成了《刑法》中规定的毒品标准，那就可能涉嫌违法持有毒品罪或引诱、容留他人吸食毒品等相关罪名。       李雷主持人：嗯，没错。罂粟壳毕竟不是从罂粟当中提炼出来的鸦片、海洛因等，它毕竟是最原始的，而且还是罂粟的壳，并不是罂粟种子，所以要看它具体的量了。那么有关这个问题，非常感谢来自北京市伟博律师事务所的李伟民律师，谢谢李律师参加节目，李律师再会。 李伟民律师：好的，再会。</content>
</root>
