<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月4日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-03 15:12:46)</time>
  <tagsEle>
    <tag>滨海能源</tag>
    <tag>股票</tag>
    <tag>神雾</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================= 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月1日 深天马A  累计涨幅10%        高新兴   最高涨幅13%   8月29日 人民网   累计涨幅12%         浙报传媒  最高涨幅11% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15% 8月13日菲达环保 最高涨幅17%  8月5日 科陆电子   最高涨幅28%  7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日荃银高科     最高涨幅29%  7月15日滨海能源     最高涨幅72%  7月14日 正邦科技   最高涨幅39% 6月17日高金食品   今日涨幅7%  累计涨幅 42% =================================================================================================  9:05:25 乾照光电拟定增募资8亿元加码LED芯片业务,乾照光电的增发并不奇怪，在7.25日的直播分析中，个人就已经对公司进行了点评，认为公司在不久就会进行增发。大家看看我当时的逻辑：  9:07:15 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:08:21 高金食品点评：在8.13,19和22的直播我都和大家分享了，从13号开始算起，到昨天盈利就已经达到了25%，今天停盘，证监会正式审核公司的重组，预计通过是大概率事件，复盘之后预计至少得一个涨停，这样在高金食品的这波就有35%以上的盈利。在此先恭喜大家了！！  9:21:07 海翔药业是我在6.10日直播分析的，说了之后第一波上涨50%，截止到今天，公司的重组被证监会通过，累计上涨达到了80%，这就是套利股的可怕之处，从被否到通过，是很大的一块套利空间，只要你做了，就等，等到啥很合被通过，利润是非常丰厚的！！ 9:25:11 其实像我说的重组套利的股票很多，赛为智能大家肯定不陌生，我从6.18日开始说，说了两个月的时间，到昨天已经新高了，累计上涨在50%。但是公司到现在依旧没有被审核通过，如果等到被审核通过，个人预计利润应该也至少在百分之七八十左右。虽然我近期说的套利股长方照明目前表现的很一般，但是我可以给大家说，大家可以一直拿着等待恢复审核到审核通过，我估计利润不会低于30%的！！！ 9:27:17 友阿股份点评：今天大幅度低开，如果可以的话，我觉得大家可以慢慢低吸，一两成仓位是没有问题的，公司在10月份特品汇才上线，有时间差存在，特品汇在后期还会被拿来作为炒作的工具的。 9:30:24 另外一点，特品汇是模仿的唯品会，大家知道唯品会在美国上市之后涨了多少吗？唯品会在美国上市之后，是中概股涨的最好的品种，从去年9月份到现在涨了10倍，有这种价格对比，你觉得特品汇的友阿股份能那么快结束吗？这涉及到一个词汇叫美国映射，就是同类概念的股票，如果每股大涨，那么会影响到A股的相关品种。就比如苹果股价大涨，那么国内就去炒作苹果概念的道理一样。     9:37:27 滨海能源依旧磨磨唧唧，持有滨海能源的要有点耐心，等股权转让的结果，这段没有消息的时间是最难熬的，但是熬过了之后后期的利润肯定不会差的。就像我说的海翔药业一样，在被恢复审核之后到审核通过这期间，整理了两个月，但是随着审核通过的时间临近，这几天才一周的时间就是20%以上的利润！！！我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:47:17 我说的股票不一定每天都给你涨，甚至有可能较长一段时间都不给你很好的表现，但是我说的股票，大部分我还是有信心叫大家在后面赚钱的。大家要不要将直播刷起来呢！！！ 9:48:45 隆华节能点评：高管和大股东现金认购的品种，这些品种在目前的市场跌不下去的，我觉得大家短线可以考虑下，这种品种，套不住人的。 9:55:17 隆华节能在我说了不久，现在就上涨打打球哦了6个点，关注直播的朋友是不是感到热血沸腾呢，那么，就要将支持给点起来了，这么牛的股票，大家难道一点都不心动么？你们的支持就是我选择牛股的动力 。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 10:08:43 我们的滨海能源今天新高，追踪了两三周的时间，等来这一次新高，恭喜关注直播的朋友了。大家将直播刷起来了！！！ 10:17:02 友阿股份早盘已经和大家进行了分享，目前表现依旧低迷，友阿股份炒作的时间不会这么快就结束的，现在我们可以考虑小仓位低吸，如果低吸后股价继续跌，可以加大仓位来做，友阿股份炒作至少得到9月底左右了 10:22:23 次新股又开始表现，今天主板和创业板都在相对高位进行盘整，资金就开始炒作次新股，次新股的炒作规律性是非常明显的。 10:23:24 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 10:27:54 银鸽投资和菲达环保都是我前几天和大家分享的品种，目前股价表现的比较低迷，尽管如此，我依旧看好这些品种的表现，大家可以在股价没有表现之前继续低吸。 10:35:08 湘邮科技点评：公司发表声明说未来六个月除了股权划转之外，不存在资产重组，我觉得没有问题的，按照交易规则的规定，在股权划转之后6个月之内一般是不允许收购资产或者重组的。因此，公司的这份公告不过是依照交易规则例行发布的而已。  现在就是国企改革，我们想想吧，这种大背景下，改革不单单是一个股权划转那么简单，更主要还是实现国有资产的证券化而铺垫的，湘邮科技可以考虑低吸！！！我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 10:51:44 湘邮科技 的逻辑是凤凰光学是差不多的，凤凰光学我们看看股价炒作什么时候结束的，是在大股东的股权转让完成之后结束的，湘邮科技的炒作，至少也得等到股权转让完成才会结束的，因此，在这个期间，湘邮科技会有一些资金来回进行波段交易的。   10:54:27 长方照明上涨2个点，在8.21日之后就天天说，起初股价表现也是很差劲的，不过在下跌途中，我并没有叫大家出来，而是建议大家继续关注和补仓，我们看看现在长方照明的走势，已经快新高了。而按照重组的炒作步骤来分析，后期突破之前高点是没有问题的。恭喜各位关注直播的朋友！   11:05:17 银鸽投资点评：目前在调整，我建议大家继续关注。银鸽投资涉及到相关交易规则的。 11:10:43 在7月份，关于并购重组的新规出来了。我们看看新规：此次并购重组改革修订提出的“取消对上市公司重大购买、出售、置换资产行为审批”并不包括发行股份购买资产核准行政许可。根据《证券法》，上市公司发行新股用于并购重组的，因涉及股份发行行为，不论是否达到重大标准，仍须核准。为什么现金收购现在被市场追捧，我们可以想象，大股东把现金给上市公司，上市公司以后收购的资产无论是多少，只要是不涉及股份发行的，都可以免审，就算是构成资产重组，也就是说也不需要证监会来审核了！！！这在一定程度上会导致现金认购上市公司股份的股票备受追捧。   11:13:59 主板今天相对都比较弱，前几天主板指数涨的确实有点猛，这种背景下，资金要么流向次新股炒作，要么流向创业板继续炒作。 11:24:16 大盘分析：就从目前石化连续的上升趋势通道来看，一起四大行走强来看，指数是没有多大问题的，我们不要因为目前的盘整而害怕。 11:27:39 滨海能源冲高回落，滨海能源这种走势很正常，毕竟又不是炒作其股权转让，是炒作的达沃斯会议，这属于天津概念的整体性炒作，在当下背景下，不可能连续炒作的，所以，冲高之后就会有资金出来，但是滨海能源的不同在于股权转让，因此，我们在回落自后可以考虑继续进去的，这个股来回波段交易即可。    13:02:19 大家下午好，我们继续直播！！！上午洪都航空再次涨停，北斗导航今天继续大涨近4个点，带动指数上涨。洪都航空是这波军工股最具有影响力的股票！！！ 13:04:45 长方照明午后继续疯狂，目前上上进4个点，马上就要新高了，在个人来看，长方照明新高只是时间的问题！！长方照明自8.21日以来，我是天天都在说的品种，追踪了有一段时间了。我相信很多看直播的人也都介入了长方照明进行交易，现在都已经开始有所收获了吧 ！！！ 13:19:39 创业板午后继续走强，主板今天权重股都走的一般，资金就去做创业板来维持行情，现在的行情是主板和创业板并驾齐驱的局面。就目前这种资金倒腾的情况来看，创业板弄不好还会创历史新高！   13:31:58 菲达环保到目前还没有表现，再次给大家提示下机会，菲达环保因为涉及到大股东的换人，后期肯定会有类似于重组之类的预期的，有这种预期的存在，那么菲达环保就不会跌下去的，当然，跌下去就有人去接盘，毕竟，借壳也好，买壳也好，都是重组的信号！！！   13:41:53 隆华节能的走势今天比较奇怪，早盘冲高七个点，现在又回落到2个点，这波动幅度很大，隆华节能个人依旧看好，既然高管都敢拿出真金白银来做，我们真没有必要太担心的    13:47:43 去年12月份，IPO消息传来，在大利空的打击下，当时诞生了主板一直走低，创业板一直走强的局面，这是资金 挤压导致，还有就是当时主要场内存量资金来回腾挪导致的。 现在和当时不同，随着增量资金的入场，我们会发现，即便是某些重要的权重板块开始调整，但是一些新的板块会再次起来，就比如军工板块，从上个月就开始一直走强，出现独立行情，并且带动指数走强。 在增量资金的推动下主板开始休息的时候，资金的腾挪往往在短时间之内会打造出一个更强势的热点，军工，包括现在的创业板。 从增量资金的角度来考虑，我们不难理解为什么创业板会这么强势，而且弄不好在未来，创业板会创下历史新高也不奇怪。 14:06:04 最近一些股票都很奇怪，比如南天信息，江苏舜天，赛象科技等等，都是终止重组，然后开盘就开始封板，南天信息在回落一段时间之后，再次被资金给炒作。终止重组本来属于大利空，反而在一定程度上成就了一些阶段性的牛股。    14:12:05 市场炒作股票向来是炒作预期，有预期的股票就会上涨，就比如海翔药业，有些人问道为什么今天股价回落那么多。海翔药业之前的上涨就是在炒作重组最终会被通过，到现在，重组已经被通过，预期已经实现，那么自然就没有什么想象力了。我们做股票，一定要理解什么是预期，不了解预期的话，单纯看利好或者利空，是不行的。   14:17:22 湘邮科技点评：前几天因为半年报的缘故被打压，其实到现在，业绩什么的都不是问题，公司股权划转才是最重要的，湘邮科技后面股权划转只是时间的问题，而且现在国企改革大浪潮下，一般通过国资委审核时间也不会太久，今天的暴跌实际上是非常好的低吸机会，我们就等什么时候股权划转完成就是 14:19:11 和我预期的差不多，创业板在主板不给力的背景下，资金回流出现了加速现象，目前上涨1.2%，如果主板权重明天继续盘整，创业板还会继续新高下去，现在的行情，你就算去买创业板指数基金，也不必一些个股涨的慢到哪里去。 14:30:59 看了下一些朋友问的纸条，大部分朋友问的还是能不能买，现在买股票安全不安全的问题，我想说的是，只要我们的逻辑没有错误，其实价格并不是问题，短期的价格波动我们大可不要太在乎，但凡是涉及到重组或者收购资产的股票，都不可能是短期炒作的。既然做本直播的票，那么就要有中长期持股的觉悟。就比如我的赛为智能，海翔药业可能很多事时候表现一般，但是你从两个月三个月来看呢，这些股都是50%的大牛股。对于普通股民来说，不说翻倍，就是叫他赚50%的年收益我估计都很难 14:39:48 中发科技点评：也是大股东换人的股票，慢牛形式也是好几个月了，这种股起初都不被人注意，几个月之后你再去看，往往会后悔莫及。中发科技目前存在一个债务的问题，这可能是公司重组没有进展的主要缘故。 14:43:32 权重也是轮番表现，今天是保险股主要拉升指数，目前权重股的走势总体都是非常完美的，一些还在低位的权重股如四大地产什么的，我觉得依旧是可以考虑布局的，这几天可能会因为2300点的压力不会表现，但是在个人来看，这就是很好的低吸的机会 14:52:49 银鸽投资和菲达环保的表现依旧很平平，我觉得这些股都是很好的潜伏标的。银鸽投资现在的股价才不到5元钱，这在粮食也是绝对的低价股，加上大股东还要现金认购，就冲这一点，银鸽投资就值得你拥有，这种低价股现在已经非常稀少了。菲达环保涉及到大股东的换人，有重组的预期，这也是很大的亮点。这些股在个人来看，都是适合中长期投资，你买入一两个月不看都不用太担心的品种。 14:53:27 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   14:58:30 翠微股份上涨4个点，这也都是前几天点评的品种，翠微股份目前已经被证监会受理重组的事宜，接下来就是等证监会审核的结果了，在结果没有出来之前，翠微股份依旧是具有想象力的品种</content>
</root>
