<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>看这条消息才明白：中国新型潜艇已变得非常可怕</title>
  <time>(2014-01-20 11:33:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>高分辨率测深侧扫声纳装备中国潜艇 经过十余年的不懈努力，在863计划两个“五年计划”的持续支持下，由我国科学家自主研制的“高分辨率测深侧扫声纳”取得重大突破。这标志着我国在探测高分辨率海底地形地貌的声纳技术方面成功地打破了国际技术封锁，已经具备制造国际先进水平的高分辨率测深侧扫声纳的技术和能力。  “高分辨率测深侧扫声纳”是一种能够准确探测海底高度和海底地貌、区分不同方向同时到达的回波、用于复杂海底区域和声场复杂区域的声学探测仪器，中国科学院声学研究所从上世纪八十年代开始开展测深侧扫声纳相关理论研究，形成了一套包括模型、信号处理技术、声纳阵设计、误差分析与精度评估在内的较完整的高分辨率测深侧扫声纳的理论体系，用于指导声纳的设计。 国家863计划海洋资源开发技术主题设置了“高分辨率测深侧扫声纳”、“浅水高分辨率测深测扫声纳系统研制”两个课题，累计支持经费1000万元。前一课题由中国科学院声学研究所和中船重工集团第702所联合承担，经过近5年时间的联合攻关，该课题组成功研制了我国第一套安装有4000米高分辨率测深侧扫声纳的声学深拖系统，该系统能在深海距海底较近处探测高分辨率海底地形地貌；后一课题由中国科学院声学研究所承担，使高分辨率测深侧扫声纳能够在浅水区域工作。 通过这两个课题的研究工作，我国科学家解决了常规测深侧扫声纳正下方测深精度差和不能准确分辨海底起伏剧烈区域、或浅水存在界面影响区域等声场复杂区域的缺点，研制的声纳系统可在近水底同时得到高分辨率水底地形和地貌，经过后处理后可以得到优于常规多波束测深声纳的高分辨率等深线图和优于常规侧扫声纳的地貌图，使声纳性能提高到一个新的水平。 课题组研制的安装有高分辨率测深侧扫声纳的声学深拖系统于2006年10月在南海进行了3800米水深深海试验，试验一次成功。系统能在不超过四级海况下作业，最大入水深度3690米，系统的拖曳性能稳定，声纳获得了深海的高分辨率地形和地貌数据，经过对海试区域平底探测数据分析，声纳测深精度超过IHO（国际海道组织）标准要求。 课题组研制的浅水高分辨率测深侧扫声纳系统也完成了海试作业，并在青岛国际帆船赛的安保工作中进行了应用，圆满完成了预定任务。我国自主研制的这套高分辨率测深侧扫声纳具有分辨率高、功耗低、体积小等特点，该项声纳研制技术已经获得了国家发明专利和美国发明专利各一项，并获得国家技术发明二等奖。该系统适宜于安装在拖曳体、水下机器人、遥控潜水器等多种载体上，可应用于海洋矿产资源开发、海洋工程、海洋开发、海上油田区域等区域的高分辨率地形地貌测量以及沉底小目标和水中目标的探测等多个领域，满足我国在上述领域的迫切需求，市场前景十分广阔。 中国潜艇一直以来都是美军所忌惮的水下部队之一。这不，美国海军战争学院教授安德鲁·埃里克森日前又表示，在1995至2005年间，中国有31艘新潜艇陆续入役。假设以这种速度发展下去，中国将在其沿海形成世界上最可怕的水下舰队群。不过，有分析指出，这不过是美军在对其调整核潜艇部署的一个借口而已。 美国海军“洛杉矶”级攻击核潜艇“杰克森维尔”号日前经巴拿马运河抵达夏威夷珍珠港，它也因此成为最新一艘从大西洋调到太平洋的潜艇。按照美国2009年公布的《四年防务评估报告》，到今年年底，美军拥有的53艘攻击核潜艇中的31艘将部署在太平洋。 由“冷水”进军“暖水” “杰克森维尔”号指挥官泰勒·米多尔少校表示，全体艇员渴望来到浪漫的夏威夷服役，长期在冷水海域工作令人感到莫名的压抑，“现在到了暖水海域，大家再也不需要穿着被称为‘南瓜袋子’的橙色防寒服，在甲板上也不用戴防护面罩了。”在他看来，美国海军向太平洋集中部署核潜艇，有助于在亚太保持强势的军事存在；攻击核潜艇不仅可以对抗其他国家的常规潜艇，保护自己的航母战斗群，还能秘密监控像中国这样的国家。 珍珠港是美国海军的重要基地，约占总数1／3的潜艇准备驻扎在这里。据美军海上系统司令部透露，从今年2月20日开始，珍珠港开始实施一项耗资2500万美元的建造项目，将为水、压缩空气和焊接气体的分配提供永久设施，以便对数量众多的核潜艇进行维护。在今后几年中，整个珍珠港基地的改造计划共需投入约8亿美元。 美军向太平洋转移的核潜艇以“弗吉尼亚”级和“洛杉矶”级为主，前者不仅能在大洋深处活动，还能侵入潜在敌国近海实施侦察与突击，是美国未来潜艇部队的骨干。除此之外，改装完毕的4艘“俄亥俄”级巡航导弹核潜艇（SSGN）也被部署到关岛，该艇配备154枚“战斧”式巡航导弹，号称具备“一周内摧毁一个国家”的能力。 说中国水下舰队“让人难受” 在谈及核潜艇“群聚”太平洋的现象时，前美国副国防部长、现任左翼思想库“美国发展中心”分析员的劳伦斯·科布指出：“中国是一个正在崛起的海上强国。如果你再看看冷战结束后的大西洋局势，就会知道那里根本不会有任何麻烦。 美国海军战争学院教授、专门研究中国海军问题的安德鲁·埃里克森则强调，为掌握能源，中国正致力于强化水下作战能力。实际上，在1995至2005年间，中国有31艘新潜艇陆续入役。假设以这种速度发展下去，中国将在其沿海形成世界上最可怕的水下舰队群，“这会对美国造成一定心理压力，在台湾附近水域活动的美军舰艇会感到非常难受。” 西方分析家声称，4月23日的青岛海上阅兵让世界领悟了中国海洋战略的意图，大规模出现的解放军潜艇部队尤其令外界震撼。埃里克森指出，以中国海军最机密的093级攻击核潜艇和094级弹道导弹核潜艇为例，可以认为093级将大大拓宽中国海军的作战范围，甚至可能成为一支真正的蓝水海军的基础力量。094级则会把中国的核威慑力和核反击能力提高到新的水平，也可以让北京在危机中占据更主动的位置。 关注中国如何看待潜艇 其实，美国海军也很在意中国自身如何看待潜艇的价值和作用——“只有清楚别人怎么想，我们才能知道自己该怎么做”。近年来，美军刊物频繁引用中国媒体涉及潜艇的文章，以期为自己的战略提供佐证。 美国《海军战争学院学报》曾援引中国媒体采访两位中国“核潜艇之父”的报道，将这些谈话视为中国海军对潜艇特别是核潜艇使用的定位。中国海军核动力专家彭士禄表示：“核潜艇的主要优势是大功率、高速度，对于装备和人员的运载能力，大范围部署能力以及卓越的隐蔽能力……它们的作战范围非常广阔，因此最适合满足大国的安全需要”。美国人还注意到，中央党校的刊物也对彭士禄进行过采访，文章称：“核推进系统的巨大优势，是常规推进系统所无法比拟的。” 另外，在谈到支持发展核潜艇的理由时，中国第一代核潜艇的设计师黄旭华对《兵器知识》杂志解释说，核潜艇的高航速对成功实施远距离部署至关重要。由于中国缺乏海外基地，这就意味着，在一支要达到一定影响范围的蓝水海军中，核潜艇将成为基础。 显然，美国人从中国官方的报道中分析认为——中国海军在总体实力偏弱的情况下，发展以潜艇为骨干的水下突击力量是具有决定性意义的。安德鲁·埃里克森教授表示，“中国海军不放弃对高水平潜艇的追求，我们更不能掉以轻心。”     南亚小鬼慌了：中国南海休渔竟是试射新型核弹  简氏曝中国隐身轰八首飞 中国突然大规模出售武器 歼20昨日加班加点试飞　央视曝歼10难以置信效果　 美国看不懂：中国不声不响又搞出097秦级核潜艇 得知DF41导弹参数：美国被迫紧急改变对华战略　 中国政府终于打破沉默：警告美国别碰伊朗 中国再发出铁矿石最强音　中国发现特大型稀有金属矿 中国不听劝告让俄罗斯坐不住了！　中国最新大驱173舰亮相 法国终于顶不住中国 中国军队严重警告越南却震动台海 俄媒称成都军区有异动 歼七在非洲被打得太惨了 俄罗斯透露：中国新航母出现非常奇怪的情况 俄方大泄中国军力：日本专家惊呼差距竟如此之大 经济学家：7千亿救援现金换废纸中国比日本可怕 中国表态：印度敢空袭巴基斯坦中国就空袭印度 中国胤龙战机已试飞成功　中国舰载预警机震动世界 普京参战:俄海军出动联手中国军舰夹击日本 外交部爆出猛料：普京访华背后的惊人内幕　 曝光：解放军跨境全歼土耳其精锐部队震撼内幕</content>
</root>
