<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>皇明跑偏的四年4：都“世俗”，我偏追梦！</title>
  <time>(2013-01-29 15:52:17)</time>
  <tagsEle>
    <tag>梦想</tag>
    <tag>跑偏</tag>
    <tag>皇明</tag>
    <tag>气候改善</tag>
    <tag>气候商城</tag>
  </tagsEle>
  <content>  ——当势利嘲笑理想         前段时间，有些媒体诡异地纷纷出现题为“皇明跑偏的‘四年’”的报道，嘲笑皇明没有抓住家电下乡的机会赚钱、房产多、主业盈利少、天天曝潜“不务正业”等等，这背后的推手暂且不去管他，既然对皇明的“跑偏”如此热衷，那我们也来说说自己这跑偏的四年，让大家看看皇明到底是怎么“跑偏”的。   其实，皇明何止是跑偏了四年！“为了子孙的蓝天白云，实现全球能源替代”，为实现这个伟大的梦想，皇明已经跑偏了十七年！ 皇明这十七年的追梦路上已经习惯了势利之人的嘲笑。有许多人嘲笑我把每年赚来的大部分钱都用来搞产品研发，一直追求标准而不懂得变着法地赚钱等等。我只能说，梦想对于这些人而言是虚无缥缈的，因为他们只能看到眼前，在追名逐利的同时抛弃了自己的梦想。有太多的人臣服于利益而迷失了自我！作为商人，逐利无可厚非，但不应该只是为了赚钱而赚钱，更不能为了赚钱而不择手段！ 如果说势利是一条正道，那么皇明（黄鸣）毫无疑问在随着梦想而“跑偏”： 梦想让下一代依然能够享受阳光、蓝天、白云，二十多年前我毅然放弃石油科研所的工作转投太阳能行业，许多人不理解我为什么扔掉“金饭碗”，钻到小作坊里去吃苦，我研制出毕生第一台太阳能热水器； 梦想能够让全中国的人享用太阳能热水器，十多年前，我们发动全公司开展太阳能“科普万里行”，克服种种困难和挫折，逢山开路、遇水架桥，将高品质的皇明太阳能送进了千家万户，在新能源行业开拓出一片广阔的绿洲； 梦想实现太阳能与建筑的完美结合，八年前，皇明以高科园为试验田，率先探索节能建筑之路，随后倾己所有，投入几十亿打造了未来50年全球城镇样板太阳谷，未来30年全球社区生活样板蔚来城。曾经有人嘲笑我们“跑偏”去做地产，但皇明却获得了各国政要及国际生态节能专家的认可，世界太阳城大会更是向世界各国展示了中国人民的勤劳、勇敢、智慧、创新和无畏。为解决全球能源危机，皇明提出微排地球战略，并推出Me-Pad解决方案，研发出一系列既时尚又实用的太阳能集成产品，有人嘲笑我的理想主义，但2011年我却获得被称为诺贝尔替代奖的正确生活方式奖； 梦想为太阳能保住城市高端市场，随着近几年的太阳能下乡，当同行们蜂拥农村市场大肆赚钱时，皇明偏留城市。曾经有人嘲笑我们没有抓住机会发财。但是皇明守住了质量和标准、信誉和品牌，也为太阳能挽回了一点颜面； 梦想太阳能可以像IT、电子商务、汽车等行业一样风靡全球，不再过度依赖政府政策，真正实现商业化发展，让太阳能渗透到人们生活的每一个角落，让改善气候由口号变为行动，在“里约+20峰会”上皇明提出了5年在全球建设50000家连锁气候改善商城，为太阳能行业谋转型，实践“微排地球战略”，又有人嘲笑我要逃离太阳能，但他们并不理解我们为了改变人们对太阳能传统观念，而不断颠覆太阳能，超越太阳能！ 十七年的坚守，皇明在“为了子孙的蓝天白云，实现全球能源替代”的路上越走越广阔。谁说梦想照不进现实，当势力嘲笑理想的时候，或许只是人们迷失了自己。人间正道是沧桑，我相信皇明定会在追梦的路上越走越正！    在晴空万里的白昼，阳光是那样平凡常见； 在浩渺寂寥的夜空，只有星月默默自语； 同一个天穹，没有人想过日月同辉，也没有人懂得咫尺天涯； 然而，在梦想涉足之后，一切开始变得传奇绚烂：   梦想太阳能热水器可以摆脱靠天吃饭的困境，皇明不断创新，研发出3G中央热水机组，超大热水量，全自动运行，恒温出水，24小时全天候热水，热水享用随时有，防烫伤、防漏电、防漏水、防冻堵、防引雷、防拼凑隐患、防过热、防系统铅超标； 梦想太阳能可以照亮夜晚，皇明打造出耀目的大型太阳能雕塑及各式各样美轮美奂的太阳能彰艺灯；   梦想太阳能炊具可以走进厨房，让大家享受健康的太阳能美食，皇明研发了世界上独有的太阳能烤炫集成，并为喜爱亲近自然的朋友推出太阳炊电露营集成，享受更加环保生态、更加方便时尚的绿色出游； 梦想以更高的标准生产更高品质的产品，皇明一开始就重视产品标准和检测，最终建成另奥巴马都侧目的检测中心； 梦想更多的人熟识太阳能，皇明建成了世界上第一座太阳能博物馆，进行全面的太阳能科普； 梦想让人们更加了解和享受高品质的时尚绿色生活，皇明不惜重金打造了五星级太阳能微排酒店、低碳商务酒店、低碳别墅群…… 未来，我们还梦想：更多的家庭安上节能、高档的美盾门窗，抵御夏日的酷暑和冬日的严寒，解决雾霾、粉尘、噪音的困扰，留住家庭的温馨，营造更加舒适、健康的生活环境； 梦想太阳能进入玩具行业，孩子们快乐游戏的同时，可以更加了解太阳能，从小就养成节能环保的意识；   梦想5年建5万气候改善商城，梦想进驻高档的酒店、会所，倡导高端人群引领绿色时尚；梦想进驻机场、高铁、汽车4S店、加油站，帮助高能耗的产业努力转绿；梦想进驻沃尔玛、红星美凯龙、百安居等大型连锁店，逐步替代常规产品…… 梦想太阳能渗透到人们生活的方方面面，进入全世界每一个家庭，成为生活的必需品，从而真正实现全球的能源替代，从根本上改善气候！</content>
</root>
