<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>投资的故事：错失腾讯让六位商界大佬追悔不已</title>
  <time>(2014-08-29 23:48:43)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>地缘政治/石油产量/原</tag>
    <tag>健康</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>             （转帖）       在融资阶段，马化腾因为不懂英语，融不到海外的钱，完全没有优势。最困难的时候，马化腾曾试图作价60万元卖掉QQ，无奈找不到买家。而现在数位商界大佬因当年错失腾讯而心痛。                     腾讯成为香港股市股王，最高股价达到646港元，当前市值也超过了1万亿港币元。与此同时，很多人认为由于在移动互联网的强力布局，腾讯的股价依旧严重被低估。愈是这样，有许多人可能更加懊悔不一，因为他们有人曾有投资腾讯的机会，却最终拒绝;有人则过早地把持有的腾讯股份转手他人。        在融资阶段，马化腾因为不懂英语，融不到海外的钱，完全没有优势。最困难的时候，马化腾曾试图作价60万元卖掉QQ，无奈找不到买家。                1、李泽楷：当时说卖不卖曾让马化腾异常煎熬               李泽楷这一生最“失败”的投资案，肯定就是腾讯了。李泽楷曾经在1999年投入220万美元资金、持有腾讯两成股权，这也是腾讯当年创业维艰时获得的最重要的一笔风险投资。但隔不到两年，李泽楷就将此股权以1260万美元卖给南非的MIH控股集团。        虽然李泽楷得到了超过五倍的报酬，但如果到今天李泽楷手上仍持有腾讯两成股权，比起创始人马化腾的一成股权还多上一倍的话，李泽楷如今肯定是华人首富了。真是这样的话，他不仅能真正走出李嘉诚的影子，更掌握了中国互联网行业至高无上的权柄。        对于当时这段经历的回忆，马化腾说，“要说煎熬，我创业最煎熬的就是这段时间，我不喜欢这样的拖延，可当时(李泽楷的)盈科不说买也不说卖，把我们晾在一边，等到最后终于定下来出售已经是2001年6月，那时候纳斯达克已经快崩盘了。”        资本市场的幸运与否也许真的很难判断，到了2008年6月，因为股价增长强劲和稳定，腾讯成为恒生指数的成分股，它顶替的正是盈科。                2、王功权：IDG卖腾讯成为巨大心痛               正如盈科一样，IDG也是过早地卖出了腾讯。这成了“IDG朋友的一个巨大的心痛。”根据王功权的表述，如果坚持下来，腾讯这一笔投资能够给IDG赚的钱，差不多顶上IDG目前赚钱的总和。        王功权曾经如此表述：就像当年我们在IDG做QQ的时候，今天说起来，腾讯是一个伟大的公司，在那个时候，连马化腾都不知道，自己未来是一个伟大公司。我们一起飞到广东，坐在那里，就逼着马化腾说这个东西到底怎么赚钱，那个时候马化腾不像今天神采奕奕，很自信。那个时候，QQ这个东西大家都用，用户在哪儿不知道，用户是谁也不知道，所以这个钱怎么收呢?所以我们几个人拷问了马化腾一个晚上了，我的印象都过了凌晨。他只是在表示，知道这个东西大家喜欢，不知道向谁收钱。这样的时期，我觉得是属于早期的创业投资，除了操作之外，你有很多的理论研究，我不知道在理论上怎么界定。        就在这个时候，IDG投了腾讯，算是非常早了。投了几百万美元，后来有人出了五千万美元来买IDG持有腾讯的股份。很遗憾，IDG就在当时卖掉了腾讯的股份，要不然的话，腾讯这一笔投资能够给IDG赚的钱，差不多顶上IDG目前赚钱的总和。我离开IDG已经多年了，谈起这个事情，都是IDG朋友的一个巨大的心痛。                 3、资本大鳄王兟：痛失腾讯60%的天价股权               全球最大私人股权投资公司之一，美国德克萨斯太平洋集团(TPG)的大中华区联系主席王兟，他舞动资本魔杖的重镇在深圳：中国平安他买到了，赚了20倍；腾讯，他没坚持，痛失60%的天价股权。        2000年到2006年初，王兟在李嘉诚的TOM集团担任CEO一职。其时正是马化腾要售卖腾讯股权的时候。TOM与南非的MIH控股集团竞标。        王兟揭秘道：“当时实际上我推动的最大的一件事情不是163.net，最大的一件事情是想把腾讯的60%给并购了。”        不过，令王兟至今痛心不已的是他并没有坚持下来。        王兟说，“马化腾想把60%股权卖掉，只是没卖给TOM，他是卖给南非的一家公司，我就跟南非那家公司竞争。当时我们内部也有很多人反对，觉得我们自己把TOM做好就行了。我要是硬要拍板，也就用9000万美金做了这个事情。”                4、新浪前CEO王志东：腾讯150万美元卖我我不要                关于马化腾的融资史，曾经有一段这样的描述：马化腾找过新浪的王志东，问150万美元要不要，王志东看了一眼心想你那东西我花10万就做出来了。因此拒绝购买。但没想到之后马化腾会成为他强有力的对手。        当时的背景是，随着互联网冬天的临近，IDG投资完之后一直忙着为马化腾的公司找下家。2001年春天，马化腾自己又去新浪见了王志东和汪延，但后来都没了消息。        可以相见，如果当时腾讯被新浪买去，如今的中国互联网历史也许会完全不同。        离开新浪到点击，王志东苦心研发出Lava-Lava,以IM2.0为基础的即时通讯软件。他为此曾经公开叫板过腾讯，要把当时如日中天的即时通讯软件QQ拉下马。他说：“马化腾是业内有名的抄袭大王。而且他是明目张胆地、公开地抄。”                5、当时任职搜狐的古永锵和冯珏：到腾讯看过一眼               IDG在寻找腾讯下家时，曾经考虑过卖给搜狐。不过，也被无情拒绝了。有媒体这样表述：当时任职搜狐的古永锵和冯珏都到腾讯看过一眼，可见对腾讯的在意。        当时的搜狐如日中天，而马化腾不过是无名小卒。张朝阳曾说过，当时马化腾还是他的FANS，正是听了他的故事，才回去做了QQ。“1999年的我特别火，到深圳受到摇滚歌星式的接待，听众700人中就有马化腾，他听了我的故事激动不已，回去做了OICQ。”        如今，形势反转。今年9月，腾讯4.48亿美元战略投资搜狐旗下子公司搜狗。                6、深创投董事长靳海涛：曾看不透腾讯商业模式               今年3月，在一场IT领袖峰会上，深创投董事长靳海涛透露，曾因为看不清模式而错过了投资腾讯，非常后悔。        靳海涛称，2001年时马化腾曾找过深创投融资，找过她几次深创投并没有投资腾讯，原因是“看不明白”。靳海涛显然倍感遗憾：“如果投了，每年平均挣900倍。”        最后靳海涛投资了乐视，当初之所以投乐视网，就是因为在视频网站都在免费的时候，乐视在收费。这种模式比较明白。               而最终的成功接过股份的南非MIH TC  ，至今持股一股未抛，持股比例是34.18%。   （朱国政点评：现在很多小非大非也在减持，对于公司情况，他们比众人清楚的多，但是他们不一定能把握行业的发展和走向。否则他们会赚多少钱？！）</content>
</root>
