<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国30万吨超级巨舰亮相:航母建造已不在话下</title>
  <time>(2013-12-03 09:36:49)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>呆呆,发表观点认为能造三十万吨油轮不等于能造航母,那么本贴对此会持什么态度?是否定还是肯定?相信看过本贴所有贴子的朋友会得出结论;肯定是否定这种看法!如果说能制造出歼二十并不等于能制造出F-22来,这种观点想反驳那是相当费功夫的,而且还不一定正确,但在这个能不能造航母上还是持否定为好,因为很多的观点根本就站不住脚!下面就让我们来分段进行反驳! 我国自行设计制造的最先进的超大型油轮“新埔洋”号，将于今年本月下旬进行处女航，其满载排水量达35万吨，是美国尼米兹级航母的3倍，最大航程约4万公里。当今世界各国能造大型油船的为数不少，包括日、韩、挪威、瑞典等许多国家；而能够设计建造大型航母的国家却屈指可数，只要美、俄、英、法等国。目前各国海军航母加起来不过有21艘。---------------------------没有制造的标准,这样的横向对比缺乏说服力,什么样的航母造不出?核动力才有说头!许多国家不造是没有他人掏钱买单.能造巨型油轮,正说明一个国家的船舶建造能力,也说明设计能力,航母无非就是隔舱多一些,在不少部位安装了装甲,但在舰本结构强度等关键性的地方并不差别! 超大油轮与航母之间究竟存在哪些差别？世界造船业流行的“能造大型游船，就能早航母”的说法，是否靠谱？稍微分析一下就会发现：两者大相径庭。-------------------造船业既然能流传这样的说法,只能说明这种说法是专业人士说出的话,并且为业界所承认,没有这样的说法倒还容得下否定的观点!呆呆,我们大家是相信专家呢还是相信写文章的文客呢? 首先，二者船体外形区别大。一般来说，大型油轮都采用“上下一般粗”的肥大型船体，就像我们日常所说的“水桶腰”。其船底为平底型，两舷侧基本上平直向上到上层甲板。航母则不然，它的机库甲板以下的主舰横剖面部分与油轮船体大致相似，但机库甲板以上呈V字型向上、并向外急剧扩展。------------------------------呆呆,这种说法根本就无意思,也说明是外行评论,其实航母与油轮的设计特点是一样的,都是平低,都是水桶腰,都是垂直向上的舷壁,航母不同的就是甲板向外延伸,也不一定就是呈V字形扩张,如果有人买单,油轮设计成航母也未偿不可! 其次，两种船舰所使用的船舰体以及甲板材料也有很大不一样。航母的舰体和甲板所用钢材强度，要比普通舰船所用钢材高很多。航母飞行甲板钢材更有特殊要求，不仅强度要大，韧性要好并且经受其舰载机起飞时，发动机喷管喷射出温度极高的气体。民用船舶需要强度为250兆帕（1兆帕大约1厘米要承受10公斤的力）的钢材。普通军用船只也多在300兆帕以下。美国尼米兹级航母使用的钢材，其强度在850兆帕左右，足以抵御半穿甲弹的攻击。英国的无畏级航母所用钢材强度约为550兆帕。-------------------------------------这种说法也就太可笑了,还是有无人来买单的问题,,呆呆,还是没有搞清航母为什么要用高强度钢的理由啊!采用高强度钢的真正原因是想提高整个平台的承载性能及总体战术技术水平,以便能多载油和弹,而且还要达到高航速,储多战术技术要求要想满足就得采用高强度钢,不采用也不要紧,要不然中国人会容忍滑跃起飞舰载机重量不足的弱点?, 再者航母与油轮的上甲板设施布局完全不同，航母和大型油轮的动力存在较大差异。航母的上甲板布局极为独特、紧凑，甲板表面分为起飞区、降落区、和停机区，舰桥设在舰右舷靠后位置。大型油轮的上甲板看上去较为平整，驾驶舱耸立在船尾。-----------------------------这也太可笑了,只要有人买单,大油轮上也可以搭凉台,还可以把五星宾馆搬到甲板上.一切都要看需要,这才是最重要的! 呆呆，大伙瞧瞧这样的说法就知道所谓的能造大油轮不能造航母的说法有多业余了，；航母飞行甲板钢材更有特殊要求，不仅强度要大，韧性要好并且经受其舰载机起飞时，发动机喷管喷射出温度极高的气体。这话说得非常业余，现在战斗机多采用涡扇发动机，其排气温度要比四十年前的战斗机低不少，那时的航母采用的还是二战中钢材，更有甚者喷气机在木板上滑行起飞,当时的美国佬是怎么解决这一问题的？ 航母设计与油轮的设计在难度上其实是一回事,大伙想想吧,油轮也是人设计的,他就不害怕沉?既要有经济指标,还要有安全性,呆呆,设计出一条在经济和安全性都达到恰到好处的油轮其实比航母还难,航母有军事指标,保险系数大多了!至少用不着害怕半腰折断!高技术的战斗机与战斗机之间的对抗技术差距不能太大，而航母作为基地平台，则战力的发挥与技术无直接的关联，呆呆，有人写出；普通人不知道航母有多复杂，真要复杂，也是低技术方面的复杂，而且是相互之间不会产生直接的影响，形象地说航母就象刀的刀背，厚点宽点都不会对刀削结果有太大的影响，至少在很情况下是如此，要探究航母技术低下对战争结果的影响可能比登天还难，真因为难，中国人和苏联人才能让滑跃这种起飞方式登上航母大雅之堂。   南亚小鬼慌了：中国南海休渔竟是试射新型核弹 简氏曝中国隐身轰八首飞 中国突然大规模出售武器 歼20昨日加班加点试飞　央视曝歼10难以置信效果　 美国看不懂：中国不声不响又搞出097秦级核潜艇 得知DF41导弹参数：美国被迫紧急改变对华战略　 中国政府终于打破沉默：警告美国别碰伊朗 中国再发出铁矿石最强音　中国发现特大型稀有金属矿 中国不听劝告让俄罗斯坐不住了！　中国最新大驱173舰亮相 法国终于顶不住中国 中国军队严重警告越南却震动台海 俄媒称成都军区有异动 歼七在非洲被打得太惨了 俄罗斯透露：中国新航母出现非常奇怪的情况 俄方大泄中国军力：日本专家惊呼差距竟如此之大 经济学家：7千亿救援现金换废纸中国比日本可怕 中国表态：印度敢空袭巴基斯坦中国就空袭印度 中国胤龙战机已试飞成功　中国舰载预警机震动世界 普京参战:俄海军出动联手中国军舰夹击日本 外交部爆出猛料：普京访华背后的惊人内幕　 曝光：解放军跨境全歼土耳其精锐部队震撼内幕</content>
</root>
