<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>联储待出招  汇市见风险（9月14日）</title>
  <time>(2014-09-13 21:18:19)</time>
  <tagsEle>
    <tag>联储</tag>
    <tag>前瞻指引</tag>
    <tag>汇率市场</tag>
    <tag>波幅</tag>
    <tag>苏格兰公投</tag>
  </tagsEle>
  <content>季。 风险与波幅在汇率市场率先舞起。今年年初的几个市场共识（全球增长、欧洲通胀、联储言论、地缘政治）几乎全部证明是错的，外汇基金多数亏损，汇率波幅日渐收窄，成交量急跌，不少投行甚至开始大量裁减外汇部门人手。进入九月后这个情况出现改变，欧洲央行率先在政策上求变，日本银行也暗示推出进一步宽松政策，同时美国联储步入加息倒计时。各国增长预期上的此消彼长，带来货币政策的趋异，不仅在时机与力度上不同，甚至在方向上不同，而且这轮央行政策的透明度较过去明显减低。这一发展，势必带来市场成员在判断与行动上趋异，其结果是波幅增加、成交增加。这个对汇率基金和交易员来说意味着机会，但是对于做生意的企业来讲则意味着汇率风险的增加。笔者相信，美元升值是一个中长期趋势，由此带来的市场变数才刚刚展开。 苏格兰于9月18日举行是否退出大不列颠联合王国的公投。笔者估计，最终投票中反对票会以微弱多数胜出，苏格兰暂时不求去，但是双方势均力敌，最后几天仍存变数。如果公投“yes”胜出，则对苏格兰和英国都是灾难性的。对于苏格兰，货币、财政即时面临极度不确定性，在经济中占有超高的比例的金融业势必出现大量迁址，年金、债务也会出现变数。苏格兰占英国经济一成，但是在石油、金融领域（甚至核基地）具有举足轻重的地位。缺少石油收入的话，英国的贸易逆差便是不可持续的高，英镑暴贬风险甚高。如果苏格兰去意已决 千呼万唤始出来，全球市场的主宰者联储上周终于响起出场前的叫板，之前在台上活跃的乌东危机、欧洲央行、中国经济纷纷成为配角，静立舞台两边。资金开始对本周联储例会作出预先反应，多数国家股市下挫，美国国债遭到抛售，美元指数逼近16个月的高位，石油和黄金价格作出调整。与联储政策动向形成鲜明对照的是，欧洲央行和日本银行的鸽派言论，欧元与日元贬值，德国、日本短期债券因QE预期而走强。汇率乱波，带来套利交易拆仓，以澳元为首的高息货币明显回软。中国的月度经济数据疲软，大宗商品再挫。 季。 风险与波幅在汇率市场率先舞起。今年年初的几个市场共识（全球增长、欧洲通胀、联储言论、地缘政治）几乎全部证明是错的，外汇基金多数亏损，汇率波幅日渐收窄，成交量急跌，不少投行甚至开始大量裁减外汇部门人手。进入九月后这个情况出现改变，欧洲央行率先在政策上求变，日本银行也暗示推出进一步宽松政策，同时美国联储步入加息倒计时。各国增长预期上的此消彼长，带来货币政策的趋异，不仅在时机与力度上不同，甚至在方向上不同，而且这轮央行政策的透明度较过去明显减低。这一发展，势必带来市场成员在判断与行动上趋异，其结果是波幅增加、成交增加。这个对汇率基金和交易员来说意味着机会，但是对于做生意的企业来讲则意味着汇率风险的增加。笔者相信，美元升值是一个中长期趋势，由此带来的市场变数才刚刚展开。 苏格兰于9月18日举行是否退出大不列颠联合王国的公投。笔者估计，最终投票中反对票会以微弱多数胜出，苏格兰暂时不求去，但是双方势均力敌，最后几天仍存变数。如果公投“yes”胜出，则对苏格兰和英国都是灾难性的。对于苏格兰，货币、财政即时面临极度不确定性，在经济中占有超高的比例的金融业势必出现大量迁址，年金、债务也会出现变数。苏格兰占英国经济一成，但是在石油、金融领域（甚至核基地）具有举足轻重的地位。缺少石油收入的话，英国的贸易逆差便是不可持续的高，英镑暴贬风险甚高。如果苏格兰去意已决 季。 风险与波幅在汇率市场率先舞起。今年年初的几个市场共识（全球增长、欧洲通胀、联储言论、地缘政治）几乎全部证明是错的，外汇基金多数亏损，汇率波幅日渐收窄，成交量急跌，不少投行甚至开始大量裁减外汇部门人手。进入九月后这个情况出现改变，欧洲央行率先在政策上求变，日本银行也暗示推出进一步宽松政策，同时美国联储步入加息倒计时。各国增长预期上的此消彼长，带来货币政策的趋异，不仅在时机与力度上不同，甚至在方向上不同，而且这轮央行政策的透明度较过去明显减低。这一发展，势必带来市场成员在判断与行动上趋异，其结果是波幅增加、成交增加。这个对汇率基金和交易员来说意味着机会，但是对于做生意的企业来讲则意味着汇率风险的增加。笔者相信，美元升值是一个中长期趋势，由此带来的市场变数才刚刚展开。 苏格兰于9月18日举行是否退出大不列颠联合王国的公投。笔者估计，最终投票中反对票会以微弱多数胜出，苏格兰暂时不求去，但是双方势均力敌，最后几天仍存变数。如果公投“yes”胜出，则对苏格兰和英国都是灾难性的。对于苏格兰，货币、财政即时面临极度不确定性，在经济中占有超高的比例的金融业势必出现大量迁址，年金、债务也会出现变数。苏格兰占英国经济一成，但是在石油、金融领域（甚至核基地）具有举足轻重的地位。缺少石油收入的话，英国的贸易逆差便是不可持续的高，英镑暴贬风险甚高。如果苏格兰去意已决市场的近期焦点，毫无疑问放在联储周二、三的会议上。市场对美国货币当局进一步减少购债计划并不关心，热衷猜测的是联储在前瞻性指引上会对加息作出如何的暗示。过去的前瞻性指引中，一直沿用“considerable period”（相当时间）这个字眼，翻译成正常语言就是六个月内不作动作。如果这次联储取消这个说法，可能暗示加息最早在春季到来。即使在声明中重申“data dependent”（取决于数据），即视乎就业情况而定，市场可能仍需要重新审视市场价格。一如笔者之前所言，秋季之后市场会随联储言论而舞，纠正过去对风险的无视。到现在为止，市场的调整应该说是有序的，之后是否依然有序，取决于联储的言论与操作，笔者预料其声明会变得更鹰派，但是加息时机仍以明年中可能性最大，如果就业数据持续强劲则可能提前到春季。 季。 风险与波幅在汇率市场率先舞起。今年年初的几个市场共识（全球增长、欧洲通胀、联储言论、地缘政治）几乎全部证明是错的，外汇基金多数亏损，汇率波幅日渐收窄，成交量急跌，不少投行甚至开始大量裁减外汇部门人手。进入九月后这个情况出现改变，欧洲央行率先在政策上求变，日本银行也暗示推出进一步宽松政策，同时美国联储步入加息倒计时。各国增长预期上的此消彼长，带来货币政策的趋异，不仅在时机与力度上不同，甚至在方向上不同，而且这轮央行政策的透明度较过去明显减低。这一发展，势必带来市场成员在判断与行动上趋异，其结果是波幅增加、成交增加。这个对汇率基金和交易员来说意味着机会，但是对于做生意的企业来讲则意味着汇率风险的增加。笔者相信，美元升值是一个中长期趋势，由此带来的市场变数才刚刚展开。 苏格兰于9月18日举行是否退出大不列颠联合王国的公投。笔者估计，最终投票中反对票会以微弱多数胜出，苏格兰暂时不求去，但是双方势均力敌，最后几天仍存变数。如果公投“yes”胜出，则对苏格兰和英国都是灾难性的。对于苏格兰，货币、财政即时面临极度不确定性，在经济中占有超高的比例的金融业势必出现大量迁址，年金、债务也会出现变数。苏格兰占英国经济一成，但是在石油、金融领域（甚至核基地）具有举足轻重的地位。缺少石油收入的话，英国的贸易逆差便是不可持续的高，英镑暴贬风险甚高。如果苏格兰去意已决 风险与波幅在汇率市场率先舞起。今年年初的几个市场共识（全球增长、欧洲通胀、联储言论、地缘政治）几乎全部证明是错的，外汇基金多数亏损，汇率波幅日渐收窄，成交量急跌，不少投行甚至开始大量裁减外汇部门人手。进入九月后这个情况出现改变，欧洲央行率先在政策上求变，日本银行也暗示推出进一步宽松政策，同时美国联储步入加息倒计时。各国增长预期上的此消彼长，带来货币政策的趋异，不仅在时机与力度上不同，甚至在方向上不同，而且这轮央行政策的透明度较过去明显减低。这一发展，势必带来市场成员在判断与行动上趋异，其结果是波幅增加、成交增加。这个对汇率基金和交易员来说意味着机会，但是对于做生意的企业来讲则意味着汇率风险的增加。笔者相信，美元升值是一个中长期趋势，由此带来的市场变数才刚刚展开。 千呼万唤始出来，全球市场的主宰者联储上周终于响起出场前的叫板，之前在台上活跃的乌东危机、欧洲央行、中国经济纷纷成为配角，静立舞台两边。资金开始对本周联储例会作出预先反应，多数国家股市下挫，美国国债遭到抛售，美元指数逼近16个月的高位，石油和黄金价格作出调整。与联储政策动向形成鲜明对照的是，欧洲央行和日本银行的鸽派言论，欧元与日元贬值，德国、日本短期债券因QE预期而走强。汇率乱波，带来套利交易拆仓，以澳元为首的高息货币明显回软。中国的月度经济数据疲软，大宗商品再挫。 市场的近期焦点，毫无疑问放在联储周二、三的会议上。市场对美国货币当局进一步减少购债计划并不关心，热衷猜测的是联储在前瞻性指引上会对加息作出如何的暗示。过去的前瞻性指引中，一直沿用“considerable period”（相当时间）这个字眼，翻译成正常语言就是六个月内不作动作。如果这次联储取消这个说法，可能暗示加息最早在春季到来。即使在声明中重申“data dependent”（取决于数据），即视乎就业情况而定，市场可能仍需要重新审视市场价格。一如笔者之前所言，秋季之后市场会随联储言论而舞，纠正过去对风险的无视。到现在为止，市场的调整应该说是有序的，之后是否依然有序，取决于联储的言论与操作，笔者预料其声明会变得更鹰派，但是加息时机仍以明年中可能性最大，如果就业数据持续强劲则可能提前到春 苏格兰于9月18日举行是否退出大不列颠联合王国的公投。笔者估计，最终投票中反对票会以微弱多数胜出，苏格兰暂时不求去，但是双方势均力敌，最后几天仍存变数。如果公投“yes”胜出，则对苏格兰和英国都是灾难性的。对于苏格兰，货币、财政即时面临极度不确定性，在经济中占有超高的比例的金融业势必出现大量迁址，年金、债务也会出现变数。苏格兰占英国经济一成，但是在石油、金融领域（甚至核基地）具有举足轻重的地位。缺少石油收入的话，英国的贸易逆差便是不可持续的高，英镑暴贬风险甚高。如果苏格兰去意已决，英格兰银行的加息计划起码推迟甚至可能取消。在政治上，少了苏格兰政客的支持，英国脱离欧盟的机会进一步上升。苏格兰如果真的独立，对整个欧洲的政治、经济、汇率和社会冲击均是巨大的，碍于篇幅不作阐述。 本周充满潜在的爆炸性事件，市场焦点放在联储会议中关于利率政策的言论／暗示，以及周四苏格兰独立公投。同时市场解读周末出炉的中国数据可能带来的需求风险。在美国，八月CPI和核心CPI维持上月的水平，新屋开工在七月大升后预料放缓。欧元区HICP通胀预计同比0.3%，持续下降的物价水平为欧洲央行的进一步宽松提供数据依据；英国CPI同比预计为1.6%。瑞典9月14日大选。在亚洲，日本八月贸易逆差料收窄。 （以上观点仅为个人对经济、政策与市场的看法，并非任何投资建议或劝诱。） 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_467a66b00102v1da.html) - 联储待出招  汇市见风险（9月14日）_陶冬_新浪博客</content>
</root>
