<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>风青杨：潜规则为什么在中国盛行？</title>
  <time>(2014-10-11 08:26:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>中国人为什么愿意相信潜规则？ 风青杨  文   北大中文系1984级本科生卢新宁，如今的《人民日报》评论部主任说：“这个社会更需要的，不是北大人的适应，而是北大人的坚守。我唯一的害怕，是你们已经不相信了——不相信规则能战胜潜规则，不相信学场有别于官场，不相信学术不等于权术，不相信风骨远胜于媚骨。你们或许不相信了，因为追求级别的越来越多，追求真理的越来越少；讲待遇的越来越多，讲理想的越来越少；大官越来越多，大师越来越少。因此，在你们走向社会之际，我想说的只是，请看护好你曾经的激情和理想。在这个怀疑的时代，我们更需要信仰。”   当今社会流行“潜规则”，甚至可以说是渗透进了我们生活的方方面面。譬如，在演艺圈，多年来一直忽明忽暗地流行女演员“先上床、后上戏”的“潜规则”。年轻的女演员想要早日成名，往往要付出其“演技”以外的代价。据说有人做过一个调查，去中戏、北影那些地方问女学生，能不能接受潜规则，结论是百分之八十以上的女生表示接受。调查者还问一个女生，“你就不怕被潜规则？”“怕个屁，老娘怕没规则！”   何谓“潜规则”？创造“潜规则”这一概念的吴思先生说：所谓的“潜规则”，便是“隐藏在正式规则之下、却在实际上支配着中国社会运行的规矩”。比如：货不怕假，回扣则灵；饭不怕贵，公款则行；学不在深，拼爹则能；艺不在高，被潜则红；貌不在美，敢脱则名；身不在高，有钱则雄；球不在技，黑哨则赢；事不在大，送礼则成；妻不在丑，夫贵则荣  医不在精，够黑就成 ......   所以，如今国内不管从事的是什么行业，必须考虑的就是如何投机取巧、吃仨混俩、偷工减料、蒙混过关，没有哪个行业是例外，甚至没有哪个人是例外，区别只是程度不同。这样就形成了一种逆向筛选的社会环境，专门鼓励靠拆烂污坑害别人迅速致富。你若要在国内正常生存，就非得按这“潜规则”办事，否则无法活下去。形势比人强，在那种烂污环境里，圣人也得变成盗跖。 　 西游记告诉我们：凡是有后台的妖怪都被接走了，凡是没后台的都被一棒子打死了。所以，现在的社会上流行拼爹，实际上就是一种关系的表现，官二代之所以当官，就是因为他的父亲是领导，关系广，将军的儿子之所以只能当将军，就是因为元帅有儿子，元帅的关系更广，这就是中国的关系网复杂的原因，造成了各种各样的潜规则。这就是许多人想破脑袋转弯抹角甚至做干儿子、干女儿也要找关系的原因。   虽然潜规则各有不同，但往往都是这个圈子内最有权能、垄断着资源、支配着饭碗的人决定的，是强者制订游戏规则，强者决定着规则的制订权。因为他最有权力，所以有权订立规则，因为他垄断着别人所依赖的资源、决定着别人的饭碗，所以，别人必须臣服并按他制订的规则行事。比如，娱乐圈有些女演员上床才能上戏的潜规则，就是那些导演大佬们订立的规则；学术界拜山头的潜规则，也是学术大佬、学霸们订立的。别说人类，整个生物界都讲究这种“强者制订游戏规则”的原则，蚁穴的规则就是由最大的蚁王决定的。   中国人的观点：潜规则就是看不见摸不着、不成文又见不得光的一些暗箱操作规律，已经无孔不入地渗入了各行各业，不遵守就不得志，死都不知道怎么死的。君不见学者刘姝威屡受威胁，因为她的文章曝光了一个上市公司的真实面目；郭光允被劳教只因为敢揭发省级高干程维高；王宏伟因为揭发医保骗局而被宣称：“只要王宏伟告不出省，我就不担心，如果他告到北京，我就找人收拾死他。”；陈晓兰作为医生因为在医疗上打假而下岗，失去了正常的生活来源 ......   潜规则的盛行，最受伤害的是“弱势群体”——我们普通老百姓，“造福”的是有权有势的阶层。如此看来，在社会资源极其有限的情况下，潜规则拿走了本该属于老百姓的福利，加大了我们的商业成本，使商业利润减少；潜规则加大了我们的生存成本，使百姓生活得更加无助和无望；潜规则还加大了我们的社会成本，使机制转换和道德体系建设起来更加艰难。更重要的是，潜规则的强大力量和无孔不入，正影响和改变着当代成年人，包括城市的和农村的，而且还在影响和改变着下一代。   任何社会都需要规则。潜规则的可怕之处在于，它从表面看是规则，实际却是一种颠覆。“潜规则”甚至还不如“丛林法则”。丛林法则就是弱肉强食，狮子吃豹子，豹子吃羚羊，循环反复，比较稳定，绝对不会出现羚羊吃豹子甚至吃狮子的情况。但“潜规则”却蕴含着某种颠覆性，羚羊逼急了也会咬狮子几口，甚至蜂拥而上，把狮子吃了，导致天下大乱。   潜规则尽管维持的“正常”表面强大，实际异常脆弱，仿佛海啸来临前的度假胜地，地震发生前的宁静夜晚。这种内在的不合理性决定它不可能长久，无论眼下多么盛行。实施潜规则的和“被潜规则”的都是这种不合理性的牺牲品。就像鲁迅说的，凡是人主，也容易变成奴隶，因为他既然承认可以做主人，当然也承认可以做奴隶。所以一旦没了威力，就死心塌地俯首帖耳于新主人前了。   如今，很多人在坚守，被人称为情商不高，被人称为不适应社会，被人称为愤青，被人称为固执己见……可是，正如卢新宁所说：“这些人才是中国的希望所在。不用害怕圆滑的人说你不够成熟，不用在意聪明的人说你不够明智，不要照原样接受别人推荐给你的生活，选择坚守、选择理想，选择倾听内心的呼唤，才能拥有最饱满的人生。无论中国怎样，请记得：你所站立的地方，就是你的中国；你怎么样，中国便怎么样；你是什么，中国便是什么；你有光明，中国便不会黑暗。”（文/风青杨 微信关注：qingyang7788）   版权声明 网络转载务必标明作者并给出原文链接，报纸杂志用稿需微博私信取得授权。侵权必究法律责任！ 新浪微博：@风青杨V 喜欢读书、爱跑步者，请免费订阅微信：fengqingyang8964</content>
</root>
