<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【翁总理商业思想】揭秘头条传闻：二货式营销让恒大冰泉动销乏力、全面“降价”</title>
  <time>(2014-07-31 14:13:38)</time>
  <tagsEle>
    <tag>品牌策划</tag>
    <tag>品牌战略</tag>
    <tag>品牌咨询</tag>
    <tag>营销咨询</tag>
    <tag>营销策划</tag>
  </tagsEle>
  <content>中国最权威的食品饮料杂志《糖烟酒周刊食品版》爆出“恒大冰泉动销乏力，被爆全面降价”的新闻。外行看热闹，行家关注的是背后的原因和深层逻辑。那当然是因为恒大的品牌策划和营销策略是二货水平导致的，翁总理为你一一道来： l  轰炸式的传播是急吼吼的自我推销，根本上背离高端品牌是让顾客来仰望的本质； l  高举高打的方式给消费者强制压迫感，不符合大品牌大音希声的品牌形象。高端品牌的传播方式是先培育部分消费人群建立忠诚度后，再通过首轮人群做口碑传播，没有口碑传播的高举高打是浪费枪支弹药的。 l  高端人群理性，接受过程较长，决策速度慢，需要做长期的渗透传播。 l  自作聪明，“我们搬运的不是地表水”， 其实恒大冰泉水质那是农夫山泉能比，拿自己农夫山泉比，是大象主动挑战鼹鼠，是二货式的自我贬低。 l  高端饮料当大众饮料进行终端布局与推广，成本浪费巨大。3、4市场的夫妻老婆店都有铺货，谢谢许土豪那么看得起中国人的消费水平。过度重视招商，对产品动销关注不足。 l  最后的最后，想说一下，恒大冰泉是过度营销降低了顾客让渡价值。顾客让渡价值是营销的一杆公平秤，顾客让渡价值低了，业绩一定不可持续。最后想谴责一句，过度营销还浪费社会资源。不是因为你土豪，就可以随意花钱的。对吧。   糖烟酒周刊食品版关于恒大报道的文章选编： 近日，小编从多方得到消息：恒大冰泉开始全面降价了！“原价4元，现在2元”！“买一送一，买一箱送一箱”！……大量降价消息扑面而来，这不禁让小编大吃一惊。恒大冰泉大面积降价，其中缘由何在，是恒大冰泉的厂家行为，还是经销商自行降价？ 对此，小编展开了一番调查。 我们了解到，最早从6月份开始，在全国各地电影院、加油站便利店、体育场门口，一些穿着球衣的女郎就在大搞恒大冰泉买一送一的促销活动了，原售价3.8元的350ml恒大冰泉变为4元两瓶。而在一些终端店门口，恒大冰泉的割箱陈列处，也多打出了买一箱送一箱的促销信息。同时，配合这次降价促销行为的还有在全国各地影院开展的看电影送恒大冰泉活动。 小编通过新浪微博检索“恒大冰泉降价”以及“恒大冰泉买一送一”等字样，从搜索出的相关网友爆料信息中可看到，全国多地恒大冰泉的促销活动都进行得如火如荼，默契程度非常之高。尽管各地降价幅度有所不同，综合来看，“买一送一”成为这一轮降价活动的“主旋律”。 随后，小编与恒大冰泉湖南、河北等地的企业销售经理取得了联系，被告知恒大冰泉降价一事并非企业所为。“这只不过是区域经销商的个人行为而已”，恒大冰泉湖南一位销售经理告诉小编。而据浙江恒大冰泉经销商施老板介绍，其当地的恒大冰泉由原来售价4元降为了3元。“这是一种变相降价行为吧”，施老板无奈得表示，由于产品定价较高，动销一直不好，只能通过降价的方式进行促销。“经销商费用投入大，厂家和我们现在都很难做。”施老板告诉记者，现在降价和买送促销折算后，一箱为38.5元，但是出厂价仍是62元/箱，因此经销商承担的费用很多，压力很大。 对此，广州理至实咨询有限公司总经理魏庆发表了自己的观点，他表示：“产品和品牌的定位、传播、推广确败笔太多，可叹。地面铺货和陈列速度，可赞。现在到处买一送一和惊爆价，可惜。往后想想恒大能否挺得住，可疑。”恒大冰泉大面积降价一事开始在业内发酵。 恒大冰泉降价之势已经蔓延到全国范围，这反映出了恒大集团目前在产品动销上确实遭遇了严重的问题。经销商，是不是真的要撑不住了？针对对恒大冰泉降价一事，不妨动动手指，来参与个投票吧！同时欢迎您的各种吐槽。 翁总理商业思想，翁向东教授原创。22年企业战略、品牌战略、企业文化、商业模式咨询沉淀厚积薄发，在工作、旅行、红酒、茶中，灵感启迪的即兴之作，杂文笔法，深邃商业思想融入嬉笑怒骂中。 http://www.joison.com.cn/   翁向东最近精彩博文推荐       创建高端品牌的四则运算       中国企业之觞——机会主义下的战略缺失       要成为真正的国际品牌，本土品牌还要如何修炼?       品牌战略规划切勿迷信洋理论3            品牌战略规划切勿迷信洋理论2       品牌战略的本质       品牌战略的关键点——创建个性化的品牌联想       品牌战略的重中之重——管理消费者的大脑 </content>
</root>
