<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国房地产泡沫为何如此之硬</title>
  <time>(2014-09-15 06:06:15)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
  </tagsEle>
  <content>    与普通百姓的收入相比，中国的房价高的惊人。中国的房地产存在很大的泡沫，也近乎地球人都知道的事实。     问题的关键是，中国的房价为何至今没有出现1990年代初日本曾经出现的大雪崩？中国的房地产泡沫显得异常的坚硬，似乎成了一种可持续的泡沫，以至于一些人可以忽略它的存在。这不，最近几天居然乐观地预期中国股市的大牛市就要来了。     事实上，高房价已经成为中国经济、中国股市未来发展的最大制约，是中国经济和中国股市当前所面临的最大风险。房价高、房租高人为地推高了整个实体经济的运营成本，包括企业的生产经营成本和劳动力的生活消费成本。中国经济无论是在需求端还是供给端都严重受到来自高房价的压迫。从整体上看，高房价压缩了中国经济的相对需求，增加了过剩程度，让中国经济变得更加萧条。     说高房价是中国经济肌体上的一个大毒瘤是一点也不为过的。这个毒瘤不除，中国的经济只会逐渐变坏，股市当然也只能逐渐变熊，而非相反。目前北京的房价已经开始跌了，这是好事，说明中国的房价进入了一个实质性的调整阶段。但是，这个调整的程度有多大，以及时间有多长目前都是不确定的。只能说，房价越快地调整到位越好，而非相反。企图以稳定高房价来稳定中国经济的做法是在饮鸩止渴，类似于一个癌症患者因为怕疼而不去做切除手术，寄希望于仅仅通过服用止痛片就能治好病。     很多人拿目前的中国和当年（上世纪80年代末90年代初）的日本相比，担心中国也会出现房价的雪崩和“失去的十年”。事实上，现在的中国和当年的日本有着根本性的不同：当年的日本有很多替代者，而现在的中国不存在替代者。     日本经济战后迅速崛起靠的是什么？是制造业。因为相对于欧美，日本拥有巨大的劳动力优势。到了80年代，日本经济为何出现疲态？最主要的原因是，一批新的竞争者出现了，他们能够部分地替代日本，这就是当年的“亚洲四小龙”、“亚洲四小虎”等东南亚新兴国家，他们可以做出比日本更廉价的产品。1997年亚洲金融危机中使东南亚新兴国家的迅猛发展势头得以中断，所谓的“小龙”、“小虎”也永远成为历史，原因在哪里？原因在一个规模空前绝后的新的竞争者出现了，这就是中国。1992年中国正式宣布要搞市场经济，并决定参与国际市场，5年后亚洲金融危机爆发。事实上，中国在国际市场上的出现，不仅破碎了东南亚国家的“龙虎”梦，而且让日本无法再抬头，而进入永远“失去”的状态。     请个位注意：日本处于“失去”状态的时段与中国处于“崛起”状态的时段是几乎完全重合的。在中国逐渐成为世界的制造中心时，日本却一直止步不前。2010年中国GDP超过日本而排名世界第二更具有标志意义。 东南亚以及中国都是当年日本的更有优势的替代者和竞争者，这说明在1980年代初和1990年代初，全球经济更强劲的增长点并不在日本，而在东南亚以及中国。在实体经济层面，东南亚和中国抢占了日本的市场；在金融层面，东南亚和中国分流了日本的资金。这是日本经济在1980年代出现问题的最重要原因，也是后来资金迅速从日本撤离，并导致资产价格出现雪崩的最根本原因。     反观现在的中国，尽管受到包括劳动力、土地等要素的价格不断上涨，以及国际市场饱和等一系列不利因素的困扰，中国的制造业空前萧条，甚至部分企业开始向譬如越南等成本更低的国家转移，但是，中国制造业在全球的地位依然是绝对地无人能憾，没有任何一个国家可以象当年中国替代日本一样来替代中国。     这意味着什么？这意味着，中国经济固然是不行了，遇到很大的麻烦，但是世界上没有任何一个国家的经济可以比中国更好。中国经济的不行就是全球经济的不行，中国经济的过剩就是全球经济的过剩。中国没有更好的投资机会，全世界没有任何一个国家的投资机会可以比中国更好。李嘉诚固然是卖了中国的房子，撤资中国，投向了欧美，但这并不意味着他认为欧美拥有比中国更优秀的投资机会，他仅仅认为目前资金呆在欧美可能更安全一点而已。他的操作并非为了增值，而是为了保值，不是进攻，而是防守。     再强调一下，目前资金更愿意离开中国，前往欧美，原因并不在于欧美出现了比中国更好的投资机会，而是在于欧美的风险预期较低，也就是说去欧美不是为了赚钱，而是为了少赔钱。为什么欧美的风险预期要低，原因就在于此前欧美都曾遭遇金融危机的洗礼——2008年后出现的美国次债危机，欧债危机。市场已经有了一个充分的调整，资产价格的泡沫被充分地挤掉了，实体经济是触底的，是着陆的。     目前资金更愿意离开中国，也并不是说，中国的投资机会明显地比欧美要低劣，而是因为中国的风险预期要高。而中国的风险预期之所以高，最主要的原因就是房价高——我们的股价并不高。2009年的“四万亿”让本来就有泡沫的房价又打着滚地翻了好几番，在保住名义上的增长的同时，在保住了面子的同时，却急剧恶化了中国经济的运营环境，急剧恶化了中国经济的供求关系。     概而言之，中国的房地产泡沫之所以如此挺坚，最主要的原因是，由于中国在全球经济中的地位无法被替代，目前全球都缺乏更好的投资机会，沉淀在中国房市中的庞大资金无法找到有效的出口，只能暂时趴在这里。至于说外汇管制、地方政府托市等因素，固然也起了很大的作用，但不是主要原因。     所以，中国的房价很难出现当年日本曾经出现的雪崩，中国也不会重复日本而会处于“失去”状态。这种局面有好的一面，也有坏的一面。好的一面是，中国经济从整体上来说绝对不会象日本一样惨，因为我们没有实质上的替代者和竞争者。坏的一面是，可以促进中国房价调整的外部环境没有了。日本房价的急剧调整更是受到外部环境的压迫，而目前对中国来说这样环境已经不存在了，房价调整的难度也就会比日本大的多。而房价一天不调整，中国经济所面临的最大制约和风险就一天不能消除。有很多人嘲笑日本的房价雪崩和“失去的十年”，事实上，这是当时全球经济环境下日本的最优状态，如果当年日本的房价不雪崩，日本面临的将不会是“失去的十年”那么简单，而更可能是“动乱的十年”、“造反的十年”。     所以，既然房价调整的外部条件已经消失，那么中央政府更应该创造一些条件去促进房价的调整，去挤压泡沫，而非相反，因为要稳增长而去保房价，去阻碍房价的调整。当然，这对政府的政治智慧、经济智慧以及政治魄力都是一个巨大考验。</content>
</root>
