<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>金正恩重新出现背后的玄机</title>
  <time>(2014-10-15 07:57:30)</time>
  <tagsEle>
    <tag>桥本看世界</tag>
    <tag>重新复出</tag>
    <tag>秘密手术</tag>
    <tag>诡异政局</tag>
  </tagsEle>
  <content>          金正恩重新出现背后的玄机                  桥本隆则/文        自从朝鲜媒体开始报道金正恩的健康问题以后，全世界的目光都在关注这个国家，连欧洲小国的媒体也在关注。翻开最近一段时间各国报纸，金正恩照片不上头版的媒体很少。大家都在关注他的健康，因为他的健康与朝鲜半岛的局势，以及东亚的稳定有关。                      难以捉摸的金正恩     从9月初开始，金正恩就没有出现在公众的视野中，而其他国家都对这位朝鲜领导人的一举一动非常关心。笔者也曾经在自己专栏中发表了《金正恩去那里？》的文章，对这位朝鲜第三代领导人的动静做出分析。特别是根据笔者的掌握的情报，金正恩是因为过多摄入奶酪制品，造成了身体体重的加重，影响了腿部的神经。相同的时间，朝鲜中央电视台更是发表了金正恩身体不佳的消息，并且还播出金正恩拖着伤腿视察的镜头。原本国家领导人的健康在朝鲜是一个国家机密，金正日的中风到修养结束的2年时间，都是不公来露面，谁都不知道金正日的身体情况，直到他去世以后，他的身体情况才被透露出来。     正在各方揣测金正恩身体情况时，作为金正恩亲信的3人组突然访问了韩国，其中包括原来的第2号人物，现在的国家体育指导委员长崔龙海，现在的第2号人物，总政治局长黄炳瑞，以及朝鲜统一战线部部长金养建。他们与韩国方面高官秘密会谈，似乎达成了某种协议。     这样的闪电访问更加加重了有些媒体的揣测朝鲜的变化，甚至有些媒体编造出韩国戒严，美军出动航母，以及朝鲜发生政变的消息来博取眼球。甚至有些人在网络上说看到了金正恩的专机，伊朗的媒体还有模有样地说，金正恩是患上了脑梗，现在步行困难，排尿困难的状态，各种情报都好像是来自第一手。    当然最先传出政变的出处，本来就不是专业媒体，所以政变之说不可信。原因是如果政变不会是少数人的行动，为了成功必将动员一定的士兵，而发动了政变朝鲜第2，3，4号人物也不可能访问韩国，谁在朝鲜国内留守呢？是谁在命令这些人访问韩国呢？肯定是比这些人高级的人，这就是金正恩。换句话说3个人的能够访问韩国，就是否定所谓的朝鲜政变说的最好证据，这也是金正恩掌握政权的一种印证。     正在各方猜测时，笔者获得情报是，金正恩在朝鲜平壤疗养，目的是参加朝鲜军事演习，又是可以安静休息，而且他半个月前接受了手脚的手术。     美国的国家安全保障局（NSA）通过空中，以及对于朝鲜的三八线附近的监听也获知了金正恩在朝鲜北部的情报。所以美国方面既没有调动军队，也没有做出特别应对，并且还要求韩国国防部长出面吹风：金正恩没有事情正在掌控全局。                     手术后的金正恩    果然这个情报一传出，朝鲜方面知道对手对金正恩各种行踪了如指掌，想隐瞒也没有太多的意义，于是就在10月14日公布了金正恩视察卫星研发人员的照片。照片上的金正恩柱着拐杖，与平时无变化地视察的场景。照片的说明也很有意思，被称为政变集团的人员全部陪同金正恩视察，如总政治局局长黄炳瑞，崔泰福，崔龙海，以及韩光相财政部长，金炯宽人民武装力量副部长等人。     9月3日，金正恩观赏牡丹峰乐团新作品音乐会以后一直没有公开露面，而在消失21天以后，朝鲜媒体就开始报道金正恩的身体不健康的消息。直到昨天，韩国与美国的媒体开始报道，金正恩因脚关节异常在上个月初进行了手术。并且与笔者获得情报一致是在朝鲜平壤的专用别墅中修养。据推测当时在身边的除了夫人李雪主以外，还有被外界传说掌握了政权的金正恩的妹妹金敬姬。                     支撑拐杖的金正恩                    正在指示的金正恩     这个消息也被在平壤的外国医生团所证实，金正恩的手术室在专门为朝鲜高级干部开设的医院，烽火诊疗所进行。法国医生对金正恩的两脚的关节进行手术，把脚上的浮肿以及水肿去除。并且对取出的物质进行检测，排除了恶性的可能性。法国医生甚至做出了手术不会对以后生活有影响的结论。所以在上个月20日左右，金正恩身体的各种传说，就在东亚各国的高层被否定。所谓的死亡说，病危说，以及政变说都没有任何根据，并且从法国医生的诊断内容看，金正恩除了脚关节的问题，其他部位并没有严重的病患。    但是如果是这样，其实金正恩完全可以用另一个方式来对应，就像他父亲那样，一连几个月不露面都可以。为何只有40天就要出现在公众的面前呢？其实还是有政权内部的问题，虽然金正恩上台以后，除去了军方的李英浩，以及政治方面的张成泽，表面上看上去统治安泰，实际上还是暗流涌动，特别是朝鲜国内希望立刻改善与外部关系的势力一刻都没有停止，朝鲜的自我孤立也使得朝鲜高层缺少了与外界的交流的渠道，所以当金正恩自己手术时，会派手下突然访问韩国希望开启南北和谈大门也是为了安抚国内的某些势力，当金正恩手术一结束，朝鲜的巡视艇就在海上军事分界线与韩国炮艇相互射击，金正恩的权宜之计跃然纸上。    虽然金正恩还在掌握政权，但是这个政权是那么不稳固，也是那么地孤立，更是那么脆弱。所以一有风吹草动就会有各种谣言的兴起，所谓金正恩新政，如果不从根本上改变，朝鲜的狼来了，在某一天或将变为现实。   友情提示：本博文章只是提供新浪博客使用。新浪以外的论坛，博客谢绝转载与刊登。如有意向请联系告知并支付相应稿费，如有若侵权本博保留法律追究权利。 我的新微博：偶尔俩笔</content>
</root>
