<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中石油“漏网之鱼”被查传递出什么？</title>
  <time>(2014-10-13 08:58:27)</time>
  <tagsEle>
    <tag>中石油</tag>
    <tag>漏网之鱼</tag>
    <tag>王立新</tag>
    <tag>中纪委</tag>
  </tagsEle>
  <content>中石油“漏网之鱼”被查传递出什么？ 　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　从蒋洁敏被抓那一刻起，中石油便接二连三有主重成员落马，而自7月29号周永康被宣布立案调查之后，中石油基本上已告一段落。但对中石油的调查并没有因此而结束，因为中石油腐败问题，多年以来已经渗入骨髓，而这些人被抓，只是群众意见很大，反映很强烈的而已。俗话说“枪打出头鸟”，当一个人太爱出风头的时候，便很容易成为猎人的目标，而蒋洁敏、温青山、王永春、李华林及周永康只是摆在台面上的人而已，而那些聪明的贪官往往用“隐身”的方式将自己隐藏起来，这就需要中纪委人员费心了，因为跟这些狡猾的狐狸，需要的是斗智斗勇，一不小心，很可能会成为漏网之鱼。 　　记的王岐山说过“哪里问题集中就巡视哪里，谁问题突出就巡视谁，巡视过后再杀个回马枪，给党员干部以警示，发挥更大威慑力。”因此，在巡视视察山西的时候，引发了大地震，而余震也相当的具有威力，因为王岐山杀了回马枪！而对中石油的腐败问题，自周永康被公布之后，很多中石油腐败官员抱着侥幸心理，认为中纪委调查中石油到此为止，剩下的可能便是“漏网之鱼”了，只是他们忘了王岐山那一招回马枪，掉过头来杀他个措手不及！ 　　最近，有则消息，中石油窝案在平静一年后继有中石油纪检组长王立新被查。王立新被指是周永康旧部，差点成周永康石油系“漏网之鱼”。公开资料显示，现年60岁的王立新曾任中石油化工集团公司总经理助理，胜利石油管理局局长、党委书记，2011年7月，任中石油天然气集团公司党组成员、纪检组长，2012年6月，任中石油天然气集团公司董事。2014年5月至今，任中石油天然气股份有限公司监事。王立新是继王永春、李华林、蒋洁敏、温青山之后落马的第五个原中石油中共党组成员。据报同时被查的还包括一名办公厅处长在内的数名中石油官员，显示中石油窝案仍在继续清理中。据知情人士透露，王立新也是前中共政法委书记周永康旧部亲信，其从中石化调往中石油是由周永康的前秘书郭永祥牵线搭桥，由周永康和蒋洁敏把他调到了中石油。周永康曾在中共石油系统盘踞32年，在中石油系统一培植大量亲信，为周家从石油行业捞取巨额财富大开方便之门。从2013年9月1日，中共国资委主任、中石油原董事长蒋洁敏被查时，所有人都认为王立新将是下一个，只是他一直都没有被调查。王立新差点成为中石油窝案的“漏网之鱼”。有分析指，由于周永康家族关系网覆盖全国，势力渗透太深，周案调查远未结束，未来或还会有更多“漏网之鱼”戏剧性出现。 　　对于王立新这样的腐败分子，依附周永康大捞一笔，而他之所以差点成为“漏网之鱼”，可能是有多种原因存在。如中纪委还想从他身上获取更多的消息，让多嘣哒几天；还有的他自己本身隐藏的很好，中纪委看走了眼；因为有些贪官很聪明的，他们善于伪装自己，如你初次见面，还误以为他是一个廉政官员呢？第三种原因是周永康等人想为自己培养起的人保存实力，没有把他供出来，因此，王立新，在蒋洁敏等人被调查后，依然还安然无事！而今，王立新被抓，意味着中石油将会有更多的“漏网之鱼”相继被供出！ 　　因此说，中石油“漏网之鱼”被查，也说明中纪委这招“回马枪”还是用的很好，并且在各个腐败的单位里屡试屡验，这也让很多腐败分子陷入了高度的恐惧，因为多数“漏网之鱼”，在中纪委巡视过程中，人心惶惶，而中纪委一走，如石头落地，开始得意，为自己的聪明才智能骗过中纪委而洋洋自得，只是有一句话他们忘了：“人一得意就容易露馅”。所以，当中纪委再杀回马枪的时候，这些“漏网之鱼”便中招了！ 　　在中纪委成立巡视组以来，做为中纪委书记的王岐山曾说过：“当前目标是遏制腐败蔓延势头，保持高压态势；重点查处党的十八大后、中央八项规定出台和开展教育实践活动后的顶风违纪行为，越往后执纪越严，强化使之”不敢“的氛围。”因此，对于中纪委来说，在巡视过后，再回头巡视，可能就会有不同的收获，从这些迹象也可以看到，在中石油的腐败已渗入每个角落，只要中纪委用心去查，相信在不久的将来，会有更多的“漏网之鱼”浮出水面来，这也是一种彻底的表现，而从中纪委对中石油使回马枪这招来看，很可能将在不久对周永康立案公审做准备！因为从这几天，周永康被媒体曝光出来的劣迹来看，可能公审的日子已经不远了，或许对中国民众来讲，很期待这一天快一点到来，因为这对民众来讲，是大快人心之事，对腐败分子也具有相当的震慑作用！ 　　　　　　　　　　　　　　　　　</content>
</root>
