<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>银行业持续表现良好不一定是好消息</title>
  <time>(2014-10-13 23:38:22)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>银行业</tag>
    <tag>金融业</tag>
    <tag>实体</tag>
    <tag>中国经济</tag>
  </tagsEle>
  <content>    在一个成熟的，各个市场主体能够平等参与竞争的经济体中，银行业持续的高盈利，一定是一个好消息，为什么，因为在这样的经济之下，银行业持续的高盈利必然伴随着的是实体企业更加高的赢利。 但是在一个银行业垄断的市场中，银行业持续的高盈利，不是一个好消息，因为这个消息伴随着的是实体企业利润的持续下滑，中小企业的经营困难，甚至许多中小企业关门倒闭。如果这样的情况一直持续下去倒也罢了，但是可能是不可持续的：谁都知道金融业的利润是实体企业创造的，实体企业进一步萎缩和僵尸化，银行的高利润必然成为无源之水，无本之木，其放下去的贷款早晚要成为坏账，因为有些实体企业可能就要违约，还不了贷款，或者可能要关门倒闭，这是不容质疑的理论和现实问题。 所以当你看到还有人拿银行业表现持续良好，但是实体企业经济却正在下滑作为表明中国经济还在健康运行的证据时，你不得不捏一把汗，这说明了，在经济界已经成为人们常识的中国经济发展中的必须要解决的融资成本过高的问题，竟然在金融监管高层尚未形成共识。 中国银行业的高利润，已经有过无数的数据和理论文章发表，笔者不想再赘述，只是我们看到的趋势是，即使到了今年前半年，实体企业利润明显下滑时，大多数银行的利润增速依然达到20%以上，同时在浙江等经济发达地区，不良资产正在持续攀升。 作为经济最发达，经济最有活力的长江三角洲江浙地区坏账首先上升，其实不是一个个别现象，到现在还有许多金融监管高层认为浙江地区的不良贷款会随着时间的推移逐渐减弱，这个看法是过分简单的，江浙地区不良贷款上升，和今年年初杭州房地产率先降价一样具有一定的象征意义。 江浙地区不良贷款为什么升的最快，是因为那里民营经济最发达，是中国经济的发动机和心脏，如果那里的经济出问题，那说明整个经济体都要受牵连。正因为那里的企业大多是民营企业，受到银行的金融服务比较差，所以很容易产生不良，而其他地区则由于国有企业占据最核心位置，银行业的支撑最为有力，所以不良出现比较迟缓，但这似乎不证明，其他地区的不良贷款就不会增加，而应该是相反。 对于银行业的暴利，社会各界的认识看法不一，央行行长周小川在2012年指出，金融研究》杂志上撰文指出，中国除了工、农、中、建、交等大型银行，还有数百家各种类型的中小商业银行，还不包括2000多家的农村信用社和村镇银行，因此说银行业垄断恐怕站不住脚。目前银行业盈利能力较强、利润较高也是客观存在的，其背后有一些原因，但显然不是垄断造成的。 显然他是否认银行业垄断的，但是有一些问题却不能用银行业市场化来解释，比如银行业乱收费的问题，这个问题其实是中国经济中融资成本过高的一个重要原因，很奇怪，也许是金融监管部门不认为银行业垄断，所以这次收费清理是发改委牵头做的，从去年开始就对银行业的收费进行清理，仅仅农业银行一家银行收费清理后，将要减少收费一百多亿。 如果说银行业不垄断，那我们就问了，作为理性人的企业，为什么要忍受商业银行诸多不合理的收费去贷款呢，为什么不选择没有不合理收费的银行呢，答案是因为没有这样的金融机构。 中国的银行业为什么会形成垄断，笔者经过比较长时间的思考，估计有以下几个原因： 一是中国经济金融文化不发达，中国经济金融史上没有形成西方那样从市场经济中自发生长出专门做存贷款业务的银行，即使明清以后出现过钱庄也是依附与政府势力之下，以自己的信用进行业务的银行几乎没有产生过，这使得中国在三十年改革开放中，金融业的发展一直是一个短腿，每当一轮经济下滑，必然是银行的大面积坏账，这是由于银行业不发达与实体经济萎缩相互加强的结果。在中国当下的经济金融文化中，真正意义上的金融业，真正的金融家根本就没。银行业不是通过自己的信用和经营去通过与实体企业的良性互动赚钱，而是通过依附与政府信用和势力去收费，包括利差收入，所以中国的银行业根本就没有利润，仅仅有的是收费，这就是垄断的实质。 二是中国公有制基础上的计划经济性质的经济延续多年，三十年市场经济建设，在金融领域成绩寥寥，不论金融业人士，还是政府层面，包括许多学者都借口金融是国家经济的命脉，是攸关国计民生的关键行业，一定要政府主导，所以金融层面的市场化一直很差，政府牢牢控制着这个行业，这是金融业垄断的根本。然而，试想，如果一个经济的“命脉”不能市场化，那么腿脚手肢等部位市场化了，这个经济体岂不是一个“四不像”，其他所有部门都市场化了，但是金融没有市场化，必然会被命脉周期性的窒息而死，这是中国经济一再产生不良资产的重要原因。 这样导致的结果是，金融压抑，金融供给严重不足，民间市场化的资本在金融业料若星辰，金融业只有一个老大，那就是政府，不是中央政府就是地方政府，都是一个主体在办金融，何谈市场化，何谈竞争。 在银行业和实体企业打交道的时候，金融的供给绝对是卖方市场，金融供给什么样的产品，什么时间和地点供给，以什么样的价格供给，完全是银行业说了算，实体企业没有话语权，这种情况怎么可能降低融资成本？ 三是在中国市场经济初期，有一个很奇怪的现象，就是某个行业的监管者监管机构不是代表全民的利益，不是代表纳税人的利益，甚至都不是站在政府的角度上思考问题，而是最终和他监管的行业穿上了一条裤子。 金融业监管就出现这样的情况，只要银行业赢利，也不考虑这些利润是怎么来的，会对整个经济产生什么样的影响，而是下意识的认为，银行业赢利好，就是自己的政绩。 这当然可能与目前政府管理体制、晋升机制有关，也与计划经济时期政府管理惯性留下的潜意识有关，也于政企不分有关，这是非常不好的现象，一定要引起高层的高度重视。试想，如果监管者和被监管者走在一条道上，建立起攻守同盟，那怎么能够实现监管的目的，怎么能够维护全民的利益和经济发展的大局。 四是中国银行业十多年的改革，其中有一个主导思路就是希望银行业能够赢利，不要再让政府给养着，这个初衷也是前十多年银行业的确太不争气，政府输血过多。半拉子的改革最终造成的银行业的结果就是暴利之下的庞然大物，而且还大而不倒，这种情况对经济的长期发展极为不利，完全不能形成鼓励创新的、公平竞争的、活跃的、奋进的市场秩序。可以这样说，今天中国经济新的增长点迟迟不能生长，与庞大的银行体系为主导的金融体制不能说没有关系。 造成银行业垄断的原因很多，以上只是笔者平时想到的一些，中国经济体制的改革，要有成果，最终的落实还要在银行业的大刀阔斧的改革上，不然必然是效果不彰。 易纲行长最近在一篇名为《中国金融业开放的逻辑与路径》的文章中对银行业改革进行了一定的反思，他在对国有银行的改革经过了一番简单的回顾后，这样说，“我们可以清楚地看到，在产权清晰、政企分开、依法治国、经济激励、社会监督这五个方面，经过改革的国有商业银行都向市场经济的方向大大进步了。至于这些公司治理结构的转变能否使之成为真正的商业银行，还须再看一段时间，现在下结论为时过早。” 易纲在这里没有像以前的金融监管层对银行业的改革大唱赞歌，所谓“取得辉煌成就”等等，他在这里连目前的商业银行是否是“真正的商业银行”都不敢肯定，而是说“还需在看一段时间”。 笔者认为，易纲的态度是科学公允的，中国银行业要成为一个真正的商业银行其实没有当初改革者想象的那么简单，就如今天银行业垄断不仅未有削弱，反而加重一样，中国银行业的垄断不仅是深深植根在体制之中，而且深深的植根在中国传统文化之中。     如欲阅读四维宏观金融智库（FHT）更多更全面的研究文章，全面把握中国经济金融走势，让您的投资决策和经营管理走在一条正确的航向上，请关注微信公众号：SWGDHGZK.      您还可以上四维金融网（www.swjrzk.com），浏览高质量、有思想、具有操作指导性的金融研究评论和深度解析性新闻。</content>
</root>
