<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>舌与剑8</title>
  <time>(2014-10-07 18:23:35)</time>
  <tagsEle>
    <tag>历史</tag>
    <tag>文化</tag>
  </tagsEle>
  <content>    权力制衡体系，不仅仅出现在民主体系，也出现在威权体系。     古往今来，皇权很少有机会独占全部权利。在中国古代的威权社会，皇权、官僚体系、乡土自治三者一直维持适度均衡，其中宋朝是最平衡的时代。相权代表的官僚体系可以和皇帝代表的皇权坐而论道，军队力量受到了抑制。      因而宋朝的内部相对前几个朝代表现稳定，然而由于军队的力量受到抑制，也导致南北宋都是受到外族侵略，几乎没有还手之力。以此产生的称臣岁贡，也日益削弱宋朝的财政实力，最终宋毁于钱荒和财政危机。      我给不少朋友讲解一个国家的经济时，告诉他们几个关键点：       货币供应均衡（汇率和利率均衡）、财政收支均衡。       做到这两点，经济即使会波动，但不会产生亡国后果的崩溃。       而对于一个国家的政治来说，几个关键点：       权力制衡，上升通道畅通，军事足以捍卫国家。       权力制衡最重要的作用是抑制掠夺性腐败和利益垄断。而人们争论的是威权体系和民主体系哪一个能够真正做到权力制衡。       许多人想当然的认为民主体系一定比威权体系更容易达到权力制衡，实际上民主体系在操作数百年来，最大的问题是容易产生多数人暴政，也就最容易失衡。      威权体系中的独裁体系会非常鲜明的显示权力失衡，因而为人们诟病；但民主体系也很容易导向独裁体系。这方面的例子就不需要我举了，你去搜索一下，比比皆是。       不同的是，威权体系的独裁很容易失败，迅速倒向覆灭。       另外一个致命的问题是：威权体系的权力交接之时，是最容易产生崩溃的时刻。        舌与剑的区别在于，口才和文笔能够解决的问题，都会相对温和的解决，失败的政客都有机会卷土重来，因此会呈现比较温和的动态更换。        威权体系的权力本身建立在剑的力量之下，权力交接的时候，政客和各家族的利益更迭是以赤裸裸的你死我亡的武力威胁。双方不惜动用国家机器，从司法到军队去对付竞争者，很容易让国家陷入混乱。       王朝的解决是长子继承，由血统的合法性自然而然的传承。        前提是皇权是得到宗教确认，也就是君权神授。       古罗马共和制的末端奥古斯都和他的三个凯撒试图用指定继承者来完成权力更迭时，立即失控，整个帝国瓦解在军人手里，直到君士坦丁大帝上台，皈依基督教，君权神授得以确立。        非宗教确认的权力传承，是被人性的负面诅咒的，即使这一届认为自己挑选了合适的执政者，也不会拥有威信，人人希望问鼎，于是天下大乱。       北邻三代希望确立白头山纯正血统的传承，一再制造神迹和偶像崇拜，但其独裁体系有天然的缺陷，没有合理的宗教背书，其权力体系完全依赖武力制造恐惧，威慑全体国民，也就不会长久。      其结局必然会崩溃在目前的小胖子手里。     富贵不过三代的意义在于，第一代是英明领袖，人们从心底里认同；第二代子孙，人们开始分裂，有的仍旧基于对父辈的尊敬和利益结合，给与支持；有的则藐视其能力和窥视利益，而出现分裂；第三代则失去任何意义。     缺乏宗教的背书，危机是分分钟的。     拜占庭式的小圈子制定和推举隔代领袖，同样无法确立合法性，因为利益攸关者和分离者对其认同度会撕裂，人民对其毫无认知，在交接时，意识形态异见泛起，强力者忽悠驱动，私下联络军人，瞬间就可以造成国家动荡。     此时如果叠加了经济危机和外族侵略，国家就由此毁灭。     民主体系失败后的独裁有一定的欺骗性，可以继续操纵选举自己的子孙上台，但也不会长久。外界会质疑选举的合法性。在独裁者任内可以维系很久，一旦传承给子女失败也是很快的。所以一般失败的初级民主体系，会出现选举自己的宗族成员上台，或与其他利益集团轮换，这是亚非拉许多豪门政治的常态。参见菲律宾。     由于权力天生与宗教交合在一起，当民主遇见势力强大、教义与律法一体化的宗教，比如伊斯兰教，且教派众多时，能够稳定的反而是政教合一的皇权。民主体系引发巨大的动荡，因为伊斯兰教义的律法和世俗的律法发生激烈的冲突，很难妥协。     威权体系如萨达姆、卡扎菲建立的国家，依赖国家机器压制另外的教派和部落，实际上即使欧美不侵略，死后稳定传承的概率也极小。     但欧美推翻了这两个国家的独裁者，就甩屁股走人，属于绝对不负责任和混蛋的做法，之后的状态一定是混乱不堪，生灵涂炭。极端教义派崛起是一定的，毫无疑问。ISIS的建立，就是现世报。     待续</content>
</root>
