<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中俄德轴心形成或让美国感到忧心</title>
  <time>(2014-10-13 22:00:44)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>    邱 林   随着中国总理李克强10月10日至14日到德国、俄罗斯访问，三国不仅达成了新的共识，而且还签署了一系列协议（中德签署30项协议总额181亿美元、中俄签署50余项总额180亿美元）。中国与俄罗斯“战略协作伙伴关系”得到巩固，中德在原有“伙伴关系”的基础上，又增加了“创新伙伴关系”的新提法。   鉴于中国、俄罗斯和德国在当今世界的特殊地位，中俄德轴心的说法又被人提起，而且有可能将在未来实现。   近来，由于叙利亚、乌克兰局势的持续动荡，“伊斯兰国”的兴风作浪，已牵挂到美国的大量精力，让奥巴马政府力不从心。正如此，建立中俄德轴心形成的时机已经成熟，中国应该积极促成。   轴心，可以是二战期间德意日以改变国家秩序为目标的侵略轴心，也可以是目前德国和法国以合作为目标的轴心。合作的轴心不是排他性，而是包容性的。中俄德之间可以在欧亚大陆建立合作的轴心，维护欧亚大陆心脏地带的安全。中俄德也可以在亚太地区与其它国家建立紧密的合作轴心。   随着中国经济实力和国际地位的提高，中国与俄罗斯和德国的联系比任何时候都更加密切。中国和俄罗斯似乎已经认定，要更好地推进自身利益，必须联手对付美国的挑战。中俄或许不想引发一场新冷战，更不用说热冲突了，两国在叙利亚、乌克兰问题上中所采取的行动表明了这一点。   德国是欧盟核心大国和欧洲最大经济体，也是中国在欧最大的贸易、投资和技术合作伙伴。2013年中德双边贸易额超过1600亿美元，约占中国同欧盟贸易总额的30%。投资方面，目前，已有超过2000家具有中国投资背景的企业在德经营。此次李克强的德国之行，就为德国带来了181亿美元新订单，将使德国汽车、飞机、电信等多个行业从中受益。   况且，在中国与德国加强合作之前，俄德关系就已十分热络。俄德两国无论是地缘上还是在经济合作上都保持着紧密的联系。从上世纪七八十年代开始，越来越多的德国企业便开始开拓俄罗斯市场。俄罗斯利用石油、天然气等初级产品换取“德国制造”的高精尖技术。俄罗斯对德国而言，是一个巨大且相邻的市场，也为德国输送了大量工业资源。   因此，德国民意束缚了默克尔想跟随美国制裁俄罗斯的手脚。德国商界一直是反对就乌克兰问题对俄实施系统性制裁的主力。从德国层面来看，德国认为必须处理好对俄问题，否则欧洲难以有一个良好的外部发展环境。而且俄罗斯的市场潜力巨大，又是德国和欧盟的近邻，无论从哪方面看，德国都不想放弃俄罗斯这块蛋糕。   不仅美国人对德国不愿加大对俄制裁有所不满，就连日本女政客也抨击德国亲近俄罗斯。日本前防卫大臣小池百合子上月在美国《华盛顿邮报》以《德国和韩国调整对俄、中关系》为题撰文称，“一种隐秘的中立似乎正在进入这两个国家的外交”。在她看来，中国正试图使朝鲜半岛“芬兰化”，而中俄德关系正在深化并形成一股势力，对美国、日本等国是不祥之兆。   回头看，美国之所以要对德国进行监听、控制、全方位掌握德国的情况，因为一个听美国话的政治“仆从”国、军事盟友德国是最符合美国的国家利益。假如德国打算摆脱美国控制了，美国还被蒙在鼓里，那怎么行呢？今年7月7日，在访华旅途中，默克尔遭遇“双面间谍案”的“逆袭”——美国利用德国情报局员工担任间谍这个意外插曲，令她深感吃惊和失望，并在与李克强共同主持的记者会上就此事批评美国。   虽然只是一个播曲，但却为中俄加强与德国建立更密切关系带来了契机。中俄德是欧亚大陆的中心力量，也是在可见的未来世界的中心。中国掌握着进入欧亚市场的途径，手里还攥着大笔钞票，俄罗斯有大量能源，德国则有大量的先进技术。无论有多少反复，三国正在向这个方向走，这是由利益所驱动的。   有人认为，中俄德轴心形成，这不过是一种基于冷战思维模式的地缘政治想象。但现实是，建立中俄德轴心的可行性已经得到了北京、莫斯科和柏林政府决策层的高度重视。且不要说中国和俄罗斯在全球的影响力，就连德国的强势崛起，也必然严重挑战美国对欧洲的控制权和话语权，如果德国崛起带动了欧洲的复兴，那美国今后要在欧洲指手画脚就更加艰难了。　   其实，在涉及中俄德真正利益的地方，美国应准备倾听，行动前进行互相妥协。对于把中俄德置于与传统美国伙伴平等地位，例如，在二十国集团（G20）峰会框架下，赋予中国、俄罗斯和德国更多掌管世界的权力份额。但除此之外的结果，就是美国领导人担心的中俄德轴心的形成进一步接近成为现实。      </content>
</root>
