<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>如何成就钻石人生？（上）</title>
  <time>(2013-06-06 13:49:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>钻石人生</tag>
    <tag>纯度</tag>
    <tag>恶俗不分家</tag>
    <tag>人家孩子</tag>
    <tag>沧海横流方显英雄本色</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>——俗是对自己的大恶！   钻石与沙子，差别在哪？ 先讲一则小故事，一位年轻人总抱怨自己怀才不遇，有位长者听后，随即拿起一粒沙子扔在沙滩上，说：“你能找到我刚才丢掉的东西么？” “这怎么可能！”年轻人很气愤。 紧接着长者又把一颗钻石扔到沙滩上反问道，“那现在呢？” 现实亦如故事，如果以沙喻人，那么人海就是沙滩；如果你仅是一粒沙子，的确很难分辨；而如果你是一颗钻石，哪怕它小如沙子，相信你也熠熠夺目。 钻石是怎样炼成的？ 如何成为钻石，这是值得我们思考的地方。凭什么你是一粒破沙子，而他却是一颗钻石？他和你这个沙子一定有所不同。 有人说钻石与沙子不同是因为钻石闪亮、晶莹剔透，但是冰块不也晶莹剔透、闪亮吗？ 于是又有人说最根本的是它们的材料差异，但钻石的材料元素是碳，也很平凡。但是它这个碳跟普通的碳不一样：第一，钻石特别纯净，没有一点杂处，没一丝杂念；第二点就是经历高温高压，在地壳底下，压抑了万千年高压火炼，期间经受的压力比高压水龙头的可能还要高几十倍、几百倍，温度高达几千度，然后随着火山爆发喷出来，散落到岩石当中，才有了金刚石，才有了我们的钻石。所以，你要当钻石，你得经过这些历练，你得达到这个纯度。 纯度决定高度 据说世界上只有两种动物能够到达金字塔的尖顶，一是雄鹰，一是蜗牛。别看蜗牛速度慢，但它足够单纯，一心一意往上爬，最后也能登顶。想必大家也都听过猴子掰玉米的笑话，因为杂念太多什么都想要，最后什么也得不到。在这对比中，可以看出一个人的成长及其人生高度与其内心纯度相关。 前段时间我给员工讲课，回顾到当年创业时期的历史，我说19年前我们那群人什么都不会，学历也低，也不懂什么营销技巧，但大家却深度认同自己的太阳能产品，脑子里只想着把好用的太阳能介绍给千家万户，因而鼓足干劲，创造了一个又一个的高度。为什么当初他们这么厉害？为什么现在不行？不是环境不同，而是心境不同，那时候人性单纯。 现在很多年轻人想做名人，想成功，这没有错，“不想当将军的士兵不是好士兵”；但是你要想清楚做名人干什么，贪图名人的权力？光环？还是利益？或者你都想要，但是名人的责任与压力你又不想承担，一遇到打击就转向其他？既想出人头地又不愿意拒绝诱惑，天地下有这样的好事吗？我很怀疑当一些自诩为想成就一番事业的人一心关注的东西却是名利光环的时候，他还有多少心思放在自己的事业上？我们的确该学学外国那些真理的探索捍卫者，像苏格拉底、阿基米德、哥白尼、布鲁诺，这些人为了真理，宁肯受到多少迫害，甚至丧失生命，也不改最初意志，继续坚持探索。如果他们没有对真理的纯粹信仰，内心被许多世俗杂念所包围，那么在今天的历史书上肯定看不到他们的事迹，若有也是一些反面教材——内心不纯、中途易节的笑柄人物。 所以，我们做一件事情，选择一个事业，只要想着如何做好就行，动机越单纯越好，不要考虑那么多名利纠葛，也不要在意世俗流言。 “俗”是万恶之源，沧海横流方显英雄本色 我一直说：俗就是恶，恶俗不分家。我们经常会听到，“人家”孩子怎么样、“人家”怎么做，好像凡事都是“人家”的好，看到人家那样，你就迫不及待地想那样，这就是“俗”，——人家怎么着，你就盲目的跟随。若作为领导，这种“俗”对你的团队、对你的员工来说就是一种恶。因为你是他们的头儿，他们的精神导师，可是你又“俗”得甘居平庸，没有丝毫表率，那你的下属就受不到好的熏陶，看不到前方的方向。当然最根本的恶是对你自己、对你的家人、对你的父母，他们望子成龙、望女成凤，希望你能够光宗耀祖，可是你却不愿选择优秀，而是亦步亦趋。 世界上的碳有很多，但金刚石却极少，这是因为当普通的碳在随大流存聚于地表而变得恶俗时，只有金刚石选择了相反的方向。他们历经地心高压高温，真金火炼，大浪淘沙，再经过千万年的孤苦等待后重回地表，此时最初的同类与已有天壤之别。 人也一样，没有艰难历练，生命的颜色就惨白如水。你可以选择沉沦，你也可以选择向上；你可以选择恶俗，你也可以选择独特；你可以选择放弃，但更可以选择有力的争取。要想成就钻石人生，必然得经千锤百炼，因为“岁寒，然后知松柏之后凋”，“沧海横流方显英雄本色”。      </content>
</root>
