<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>薪酬在央企高管眼里不算什么</title>
  <time>(2014-08-22 02:42:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>薪酬在央企高管眼里不算什么   2014/8/22 每日经济新闻   央企负责人薪酬多少合理，不是个定数，只要有利于建立正确的激励机制、提升企业赢得能力，就是合理的。目前的央企高管薪酬，怎么改革，似乎都不到位。   8月18日召开的中央全面深化改革领导小组第四次会议，审议了《中央管理企业主要负责人薪酬制度改革方案》、《关于合理确定并严格规范中央企业负责人履职待遇、业务支出的意见》。中共中央总书记习近平指出，国有企业负责人没有其他的“职务消费”，按照职务设置消费定额并量化到个人的做法必须坚决根除。   国资委目前对央企负责人实施的绩效薪酬制度，分为基本年薪和绩效奖金。基本年薪与上年度央企在岗职工平均工资联系。国资委每年与各家企业签订年度责任状进行考核，企业安全生产、经济增加值、节能减排情况、自主创新等都会影响考核结果。最终考核结果等级越高，央企负责人绩效薪金也越高。国资委规定，高管年收入不能超过员工年薪的12倍。数据显示，2010年和2011年，国资委下属的央企负责人平均年薪在65万至70万之间，这样的数据难以涵盖央企高管的所有福利。另据一组统计数据，截至2014年4月28日，已披露总经理薪酬的国企有323家，相较于2012年，2013年国企上市公司总经理的人均薪酬达到77.3万元。其中，中集集团总裁麦伯良以869.7万元，夺取了总经理薪酬之冠。   77.3万元，对于大型企业主要高管，这样的薪酬数据近乎侮辱，因此，他们不会满足于净薪酬，而是通过种种福利，成为真正的高收入阶层。   一些央企高管转向仕途，追求政治目标。只要有了副部级等身份，未来的所有福利都可以享受最高待遇，延续终身。但这些追求仕途的人并不会因此减少对财富的贪婪，在特定阶段为了政治待遇，他们需要更多的财富四处打点，尽早跻身领导人行列。央企高管绝对不能与公务员系统混为一谈，否则，央企充斥了亦官亦商的蝙蝠，八面玲珑尽享政商红利，央企怎么可能建立市场化的企业激励机制？   还有一些央企高管获得资本市场的巨额奖励，薪酬不过是零花钱。2012年，中国北车公布了股票期权激励计划草案，计划向343名公司高管、核心人员授予股票期权，2012年首次授予股票期权总数为8603.7万股，占公司目前股本总额(103.2亿股)的0.83%。随后，具有央企背景的中航电测也拟推股权激励。成为落马贪腐人士、原中石油股份副总裁兼昆仑能源董事局主席李华林，其2012年薪酬总计就达1100万，此外，2007年，李华林等昆仑能源高管获得了8000万股管理层激励期权，其中李个人即掌握2500万股期权，当时行权价格4.19港元/股。2012年期权到期时，公司股价最高升至17.32港元/股，亿万富翁就此诞生。大钱落贷，小钱也不可缺，一些退休人士担任独董，获得每年几十万收入。   被卡住的职务消费，有可能转入地下。2013年5月14日，港澳资讯统计的数据显示，252家带“国有”背景的上市企业，2012年年报中公开披露的业务招待费一项，总计65.25亿元。中国人寿最多，达14.18亿元。当年5月7日网易财经发布的《2012上市公司招待费和会务费排行榜》，中国铁建因8.37亿元的招待费支出位列第一，前6名均为建筑企业，除中国铁建和中国交外，中国水电、上海建工、葛洲坝均名列前茅。此外，从事制造业的中国北车、煤炭行业的中煤能源去年的业务招待费以亿元计。由于社会指责，以及反腐压力，2013年年报披露，中国铁建等央企建筑工程巨头纷纷隐报这一数据，上海建工躺着中枪，去年招待费达1.54亿元被推上了首位。这些企业索性不报业务招待费，让你们去猜。   如果激励机制不建立，台面上的规定台底下被推翻，最终央企高管获得的总体财富，一定与其手中获有的权势，与其资源掌控能力相匹配。   进行根本性改革，不以利润为目标的公益性央企，其高管薪酬、福利应该与相同级别的公务员挂钩，事实上，这样的央企高管并不是企业家，只是从政府中剥离了一部分公共服务功能。   以利润为目标、参与国际国内竞争的央企，高管薪酬应该与企业赢利规模、赢利质量相结合，同时根据国际同行标准扣减垄断溢价。这些高管绝对不应该获得股票奖励，而应该获得十年以上逐步行权的股票期权，完成一部分业绩兑现一部分，之所以设置十年以上的行权期限，是要让企业经历行业下行周期的考验。想想中国远洋吧，2007年之前如果给予魏船长一堆可以及时兑现的股票，2007年之后魏船长的业务能力才真正显示。股票期权的方式，可以防止奖励退潮时的祼泳者。   一个漏洞百出的激励体制，薪酬高低在高管眼里真不算什么大事，正确的激励机制是奖励该奖励的企业家，让尸位素餐的的假冒企业家乖乖离开这个行业。良币驱逐劣币，央企才不会恶化。   注：继续看史 同一个人在不同人群、不同时代截然不同的镜像 李鸿章、袁世凯无不如此 去除禁忌后，才能写准 清人写不好明史，子女写不好父祖辈，有禁忌 历史是隔两代才能写的   碰到黑车司机 阜阳人，模仿“你幸福吗”，有了如下对话：   为什么来苏州啊？ 哎呀，太穷了，咱们那儿啊，就是靠天吃饭 今年旱得厉害，往年也旱，地里没几分钱，不打工，就完蛋   最怕什么呀？ 钓鱼执法，让你开出一百里地，到外地抓你，罚1万 你知道他只是个协管，可没办法啊，有次一次钓了6 条，我们那两天不做了   最得意的事呢？ 咱那儿非生个儿子不行，我两个女儿，大女儿出嫁孩子都5岁了 我又生了儿子，今年8岁，全家高兴的呀，连弟弟他们都替我高兴 可算抬起头了，咱那儿就那样，现在兴，有了儿子又想生女儿了 生两个儿子，没女儿么也就算了，生三个女儿没儿子，一定得接着生   以后你准备怎么办？ 在苏州扎根了，找个黄牛交社保，让孩子先在这里读书 老家，不回去了   祝朋友们周末愉快</content>
</root>
