<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国从南海开始下手：围堵中国之战已经正式打响</title>
  <time>(2014-10-14 07:41:42)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　     南海有300多万平方海里，有5个国家对这个海域中的海岛声称拥有主权，其中最激烈行动的就是中国，菲律宾以及越南。最近几年中国与菲律宾，越南的纷争不断，就在5月7日越南方面连续地在国际上公布照片，录像，宣称受到中国方面的攻击，问题起因就是中国石油公司将在西沙海域开采石油，与此同时菲律宾方面趁机在半月礁海域也扣押了中国的渔民，南海似乎有一场风暴袭来。 　　消息传出，在日本媒体的报道中可以还原事情的发生经过，中国海洋石油公司获得批准在中国领的南沙海域进行开采石油的准备。而越南方面出动海岸警备舰与军舰前往该海域阻拦，当时中国方面已经在当地海域有7艘海洋警察舰艇以及海军军舰严阵以待。这样就在该海域发生了冲撞的冲突，根据越南方面的公布是有6人受伤，2艘巡逻船只被中国方面撞伤。 　　但是另据可靠的消息，当时海域有近80艘舰艇集结，规模之大是近年来绝无仅有。只是中国方面并没有开炮威胁，而是使用舰艇冲撞，以及发射水炮的做法，使得越南接近石油开采区的企图遭到挫折。越南方面指责中国方面是违反国家法，并且准备采取进一步行动。 　　就在中越两国在南海进行紧张对峙之机，菲律宾方面又一次采用了声东击西的策略，在中国海警力量薄弱的半月礁海域，扣留了中国渔船。相同的事件还发生在上个月，奥巴马总统访问亚洲之前，菲律宾方面邀请外国媒体与菲律宾的补给舰只一起前往仁爱礁，试图引起中国的暴力对抗以便为菲美军事条约造势，没有想到当时没有成功。虽然没有成功，但其勇气还是让美国敬佩，美看菲律宾是可以当抗衡中国的马前卒，当然尽力帮助。得到美国军事与精神支持，菲律宾就像床战中的男人得到暧鲱弟克的滋润一样，底气成倍增长、做事胆子也大起来了，关键时刻能挺起来让中国头痛一阵子。 　　这次在半月礁海域菲律宾海上警察发现中国渔船在捕捞，登船检查时发现，船内有350匹海龟，因此扣留了船只与船员。 　　菲律宾方面认为，1991年的美国撤离，使当地出现了权力真空，中国方面就在美济礁建立了建筑。所以菲律宾一直在寻找机会，在南海扩充占领，防止中国的进一步进入。根据菲律宾方面的消息，在2012年，中菲在南海曾经爆发过激烈冲突，当时甚至还出现过死伤者。这样菲律宾就认为自己吃亏，让中国在当地建立了桥头堡。 　近年在受到中国海军不断地壮大的压力，而自身实力又比较弱小，无法与强大的中国想匹敌，如果没有强国支持，自己是没有底气与中国抗衡，菲律宾方面不得不要求美军回到菲律宾，帮助菲律宾对抗中国。而这个想法与美国的重返亚洲再平衡战略一致，所以从2012年，美国海军陆战队进驻巴拉旺群岛，刚刚过去的4月，美菲签订新的军事协作条约，同意把菲律宾的最大的军事基地借给美国使用。而美国也将与菲律宾频繁进行演习，增强在本地区的影响力。 　　现在的事件的发生背后也有美国的影子，在中越对立发生以后，美国国务院马上就对中国在南海开采石油的举动给与批评，认为这个举动是一种挑衅的行为。给本地区的和平没有带来任何的益处。 　　笔者从美国国务院声明中发现，美国的强硬声明有两个目的：一是美国方面或许知道最近中国海军的高级将领的会议内容，或者结果，防止中国方面打击越南而作的事先预防针。二是给盟友菲律宾的一种鼓舞，现在美国与菲律宾签订了协定，美国将协防菲律宾，但是实际上美国有多少能力，还是个未知数，所以美国也是一种先礼后兵的做法。 　　其实上个月在青岛，中国海军方面曾经为了缓和本地区的局势，邀请了21个国家的海军前来参加海上搜救演习，其中也有越南。但是因为东海的局势，没有邀请日本海上自卫队的舰船参加。当时的观察家们都认为，中国会在南海与越南冷平衡，而与菲律宾热平衡，在东海强力向日本施加压力。结果，最先跳出来的却是越南最先跳出来，并且完全不顾去年中国总理在访问河内时达成的共同开发的协议，直接挑战中国的底线。 　　首先，越南在南海的西部已经有大量的石油平台，已经现行开发南海的石油，如果按照共同开发的话，这样的举动是可以接受，如果独占开发，这将是引发战争的导火索。其次为何越南这么急切地要向中国发难，原因是最近中国加强了在西沙，南沙的基建，未来数月，将建成2-3个机场与码头，这样中国的在本地区的影响更加加强。在中国军事设备，与军事设施还没到位前，越南想把这个问题扩大为国际问题。 　　中国现在已经表明，在南海的开发上只接受两国间的协商，不接受国际间的多国参与。但是现在日本与美国都在使用一个杀手锏：航行自由。就是你一个国家独占就不会有航向自由，这样也是为多国插手本地区的问题埋下伏笔。 　　这样接下来，中国将在本地区面对美国，日本以及越南，菲律宾的局面。是再退一步，还是先打击越南，威胁菲律宾，然后解决日本的策略呢?看美国在中越冲突后的态度，应该是害怕中国在本地区挥舞大刀，虽然日本很想再搞一个围堵，按照现在地区局势，战争不一定对日本有利，也不会对越南有利，所以只要美国不下决心，恐怕这个地区的战争还不会到来，地区的紧张对峙还是主要基调。 中国国庆节传来好消息：美国最怕的情况终于发生  潘基文出面给金正恩辟谣 北京听后竟然会彻夜难眠  罗援大会上痛批腐败分子震惊军委 再提毛泽东时代  惊曝金正恩失踪可怕真相：朝鲜二号人物行为反常  俄惊呼中国南海岛礁让全世界几乎都要认不出来了  越南女人与中国女人一比吓中国男一跳：差距太大  一个人竟能不娶一百多老婆：娶妻上不封顶国家曝光  二战时的俄国女人太荒淫 竟这么帮自己过性欲之瘾  夫妻俩人奸杀48人 男女通奸肛门出血也都不放过  叶群情欲难耐 竟然会与林彪属下苟合的风流韵事  范冰冰17大绯闻男友全曝光：情史实在太丰富了  探秘公认最难管的重刑犯监狱 进去你都会腿软的(图)  日本人惊呼：中国疯狂开发非洲竟然是为了干这事  北京天安门前藏玄机：竟连中国人都不知道的秘密  新加坡竟说出大实话：西沙群岛主权是不是中国的?  震惊！中国军人竟在越军女特工身上竟搜出这东西  10万处女接受国王遴选现场照曝光震撼14亿中国人  中国女人为何爱找黑人真相曝光让中国男人很尴尬  真实曝光：十大元帅子孙现任职务竟一个比一个牛  中国再下一城气死美国：人民币终与欧元直接交易  金正恩这次真访问中国：北京反常举动让世界疑惑  安倍为何急着见中国主席？香港一语爆出惊人真相  中俄联手在联合国大会狠狠批美国：火药味非常浓  中国这次出手太霸气了：彻底砸烂了新加坡的饭碗  外媒惊呼中国超越美国成世界第一：终于换老大了</content>
</root>
