<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【茄汁开胃虾】——不用调味品一样烧出超级好吃的虾</title>
  <time>(2011-04-08 07:04:04)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美食</tag>
    <tag>无盐</tag>
  </tagsEle>
  <content>  【茄汁开胃虾】——不用调味品一样烧出极品好味道 一定要相信，好味道来自天然   你一定会说，茄汁虾而已，那有什么稀奇的。   不过，我这茄汁虾，确实有些与众不同。   这道菜传统的作法是采用大明虾（也叫对虾），剪去其头须及长脚洗净沥干，笋、青豆洗净备用。接着烧红锅、下油、爆香姜及葱，放入明虾两面煎至金黄五层熟，加入料酒，盐，少许清水加盖焖三分钟加番茄酱烧至汁浓，即可上盘烧红锅下油，笋丝及青豆翻炒加盐，味精，湿生粉勾芡待滚后淋在明虾边。这个作法百度里搜得到，这里的茄汁用的是番茄酱。   我用的是本地原生番茄，熬酱，然后将洗净剪去须的对虾放进去煮，小火煮至汤汁浓稠但未干，即可食用。最后可适当撒些芹菜末、黑胡椒粉提味，当然对味道并不起决定性作用，也可不用。纯粹就是锦上添花的功效，但芹菜末的香味实在让人无法割舍。   要将这道菜做得好吃，要点不是厨艺，而是食材。   首先，番茄最好是农民自种的，这种番茄外观不见得好看，但是就是好吃。我不知道大家是否还记得我们小时候乡下外婆家种的番茄，根本不能切，轻轻咬一口，里面就是汁水，很鲜滴。但彼时，我们对它们并不待见，我清晰的记得外婆家的番茄最后总有一大半烂在枝头。这种番茄在熬酱时可以煮得很烂，连渣的感觉都没有，而味道更是酸甜鲜兼而有之。反之，大棚里种出来的那些，虽然好看，个头也大，但是总也煮不烂，而且味道方面也差强人意。   其次，另一个主角，大虾当然首要的就是新鲜。品种方面明虾比较适合，这种虾应该比较常见。   作法实在太简单，中火熬酱，小火煮虾，使其入味，如此而已。如果你用大火快煮，煮熟自然是不成问题，但是一定不够入味，不信你试试。虾还是虾，茄汁还是茄汁，最多表皮上沾到点酱吧。   不用调味品一样烧得出好味道，秘密无非是利用食材本身的味道，很简单。   采用新鲜实材制酱，颜色方面绝不会过于鲜艳，味道也不会太过霸道，而这正是让我着迷的地方，是清新的鲜美，就象这春日初绽枝头的绿叶，你能感知春意盎然。   味道总体来说是清淡的酸甜味，多吃也不会腻味，你可以试试！     PS： 很久没有更新，向关心着我，时不时来瞅瞅我的童鞋们表示感谢和感激。有抽我懒筋的指尖留云、祝我一切顺利的咪姆、问我消失干嘛去了的樱树姐姐、特别勤快的90后小厨、可爱的小丸子童鞋、一个在黎明时分与我遥遥相望的赛赛童鞋……还有亲爱的ROSE、笛子等我惦记着的朋友。 我们不相识，我们只在屏幕上关注着，但你们真真切切的让我觉得温暖着。 我很好，就是间歇性懒惰综合症发作了，呵呵！   烧菜于我，是一种在厨房做的游戏，我的厨艺不高，论厨艺应该是初段，不过这并不妨碍我下厨的信心。 那日看到某位名博说自己如今做菜再也不会为了写博而做些稀奇古怪的东西，我想那应该是她早已过了那个阶段吧。 如果为了写博而做出古怪的菜能够令人快乐，哪怕不好吃，那也没有什么不妥的。 我对自己这个博客的定位非常清楚，自娱自乐，而已！ 所以节奏方面就显得异常凌乱，勤快起来天天更，懒了就一个月不更。 但写博这件事，无疑令我觉得生活灰常美好，这是肯定的。感知美好的敏感度比以前提高一倍多哈！      【茄汁开胃虾】 材料 主料：明虾300G、番茄400G左右（这个是相对而言的，大家不必谨守） 配料：色拉油3汤勺（芹菜末、黑胡椒粉、黄油选用）     作法 1、将番茄洗净切小块备用； 2、3、锅中放入色拉油，中火，倒入番茄翻炒，（黄油少许可使味道更浓稠，不用也无碍），直到番茄没有硬块，变成番茄酱； 4、5、6倒入处理好的大虾，翻炒一下，接着就用小火煮，使其充分入味，直到汤汁稠厚，但不可完全收干，接着就装盘，撒上芹菜末和黑胡椒粉（不用也无妨）。     TIPS： 其实前面都说了。关键是食材，番茄要对头，虾要新鲜，仅此而已。   禁忌 虾忌与某些水果同吃。虾含有比较丰富的蛋白质和钙等营养物质。如果把它们与含有鞣酸的水果，如葡萄、石榴、山楂、柿子等同食，不仅会降低蛋白质的营养价值，而且鞣酸和钙离子结合形成不溶性结合物刺激肠胃，引起人体不适，出现呕吐、头晕、恶心和腹痛腹泻等症状。海鲜与这些水果同吃至少应间隔2小时。     西红柿其它作法...............................................................    梅味西红柿                    茄汁玉米                     梅渍西红柿   “无盐”的美味................................................................    不放任何调味的炖豆腐          松花海蜇                       苹果拌海蜇        缤纷蔬果卷                      芝麻菠菜                     凉拌莴苣        培根金针菇                    酱烧蛋片                     微波牛奶玉米 </content>
</root>
