<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>毁了限价房的三宗罪</title>
  <time>(2014-07-27 10:21:41)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>限价房</tag>
    <tag>卖地</tag>
    <tag>拆迁</tag>
    <tag>自住商品房</tag>
  </tagsEle>
  <content>据悉，北京市即将取消经济适用房和限价房政策，转为自住商品房。我不怕挨骂，所以，希望和大家讲讲，是哪三宗罪，毁了限价房政策：①把富人排除在外；②逼着穷人骗银行贷款；③卖地收入中饱私囊。 ① 把富人排除在外： 很多人被洗脑之后，会立刻质问，难道富人也该有资格享受福利？我的回答很简单，福利这种事，就是分子分母，有多少人可以享受，是分母，大家可以享受多少，是分子，把富人排除在外，意味着分母减少10%，最多20%；但一种福利政策，失去富人的支持之后，必然导致分子变小，直接看结果，是8个人分2个苹果（80%的人口，享受20%的福利）好？还是10个人分10个苹果（100%的人口，享受100%的福利）好？ 说的更直接一些，我们建议政府提供限价房的时候，有这样一个测算，大概逻辑如下：按照北京市有800万对夫妻，分20年享受限价房政策，平均每年40万套80平米左右的限价房，12.8平方公里限价房用地，人人有份不是问题。 是否要把富人排除在外，是争议的焦点，直接导致限价房供应缩水。本来应该人人有份的福利，因为要把富人排除在外，最终果然穷人也享受不到，大家高兴了？ ② 逼着穷人骗银行贷款： 众所周知，限价房一开始供应，就提出了一个家庭年收入10.8万以下的无耻条款。可惜，真要符合这一条，首付三成，贷款20年的话，银行无论如何批不了您的贷款。也就是说，交给政府审核您是否有资格购买限价房的收入和财产资料，与交给银行审核您是否有资格贷款买房的收入和财产资料，必然有一份是假的。逼着所有人违法啊！ 这就好像征兵，身高超过170厘米才可以当兵，但身高超过168厘米不可以当坦克兵，然后呢，坦克兵是怎么当的兵？买得起限价房的家庭，怎么可能年收入≤10.8万？ 撒一个谎，要用无数谎言弥补，记者们可敢揭穿？ ③ 卖地收入中饱私囊： 前两条，有人会说，只是道德问题，真可惜，道德有问题的老百姓，全都成了违法乱纪者的帮凶！按照我们的建议，北京市的每套限价房，也要缴纳64万元地价款。每年40万套限价房，政府照样应该每年入库2560亿限价房福利卖地收入。钱呢？ 事实是，即便卖地面积21.5平方公里，地价迄今最高的2013年，北京市也从没有实现过2560亿卖地收入。更不要说，卖给@任志强 @潘石屹 等只给富人建豪宅，甚至不建住宅，只建商业的开发商们，提供10平方公里经营性用地的更多地价款哪儿去了？ 当然“砖家”“叫兽”们会说，拆迁成本很高。其实，我们给政府的建议里，只需要为福利房每年拆迁4万村民，每个村民平均提供320平米集体土地，得到160平米回迁用房。大家都知道，三口之家，每人160平米回迁房是多少平米，也都会算，按照每平米两万多的市场价，每户村民得到的回迁房，总价值上千万吧？ 但事实上，因为国土局是在用政策来提供这笔钱，所以，只需要2.56平方公里土地，加上256亿元的本钱（每平米成本4000元，吃差价不要吃相太难看哦！）卖地收入2560亿啊，只需要256亿的成本，算不算暴利，大家可以各抒己见。 我们给政府的限价房模式建议中，还包括额外20%的配套用房，每个中标限价房项目的开发商，每开发1万平米限价住宅，可以额外建设2千平米配套及商业用房，并在将其中1千平米交给政府之后，获得另外1千平米的产权及收益权。 或许很多人对可持续发展缺少概念，但简单测算，这样意味着政府每年可以新增960亿元固定资产，或者每年累加46亿元可持续土地收益。 我是否在给政府的建议中，提交了上述模型，大家可以看我几年前的博客文章。为什么，国土局连续11年，包括非福利的市场价卖地，收入居然都追不上只应该占到年土地供应比例五成以下的福利房用地？是谁用应该入库的卖地收入中饱了私囊？ 记者们谢了这样的文章： 北京限价房政策被批失败：转手可套利超百万 http://bj.house.sina.com.cn/news/2014-07-27/08142836885.shtml 我只想问一句：毁了限价房的三宗罪，为啥要让老百姓一起买单？ 把富人排除在外有意思吗？ 逼着穷人骗银行贷款好玩儿吗？ 卖地收入中饱私囊的贪官抓了吗？ 附上限价房政策测算简表，有勇气识数的人们，看看吧…… 最后插一句，自住商品房，卖的比同地段的商品房还至少贵两成！</content>
</root>
