<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>沪港通：投资港股须防范七大风险</title>
  <time>(2014-10-08 11:15:45)</time>
  <tagsEle>
    <tag>沪港通</tag>
    <tag>港股</tag>
    <tag>a股</tag>
    <tag>风险</tag>
    <tag>投资者</tag>
  </tagsEle>
  <content>备受关注的“沪港通”或将很快启动，许多内地个人投资者早已在摩拳擦掌，跃跃欲试。但有必要提醒大家，A股与港股市场的“游戏”规则差异大，香港市场并非遍地黄金，光凭一腔热情很可能落个血本无归的下场，投资者在决定投资港股前，特别要注意防范以下七个方面的风险： 一、国际化的市场风险。 与内地的自成体系、相对封闭运行不同，完全开放的香港股市国际资金可自由进出，交易十分活跃，国际关联度高，其他国家的金融、经济政策都会直接影响香港股市的涨跌，波动较大，可以说，国际金融市场的任何风吹草动都会引起香港股市或大或小的波动。而港股没有跌停限制，这种由国际市场波动引发的港股市场波动风险是巨大的。数据显示，金融危机严重时，有的内地银行发行的某些QDII产品曾经跌破面值，机构面临的市场风险尚且如此，个人投资者更需谨慎。 二、无涨跌幅限制的交易风险。 对投资者直接影响最大的是香港市场不设涨跌幅限制，不像内地有±10%或5%的限制，交易采取T＋0方式，即当日买入当日就可以卖出，有点类似于目前A股市场权证的交易方式。H股股票一天跌15%也不新鲜。资金实力雄厚的对冲基金在这块土地上呼风唤雨，得心应手，而境内绝大多数投资者在这方面是空白，很容易成为它们的“盘中餐”。香港近几年的牛市固然造就了一些几年翻了十几倍的大牛股，但同时也有短时间股价就跌去90%的个案。 三、信息不对称的风险。 不同于A股市场，目前内地居民获得香港市场的信息来源非常有限，信息缺乏使得投资者一旦冲动投入、选股不慎，比起国内市场，可能受到更大损失。对于香港经济体系结构和经济增长趋势，香港股市内部市场交易规则，金融创新模式和金融监管风格，香港股市与世界证券市场的联动性，以及香港市场受“次级债风波”的影响程度，短期内国内个人投资者不太可能迅速知根知底，这种“陌生市场”的风险四伏使得内地个人投资者可能遭受较大的损失。因为市场随信息波动，近日港股屡屡一日内走势大起大落便是明证。内地投资者“耳目”不灵，难与国际同步接收信息，在投资港股上处于不利地位，面临较大的信息不对称风险。 四、新股跌破发行价的风险 在新股认购方面，香港的券商可提供1：9融资额度，投资者不用占用大量自有资金，而且一般中签率高，但是要付出一定的融资成本，很多股票都能做到人手一份，而内地股票的中签率比较低，券商不提供融资额度。但值得注意的是，新股上市并不一定保证申购到的新股必赚，也有亏损的可能，在香港市场新股跌破发行价是常有的事。 五、融资融券业务风险 香港证券公司一般都会给投资者提供短期融资的保证金交易，虽然可以令投资者以小博大，在市场波动时，也可以让人损失惨重，这样的风险很大。新入场的投资者也不要随便接触保证金交易和权证市场。 六、炒作低价“仙股”的风险 内地不少中小投资者都很青睐便宜的低价股，往往不分青红皂白，看哪个便宜就买哪个。虽然这样的思路在A股的这轮牛市的普涨中也赚了不少，但这样的选股思路拿到H股市场去的确很危险。港股虽然没有ST、*ST股，但有很多只有几分钱的仙股，很多股票其实比A股中的ST股票风险更大，通常不能对其重组抱希望。这类品种偶尔通过大幅波动表演一番，一些习惯了A股投机策略的投资者可能会觉得这会是很好的炒作品种。但是，香港市场和A股市场在市场体制上有着很大不同，内地的监管部门对于增发新股等有着相对严格的限制，而在香港市场上，企业要增发新股相对容易，因此仙股的供给几乎可以说是无限的。巨大的供给量能够消化原本用来炒作的资金。最终的结果就是投资者的钱流入了企业，让那些原本融资比较困难的企业能够轻而易举地获得大量资金，而投资者的回报确遥遥无期. 另外，香港股市允许“合股”，通常仙股的合股会伴随利空消息，导致股价继续大跌。“只有几分钱的仙股，已经很便宜了，跌无可跌，没想到十股合一股，于是股价变成几毛钱，合股后股票继续下跌，最后每股又跌成几分钱。”一位内地投资客最近在对香港垃圾股的投机中，损失惨重。 七、两地市场监管合作和投资者保护滞后的风险 此次开放内地居民直接投资港股，监管当局一改过去循序渐进的工作作风，“港股直通车”推进的速度较快，但有否为应付由此而来的风险作好准备呢？当大批内地股民来港投资时，内地与香港证监会如何确保他们不会受骗，不会受错误的信息误导，令他们可以在一个公平、透明而有效率的市场进行投资，这是维护香港金融市场声誉和保护内地中小投资者的要务。 目前看来，两地市场监管合作和对投资者保护的措施相对滞后，比如出现了侵害内地投资者的违法违规行为和造成了实际损害，内地投资者应该向谁投诉，涉及两地司法管辖问题，应该由内地还是由香港法院受理，适用那一方的法律等等，这些问题不解决，措施不配套，内地投资者直接投资面临着不确定的法律保护风险。 总之，虽然投资港股有新的市场机会，但是同样面临的风险也要特别注意。虽然港股市场相对比较规范、成熟，但是毕竟其是高度的国际化市场，因此投资者在参与投资时，需要考虑和关注的因素更加多，而且增加了投资者判断的难度，个人如果想直接投资港股，有必要事先做足“功课”。目前内地股票操作手法简单，远远不是国际成熟炒家的对手。因此，投资港股要有更大的风险承受能力，并要对国际财经局势和变化有一定知识，对拟投资港股的内地中小投资者来说，还是要以自己熟悉的A+H蓝筹股为主，莫要贪小便宜去投资一些低价位的港股。</content>
</root>
