<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>大吃一惊：中印两军坦克差距很可怕</title>
  <time>(2014-09-19 12:00:49)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>七十年代开始设计，八十年代才初步生产几辆，九十年代才交给军方实验性能，二十一世纪，研发了三十年的"阿穷"差点流产报废了，三十五亿美元差点打水漂。这绝对是印度人无能的表现。。。。。。如果我说印度的阿琼坦克是印度军事工业的羞耻，相信没人有意见。 　　 　　 关于阿琼坦克的实战能力，设计缺陷等，由于网上资料甚多，暂且不提。　　 　　 　　 阿琼坦克被称为"世界坦克研制周期之最"最主要的原因我想还是因为印度自主军工体系太过薄弱。 　　 　　看资料显示，阿琼坦克虽名为自研(原型车自制部件的比例为73%）但到实际生产中，进口部件比例高达60%，例如，120毫米炮和发动机要买德国成品，火控系统则购自英国。这说明了印度国内的机械制造水平根本不完全具备生产先进坦克零部件的能力。 　　 　　相比中国，从毛泽东时代开始，便强调建立独立自主的工业体系，50年代从苏联引进了四十多项军工企业，保证了主战装备每个零件都能国内自产，同时还建立了科技机构实行自研。虽然六十年代以后，国外对中国实行技术封锁，八十年代末又有禁运，使得中国的常规装备发展出现了滞后，却也逼出了一个非常宝贵的独立开发能力。促成了自主研发的成果，如歼一10这类新战机问世，神舟飞船，洲际导弹，核潜艇，万吨驱逐舰等。 　　　　 　　回过头来在看印度，印度自独立后，其国际环境一直较好，冷战时期，由于中立，西方和苏联都竞相向其推销较先进的武器。现在的俄罗斯卖给印度的武器技术水准也要高于中国。 　　 　　就是在这么好的环境下，印度的军工体系却始终落后，落后到连条坦克履带都无法制造合格的地步--"阿琼"坦克千里大试车，结果开动没两小时，履带链条就断了，换上新的后接着开，没多久又断了！然后就是发动机四处漏油、车内空调全部失灵。。。。（中国七十年代就解决的问题） 　　 　　落后到连步兵轻武器都不能实现完全的国产化，其陆军装备的进口步枪有好几种，子弹有7.7毫米、北约7.62毫米、俄制7.62毫米和5.56毫米等多种标准，极难管理，其中多数都要靠外购。（中国的轻武器早在上世纪60年代已经全部实现了国产化了，如今还行销全世界，呵呵） 　　 　　落后到大型火炮一直靠进口，上次印度军队同巴基斯坦在喀什米尔发生了小规模冲突，但却要紧急向西方购买炮弹，说明其陆军军工保障能力何等的低下啊。（中国的火炮全靠自主研发） 　　　　 　　我们就更不要提什么烈火三试射失败，LCA战机快流产了，潜艇计划了。（很感慨于印度的太空计划，怎么让我想起大跃进来着？笑～） 德国专家客观评价中印两国主战坦克差距 艾伦纽墁（德国MTU机械动力联合企业公司发动机整体部原设计工程师，2006年移居美国）：在我的工作经历中，给我印象很深刻的国家，并不是我的祖国，而是印度与中国。, 　　这两个国家，我都曾经在那里工作过。早期，我负责协助中国引进MTU公司的坦克系统柴油机动力。在那里时期，我与我的当时的中国同事。一起为中国引进生产线工作，而每日忙碌着。我并不是一个军事战略学家，但是，我是一名技术设计工程师。 　　我知道也很清楚我的职责。中国人的发动机工厂，制造与生产模式，甚至他们的起居生活，都具有十分的严格地军事化色彩。我们在生产或者研制过程中，速度并不是很快。我们需要在几乎每一道关键部位时期停止下来，等待1名佩戴上校军衔的解放军监督人员的审核与验收他的话可以说"是最终的命令"。但是，他并非一名普通的军人，他与我一样，是一位坦克柴油动力系统专家。 　　在这里工作被安排的很严谨，但是你不必为明天你需要作什么？而去苦恼。工作流程的日志表单，会在当天晚间休息之前，发到你的手里。准确很有很有效率。我知道中国人聪明的特性，在车间内，他们无需我自己动手去制造，而是充当一名说教主义者。 　　由7名年轻的中国技术人员，在听从我的指令。我可以做第一道检验。中国人在军备生产方面，以前比现在要严谨，谨慎。甚至有些局促不定。年轻者必须按照我的指令去完成他们的被安排的工作。这给我的压力很大。我是一名专业技术人员，并不是一名合格的管理者。因此，在"指挥"期间，我总是出现一些令我自己遗憾的错误，而他们似乎没有任何不满的意见。 　　中国人的保障体系，在军工设备中，十分得当。他们的零部件具有与德国本土一样的完善的管理制度，当时缺乏的仅仅是计算机太少，人工很多。在当时中国人操作与管理记录中，很多是依靠人的手写来完成。虽然我不太懂得那些方块字体（中文）的含义。但是，前面标注的是按照德国规格的零部件编号，后面签注由工位编号，生产人姓名，日期，放置库内位置编号。在最后空格内，写有管理人员的名称。值得注意的是，几乎连一颗螺丝钉都有他严格地编号系统。库房管理人员，必须知道那些编号，那些库房存放编号。而这一切早期都是依靠人工。 　　在后期中国在军工企业大批使用了计算机系统。人员劳动程度似乎得到改善。但是他们给我的印象很深刻。他们似乎可以找寻出计算机录入人员的错误。他们脑子里面记录的数据，比DBASIII数据库系统还要准确。几乎没有错误。而在每个月中期，他们要进行比赛，项目主要是攀比记录能力。1个人说一个零部件编号，被考察者必须在几秒内回答他的编号，生产日期、工位号码、引进或者国产来源、签署人。等等！我的脑子可没有那么丰富    南亚小鬼慌了：中国南海休渔竟是试射新型核弹  简氏曝中国隐身轰八首飞 中国突然大规模出售武器 歼20昨日加班加点试飞　央视曝歼10难以置信效果　 美国看不懂：中国不声不响又搞出097秦级核潜艇 得知DF41导弹参数：美国被迫紧急改变对华战略　 中国政府终于打破沉默：警告美国别碰伊朗 中国再发出铁矿石最强音　中国发现特大型稀有金属矿 中国不听劝告让俄罗斯坐不住了！　中国最新大驱173舰亮相 法国终于顶不住中国 中国军队严重警告越南却震动台海 俄媒称成都军区有异动 歼七在非洲被打得太惨了 俄罗斯透露：中国新航母出现非常奇怪的情况 俄方大泄中国军力：日本专家惊呼差距竟如此之大 经济学家：7千亿救援现金换废纸中国比日本可怕 中国表态：印度敢空袭巴基斯坦中国就空袭印度 中国胤龙战机已试飞成功　中国舰载预警机震动世界 普京参战:俄海军出动联手中国军舰夹击日本 外交部爆出猛料：普京访华背后的惊人内幕　 曝光：解放军跨境全歼土耳其精锐部队震撼内幕  </content>
</root>
