<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>女性裙子越短，经济越发达？</title>
  <time>(2014-10-10 09:19:02)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>经济周期</tag>
    <tag>经济萧条</tag>
    <tag>经济复苏</tag>
  </tagsEle>
  <content>经济学其实并不总是高屋建瓴，其实，经济兴衰与民生息息相关，真正的经济学就在身边。扑克牌、口红、自行车、男士内裤、领带、女士裙摆高低、女士头发长短、女服务员的美貌程度、包工头回复电话时间长短、的士司机的谈吐等等这些，都可以作为你判断经济景气与否的指标。   1.扑克牌销量指数 扑克牌销量越多，说明失业空闲的人越多，人们用打扑克来消磨时间，这本来就是一种没信心的表现。如果你经常碰到打扑克的，也许是经济在下行的一种表征。   2.营业部外面的自行车指数   看营业部外面的自行车多少，就知道交易大厅内有多热闹了。这是中国特色股市的最直接指标。如果自行车多，说明股市景气，人们满怀信心和憧憬。如果营业部外面的自行车稀稀落落，一定是大家连看盘的心情都没有了。   3.女服务员的美貌程度 据纽约观察家的解读，当活色生香的女服务员随店可见，经济必陷困境，反之则显示经济兴旺，换句话说，当你到处碰见美女服务员，便可考虑抛售股票。   何故?观察家的解释是，当经济红火，颇有点“资本”的女性很容易找到工作环境舒适即不属厌恶型行业的工作，诸如商品模特、推销员等，此外，男性经济宽裕后更容易“金屋藏娇”。   4.男士内裤 美联储前主席格林斯潘曾提出过一个著名的“男性内裤销量反映经济形势”的理论，即经济形势良好，内裤销量会平稳上升，反之则下降。原因很简单，经济萧条时，男性会节俭开支，少买内裤。   5.抹车窗人指数 每当在斑马线及红绿灯前突然跳出一名甚至多名卖廉价物品或手持破布要洗抹你的汽车的壮汉时，必然是经济不景气失业率上升的反映。   6.包工头回复电话时间长短   每当股市大涨经济过热时，包工头多半关机，以其生意应接不暇或在股市中有所斩获根本不在乎是否有生意，如果包工头在24小时内回电话，则意味着经济衰退，如果你刚挂完电话回电便至，则反映经济进入大萧条。   7.女性裙摆长度 “美国仲裁之父”泰莱指出，裙摆离地尺码与股市盛衰成正比，即裙脚愈高股市愈旺，裙脚着地则股市“衰到贴地”，而此观点已被论证，从那张根据纽约名店Smith Barney不同长度裙子的年销售量配合、印证股市指数绘制的走势图，可以清楚地看出在1897年至1990年间，裙摆短长与股市升降的确有正比关系。 为什么呢?泰莱说，经济增长时，女人会穿短裙，因为她们要炫耀里面的长丝袜；当经济不景气时，女人买不起丝袜，只好把裙边放长，来掩饰没有穿长丝袜的窘迫。   8.啤酒消费量 市场上有啤酒销量萎缩经济必然低迷的看法。当失业率高企公司随时裁员，作为一家之主的男性没心情与同伴吹水轰引，大多买酒回家消愁，但在家中不能痛快狂饮更不能烂醉，啤酒销量于焉下降。   9.女性头发长度   据日本最大规模的日用品制造公司“花王”于1987年开始在东京银座对一千名二十至三十岁女性进行的年度民调后汇编的“发型统计”显示，他们偏好蓄长发时显示经济在复苏中，反之则经济仍在恶化。   佐证是，1997年，留短发的比蓄长发的人多，翌年为日本经济“最差”的一年，2008年经济有所起色，超过八成受访女性发型不是长长就是中长。   10.领带 领带销售多寡与经济盛衰成反比，销售高意味经济不振，表明更多男性要身着正装去求职，需要领带的“配合”。   11.吸毒指数 意大利财政部次长“论股”理论指出，股市狂升爆泻或与股民大都吸毒有相关性，政府正在考虑应否与米兰证券交易所合作，展开一项对有关人士的“吸毒测验”，换句话说，如果“吸毒指数”上扬意味着股市狂旺急挫，反之则是大牛皮!   12.的士司机的谈吐 有这么一个指数，有些添堵——“读饱书的士司机指数”，每当乘坐的士随时碰上谈吐文绉绉的司机时，不必查询GDP数据，便可断定经济已陷入不将其或快将进入衰退。理由是：连有知识的“文化人”(本科以上学历)都来开的士了，那失业率可想而知。   13.口红效应 经济景气与否，看口红销量。在美国，每当在经济不景气时，口红的销量反而会直线上升。这是为什么呢?原来，在美国，人们认为口红是一种比较廉价的消费品，在经济不景气的情况下，人们仍然会有强烈的消费欲望，所以会转而购买比较廉价的商品。   口红作为一种“廉价的非必要之物”，可以对消费者起到一种“安慰”的作用，尤其是当柔软润泽的口红接触嘴唇的那一刻。再有，经济的衰退会让一些人的收入降低，这样手中反而会出现一些“小闲钱”，正好去买一些“廉价的非必要之物”。  </content>
</root>
