<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国为什么难以成为创新国家</title>
  <time>(2014-09-28 10:41:31)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>在16世纪，中国的科技水平遥遥领先于世界，古代中国在科技方面为世界做出了杰出的贡献，可是，为什么科技革命出现于欧洲，而没有发生在中国？这是上世纪四十年代李约瑟在《中国科学技术史》中提出的著名的“李约瑟之谜”。现在，需要问得是：当已经成为仅次于美国的GDP第二大国之后，为什么中国距离一个创新国家还有很遥远的距离。 从2012年开始，笔者与新华社等单位联合发起了“发现中国创造力”活动，通过实际调研，去寻找中国经济中的创新要素，根据调研结果撰写了《中国创造力年度报告》。我们认为，与中国的经济规模、中国经济的国际影响力以及中国的贸易地位相比，中国在创新领域和中国经济的地位极不匹配：在国际创新领域，中国目前仍然属于追赶型阶段，除了个别领域，中国在绝大多数创新领域仍然落后于美国、日本、德国等第一梯队，也落后于英国、以色列、韩国等第二梯队，未来中国的目标是到2020年，全面超越第三梯队，进入第二梯队的创新国家。从科技研发投入的强度看，中国尽管近几年来投入强度逐渐增强，并且在2011年达到创纪录的1.84%，但与美国的3.07%相比，仅相当于美国的60%，研发经费支出数量规模也只有美国的23%。并且，中国研发投入强度也低于日本的3.26%，德国的2.82%，瑞典的3.40%，芬兰的3.88和丹麦的3.02%。也低于韩国的3.74%，中国台北的2.90%和新加坡的2.09%。全国研发人员年平均经费分别只有美国的12%，韩国的17%和日本的10%。这些数字说明，中国尽管已经是一个经济大国，但在创新领域，中国仍然处在非常尴尬的地位，距离真正的创新国家有很大的距离。研究中国如何成为真正的创新国家，已经成为中国决定中国未来命运的大话题。 事实上，在金融危机之后，创新已经成为全球最为关注的话题。从人类经济发展的基本脉络看，每一次的金融危机，事实上都为下一次的经济跃迁酝酿着巨大的创新动力，一个国家的创新究竟需要什么样的条件？美国著名金融投资专家威廉·伯恩斯坦在其畅销书《繁荣的背后：解读现代世界的经济大增长》一书中认为，1820年以来，人类经济增长速度显著加快，关键的因素是技术创新的大爆发。他将发明创新的前提归结为四个因素：财产权、科学理性主义、资本市场以及交通和通信技术的改善。在伯恩斯坦看来，一国繁荣的关键是与之相关的制度，即人们在其中思考、互动和从事商业往来的框架。精读全书，笔者深深地为其雄辩的逻辑说服。很显然，私人产权的保护是创新的动力，而科学理性主义是创新的思想基础和前提，类似于科斯所言的思想市场；资本市场的重要性，今天的国人更是认识深刻至灵魂和骨髓，至于交通和通讯，更是成为时下正在热议的第三次工业革命的核心话题。 很显然，在时下的中国，除了交通和通讯，其余的三个条件在极其残缺。以金融和资本市场为例，中国封闭僵化的金融系统事实上不仅难以为中国的创新战略提供强大的支撑，反而因其落后和某种程度的垄断成为中国创新战略的巨大阻力。回到这次阿里巴巴纽交所上市，中国国内很多人都觉得很遗憾，可是，暂且不论中国的资本市场是否能够撑起这个巨无霸。事实上，在推动创新方面，中国的金融体系真的已经完全落伍。有点幽默地是，过去30多年，金融大多为政府主导的产业服务，但政府主导的绝大多数产业在创新领域几乎完败，最典型的代表就是中国的汽车产业和最近的光伏产业。而互联网企业在当初兴起的时候，因其巨大的风险和烧钱效应，国有资本是严禁进入的，不仅严禁进入，国有银行和金融机构也是不允许给互联网公司融资的，这样的结果反而逼得很多互联网企业到海外融资，并为了以后海外上市的方便而通过设立离岸公司的模式使自己在法律意义上成为了一个外国公司。如果不是寻求海外融资，在中国现有的金融体系和资本市场下，阿里巴巴不要说成为全球最大的电子商务公司，就是活下来已经是很大的奇迹了。这次阿里巴巴的上市选择，事实上再次印证了中国金融竞争力的短板。阿里先是选择到香港上市，但香港严峻的法律制度不允许阿里在合伙人制度上的安排，阿里于是选择了美国纽交所，但国内市场从来都没有成为阿里上市的选项，哪怕分拆业务。不痛下决心改革中国的金融系统，这种尴尬还会继续。 人类经济发展的历史也表明，每一次金融危机的到来，都是经济大国调整产业结构，通过创新提升经济竞争力的契机。从2008年至今，发达经济体在手忙脚乱应对眼前的危机的同时，几乎都出台了着眼于未来的战略新兴产业发展战略。美国在2009年出台了《美国创新战略：促进可持续增长和提供优良的工作机会》和《重整美国制造业框架》；英国也在2009年出台了《构筑英国的未来》的计划，而日本提出了《面向光辉日本的新成长战略》，金砖四国之一的印度也出台了《生物技术产业伙伴计划》，俄罗斯、韩国等也提出了自己的战略新兴产业的发展战略。反观我们，因为错失结构调整的良机，试图通过房地产的繁荣和廉价的信贷来度过危机，实在令人痛心。而更令人痛心的是，经济每一次下滑，我们似乎都要重复一次过去的错误。当下能够救中国经济的，绝不是要再次冲响房地产的泡沫。美国和其他发达国家早就明白了一个道理：高技能、高才智的劳动力才是维持经济竞争力的基石。美国经济学家菲尔普斯就认为，房地产投资过度一定会抑制创新，因为“房地产吸纳了本可以投资在生产力提升、创新、医药技术、软件或可替代能源领域的资金，而这些领域，能够在未来真正推动美国经济增长。”因此，他指出，“要想恢复经济活力，再次实现增长，美国人需要克服对房子的酷爱。”很显然，这种真知灼见更适合当下被房地产救市言论诱惑的中国。 对于中国而言，要想在新一轮的全球经济洗牌中不成为牺牲品，唯一的路径就是痛下决心走创新之路，建设真正的创新国家。而要真正成为创新强国，除了在技术的突破，更重要的是要在金融等制度环境方面构建一个真正激励创新的框架体系。技术的突破很重要，技术如同鸡蛋，石头孵不出小鸡，但鸡蛋要是没有适宜的环境，也会变成臭蛋。建设创新型国家，既是一个技术变迁过程，更是一个制度变迁过程。笔者一直认为，改革开放30多年，中国已经积累了非常好的创新的元素和土壤，“微创新”无处不在，愿意创业的年轻人更是远远多于10多年前，实现技术的突破只是时间问题，而关键是，我们能否为创新提供一种真正的激励和推动的制度框架。一个只有规模而没有创新的国度如同只有庞大躯干而头脑不发达的巨人症，只是样子吓人而已。</content>
</root>
年超过8%的增长速度也已经举世无双了，同期世界经济整体的消费年增长率都不到3%。”但是，同期GDP的增长在两位数以上，投资的增长更是每年至少在20%以上，家庭消费的增长率远远落后于经济的潜在增长率。20世纪80年代，消费在GDP中所占比重高于50%，到90年代这一比重跌至平均46%，从2003年开始，家庭消费占GDP的比重开始大幅减少，2008年和2009年都只有35%，2010年为33.8%，远低于世界平均水平（61%）以及越南（66%）、印尼（63%）和泰国（51%）的份额，也远低于中国的历史水平。在全球G20中，中国的消费率是最低的。 经济学的基本常识告诉我们，在任何经济体中，产出增长在核算上表现为GDP三个基本要素的变动的总量，即消费、投资和净出口。没有消费，产出就没有变现的通道，资本循环就无法完成。从狭义的“投资”概念而论，没有投资，就不会有增长，这是一个简单的常识，何须林毅夫等专家长篇大论。但如果只是强调投资，而忽视消费在经济平衡中的作用，经济增长如何持续？我们从来没有见过一个经济体，短期投资和消费失衡，但长期却能持续增长。无论是马克思，还是凯恩斯，对于投资和消费必须协调发展都有过全面的论述。马克思从来都认为，生产资料生产和消费资料生产间的不平衡是造成资本主义经济危机的原因。投资和消费不是独立的，投资和消费间应该保持一种平衡关系，或者说投资需求在总需求中应有一个合理的比例。从本质上而言，投资只是一种相对意义的“最终需求”，本期增加的投资会既会扩大当期的产出，也会形成资本存量，增加经济体的长期产出能力。但是，如果一个经济体消费率长期偏低，就会使投资增长失去最终需求的支撑，引发产能过剩和产业结构的扭曲。当前，中国包括钢铁、水泥等在内的很多行业的产能过剩恰恰是盲目追求投资的结果，这种产能过剩十多年来一直存在，并成为影响中国经济未来持续增长的结构性问题之一。从产业结构而言，由于收入分配的不平衡和消费率过低、储蓄率过高，在某种程度上抑制了我国服务业的发展。2002年中国服务业的比重为41.5%，到2012年9月，10年的时间，服务业的比重只是提高到43.8%，在全球主要经济体中属于最低之列。 消费和投资比例的失衡问题，绝对不是一个周期性的问题，而是一个结构性的问题，是影响中国经济能否持续发展的问题。自2004年12月中央经济工作会议提出，中国经济必须从依靠投资和出口转向依靠内需的重大决策以来，摆脱对高投资和出口的过度依赖，提高消费在总产出中的比重以来，无论是政策层面，还是学界，都将之作为中国经济转型的一项重要内容。随着经济发展达到中等收入水平，国内需求通常会成为增长的重要发动机，对于中国这样的大国尤其如此。特别有意思的是，今天力主继续依靠投资拉动经济的林毅夫也好，张军也好，在他们当年的观点和论文里，也认为中国的投资总量超过了一个经济体的最优均衡值，也抨击中国经济投资过度的。然而，在投资更加过度、消费低至历史低点之后，他们却华丽转身，一反常态支持投资拉动的增长策略，令人意外。</content>
</root>
