<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>风青杨：国民党抗战老兵为何害怕被遗忘？</title>
  <time>(2014-10-03 08:32:30)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>请不要遗忘原国民党抗战老兵 风青杨  文   “我们不怕死，就怕被遗忘。”是怎样的经历让年逾古稀的老人这样感慨？今年国庆长假的第二天重阳节。在萧山雷迪森大酒店里，有一场特殊的聚会，浙江狮子会的狮友们和萧山地区10名国民党抗战老兵，一起过节。年纪普遍超过90岁的老兵们，有人看不见，有人听不清，却共同流下了激动的泪水。“我们不怕死，就怕被遗忘！”他们依然觉得，抗日战争胜利的时刻，是生命中最快乐的时刻！（10月3日《钱江晚报》）   正如媒体评论所说：“他们，不应该被遗忘。他们，应该得到应有的尊重。”六十多年过去了，有谁清楚抗战期间国军总损失400多万人。而这400多万人甚至连姓名都没有留下。又有谁知道有206位国民党将军战死沙场，大型会战二十二次，重要战斗1117次，小型战斗28931次， 国民党空军有6164名飞行员血洒长空，2468架战机被击落。国民党海军全军覆没，所有舰艇全部被打光。我们知道的只有初中课本上讲到，八路军有一位左权将军牺牲在太行山，这是我们党在抗日战争中牺牲的最高级的将领。   如今流行于电视电影中的那些疯狂的国产抗日剧，歪曲历史的程度几乎快要拍成童话故事了。许多观众和包括抗战老兵说“八年打死的鬼子还没一部电视剧打死的多”。因“手撕鬼子”的情节广受争议的《抗日奇侠》却在多地成为收视冠军。对此离奇怪事抗战老兵姜开国说：“我不太敢看电视。其一，侵华日军太蠢，其实完全不是这样。他们很有战斗力，单兵作战能力远远高于中国士兵。他们是‘背水一战’，没有退路……其二，我从没有见过八路军、新四军作战，不好评论。在电视上我才知道，他们是英勇顽强、武器良好、一呼百应、有排山倒海之势的抗战队伍。”   几十年来关于如何看待正面战场，如何对待国民党抗日将士，歪曲它的最好办法便是只讲一面。以前讲到抗战时的国民党正面战场，有人只讲一触即溃；讲到国民党将士，只讲消极抵抗、个个畏死，这就不能解释为何毕竟还坚持了八年抗战直至胜利。而事实上呢，事实上也是这个样子吗？现在终于承认：“以国民党军队为主负责正面战场的大仗，如淞沪、析口、徐州、武汉等战役；以共产党军队为主负责敌后游击战，也打过两个大仗：平型关战役及百团大战。”（见胡锦涛05年“九三”讲话）。   一代抗战老兵，无论是共产党还是国民党，都是为祖国而抗日的，其英勇事迹可歌可泣，后人永世不能忘记。但是，同样是抗战，他们的地位和待遇与其它士兵相比却是“一个天上一个地下”。不仅如此，其绝大多数在后来的岁月里命运多舛，饱受人间□辱，遭遇了很多不公平的待遇。他们在刚刚解放时的“镇压反革命运动”中，被枪决不少人。还活着的，少校以上军衔的是“历史反革命罪”入狱，少校以下军衔的一般按照“现行反革命罪”在当地，由革命群众监督劳动。一直延续到1979年才摘掉“反革命、地富反坏右、阶级敌人、反动军官、妄想复辟资本主义……”等帽子。歧视长达30年之久，并且，殃及自己子女的命运。   有旅日华人说，当日本人清楚地知道中国的近代历史后弹冠相庆。原因是：当年他们发动侵华战争的时候，凡是抗过日的中国军人，后来都没有好下场。甚至不用日本人出动一兵一卒，这边成千上万人在严酷的斗争中互殴，命亡身残了。尤其是中国国军，日本人叫“中国政府军”的一群中国国军抗战将士，命运更是凄惨。可以说是：“一生倒霉。”其它人后来还有“平反昭雪、恢复名誉”，而国军抗战将士一生无望。   而那些被国军赶回去的日本士兵，在抗战结束后（侵华日军老兵在日本还有25万人），每月有日本天皇的“恩给”，大体上是十几万日圆；相当于一个日本大学生刚刚工作所领到的工资。“恩给”加上“定年”(退休工资)，使日本老兵的生活应该好于一般的日本国民。如果战死者的遗孀一直未婚，也可以领到“恩给”。但是，留在大陆的国民党抗战老兵却迟迟没有受到重视和扶助。他们大多在贫病交加中，离开了这个世界，很多人最大的愿望是获得一枚中国人民抗日战争胜利六十周年纪念章。   即便同样是国军的台湾抗日老兵，也有“终生俸”，最少的每月也有6万台币，约人民币15000元，这无疑是一笔巨大的优厚待遇。台湾省实施的“终生俸制度”，可以一次领取，也可每月领取。一次性领完的人，还可以每月领取“生活费”。北京生活着一位“原国军少校”，他1952年一次性全部领取完了一笔巨款。数年前，他和一位大陆女性结婚，搬到北京居住。现在，他每个月领取的生活费是5000元人民币，由台北方面每月邮寄。   中国国军抗战英雄在大陆的凄惨和不公平遭遇，是中国现代史上沉重的一页。曾几何时，他们是浴血奋战在抗日疆场、大刀向鬼子头上砍去的民族英雄；是精忠报国、一寸山河一寸血的中华壮士；是视死如归、跨出国门打出国威军威令敌胆寒的炎黄铁汉。但是，因为他们是“国军，”因为他们为之捍卫的是中华民国，所以，他们打鬼子的功劳只能被尘封在看不见的历史深处，他们的悲壮、也是中国的悲壮也从未出现在激励后人的教科书中。现今，实事求是地客观地评价中国抗战史，以及公平、公正的对待那些浴血奋战的国军抗战老兵，不仅关乎尊重和承认历史史实的问题，也是对人们的良知、道德和胸襟的考验。   89岁年出生的抗战老兵李钧曾说：“我参加的是国军军统，虽然参加抗日战争，但是，并不光彩。如果光彩的话，为什么逮捕我？并且锒铛入狱12年呢？我至今没有国家发的抗战胜利证章，没有一分钱的参战抚恤金，没有一分钱的退休金，没有医疗保障。”是啊，67年不光彩，这在一个人的人生当中是绝对漫长的。这更是一段“无可奈何花落去”的悲惨人生。   然而更可悲的是：今天，无数中国人之间仍然延续着仇恨；博物馆里面没有他们，历史里没有他们，文学艺术他们还不是正面形象、影视剧里他们还是被消灭的对象、教科书里他们还是罄竹难书的敌人、他们还代表着罪恶……这些被仇恨的对象已经垂垂老矣，也许再过几年，我们连这些具体的仇恨对象都没有了。   在西方，无论政治派别为谁，只要是参加过二战的老兵都受到极大尊崇，享受着政府提供的充实的养老金，在美国军人和国家利益是款绑在一起的，因此，他们要把“阵亡的将士从战场上抢回来”。仅此，足以见得国家和士兵的关系。即使是在日本，那些昔日的侵略者也及大地享受着天皇的恩宠，不仅如此，这些人的姓名几乎全部在靖国神社内。日本政要年年参拜靖国神社，是为未来战争的兵源做动员准备。而唯独中国的国军将士受到冷落。他们之中几乎没有人得到抗日战争胜利证章，没有人有战争抚恤金、伤残补助。   历史演进到今天，那些仅存的国军抗战老兵，带着遍体鳞伤，就像犯了弥天大罪，蜷缩在共和国无人问津的角落里，苟延残喘地消噬着风烛残年。如果有那一天，所有的省、市、县、乡、镇、村的领导，还有学生们，青年人们，在阳光灿烂的升旗仪式中，在义勇军进行曲的乐章中，给已经是耄耋之人的抗战将士的胸前挂上抗战胜利证章的话。那么，有多少亲历抗日战争的老战士会潸然泪下，有多少老战士会在晶莹的泪水中向国旗敬礼？这将不得而知。但是，那样的行为，应该会被永远载入我们中华民族上下几千年的历史史册！   如今已经抗战胜利69年了，据统计直到今天，国军抗战将士在全国已不足2000人了。这些曾为国奋战且还活着的英雄们，也许更值得我们关注，几十年来我们一直欠他们一份致敬！这也许是中国人善待英雄最后的机会了。但是现在，他们绝大多数生存在乡村或城镇某个角落，战争的创伤使他们大都病痛缠身，有些还丧聪失明，生活无法自理。对于尚健在的“国军”抗战老兵来说，困苦的泪水在拷问社会的良知，给予这个特殊群体一份认可与临终温情，慰藉他们饱经磨难的心灵，已是刻不容缓了。（文/风青杨 微信关注：qingyang7788）   版权声明 网络转载务必标明作者并给出原文链接，报纸杂志用稿需微博私信取得授权。侵权必究法律责任！ 新浪微博：@风青杨V 喜欢读书、爱跑步者，请免费订阅微信：fengqingyang8964</content>
</root>
