<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>解读“新国五条”细则：只是一场“倒春寒”</title>
  <time>(2013-03-03 12:11:34)</time>
  <tagsEle>
    <tag>国五条细则</tag>
    <tag>房价</tag>
    <tag>房产</tag>
  </tagsEle>
  <content>解读“新国五条”细则：只是一场“倒春寒”         前天下午5点到6点，应和讯房产邀请做客北京广播电台，就“新国五条”与楼市形势及购房策略进行解读，节目刚结束，“新国五条”细则发布，近两天来，征收20%所得税等措施引发强烈反响，各界异口同声反对，并引发了对十年来调控成效的反思。         细则措辞严厉，标志着楼市调控实质性升级，将促使非理性购房者的预期短期内出现明显转向，若严格施行该细则，预计今年二季度房价涨幅将趋于回落，以“刚需为主”的普通住宅新房成交量会持续增长，高端住宅新房会趋稳，而二手房成交量则会出现明显下降，而从全年来看细则改变不了楼市复苏并震荡上行的局面。       细则中采取了差别化措施，因此影响各异，对一线城市和限购扩围城市影响较大，对以二手房为主的城市核心区影响相对较大，对新城和新房则相对有利，此外二套房限贷从严对改善型住房影响较大，除学区房和特殊区位以外的二手房流通性短期内可能将被冻结。       纵观细则，有以下几个方面值得关注：     一是限政从严：重提地方房价调控目标，限制地方政府不作为，减少其在执行政策时“明紧暗松”的做法。     二是限购从严：限购区域应覆盖城市全部行政区域，已实行限购的地方执行措施也将从严。     三是限贷从严：进一步提高第二套住房贷款的首付款比例和贷款利率，这在抑制投资与投机性购房的同时，也将伤及改善型住房，将会为日后反弹埋下伏笔。     四是限价从严：“加强市场监管和预期管理，引导房地产开发企业理性定价”，意味着地方政府为了完成年度房价调控目标，可能会对新房价提价及高价楼盘入市进行限制。     五是税收从严：首次明确二手房交易中的个人所得税将会严格按照个人所得的20%征收，这个措施影响力度最大，其实一些地方以前就有，只是执行力度较低，而这次全面从严，北京去年底也提出可能在某些地方采取该项措施。征税措施必然引发强烈反对，因此在执行层面落实到什么程度依然值得关注。       以广州为例，分两种方法征收个人所得税：“据实征收”计算公式为：应纳税额=应纳税所得额（每次转让房产收入额-房产原值-合理费用）×20%，“核定征收”是按售房收入全额计征，计算公式是：应纳税额＝个人转让房产收入额×5%（应税所得率）×20%。两种征收方法相差较大，以往一般按低值征收，有较大规避空间。         中国楼市就如同一口烧水的大锅，过去十年来，政府不断通过加凉水（限购、限贷等政策）进行降温，而锅底的柴火（货币超发、土地财政、低利率等）持续燃烧，不去减少柴火，而是一味加税、提高利率等只能提高交易成本，于是调控不断升级，而房价却越调越高。      “新国五条”细则能够在短期内稳定市场预期，但只是楼市复苏进程中的一场“倒春寒”，仍是治标不治本，不能解决房地产业深层次的矛盾，难逃“空调”的怪圈，因此加紧推出房地产业发展的长效机制是大势所趋。        虽然各地方细则还没有出台，但对于自住为主的购房者而言，今年市场振荡波动难免，购房与否一定要从自身实际需求和经济条件出发，结合具体区域与目标房产具体分析；对于有投资倾向的购房者而言，普通住宅去投资化是长期趋势，因此要多关注非住宅类产品。   购房讲座与名盘品鉴系列 与开彦老师等品鉴华侨城论道交流高端房产走向 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501017z54.html 为三亚绿城清水湾做休闲旅游地产专场讲座 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501017iqb.html 为青海房企负责人做房地产发展方向培训 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501016fjf.html 在融科创意中心做写字楼宏观形势主题演讲 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d355010168ev.html 在华瀚国际做《健康人居与择居之道》专场讲座 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d355010168ee.html 在北京ONE为乐居看房团做专题讲座 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d355010165r8.html   在公园1872举办高端理财沙龙 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d355010165qq.html 品鉴月亮河城堡公寓  体验艺术型住区风采 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d355010165q2.html 11月豪宅与别墅品鉴掠影 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d355010165pt.html 品鉴润泽庄园墅郡体验城市别墅风采 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d355010154x6.html 在乐居百家讲坛首期做购房心态专场讲座 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d355010152sp.html 置业讲座走进旭辉空港中心 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501014x3s.html 专业购房讲座走进名企百度公司 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501014wxt.html   在北京秋季房展会做置业讲座及对话交流 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501014hki.html 品鉴远洋天著体验产品创新与生态人居 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501014hiq.html 在望京金茂府做楼市形势与高端置业之道专场讲座 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501014a5q.html   在观山悦别墅做楼市形势与高端置业之道专场讲座 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501014a43.html 走进鸿坤花语墅——见证城市高端住宅的人居价值 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d3550101404a.html 半山世家置业讲座暨书画笔会成功举行 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501013vcx.html   大宅观止——走进中国第一墅“运河上的院子” http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501013g3a.html 京城楼市投资置业专题讲座暨名盘品鉴活动成功举行 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d3550101377z.html 西山论道高端置业讲座暨胡弘老师画展成功举行 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501012wb2.html   在小悦城为新浪乐居看房团做专场讲座 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501012p8f.html 金地朗悦置业之道专题讲座及品鉴活动 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501012j9w.html 在冠城大通澜石做楼市形势与置业之道专场讲座 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d355010123fp.html   出席泰安名嘉广场活动及做购房专题讲座 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d35501011i9m.html 为北大国际BiMBA同学做购房专题讲座 http://blog.sina.com.cn/s/blog_4968d3550100zp0d.html</content>
</root>
