<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>日本闻风丧胆：中国最可怕部队突然从深山里开出</title>
  <time>(2014-10-13 07:53:25)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　在一些国外媒体眼中，中国最可怕的部队就是藏于深山的解放军核导弹部队。据了解，中国的核导弹部队由远程、中程、远程和洲际导弹部队，工程部队，保障部队组成，是一支具有一定规模和实战能力的核威慑和战略核反击力量。 　　据美国最新的全球核武储备报告说，目前中国大陆拥有大约250枚的核弹头，从1964年中国大陆拥有首枚的核弹以来，中国大陆已经生产过大约610枚的核弹头，现在解放军大约有250枚核弹头。 　　由美国科学家汉斯-克里斯滕森和罗伯特-诺里斯联合撰写报告称，中印两国为其弹道导弹配备分导式多弹头(MIRV)的做法，有可能会对全球核武库发展趋势产生影响。 　　印度官方已经宣称其正研发可携带多弹头的洲际弹道导弹。这一发展，再加上美国在亚太地区日益增强的导弹防御能力，势必会刺激中国部署多弹头弹道导弹。 　　美国的这份报告说解放军的空射的核导弹的储量相对较少，而中国的核弹储存于中国中部腹地的核设施当中，而解放军并没有把核弹安放在发射架上。 　　美国的情报说，未来15年中国大陆解放军的远程弹道导弹的核弹头会有所下降，而相比之下，印度的核弹头在90到110枚之间，美国估计中国的核武器的储备已经超过了英国，而且可能在十年之内接近法国军队的核储备，美国的报告说解放军的核弹头的攻击能力取决于中国生产和部署了多少新式的核潜艇和洲际弹道导弹的攻击力。 　　据凤凰卫视报道，台媒称最近解放军在东海增加了大量的武器装备，而且大量在前移，日本的报道也提到日本最新启动了干扰装置，直接针对解放军。来自台湾的情报显示，解放军新增了两个师在东海沿线戒备，甚至出现把西北的预警机部署到东海来练兵。这些部署都是针对日本在钓鱼岛附近的基地部署的。 　　有迹象显示大陆二炮部队正将最新式的“东风-16”中程弹道导弹东移部署，主要针对东海有争议的岛屿乃至位于冲绳的美国军事基地等。文章还称，新导弹部署将为通过宫古海峡的大陆海军舰队提供掩护火力。但也有专家称，此举象征意义大于实际意义。 　　依照解放军二炮现有实力，除了少数战略级别的固定井式发射洲际弹道导弹外，其余远中近程导弹均可在必要时机动部署。《旺报》援引大陆媒体的报道称，二炮部队开始将射程达1000公里的“东风-16”导弹前出部署至东南沿海，目标是瞄准“东海与冲绳”，该导弹打击精度颇高，对驻冲绳的美军及日本自卫队构成威胁。 　　“东风-16”与射程更远的“东风-21D”反舰弹道导弹形成“交叉火力”，“严格来说，两款导弹均可攻击位于‘第一岛链’内的任何军事目标”。 过去大陆海军编队通过“第一岛链”时，比较欠缺的就是来自空中的掩护，如解放军舰队大规模通过宫古海峡等关键水道时，势必暴露在美日陆基战机的火力之下。因此，“东风-16”导弹前出，除提供大陆舰队掩护火力，协助其突破“第一岛链”的意义外，也更彰显北京在钓鱼岛主权等方面的强硬态度。 　　事实上，外界对“东风-16”导弹的猜测从几年前就开始了。2012年3月，几张据称是“东风-16”导弹发射车的图片被贴在一些大陆网站上，外界对“东风-16”的技战术性能及部署意图的关注度进一步提高。“东风-16”在射程上填补了解放军二炮既有的“东风-15”近程战术导弹(600公里)和“东风-21”中程导弹(2500公里)之间的“打击空白”。 　　《台北时报》援引华盛顿国际评估和战略中心资深研究员费学礼的话称，近期有迹象表明，福建水门机场的战机异常增多，大批空警200预警机，苏30mk以及歼十和少量轰6加油机都可以看到，甚至也出现了少量的歼8II的身影。 中国国庆节传来好消息：美国最怕的情况终于发生  潘基文出面给金正恩辟谣 北京听后竟然会彻夜难眠  罗援大会上痛批腐败分子震惊军委 再提毛泽东时代  惊曝金正恩失踪可怕真相：朝鲜二号人物行为反常  俄惊呼中国南海岛礁让全世界几乎都要认不出来了  越南女人与中国女人一比吓中国男一跳：差距太大  一个人竟能不娶一百多老婆：娶妻上不封顶国家曝光  二战时的俄国女人太荒淫 竟这么帮自己过性欲之瘾  夫妻俩人奸杀48人 男女通奸肛门出血也都不放过  叶群情欲难耐 竟然会与林彪属下苟合的风流韵事  范冰冰17大绯闻男友全曝光：情史实在太丰富了  探秘公认最难管的重刑犯监狱 进去你都会腿软的(图)  日本人惊呼：中国疯狂开发非洲竟然是为了干这事  北京天安门前藏玄机：竟连中国人都不知道的秘密  新加坡竟说出大实话：西沙群岛主权是不是中国的?  震惊！中国军人竟在越军女特工身上竟搜出这东西  10万处女接受国王遴选现场照曝光震撼14亿中国人  中国女人为何爱找黑人真相曝光让中国男人很尴尬  真实曝光：十大元帅子孙现任职务竟一个比一个牛  中国再下一城气死美国：人民币终与欧元直接交易  金正恩这次真访问中国：北京反常举动让世界疑惑  安倍为何急着见中国主席？香港一语爆出惊人真相  中俄联手在联合国大会狠狠批美国：火药味非常浓  中国这次出手太霸气了：彻底砸烂了新加坡的饭碗  外媒惊呼中国超越美国成世界第一：终于换老大了</content>
</root>
