<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>10年之后，什么东西最贵</title>
  <time>(2014-09-30 23:18:30)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>  说过了“10年之后，什么东西最便宜”，今天说说“10年之后，什么东西最贵”。   未来10年对于这个星球来说，也许稀松平常，但对于中国人来说，非常重要。这是决定中国未来命运、走向的10年。如果“十八届三中全会”确定的改革措施获得落实，将开创一个新局面；反之，则是另外一种境界（我相信，改革成功的可能性很大，因为这是民心所向）。所以，分析10年之后什么最贵，需要分两种情况。   如果改革进展顺利，10年后最贵的东西应该是这些：   1、人才   21世纪最昂贵的是什么，人才！这句“葛式名言”常常被大家调侃用。人才在不同年代，有不同的含义。过去10年，能搞关系、走路子的，才是最大的人才。未来10年，应该是有创意、有发明、有专利、有专才、会管理的人，才是真正的人才。精英们从热衷于当官，逐步转向创业。人才有多贵？马云、马化腾、李彦宏都是人才，你可以问问，买下他们要多少钱。   2、知识产权   人才的价值，很多时候就体现在知识产权上。“哈利波特”作者J·K·罗琳在20年前就是一个离婚带着孩子的少妇，靠救济金过生活，在咖啡馆写作。但由于创造出了“哈利波特”，靠着西方国家完善的知识产权保护制度，她目前是世界上最富有的女性之一。未来10年，如果中国的改革取得实质性突破，一大批有创造力的科技、文艺、设计人才，会通过各种各样的知识产权致富。如果“天天说钱”的版权也被尊重，每次阅读、转载都有人付费，或者广告商代为付费，那未来10年我也能发财。   3、有核心竞争力的企业   在财经新闻圈混了20来年，见过各种各样大大小小的老板，在酒酣耳热、称兄道弟之际，这些企业家最得意、最爱吹嘘的事情，往往是自称认识哪个领导，或者哪个领导的子女、大舅哥、甚至二奶。是他们贱吗？不是，因为这些关系就是他们企业的核心竞争力。其实，这也是过去10多年中国从官场“逆向淘汰”，转向企业“逆向淘汰”的根本原因。也是今天没有宽松货币政策，经济就增长乏力的根本原因。更是中国货国际竞争力日益衰落、长期沉沦在低端的根本原因。 如果“十八届三中全会”确立的改革措施得到实施，政府有形之手收回来，市场发挥主导作用，那么真正有核心竞争力的企业就会脱颖而出。到那时，好企业会百花竞放，高市值的创业型企业会不断涌现。   4、房子、黄金？   去过美国的人都知道，除了旧金山、洛杉矶和纽约的部分片区，美国绝大部分地区的房子并不贵，租金回报率一般来说还不低。那么，美国人为什么不炒房子，或者买很多房子出租赚钱？因为美国是一个市场经济健全的国家，各个领域都有赚钱机会，利润率都差不了太多。而且自己创业获得的回报，会远远超过当“房虫子”。而且美国社会保障好，大家不担心未来。   中国这些年楼市成为最大资金池，是因为创业艰难，股市低迷混乱，居民投资渠道少，买房还有养老的考虑等。所以，如果中国能建立真正完全市场经济制度，房子、黄金这些东西的避险功能，养老功能，都会有所下降。但一线城市中心区的房价，仍然会居高不下，看看伦敦就知道了。中国城市模式跟美国不同，所以中国大城市中心区房价全面下降，难度很大。   5、股票？   “砖家”和“叫兽”们都说了，改革了，所以牛市了，股票要大涨了。那么是不是股票将来是最贵的东西？如果你相信，你就SB了。世界上没有齐涨齐跌的东西，比如同样当律师，有的饿死，有的撑死。未来的证券市场，千元股、万元股都可能出现，但“仙股”同样遍地。死了，连尸体都没有留下的退市股，更是大把。IPO注册制下，上市门槛降低，阿猫阿狗都是上市公司，大家到台上竞争。所以，股市风险会更大，更加不利于散户生存。炒股票将彻底变成是机构干的事情，散户还是去买基金比较安全。   如果改革措施不能落到实处呢？那么未来10年昂贵的东西，也许是下面这些：   1、干净的食物   如果你多少翻过几本历史书，资治通鉴、24史之类，就会知道在中国历史上常常出现“一斗黄金”换“一斗米”而不得的时候，那是我们这个民族最悲惨的岁月，想起来就心痛。在全球一体化的时代，这种悲剧很难重演。但如果我们不能深化改革，至少未来污染会加剧，想吃到干净的粮食、蔬菜将非常困难。现在30元、50元一斤的大米已经被种植出来了。如果污染继续发展，50年代农民们人人都可以吃到的无毒粮食，将来会是天价。   2、干净的水和空气   道理跟上面以上，不再赘述。到那时，估计华北地区房价会最低，因为已经无法让人安全居住了。   3、黄金   如果继续实行宽松货币政策，继续放任已经非常危险的投资率、负债率走高，肯定会出现严重通胀。而且，过分强调保增长，会错过改革的机会，最终爆发金融危机。其实所有新兴经济体在高速增长20到30年之后，都需要一次调整、整固，这是自然规律。你通过货币放水，试图抗拒它的到来，是没有任何意义的。惟一有意义的事情，是让产业升级、调整结构、适应时代，不二法门当然是深化改革。做不到这一点，会有大家抢购黄金那一天的。   4、外国护照   中国人的热情，已经让加拿大暂时关闭了投资移民窗口。今年前9个月，中国人已经把美国投资移民的名额全部抢空。惟一能改变这种趋势的，仍然只有改革。否则，外国护照会更加昂贵，全球痛宰中国移民的时代即将到来。  </content>
</root>
