<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>形势很不乐观:中央逼急了给二炮连下五道死命令</title>
  <time>(2014-10-14 00:00:03)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　新中国自建立以来，所面临的外部威胁都是致命的。在上世纪50年代末中苏交恶后至90年代前，主要是面临前苏联的巨大威胁，针对当时前苏联的主要武器装备，中国军方提出了最初的“三打三防”战略要求：“打坦克、打飞机、打空降；防原子、防化学、防生物武器”。 　　随着国际形势发生重大变化，中国面临的主要威胁由前苏联变为美国，中国军方在上世纪90年代末提出了“新三打三防”：以“打隐形飞机、打巡航导弹、打武装直升机；防精确打击、防电子干扰、防侦察监视”为内容的军事训练课目。 　　时序发展到现在，美国对中国的和平演变和“茉莉花”革命 　　相继失败，心有不甘的美国重新调整战略思维，开始考虑围堵中国的战略，试图通过“亚太再平衡战略”并集中一些该地区国家对中国开展绞杀战略，并准备利用美国与中国不对等的强大的战略威慑力量来逼迫中国就范。 　　在此危急情况下，中国的对美主要作战力量之一，中国人民解放军内部开始提出对第二炮兵部队新的建设思想、作战任务和战略打击指针，那就是“打敌本土、打航母、打前沿军事基地、打敌卫星和打敌导弹”，简称“五个打击”。 　　从这“五个打击”的内容来看，可谓与时俱进，具有很大的中国特色。 正如在第二炮兵指挥学院孙明甫教授的一篇题为《两弹一星工程与第二炮兵的互动发展》的文章指出的那样，最近一个时期，美日加快推行亚太“再平衡”战略，该战略主要平衡的就是中国，针对我国的战略指向非常明显。 　　此外，美日近来不断给我国发展制造麻烦，设置障碍，挑衅我主权和核心利益，对我生存安全和发展安全威胁在增大，而且会越来越大，对于我们实现“中国梦”的威胁愈来愈大。目前，第二炮兵部队已经发展为中国制衡强敌，阻止敌人实行遏制战略的最具战斗力的部队，也成为其最核心的使命任务。 　　我们要不断增强对那些威慑我国的对手的非对称战略制衡能力，坚持敌人怕什么就发展什么，什么能保卫国家安全就发展什么，重点建好用好“五个打击”等战略手段，针对敌人作战体系和薄弱环节，瞄着他们的“软肋”和“死穴”打，努力做到“以能击不能。 　　制人而不制于人”。只要我们具备对等的战略手段，可信的实战能力，既使没有对等的数量和能力，也足以使敌人有所顾忌，不敢轻启战端，更不敢对我发动大规模战争。 　　也正是针对中国军方对第二炮兵提出的战略总要求，习近平主席也对其提出了新的要求：第二炮兵“要加快常规导弹战略化进程”，“着眼有效应对不同战略方向威胁，不同作战样式和在多个领域遂行任务的需求，进一步扩大对周边国家和地区的非对称作战优势”。 　　习主席的要求再结合新的历史任务即“五个打击”，那么，可以概括中国第二炮兵部队今后的发展任务应该如下：第一是打击敌人的本土目标，这当然是指美国本土，这从中国近年来先后试射东风-31A/B、东风-41、巨浪-2战略导弹来看，应该是最正确的选择。 　　如果不具备打击美国本土的能力或者仅具有十分有限的这种能力，那么对美国来说可以忽略不计，因此其在和中国的对峙中就会延续既有的傲慢和狂妄，中国也将继续承受其不对等的核讹诈。 　　所以，除了发展可对周边产生一定的威慑的足够的中短程导弹力量外，中国必须开足马力集中精力把能够威慑美国本土的洲际战略导弹规模和质量发展上去。唯有如此，美国才能忌惮中国，就如同美国在乌克兰对俄罗斯吞并克里木半岛无可奈何一样，中国也要具备数百枚洲际导弹的规模才能令强敌望弹兴叹。 　　第二是打击敌人的航母作战力量，这也根本不用多解释，因为谁拥有世界上最庞大的航母作战力量这是毋庸细表的。 在打击武器上，这主要是指东风-21D反舰弹道导弹，不过，该弹也并非是孤军作战，中国为实施打航母战略，准备了多种平台和武器，不过单就二炮来说，主要就是高弹道的东风-21D和低弹道的长剑-10巡航导弹，这两者也已经处于大规模部署状态。 　从中国的打航母战略发展到现在来看，应该说不论是在C4ISR上，还是在装备部署上都已进入实战应用状态，可以说在中国沿海之外2000公里范围内，任何国家的航母要想为所欲为几乎已是梦想。虽然美国正在积极演练“海空一体战”而且上月还在关岛秘密测试，但是中国的应对之法也是空前的，有把握击溃敌人的任何来犯。 　　第三是打击敌人的前沿军事基地，这当然是指美日在第一和第二岛链的军事基地群，但这是中国第二炮兵部队中的常规导弹部队的作战任务。 　　众所周知，中国的第二炮兵是核常兼备型的，其中既有执行战略核打击任务的战略导弹部队，也有执行常规打击任务装备普通弹头的弹道导弹部队，而后者就是主要使用战术弹道导弹的。 　　这些携带常规弹头的中短程导弹，包括东风-11、DF-15、DF-21、DF-25、DF-26等，当然，它们都是系列发展的，每一个大型号的后面都有各种射程和各种打击任务的分工，比如有的负责打击敌人的军港码头，有的负责打击机场机库，有的负责歼灭敌有生力量，而有的则专门打击敌后勤补给…… 　　第四是打击敌方的太空卫星，这当然是指反卫星导弹。此前，早就盛传中国积极发展不对称作战力量，而这打击敌人的各种卫星也属于二炮新的作战任务，意在致盲敌人的眼睛和耳目。 　　根据国外的资料显示，中国现在成熟的反卫星导弹分别是“开拓者-2”(KT-2)和“开拓者-2A”(KT-2A)两种，它们均能携带DN-2动能战斗部执行摧毁敌方卫星的任务，当然这是指对付高轨道的，中国对付低轨道卫星的导弹似乎更多一些，这包括“开拓者-1”等。从中国的试验来看，还是十分克制的，所进行试验都是最低限度的，但是中国击落卫星的技术却十分先进。 朝鲜国防部突然爆出惊人消息：金正恩终于找到了  江青亲自提拔几位帅哥部长最后结局曝光令人感慨  中国第二艘航母建造秘闻曝光：克里米亚竟帮大忙  沙特拥有中国神秘导弹震惊全球：北京担心的发生  重磅炸弹：中俄韩突然强强联手给世界一个下马威  缺乏男人的俄罗斯美女竟要如此解决生理问题  金正恩突然失踪令人惊讶：金正恩专机竟降落北京  中国西飞副总抱头痛哭：中国隐形轰炸机试飞成功  大爆内幕！宋祖英成名晋升之路背后隐藏惊人秘密  慎入！中国女死囚五花大绑枪毙现场血腥镜头曝光  朝鲜国内出大事！金正恩已凶多吉少让中国人震惊  中国国庆钓鱼岛上空惊现可怕一幕：安倍异常恐慌  习主席终于在南海做最重要决定：气死越南菲律宾  中国军队阿富汗剿匪秘闻曝光令美军钦佩直喊大哥  中国男人娶日本妻子后讲一句话很震撼：实在太爽  华国锋曝光：刘伯承元帅死后怎不愿进八宝山真相  谁敢说中日友好了！日军强奸完中国女子后还兽奸  中国男人找越南小姐最新偷拍曝光：令人不堪入目  韩国网民彻底炸锅：中国竟借机占领整个韩国 印度人变态！竟在浮尸遍布的恒河边洗漱吃喝 俄老人惊呼中国今日生活在俄罗斯想都不敢想 赵本山与美女洗鸳鸯浴香艳一幕令人大开眼界 不得不信民间流传生活中必须注意邪门事 揭秘罗布泊惊人怪事：中国军队在酒泉竟神秘消失 戴笠蹂躏美貌女特务惊人手段：竟有特服秘方  </content>
</root>
