<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>哪种类型的国企亟需进行改革？</title>
  <time>(2014-08-11 14:10:18)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>哪种类型的国企亟需进行改革？ 国企在世界范围内普遍存在，但国企分为两种：西方国企和东方国企。西方国企基本上等同于垃圾：无钱可赚，私人企业不愿意接手，但又必须保留，如德国联邦铁路。东方国企是聚宝盆，富得流油，基本上占据了最赚钱的行业，如石油、天然气、电力、金融、通讯等。为了给东方国企找到存在的理由，美其名曰：国企关系国计民生、国家安全，是社会的稳定剂。 不管理由多么富丽堂皇，但拨开国企美丽的外衣，立刻就能发现，不管是西方还是东方，国企都是低效率的畸形儿。如果没有占据垄断资源，东方国企马上变成西方国企。 也许有人会反驳：其实很多东方国企也处于激烈的市场竞争之中，它们还不是一样很有竞争力？这话没错，但这类国企是不是曾经垄断过？曾经的垄断是不是已经完成了原始的资本、市场和人才积累？是不是占据很多隐性资源？例如贷款支持、具有用高工资、高福利来吸引高素质员工的能力? 如果国企与民企处于同一起跑线上，国企的赢面会有多大？具体点说，如果同样投资100万元做一个小企业，国企和民企相比，到底哪家最有可能先死？ 为何国企无法打造真正的核心竞争力？效率往往为何不高？从理论上讲，企业可分为四种类型：一、用自己的钱办自己的事，这是真正的民企，很多家族企业就属于这种类型。德国的大部分企业即在这个象限内。二、用自己的钱办别人的事，这是投资类型的企业。三、用别人的钱办别人的事，这是一般意义上的国企。四、用别人的钱办自己的事，这样的企业有两种，一种是已经部分或完全沦落为官企、私有的国有企业；另一种是别人为自己投资的企业。 不用分析，明眼人一看就知道第三种类型的企业问题很大。花别人的钱不心疼，所以才会出现花1200万元安装一个吊灯、喝十几万元一瓶的拉菲和整箱整箱茅台、五粮液的事情。而办别人的事，更是没有了主动进取的动力。如果没有了国资委考核的压力，企业业绩就更为不堪。这种用鞭子抽打出来的业绩，恐怕很难持续，也不容易摆脱短期行为。正因为如此，这类国企不可能花心思来提升产品、技术和市场的竞争力，也没功夫去研究合理的商业模式，见到哪儿赚钱就跑哪儿去。于是，做石油的企业去投资汽车，做航运的去投资房地产等等。如果说这类企业多少还算走正道的话，那么将钱放高利贷、投资股市、做理财生意的国企就更不靠谱了。即使赚了点钱，但还是无法形成企业的核心竞争力。 从紧迫感来看，第四种变态的国企要最先改革。这一类型的企业将全民财富变为私有，是不折不扣吃人肉、喝人血的魔鬼，他们把盗窃的资产转化为国外存款、把子女送到国外享受巨额财富。更可恨的是，当了婊子还给自己立个贞洁牌坊，不仅自诩能力之外的资本等于零，而且还准备给国民建立道德档案。这是多么可乐的一件事情，恐怕创意天才乔布斯都想不到如此高明的招数。可以说，这类企业多存在一天都是祸害，因为他们用全民的钱来办自己的事、为自己的家族谋福利。改革开放三十多年来，经济高速发展，但人均只有6千多美元，人民并未从经济发展中享受到应有的财富，唯一原因是这类硕鼠太多。相比之下，德国经济仅仅增长15年（其中只有两个年份增长率达到两位数），至上个世纪六十年代中期，人均国民收入已经跃升到上万美元，完全消除了城乡差别，真正实现了共同富裕。别告诉我中国人口多，底子薄，德国经济奇迹可是从一片废墟上建立起来的。德国之所以如此成功，根本原因是没有东方国企，更没有挖国家和人民墙角的国企。 中国的事情比较复杂，很多事情需要一步步来，因此，对于第三类企业可以给一定的时间，通过渐进的改革措施来规范企业发展，引导企业提升核心竞争力。而对第四种类型的国企，必须马上开始改革，否则国有资产在快速流失、全民利益每天都在受到严重侵害。 那么，应该如何进行国企改革呢？改革的最终方向是实现民有、民营和民享，把企业做强，增加总体社会财富，达到社会共同富裕的目的。千万别再拿国计民生、国家安全那一套来忽悠人。难道自己的国民经营企业就一定危及民生、损害国家安全？像华为、联想这样的非国有企业，岂不是越多越好吗？它们究竟是有益于国计民生还是危害了国家安全？ 常言道，心急吃不得热豆腐。虽然国企改革已经成为一件紧迫的事情，但是，必须分清轻重缓急，也需要一步步地实施。最稳妥的办法是将第四类企业进行拆分，把大老鼠变成小老鼠。原则是不按区域和业务类别进行拆分，引入竞争机制，让几个小老鼠互相争斗。任何以区域或行业（业务类别）进行划分的改革都是耍流氓，都是蒙骗民众的遮羞布，因为这样的做法根本形不成真正的自由竞争。拆分之后，需要引入健康的民营资本，让民营企业家参与管理，这样企业才能真正接地气。最终，将国有企业民营化，国家退出市场，把国企财富用于养老、教育和医疗等民生领域。如此，人民才会共同富裕、社会才会变得公平、和谐，中国梦才会真正实现。</content>
</root>
