<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>☆下周最值得关注的板块和个股☆</title>
  <time>(2014-10-11 18:48:42)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>本周大盘两阳一阴，虽然只有短短3个交易日，但指数走得可谓惊心动魄，短期支撑线和15分钟牛熊线频频经受考验，市场资金出逃迹象也非常明显。虽然我们不排除大盘在权重蓝筹带领下还有脉冲式上攻，但就当前态势而言，需要更加的谨慎起来，才可以抵御住风险的冲击那么，下周将有哪些板块及个股最值得投资者逢低重点关注呢？ 一、光韵达（300227）：公司是国内激光加工领域的龙头公司，目前已成为国内SMT激光模板制造第一大供应商。柔性线路板加工和HDI钻孔领域公司布局良久，主要客户均为国内的一线电路板加工厂商，在下游行业景气趋势逐步转暖的情况下，有望实现持续的稳健增长。LDS和3D打印是公司去年新引入的业务，LDS由于下游智能手机市场应用相对成熟，引入后实现了利润的快速增长；3D打印国内尚处于行业孕育初期，公司目前正在逐步开拓工业类3D打印的下游市场。技术上，该股10月8日发出短线王1号、2号预警信号，而后连续两个交易日快速回调，只要10日线或BBI后市不被有效下破，未来股价有望出现极佳短线交易机会，建议投资者逢低重点关注。 二、成发科技（600391）：近年来国家对航空工业和发动机产业的重视程度逐步加大，改革与调整可能涉及到发动机产业链，改革的预期非常强烈。改革方案确定之后，市场预期强烈的超过1000 亿的发动机重大专项有望出台。在我国国家安全战略升级、空中力量加速建设的背景下，对军用飞机及发动机的需求更加迫切，公司作为我国发动机产业链上的重要一环，有望受到国家政策和资金大力扶持，将从中极大受益。技术上，该股10月10日发出短线王1号、3号发出预警信号，只要10日线或BBI后市不被有效下破，未来股价有望出现极佳短线交易机会，建议投资者逢低重点关注。 三、新华制药（000756）：公司是解热镇痛类药物龙头企业，随着公司在巩固原料药主导品种的基础上，特色原料药产品有望带动公司原料药业务走出低谷。根据公司战略，公司计划推进大制剂战略，舒泰得等五个战略制剂产品销量合计增长30%以上。针对公司主要制剂品种销售规模过小，公司还提出了对战略品种实施差异化聚焦战略，并提出了早日实现单个制剂产品销售额过亿元目标，随着公司大制剂战略的实施，公司业绩有望进一步提升。我们看好公司未来的发展前景。技术上，该股10月10日发出短线王1号预警信号，股价虽回调但缩量非常明显，只要10日线或BBI后市不被有效下破，未来股价有望出现极佳的短线交易机会，建议投资者逢低重点关注。 四、新农开发（600359）：公司是国家级商品棉生产基地，主要产品有“新农牌”棉花、棉纺织品、棉浆化纤制品、乳制品、甘草制品、节水器材等。2014年中报披露，公司1-6月生产棉种达8204.81吨（完成年计划的113.96%），棉浆粕1.33万吨，鲜奶4807吨，液态奶10490吨，奶粉976吨。公司2014年计划实现营收9.6亿元；2014年1-6月，公司棉花业务实现营收1628万元，浆粕业务实现营收5334万元。技术上，该股10月10日发出短线王3号预警信号，只要BBI后市不被有效下破，未来股价有望出现极佳的短线交易机会，建议投资者逢低重点关注。 =============================================================================== 注：以上推荐仅为东方红旗舰版机选个股，不构成实际操作建议，据此入市，风险自担。 =============================================================================== 特别提醒：点击订阅《展锋·东方红直播圈》 凡订阅者均可免费获得价值16888元的东方红证券金融终端（旗舰版版）使用权！点击订阅《展锋·新浪创富说》 点击下载新浪SHOW(房间号：453481)！点击浏览展锋·腾讯微博惊喜不断！展锋微信公众平台免费订阅的股友，请自行添加微信号：zfdfh99999 ==================================================================== ☆☆☆下周最值得关注的板块和个股推荐回顾☆☆☆   9月22日—中线关注：002259升达林业，预警价格6.12元，获利+7.19%。 9月22日—中线关注：002564张 化 机，预警价格8.93元，获利+9.41%。 9月22日—中线关注：600531豫光金铅，预警价格12.70元，获利+12.05%。 9月22日—中线关注：002723金 莱 特，预警价格28.85元，获利+3.81%。 9月29日—中线关注：300258精锻科技，预警价格17.84元，获利+？？？。 9月29日—中线关注：002575群兴玩具，预警价格15.56元，获利+？？？。 9月29日—中线关注：300346南大光电，预警价格35.20元，获利+10.23%。 9月29日—中线关注：002512达华智能，预警价格16.72元，获利+16.63%。 --------------------------------------------------------------------- 严正声明：凡是以展锋名义带粉丝实盘操作及五五分成的任何人或团体，都属于假冒展锋的证券类骗子，奉劝投资者朋友切勿轻信，以免造成不必要的财产损失！QQ关闭加好友功能，可以杜绝此类骗子的骚扰，特此提醒！！！</content>
</root>
