<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国大妈：贪便宜是上当的后门儿</title>
  <time>(2014-10-13 17:15:11)</time>
  <tagsEle>
    <tag>金店</tag>
    <tag>黄金</tag>
    <tag>中国大妈</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>中国大妈：贪便宜是上当的后门儿   中国大妈买黄金被套牢，我从投资的角度总结了她们亏损的原因是贪便宜，结果网上反对声不少。有人说咱是马后炮，有人说大妈们不是投资，而是准备买了后给女儿做嫁妆，给儿媳妇儿做手饰，更有人写文章说此黄金非彼黄金，实物黄金非期货黄金等等。从投资的角度看，无知至此，夫复何言？ 安民本来不想再写文章了，可是见了这么多的反对声，就不得不再说几句了。 第一点，安民是马后炮吗？说这个话的人，本身就是无知，既无知黄金市场的大动荡，更对安民的中长期判断无知。这个就无须再多说了。白不会因为你抹黑它就黑，黑不会因为你刷白它就白。就是这个。 第二点，别拿给女儿做嫁妆掩盖自己投资失误。 如果是给女儿做嫁妆，那是女儿发嫁了，临时买。那时就无关乎黄金的价格。但是，全国的中国大妈如果这样想，黄金成交一定是比较有规律的，应该是比较均衡，不会大起大落的。总之如果是这种情况，成交一定不会突然之间放大。可去年恰恰是突然之间增长了一倍多的成交。可见买给女儿做嫁妆，买给儿子娶媳妇儿，那是哄鬼。 大家突然之间那样那么大的买入量，显然是大家认可那个价格。而那个价格又曾是"两年没有的低价"。因此，中国大妈在两年没有的低价这个前提下，一拥而入，抢购黄金去了。至于为什么她们会一拥而入，除了觉得黄金便宜的心理之外，还有另外一个心理在作祟，那就是她们认为黄金价格还会再涨。因为黄金已经涨了上十年了，这让中国大妈们认为黄金还会再度上涨，加上有一些所谓的专家忽攸，认为黄金会上3000美元去，导致她们的潜意识或显意识里，认为黄金还会再涨——她们害怕以后再也没有这个价格了，认为1500美元只是一个短暂的底部价——只有这两个条件成立时，第一批大批量买入黄金的中国大妈们才会跑步进入金店抢购黄金，把黄金当白菜买。而只有当第一批把黄金当白菜买的中国大妈哄抢的新闻出现了，其他中国大妈们才会随大流，进入金店抢一点是一点，把金店抢购光。而金店呢，则以“两年没有的低价”为旗号，忽悠那些中国大妈们在高位把它们库存的黄金买光，让金店在高位变现。否则仅仅是库存的黄金就得让金店去年形成巨额亏损。只有这样，才会符合一个商业法则。一个愿打，一个愿挨；有的人笑着跳崖，有的人临渊脱身，有的人摇旗呐喊，有的人设下陷阱。 我只说几个理由： 一是当初1500美元买黄金的时候，很多人可不是买一点儿，报道中，有不少都是买金条，有的还买了几十万几百万块钱的。这些明显是投资而不是做手饰了。大妈们买入的价格高时大致在300零几块钱一克，10克都得3000多，30克都得1万多。那些一买就过万或几万的，你说她没有考虑投资，谁信呀？你说她们不贪便宜，谁信呀是吧。安民当时的文章就说了，商家只要放出一句话，说黄金是前两年没有过的低价，就可以让相当多的中国人入市买黄金，结果果真如此，是中国大妈们进金店抢购了。为什么这句话的作用如此之强呢？时世也，人心也。因为黄金连续12年的上涨，而且涨了8倍多，到黄金涨到1900美元时，中国大妈全都知道黄金能够保值增值（注意，增值本身就是个投资概念），然后机构说黄金还会大涨，会涨到3000美元以上去，因此当黄金在1527美元以上做了个两年的平台，拉上1800美元再打回1500美元时，中国大妈怀着黄金还会上3000美元的认知，一定会入场抢购。 而当黄金只有252美元时，她们一看黄金才几十块钱一克，不值钱嘛，因此她们没有意识到黄金会进入大牛市。当黄金达到500美元一克时，她们会想，我252美元时的黄金都没有买，现在翻一番了，咱买它干什么。反正它会跌的。结果黄金过1000美元了，她们觉得贵了，再到黄金上了1927美元，那时她们才知道，黄金是如此的牛啊，如此的保值增长啊，黄金真的是个好东西啊。因此，当黄金跌到1527美元，再反弹到1800美元，再跌破1527美元时，在有关专家忽悠黄金上3000美元的前提下，在金店要赶快脱手库存黄金的条件下，中国大妈们就成功掉入一个陷阱了。 至于中国大妈们进入这个陷阱时，她们还是有个心理安慰的，万一挨套了，她们就传给女儿做嫁妆，留给儿子娶媳妇儿，再不济留给孙子。这种说法，只是她们的心理安慰而已。 在投资市场上，最怕的是做头，头部的颈线位是我们一定要盯牢的。向下破颈线，再便宜也得卖出，而不是相反。中国大妈们所做的这个投资，恰恰做了一件相反的事情。她们不知道头部，更不知道颈线。因此，她们才敢于在别人逃命的点位，奋不顾身地入场。她们刚好看反了，还以为这里很便宜，黄金还会涨到3000美元去。 二是中国大妈的投资，是明显的羊群效应。一窝蜂是其典型特点。而在投资市场上，这个是很忌讳的。因为投资市场上个零和游戏，黄金市场更是如此。要在这个市场立足，只有做少数人才能生存，做大多数，则一定会亏损。 三是在零和博弈市场，一定要知道大众的心理预期。黄金跌破1527美元，是典型的有明白人的商家策划出来的一个陷阱，他们用“两年没有的低价”就把中国大妈忽悠进去了，替他们深度套牢，这个是典型的投资心理学，作为一个投资人，我们不能不知。 因此，中国大妈们挨套，典型的证明了一句话，贪便宜是上当的后门儿。 至于实物黄金非期货黄金，呵呵，这个只是强辞夺理。实物黄金尽管非期货黄金，可是它的走势是了随着期货黄金走的。期货黄金的走势决定了实物黄金的走势，特别是，它们的涨跌比例基本一致。因此，从投资的角度来看，它们之间尽管不是一回事儿，可是没有太多的区别。</content>
</root>
