<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>金正恩“隐身”给世界带来啥惊喜？</title>
  <time>(2014-10-07 07:50:11)</time>
  <tagsEle>
    <tag>金正恩</tag>
    <tag>金家王朝</tag>
    <tag>朝鲜</tag>
    <tag>韩国</tag>
    <tag>独裁统治</tag>
  </tagsEle>
  <content>金正恩“隐身”给世界带来啥惊喜？ 　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　近期，中国政府打虎，每当中委纪书记王岐山一“隐身”，便会相关的“老虎”“苍蝇”落马，因此，王岐山的每次“隐身”都会引起各大媒体的关注；而现如今朝鲜的领导人金正恩也玩起了“隐身”，到现今已经有一个多月没有在媒体面前露面，这显然对爱抛头露面的他来说是极不正常的举动！而金正恩“隐身”到底是因为什么原因，各方的评论纷坛，有人说他“病了”，有人说他被“软禁了”，有人说他已逃离平壤等；但这些都是外人的一种的猜测。 　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　前几天，朝鲜的“二号人物”黄炳誓、崔海龙及金养健到韩国亚运会看闭幕式，无疑又将金正恩“隐身”的事件升级了。这是南北朝鲜分离60多年来首次双方高级领导人互访。有报道称韩国统一部长官柳吉在5日参加韩国广播公司（KBS）电视台一档时政节目时说，双方会谈中，没有人提及金正恩健康问题。与金养健同车途中，他问对方，“有报道称（金正恩）身体欠恙，不知眼下健康状况如何”，金养健回答“没有任何问题”。柳吉在补充说，从这名朝鲜劳动党中央书记、统战部长的口气看，可以“充分”认为这番话表明金正恩的健康状况没出问题。朝鲜媒体报道金正恩身体不适后，一些分析师认为，这一罕见的公关举动显示金正恩依旧掌控权力。一些韩国和美国官员同样判断，金正恩领导体制运转正常。 　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　然而，在我看来，这样的回答恰恰显示出金正恩的处境非常不妙，朝鲜一直认定它同韩国处于战争状态，突然屈身对民主韩国访问，显示事态发展绝非一般。因为对一个独裁统治者来讲，大多数是很好面子的，绝对不可能，今天还信誓旦旦要与韩国作战，明天就改变了态度，这样反复无常的行为，又怎能树立起金家王朝的“威信”呢？如果金正恩还在掌权，那些，此次韩国行，绝对不可能是二、三、四号人物同行，因此这样的方式，只是在自扫耳光而已！而金正恩作为朝鲜金家王朝的继承者，又怎么会自毁形象呢？很显然，黄炳誓等人是自作主张，没有得到金正恩的指示就几人商量作主了。 　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　所以，对于金正恩“隐身”的问题，遭到黄炳誓等人的软禁可能性是非常大。有人对我讲，黄炳誓是金正恩家族一手提拔起来，感恩还来不及，又怎么会软禁金正恩呢？中国有句话“知人知面不知心”，有些人在未达到目的时候，对你是千依百顺，一旦达到目的，便翻脸不认，而对于政治家来讲，翻脸无情的例子古今中外实在是太多，因为在他们的眼里，除了权力的野心，没有了人类的情感！再则，金正恩上台以来，“二把手”都没有好下场，而崔龙海和黄炳誓自然是很清楚的知道，长期下去，自己也可能会步他们的“后尘”！所以趁他们现在手中还拥有权力，可以左右金正恩的时候，便联合起来把他软禁起来，给他一个名义上的国家领导人位置，这样也好给对朝鲜金家王朝崇拜的人民一个交代，让他得“病”，消失在媒体的面前，逐渐在朝鲜民众面前失去影响力，到了恰当的时候才公布出来！ 　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　另根据朝鲜国情网站国际新焦点（New Focus International），朝鲜首都平壤已封锁，就连高层人员也禁止进出，一位朝鲜专家指出，这种措施只在发生政变或疑似出现政变时才采行。这种种迹象表明金正恩“隐身”并不仅仅是病了这么简单。最大的可能便是他的人身安全受到了限制，如果依黄炳誓等人金正恩“病了”的说法，那么做为金家王朝的人，为何不出来解释，如李雪主还有金正恩的胞妹及兄弟，都可以站出来“辟谣”，那么这些“谣言”便会不攻自破，因此，对于金家王朝现在的处境，可能不只是金正恩一人被软禁，很可能其家族主要成员都遭到了软禁！否则，这些外界的传闻，对金家王朝来讲是很不利的，为维护金家王朝的利益，任何一位金家王朝家族的人都会站出来解释，让人民看到，朝鲜依然还是掌握在金家王朝的手里！ 　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　现今黄炳誓等人之所以向外界宣布“金正恩健康没有任何问题”，那是他们知道，现在窃取权力，废除金正恩还不到时机，因为现今的金正恩还是朝鲜人民“没有他无法活下去”的主人，现今只能用这官话来对付外界的传闻，待时机成熟后，才宣布金正恩突发急病英年早逝！这样就顺理成章，水到渠成了。 　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　金正恩上台以来，对韩国宣战，对中国排弃，而他“隐身”后，黄炳誓等人访韩表示出友好，并在中国国庆期金正恩发来贺电，很明显是跟之前走完全不同的两条外交路线，莫非是金正恩突然醒悟过来了，还是另有原因呢？这些迹象都表明，金正恩已对朝鲜失控，而他很可能便是金家王朝的终结者，因为从历史的演变来看，人类的文明发展来看，在这个时代独裁统治都纷纷倒台了，而金正恩独裁绐治绝对不会成为一个例外！因为对任何一个国家和人民来讲，只有摆脱独裁统治，人民才会活的自由和幸福！ 　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　　　　　　　　　　　　　　　　</content>
</root>
