<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>流水账10月6日</title>
  <time>(2014-10-07 23:34:20)</time>
  <tagsEle>
    <tag>佛学</tag>
  </tagsEle>
  <content>"他们也有悲伤的时刻 但总的来说他们是安定自如不被打扰的 经常感到 幸福，他们死的时候 是一种安乐的 死亡，通常发生在 梦乡"。 晨课选了布考斯基的诗《外星人》，我们身边这样的外星人不少。 下楼步行，4公里，到湖塘老街，再次寻访折脚婆婆的硝肉面，里边有童年渴望的味道。 吃面时发现有未接电话，是健健的。昨天下午在我家与我父母聊天，聊到59、60、61那三年惨剧，我说要找人问，健健有心，昨晚回家就问老丈人了，结果老丈人说知道很多，健健约我今天到自家厂里吃饭，跟他老丈人聊聊。我很感谢。 吃完饭跟面店里的人和邻居攀谈会。 发了条微博： “昨儿听故乡精英说起，德国企业到我故乡投资，会取所征之地的土壤样本，送第三方机构检测，然后送上海的一家博物馆保存，费用全部德企自理。德企认为，这是其义务。业务终结时，它不能保证土壤变化，但希望所征用土地，到时能依然保持现有水准。我第一次听说。 像我这样的主动失业者，没有了稳定职业，自己交社保医保，我反而觉得更有尊严了。而且，我没有发现自己比过去更激进” 这是昨天晚上L兄告诉我的，是他管辖的企业。结果后来发现意见很分裂，相当一批人跑来围攻谩骂，就像这句话挖了他们家祖坟，他们家祖坟被挖，我都没看到他们这么激动。 回到家洗完衣服，扫完地，打开电脑，写了篇《折脚婆的硝肉面》，1600余字 ，健健开车早已在楼下等我了。快十一点半了。 到健健厂里，他们家人都在等我，我很惭愧，故乡乡下午饭很早，尤其让老人久候，实在不好意思。 老人非要我一起喝点白酒，开了瓶江苏酒，我喝了大概6两，老人4两，弟弟喝的是杨梅酒，健健喝的是啤酒。 一边喝酒一边打开了话匣子。原来健健的岳父母家双方都有数位亲人因饥饿浮肿最后死去，都是老人。 他们是我们前黄乡人，离我家不远，父亲一直没听说附近饿死过人，但今夏回来，南夏墅的朱明桥有老人告诉我，他们村饿死了两个，其中一个是他们邻居，这是我第一次听说富饶的故乡饿死人的事。 健健的岳父母提起往事，都觉得奇怪，尤其是健健岳母，提到自己外婆饿死时，描绘当时场景，说老太婆饿得躺在床上恳求家人，饿到则，拨点吃吃，但家里却什么也没有。其中另外的亲人，年纪轻一些，饥饿得了浮肿，配了10斤精糠，算是病号粮，最终也是饿毙。 健健的岳父说他们大队13个自然村，饿死的大概有5、60人之多，当时大队书记前两年也去世了。当时放卫星，说一亩田稻子能打13万斤！ 我的母亲曾经讲到1两米粉做十个荷花郎团子，弟弟和健健都不相信，父亲说真的，今天在路上健健和弟弟还跟我讨论，1两米粉如何做得了十个团子，结果健健的岳母听后跟我说，那你妈妈家以前条件很好的了，我们1两米粉要做18个团子！ 我们惊讶得还未反应过来，健健的岳父说，什么18个，标准是24个！这是前黄南贝庄头食堂的经验，当时贝庄食堂是常州的典型，他们发明了1两米饭做24个荷花郎团子，没吃的时候，政府组织人去学习怎么做的！ 我们惊讶之余，问怎么做得出来？原来方法全部是大同小异的，把荷花郎焯水之后，剁碎，用力捏紧做成团子模样，把米粉撒匾里，然后把荷花郎团子放进去滚，沾上米粉，即算团子了。因为米粉实在太少，荷花郎团子下水即散，贝庄食堂的经验是用蒸笼蒸，就有团子形了！ 老人说当时天气不错，饥饿还以为是因为赔苏联造成的！ 我问两位老人，49年以前他们小时候有没有这样过？健健的岳父说怎么会呢，地里随便找些都有得吃啊，反正他们的童年和少年时代，都没有这样苦过。 岳母则说，自家过去是上中农，小时候家里条件还是不错的，也没这么受过苦。 这么富裕的鱼米之乡，饿死这么多人，这么饥饿，我从来没有听说也没有想到也不敢想到。 午饭之后， 我们跟健健的岳父又聊了会天才道别，健健送我们兄弟俩回家。 想到这些事件，许多几无记录，写了一条微博： “在港大看到央视拍留美幼童纪录片片段，我看到美国人对那些来自大清留美幼童旧物的保护，从鞋袜衣帽到学习用过的本子，如此精心细致地保留在那些地方的博物馆里，我特别地震撼。我们这个号称敝帚自珍的文明国家，对于历史的破坏之随心所欲，毫无敬畏之心，与人家距离何止霄壤！我们被抛下得越来越远了。 ” 我觉得所有人应该去问问身边人，然后把这些历史纪录下来，哪怕良莠不齐，都要先纪录下来，一边纪录一边求证，这是对历史负责也是对自己负责的态度。忘记，才是真正的背叛。这一点太应该向日本学习了。我的一位前黄师妹读到我的微信，问我要不要她父亲写的回忆录手稿复印件，另一位师弟也提到了这点，我很感谢，我希望他们也能帮我做一些访问。 回到家中，酒意上来，加上昨晚只睡了4个多小时，补写前些天流水账的时候都记不起办的事，错漏太多了。 傍晚，弟弟的朋友开车来接我们到寨桥湖边吃湖鲜，是弟弟的老板提前安排好的，他也是我中学师兄，我们相熟。 结果晚上又搞掉师兄两瓶2010年的茅台。 晚上已经很凉快了，就是茅台酒也挡不住秋意。不过，这个时候，正是故乡最好的季节。 。。 嫂子开车，和师兄一起把我送回了湖塘，我困意甚浓，路上师兄跟我谈正事，到最后我实在睁不开眼了。惭愧，不过，师兄说的事，我倒是还记得。 到家，晚课已经做不了了，感激简单洗刷，休息。</content>
</root>
