<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>俄罗斯金融危机即将爆发</title>
  <time>(2014-10-15 08:47:04)</time>
  <tagsEle>
    <tag>时寒冰</tag>
    <tag>实体经济</tag>
    <tag>房产</tag>
  </tagsEle>
  <content>俄罗斯金融危机即将爆发    时寒冰     在《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》中，我用了两个章节详细分析俄罗斯即将遭致的两场打击：石油战和金融战，并讲明了石油战开打的信号，如果对照一下，正是在信号出来以后，国际油价步入了跌势。卢布也随之踏上了飞速贬值之路。     俄罗斯人为了化解风险，努力地把祸水引向“其他大国”。首选的措施就是与“其他大国”提前签订长期油气大单，成功在油价处于高位的时候如愿以偿，签了单，把风险转嫁出去一部分。其实，在这步棋之后，还隐藏着另外一步棋。与俄罗斯高价签订大单的国家，很容易被美国视为敌人，因为明摆着的，签大单是帮助俄罗斯化解制裁，是拆美国的台。而这一点正是俄罗斯需要的。一旦美国把俄罗斯与“其他大国”捆绑在一起，作为一个套餐来打击，俄罗斯不仅能减轻部分压力，还能从“其他国家”获取更多好处。     很多人幻想与俄罗斯结盟，别忘了，正是这个国家，侵略了最多的中国土地。俄罗斯不是一个能够与人结盟的国家。它首先考虑的，是自己的利益最大化。当然，也许有人会抨击这样看问题太狭隘，好吧。姑且认为俄罗斯已经从良了吧。     随着制裁的加剧和油价的下跌，俄罗斯的经济状况明显恶化。 打油价并非唯一的手段。正如我在《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》中所做的分析，卢布最近一直在大幅度贬值。俄罗斯在十天内投入60亿美元救市，但未能止住卢布跌势——也不可能阻止得了，卢布了创造一年多来最长连跌记录。如下图所示。下图为最近三个月的美元对俄罗斯卢布汇率走势图。可以看出，最近三个月来，卢布一直在快速贬值。     俄罗斯为了转嫁风险，采取了三个措施。其一，在与“其他大国”做贸易时，用卢布或RMB结算，而不是用美元结算，这样可以转嫁部分风险。其二，俄与“其他大国”签署货币互换协议[1]，与比较强势的RMB捆绑，增强抵御风险的能力。其三，尽可能把RMB推到前面，让美国人认识到是RMB而不是卢布，才是美元真正的威胁。这正是俄罗斯处处打“其他大国”牌的根本原因。（RMB=人民币）     那么，“其他大国”是怎么想的呢？“其他大国”认为，纵观天下，日元疲软，澳元半残，欧元垂死挣扎，卢布奄奄一息……风景这边独好，只有RMB很牛B地耸立着。这不正好给“其他大国”的货币提供了一次千载难逢的取代美元的良机吗？于是，“其他大国”开始下一盘很大很大的棋。     其一，加紧与其他国家进行货币互换。其二，保持货币继续牛B冲天地升值，给其他国家信心，由于是下一盘很大很大的棋，对贸易的伤害就可以忽略了。其三，抓紧与所有跟美元有过节的国家联手，走去美元化或废美元之路。其四，寻求散落在全球各地的丐帮弟子国家储备RMB。于是，“其他国家”的行长妩媚地说，部分国家已秘而不宣地用RMB[2]，然后，把手指含在嘴里，直勾勾、火辣辣地对美帝行挑逗之事。别人情未动，自己已娇喘吁吁。金融战进入肉搏阶段了吗？或者，金融战变成体力活了吗？老时这次真的没有看懂。     必须解释一下，老时是一个爱国主义者，希望这盘很大很大的棋能够下好，并取得成效，并乐见该行长能把美联储、华尔街等一干人等玩晕，不，玩死都行。老时这样调侃，只是用轻松的方式，给他鼓鼓气。老时一定要让自己的文章中充满正能量，不能再悲观。必须的。     俄罗斯拉着“其他大国”一起去美元化，但俄罗斯政府去美元化的过程中，俄罗斯民众却在后面拆台。“在俄罗斯央行大手笔买入卢布力挺处于历史新低的汇率之际，越来越多的俄罗斯人将手中的卢布兑换成欧元和美元。”[3]我一直没有想明白，俄罗斯国内不经常发生强拆，国民都这样，如果换成“其他大国”会怎样呢？     最近，沙特表现得似乎跟石油有仇似的，拼命打压油价，沙特石油政策战略研究中心利雅得分区的总裁Rashid Abanmy称，“为了敦促伊朗限制核项目、促使俄罗斯改变对叙利亚的立场，沙特将在亚洲和北美市场上以每桶50至60美元的低价抛售石油。”[4]     这老哥显然不把油当油，跟一位热情好客的农民老大爷似的，反正都是咱自家地里产的，给钱就卖，不就是一点石油吗？咱家地下都是。问题是，高价位签了长期大单的“其他国家”是什么感受呢？     沙特这架势是要干嘛呢？我在《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》中分析得够细的了，在这里也就不啰嗦了。     对俄罗斯的打击正在稳步进行中。俄罗斯爆发金融危机的条件日益成熟。我们现在必须要思考的一个问题是，一旦俄罗斯爆发债务危机，“战略新移”的套餐就全面开花了，而“其他大国”恰恰是近水楼台先得月的那个幸运者。     爱之切，曾责之切。今，既不敢爱，亦不敢责。否则，万籁俱寂，千山鸟飞绝，万径人踪灭。我们老百姓就静观其变吧。大家看文章，我带鲁比去散散步。（说明，这是10月14日微信订阅号 shihanbing2016 发的文章，订阅免费微信公众号，可以在第一时间看到文章）        于2014年10月14日上午 参考资料： [1]中俄签署货币互换协议 望双边贸易额扩大一倍，http://finance.ifeng.com/a/20141014/13183278_0.shtml，2014年10月14日 [2]周小川：部分国家已秘而不宣地用人民币做储备货币，http://wallstreetcn.com/node/209282，2014年10月12日 [3]“去美元化”空成口号 俄罗斯人囤积美元欧元，http://wallstreetcn.com/node/209375，2014年10月14日 [4]美国沙特联手打压油价 目标直指俄罗斯、伊朗？http://wallstreetcn.com/node/209268，2014年10月11日 《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》“未来篇”正版书销售链接： 当当：http://product.dangdang.com/23502489.html 京东：http://item.jd.com/11494597.html 签名书 http://shop.oagchina.com/shop/ProductDetail.aspx?ProductID=8 《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》“现实篇”正版书销售链接： 当当网： http://product.dangdang.com/23492124.html 京东： http://item.jd.com/11477169.html 签名书 http://shop.oagchina.com/shop/ProductDetail.aspx?ProductID=6   链接： 说说楼市与股市 破碎的中秋 美元·欧元·中国股市（强势美元：一个巨大无比的坟墓） 没有接受就没有规则和民主 黑上白下或黑下白上的时候 美元升值正在打造史上最沉重枷锁 跟着心走：心之所在，大道之源 就投资、经济、房价等与微友交流（六） 就投资、经济、房价等与微友交流（五） 就投资、经济、房价等与微友交流（四） 就投资、经济、房价等与微友交流（三） 就投资、经济、房价等与微友交流（二） 就投资、经济、房价等与微友交流（一） 中国股市的买点和卖点 IPO重启下的股市困局 定向降准背后的纠结 欧央行负利率之剑 时寒冰的微信订阅号（免费）：shihanbing2016         </content>
</root>
