<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月5日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-04 15:22:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>深天马a</tag>
    <tag>浙报</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================= 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月1日 深天马A  累计涨幅10%        高新兴   最高涨幅13%          康尼机电 今日涨幅8%  累计涨幅13% 8月29日 人民网   累计涨幅12%         浙报传媒  最高涨幅11% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15% 8月19日 康尼机电  今日涨幅8%  累计涨幅13% 8月13日菲达环保 最高涨幅17%  8月5日 科陆电子   最高涨幅28%  7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日荃银高科     最高涨幅33%  7月15日滨海能源     最高涨幅76%  7月14日 正邦科技   最高涨幅39% ================================================================================================= 9:04:36 大家早上好！欧洲央行降息，欧元跳水，欧洲股市大涨，美股小幅回落等待明日非农报告。整体来看外围趋势向好，俄乌冲突平息后再无隐患。国内方面，近期指数连涨，期指空头连连撤退，军工证券等权重板块持续发力。关注近期市场热议的京津冀概念以及昨日强势的天津板块，另外苹果6下周即将推出，相关移动支付题材有望继续挖掘炒作。  9:20:13 追踪个股点评：滨海能源继续看好，近期股价大爆发的可能性依旧不大，来回高抛低吸即可，目前就是波段操作为主，后期一旦股权转让完成，那么股价就会很快爆发。  至于此前的长方照明，翠微股份等套利股，按照原计划操作即可 9:27:15 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:28:51 湘邮科技继续低开，湘邮科技依旧可以考虑低吸的，等待什么时候国资委通过审核股权转让什么时候湘邮科技的炒作才会告一个段落。我们继续关注。   9:36:46 滨海能源低开低走，滨海能源我会继续进行关注的，滨海能源在较长一段时间里都会是我操作的重点。虽然这段时间股价表现一般，但是我知道，好的股票总是需要用耐心等待的。 9:40:28 早盘银行股表现的不错。权重股现在都已经走强了，地产股在昨天因为中期票据的原因被炒作了下，目前还没有被证实，但是官方也没有澄清，我预计真实度还是比较大的，否则按照官方的做事行径，早就开始澄清了，因此，地产股在后期依旧会表现的，这个预期存在着，地产股没有理由不表现。 9:43:50 菲达环保上涨6个点，菲达环保这几天我在直播中可是一直在和大家分享的，今天创下了新高，我相信关注直播的不少朋友都因此而受益了，大家要不要将直播刷起来呢 9:47:14 菲达环保为什么会表现：1.新的大股东是以现金认购的方式买壳  2.既然是大股东的更换，必然在未来会涉及到资产注入，收购重大资产等行为，具有重组的预期。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:50:08 看我直播的应该知道，菲达环保我已经说了很多遍了，今天菲达环保挑战历史最高点，不知道会不会涨停还是冲高回落，这个在我看来不重要，菲达环保在未来创历史新高是大概率事件，因此，如果有菲达环保的，你觉得自己的交易能力强就去做做波段，怕做飞了就持股即可，这种股炒作的逻辑在那里支撑，总会有人去做的。 9:54:52 现在的好股票太多了，我每次都希望大盘来一次强烈的杀跌，给我之前看好的股票但是仓位轻的再次加仓的机会。因为现在好的品种实在也太多了。   10:04:50 翠微股份上涨3个点，这些都是我在之前和大家分享的品种，大家可以看看，截止到目前位置已经新高了，翠微股份目前依旧可以考虑持股，在重组结果出来之前，会有资金继续做的。   10:09:09 友阿股份股价创历史新高，在昨天杀跌的时候，我可是多次提示建议潜伏的，这就是本直播的预判，大家要不要将支持点起来呢！！！    10:13:35 这段时间本直播也是比较无聊的，因为全部都是国企央企的股票在炒作，偏偏我对这些题材股并没有太多的关注度，就导致，大盘有时候大涨我的股票经常不表现，而每次大盘开始盘整的时候，我关注的品种则开始表现。  这就导致，随着指数的上涨直播人气出现了明显的下滑，这是比较悲哀的地方，看来还是不少散户喜欢天天涨停，大涨。本直播向来不建议大家过去追求暴利，能度化多少朋友算多少。长期关注本直播认可本直播的人，在我看来，在一两年之后比天天追涨停板，追牛股的那些人认知度肯定是要深刻很多的。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   10:32:40 大盘分析：这几天大盘涨的不少，出现一些盘整或者回调再正常不错，如果大盘见顶，大底会以两种形式体现，第一种，就是权重股走势开始走坏，目前看，权重股走势还没有表现出来，还有一种就是高位出现很大的波动幅度，一般来说，这都是顶部要出现会具有的一些特征。   10:39:36 今天上海自贸区涨的不错，目前开始出现炒地图现象，昨天天津，今天上海，过两天会不会到深圳重庆了。从这个角度也可以看出来，这两天市场进入了热点真空期。  我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 10:47:11 我追踪的大部分品种不是马上就给你大涨什么的，甚至有时候我说了之后还会下跌，但是你长期关注本直播，你会发现我的品种大部分在后期都会起来甚至新高的，一两个月之后，可能很多品种的涨幅叫你意想不到，比如赛为智能自6.18日说高金食品也是在6.18日说，你看看在最初这些股是怎么表现的，非常的平淡无奇，但是你现在看看，高金食品50%，赛位智能50%，而高金食品随着复盘重组通过，我觉得60%是没有什么悬念的，两个多月的时间60%，我觉得这种收益是非常不错了。  这种机会，我们一年把握两三次，翻倍就不是什么问题了。  所以，像我说的菲达环保也好，银鸽投资也好，滨海能源也好，如果你根针本直播，那么你就要有一点耐心，也许期间股价会有不少波动，你的账户不是起来下去，但是，最终这些股我相信后期的总收益率都会很不错的。    11:00:24 滨海能源点评：昨天是一个比较适合高抛的日子，而在今天，则是适合低吸的日子。有人会害怕遇到调整，滨海能源破位什么的，我从来没有怕过，说句最难听的，即便是去年6月份的暴跌行情出现，导致滨海能源暴跌，那么我也相信，在后期，会有资金把滨海能源做起来，就算滨海能源后期暴跌，那么因为有天津京津文化的买壳，市场也会从其后期注入文化资产的角度进行联想，因此，不要管滨海能源怎么动，我们做就是了。滨海能源是套不住人的。 11:06:53 在投资中，最重要的不是你买了什么牛股，而是你能不能在股价来回波动的高压下坚定自己的理念。比如大盘一直在上涨，你的股票不动，你是否还会坚持自己的判断，大盘一直上涨，你依旧看不到让你觉得上涨的理由，你是否会受不了踏空而追进去进而违背了自己的判断。 真正的投资人觉得是对自己的判断非常自信的，不会因为一时的踏空而追涨，也不会看到大盘连续暴跌而怀疑自己对上涨的判断。比如但斌，不管是08年的大熊市，还是自去年以来国家队白酒的整合，茅台从最贵的股票跌倒100块，但是但斌还是看好茅台，这就是一种信念的坚持。你想想，从200多到100,50%的回撤，这么大的幅度，投资人你说会不会找你，我想在去年但斌肯定是遇到不少人的发难的，投资者肯定有不少找但斌的，但是但斌还是坚持自己的理念。这就是自我信仰，我不说但斌对市场的认知度怎么样，但是作为投资者，如果要想做好，自我信仰，不随大流是必须具备的品质。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    11:14:18 我们的银鸽投资现在也开始在表现了，目前上涨达到3个点，在本直播看来，银鸽投资在后期新高不过是时间的问题，而且银鸽投资这么低的价格，在未来成为中长期大牛股的概率也是蛮大的大家将直播的支持点起来了，你们的支持就是我最大的动力。 11:17:38 在别的直播，可能每天会有大量的大涨股给你出现，在我这里，很多牛股，都是在没有表现的时候我就和大家说，将一只不牛的股票抱到走牛很难，因为在之前是考验你对自我判断是否有坚定的信仰，很多人在股价不表现的时候，信心都会因此而受挫的。  人性啊，向来是追利避害，但是在股市中，我们需要更多的反人性 。 11:20:03 追踪个股点评：瀚蓝环境和翠微股份都是我之前说的，只要重组没有被通过，主力就不会出来的，你可以在重组被通过之前来回波段做，也可以做一个懒人，抱着不动，不要理会，只后期，这些股新高不过是时间的问题。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   11:22:31 隆华节能也是我点评的品种，今天直接低开。你不要看股价的表现，你就想几个亿的认购额度，那些公司的高管为什么敢认购，如果对于收回这些资金没有信心，他们敢去认购么。影响股价的那些实质性的问题，你从股东的角度去考虑，很容易就迎刃而解了 13:02:57 大家下午好，我们继续直播。今天我们的不少品种都比较给力，银鸽投资和菲达环保都开始表现，翠微股份也新高，长方照明我们继续关注。 13:16:22 银鸽投资午后继续发威，就要冲击涨停，银鸽投资我这几天和大家说了很多遍，功夫不负有心人，终于迎来了回报，持有银鸽投资的朋友，可以继续关注，目前的价格银鸽投资不可能炒作结束的。大家将直播支持点起来了  13:22:24 湘邮科技目前也翻红了，在昨天暴跌的时候我就建议大家去低吸的，包括在今天早盘很弱的时候，我再次建议大家去低吸的品种，这也有两三个点的收益了，问题是湘邮科技到目前还没有开始表现，一旦开始表现，赚十几二十个点我觉得也是能做到的。  13:25:26 隆华节能上涨3个点，也是在早盘的时候和大家分享的，隆华节能早盘时候还下跌2个点，其实，只要我们的逻辑能够被市场认可，那么就会有资金来追捧。    我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 13:38:05 大盘分析：中国石化自7月份以来一直维持上升的趋势，这都已经走牛一个多月了，就中石化的这种走势，就已经很能说明问题，大盘现在走势依旧是运行非常良好的，像石化这种股慢牛走势一直维持下去，只要不出现加速上涨，大盘是没有问题的。 13:48:16 赛象科技点评：大股东存续分离，一部分股权转让给新疆的一家公司，新疆那家公司的实际参股股东和大股东的参股股东是同样的几个人，从注册地在新疆来看，赛象科技在后期可能是要进行减持的。  我们看看赛象科技在后期会有什么利好来配合，如果在年报的时候高送转，那么赛象科技绝对会是一个大牛股。大家不妨达到自选股长期观察.   13:51:56 现在很多人问到持股还是持币的问题，在我看来，持股还是持币不重要，就看有没有适合你的交易品种，如果这个品种的交易机会很大，你觉得把握很大，那么自然可以去持股，反之，如果你自己不知道买什么，那么就算大盘大涨，你也不知道该怎么去做。  我觉得大家可以将更多的精力放在对上市公司的研究上，公司研究透彻了，那么未来会怎么走，大方向有了，就很容易去做了。   13:56:37 滨海能源今天表现的比较弱，我还是坚持此前的观点，滨海能源这种股，大家不要指望快速获利，在结果没有出来之前，主力不可能给你使劲拉升的，我们要做的就是低吸，高抛， 14:00:20 湖北金环我想看我直播的都有印象，我说了也有一个月的时间，自上个月6号，12号之后就一直在说，现在又快新高了，目前累计盈利是在20%左右  14:08:39 菲达环保银鸽投资今天的走势都很类似，可以说是补涨，不过从他们的现金认购的角度来分析，不是单单的补涨就能解释的，因此，前期买进的朋友持股即可，好的股票，就不要来回倒腾，弄不好就T飞了。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   14:47:17 石化自8月份以来一个月一直走强，石化的这种走势暗示，很多权重股在后期都可能会走出类似的走势的，这波行情的持续性和拉升幅度不是7月份那一拨可以比的 14:52:04 时间过的很快，今天又要过完了，在今天我们追踪的个股的表现还是不错的。虽然很多时候，指标股行情下我们的股票表现一般，但是，只要我们的逻辑是正确的，短期的股价表现又算什么。 14:58:21 追踪个股回顾：银鸽投资收盘上涨5个点，菲达环保上涨6个点，滨海能源下跌2个点，可低吸，翠微股份上涨2个点，持股，我说的这些个股都是可以长期关注的，今天我们的直播就到这里。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！</content>
</root>
