<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>仁达方略 10月25日26日《集团管控体系建设+深度会谈》精品班 北京 火热招生中！</title>
  <time>(2014-10-10 10:26:07)</time>
  <tagsEle>
    <tag>仁达方略</tag>
    <tag>王吉鹏</tag>
    <tag>集团管控</tag>
    <tag>集团管控体系建设</tag>
    <tag>集团管控公开课</tag>
  </tagsEle>
  <content>★全新的观点和视角 ★基于效益提升和价值创造能力提升的深度探索 ★使中国集团企业从“做大”到“做强” 集团管控体系建设高级研修班 2014年10月25日26日(高级研修班+深度会谈)第八期 中国.北京 主办单位：北京仁达方略企业管理咨询公司    在经营管理实践中，众多的企业管理者发现：随着规模的不断扩张，集团企业及其成员企业的指挥协调系统、管理汇报系统及业绩评价系统等逐渐趋于复杂和难以掌控。为什么众多企业要进行集团管控培训? ——“严冬”来临，企业战略何去何从?多元化、专业化还是归核化? —— 如何实现产业投资最优组合? —— 集团规模如何持续增长? ——“先有公司，后有集团”，集团企业该如何管理? —— 集团总部定位不清，职责不明，管理错位、越位现象严重，该如何解决? —— 集团总部的功能如何进行合理、有效地发挥? —— 集团企业应当如何发挥所属单位的协同效应，进行合理的资源配置? —— 如何使下属企业发挥积极主动性? —— 集团总部各职能部门如何做到职责清晰，管理有序? —— 如何避免多头管理，提高沟通效率? —— 企业主价值链上的各项主要资源如何进行有效整合? —— 集团总部如何构建合适的集团战略管控、财务管控和人力管控体系? —— 对下属企业的业绩如何进行科学合理的评价? —— 如何使集团与下属企业的治理结构更科学更完善? —— 如何进行有效管理企业外派人员?    这些问题都是集团管理控制中经常发生的，普遍存在于众多的集团企业里。要解决好这些问题，就必须做好适用、有效的集团管控工作，否则只能是问题此起彼伏、接连不断，组织运营效率低下：领导急得团团转、忙得不可开交，下级却无所适从、有劲无处使。    仁达方略的集团管控咨询、培训服务，可以帮助集团企业在明确集团总部管理功能、清晰各级企业之间管理界面的基础上，通过有效的组织结构设计、优化的管理流程与关键业务流程、科学适当的责权体系，保证集团整体的组织运行效率与效果，实现并保持集团运营层面的竞争力;并通过科学设计的业绩评价体系，公正、客观的评价所属企业的整体绩效，从而检验评估集团发展战略的有效性并不断改进，实现并保持集团战略层面的竞争力。同时通过对外派人员的有效管理，实现集团对下属企业的管理意志，以确保集团战略目标的实现。 【课程设置】模块一： 【研修班】《集团管控体系建设》25日（全天）  讲师：王吉鹏老师 【课程设置】模块二： 【研修班】【深度会谈】26日  仁达方略专家团队 【选择仁达方略的理由】： 1.  课程紧贴最新政策、国际视野的前提下展开； 2.  课程结合仁达方略强大的研发实力和丰富的行业案例、数据及咨询经验积累的多项研究课题，向学员传播管理领域的最新研究成果和前沿理论。 3.  结合集团企业发展实践，着重解决集团管控、集团战略、集团品牌、集团文化等如何落地与执行中的难点问题，突破难点、力求管理实效； 4.   讲师团队优势，由国内知名集团管控、战略、品牌、文化专家；国务院及地方国资委、证监会特聘讲师主讲； 【讲师介绍】： 【主讲老师】 详细介绍见附件一 王吉鹏  著名管理咨询专家，仁达方略管理咨询公司董事长、集团管控模型创立者，清华、北大、人大客座教授，多家大型企业集团高级顾问。 【会谈专家团队】：文件介绍见附件二 艾晓光老师：仁达方略 总经理，集团管控专家。 李  明老师：仁达方略 文化事业部 总经理，企业文化专家。 潘震中老师：仁达方略 副总经理，集团人力、战略专家。 周厚强老师：仁达方略 副总经理，集团战略专家。 张洪云老师：仁达方略 研究院 总经理，集团品牌专家。 刘  军老师：仁达方略 副总经理 战略与集团管控咨询专家。 俞柏青老师：仁达方略 副总经理 集团人力资源专家。 备注：根据课程内容及学员需求，安排其中3位专家进行会谈。 【时间地点】2014年10月25日26日（1.5天）  中国.北京 【学员对象】  政府高级官员，集团公司、上市公司董事长、董事、监事、总裁、副总裁，集团战略、投资、企业管理、人力资源、财务、法务、审计、风险、内控部门负责人 【收费标准】  培训费：课程3980/人 个人课票：3980元/1.5天/人;欢迎团体报名! 团队套票一：6400元(2个参会名额) 团队套票二：8800元(3个参会名额); 团队套票三：12800元(5个参会名额); 备注：（含讲议费、资料费、证书费、集团管理系列图书七本，食宿统一安排，费用自理） 【报名方法和联系方式】   1、将参会回执填好，并同会务费用电汇凭单一并传真至010—85271211会务组，会务组收到回执后，于会前一周将详细课程安排、会议地点交通线路图传真给报名单位。 2、仁达方略管理咨询公司                      网址：www.ren-manage.com 地址：北京市海淀区北洼西里48号              邮编：100089 电话：（010）85271212转8301、8501         传真：（010）85271211 联 系 人： 杨老师     封老师                 邮箱：fl@ren-manage.com 工作组QQ：2796116322     详情;http://www.ren-manage.com/course/view/id/26.html</content>
</root>
