<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>股市新“三高”仍然还是病</title>
  <time>(2014-10-15 05:50:59)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>新三高</tag>
    <tag>股指</tag>
    <tag>大小非减持</tag>
    <tag>定向增发</tag>
  </tagsEle>
  <content>    文章来源：中国资本证券网      欢迎加入本人微信公众平台。微信公众号：pihaizhou1964             提起“三高”，人们自然会联想起高血压、高血脂、高血糖。它是心脑血管疾病的发病根源，严重危害现代人的健康。     “三高”是一种病态。实际上，股市“三高”也是如此。何谓股市“三高”？这是与新股发行密切联系的，也即“三高”发行。它是高发行价、高市盈率、高超募的统称。此“三高”是中国股市的一大顽疾与毒瘤，如何用市场化的手段来抑制“三高”发行，目前股市上仍然没有有效的办法。以至在今年的新股发行中，管理层不得不动用行政干预之手来进行“窗口指导”。     那么，股市新“三高”指的又是什么呢？这是股市最近一个时期所出现的一种症状，它同样也是一种病症。     所谓股市新“三高”，一是股指创新高。自从7月份以来，股市接连走出上涨的走势，上证指数频频创出年内新高，到10月9日，上证指数最高点达到2391点，创下近19个月以来的最高点。当然，仅依此而论，是不能认定“股指创新高”为病症的。实际上，这种上涨行情是投资者所期盼的，而且相对于上证指数的历史高点来说，2391点还只是在山脚下。所以这个新高只是一个阶段性的，或者只是一个相对高点。     二是限售股套现创新高。随着7月份以来股指的步步走高，大小非减持蜂拥而至。数据显示，9月1日至9月30日，沪深两市共有497家公司的股东减持，累计减持30.58亿股，累计套现362亿元，环比8月297家公司累计净减持15.85亿股、套现163.96亿元，两项数据均接近翻番，不仅创年内新高，同时也是历史最高月度水平，甚至远超过历史第二高的2013年12月份的166.60亿元。     三是定增融资创新高。统计数据显示，截至9月底，今年共有301家上市公司成功实施了定增，募资总额高达4786.15亿元，不仅超过去年全年A股市场4074.08亿元的股权再融资规模，同时也创出了2010年之后A股市场年度股权再融资规模的新高，为A股有史以来的最高纪录。而以单月计，9月份共有57家A股上市公司实施了定向增发方案，与8月17家相比大幅增长235.29%；再融资金额达到1120亿元，环比上涨190.46%，同样创出单月定增融资的新高。     一方面是股市走强，股指连创新高；另一方面是大小非减持与定向增发融资也相继创出新高，从表面上看，这是一种“双赢”甚至“多赢”，但实际上，这是一种病态。它表明股市成了名符其实的提款机。它不仅是上市公司的提款机，而且还是大小非的提款机。股市越是上涨，上市公司与大小非的提款就越是厉害。也正因如此，股市新“三高”至少说明了这样几个问题。     其一，股市上涨的最大受益者是上市公司与大小非。在股市行情低迷的情况下，上市公司的增发往往会受挫，上市公司调低增发价格甚至取消增发计划的事情都常有发生。而股市的上涨，上市公司的增发不仅可以如愿进行，甚至还可以以较高的价格来发行。而大小非的减持虽然不会因为行情的低迷而受阻，但行情低迷时，减持的价格自然要低得多。相反，股市上涨，大小非就可以以更高的价格来减持，其套现的收益会高得多。     其二，股市上涨行情不可能持续太久，“牛市论”面临考验。虽然说本轮上涨行情是投资者所期待的，甚至还是政策面所鼓励的，但正是基于上市公司与大小非把股市当成了提款机的缘故，导致行情越上涨，股市越失血。这无疑动摇了股市上涨的根基。本来行情的上涨是由资金来推动的，因此一旦流入股市的资金减少，而股市又失血不断，行情的夭折将不可避免。     其三，股市越是上涨投资者付出的代价就越大。一方面是上市公司与大小非抽血不断的情况下，要推动行情的上行，投资者必然要付出更大的代价。另一方面，随着行情的上升，增发价格与大小非减持价格也水涨船高，投资者也必然要为此付出更大的代价。而一旦行情受阻，二级市场的投资者必将为此来买单。       http://www.ccstock.cn/review/gushireping/2014-10-14/A1413269174773.html     本人更多更新精彩文章与观点，尽在微信公众平台。可扫二维码加入   </content>
</root>
