<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>1990年的驴游——往事追忆录之五十二</title>
  <time>(2014-09-28 13:25:09)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>1990年夏，我骑车开始了一个人的旅行。按今天时髦的说法，叫驴友。 彼时我已经是北京印刷学院的马列主义助教。出发之前，祖父祖母一直劝慰我，别发痴，怕不安全。我是长孙，难得我们家出了一个吃公粮的大学生。但我还是违拗了长辈的期望。 我的座驾是一辆家里才买了半年的26金狮自行车，出发前父亲找修车的帮我整了整，我头戴遮阳热帽，随身带了个蓝色挎包，里边装了条床单，一件雨披，一本书，是周作人的散文集，《雨天的书自己的园地》；带了一个装满凉水的军用水壶；自行车后座绑了一张摇篮席，竹席，也就一米多长两尺多宽，是夏天垫在婴儿摇篮里的凉席；车把上搭了条链条锁，车架上绑了根木棍，带这条锁和木棍，更多是防身的想法。 6月30日晨，我自故乡常州武进乡下出发，一路问路，经无锡近郊，奔吴江。中午在无锡郊区路边小店吃完午饭，累了，就在路边找一棵大树，锁好自行车，铺上摇篮席，腿脚和头露摇篮席外，脑袋下垫着挎包和木棍，小眯。醒来继续埋头骑车，夜宿吴江。按公路路牌计，头天骑行105公里。 时值盛夏，骑车之苦可想而知。 7月1日晨，烟雨朦胧。早餐之后，披着雨披，自吴江出发，过嘉兴时，前往杭州的高速公路还没有完工，未有歇脚，去南湖一游，而是直奔桐庐。 过嘉兴，雨过天晴，太阳再显威严。新公路两边，树还很小，这太阳下的裸骑，确实痛苦。 中午到桐庐，两腿尤其是大腿和屁股的磨损，已经相当厉害。找个树荫下的餐馆，吃了碗盖浇面，喝了碗水，把水壶续满，咬咬牙，站起来，跨上自行车，继续出发。目标杭州。 下午四点多，到杭州城外，找一处休息地，稍喘口气，问讯，路人遥指杭州，吃惊说，骑车去杭州？还得好多路哦。 不过，这么多路过来了，眼见胜利在望，我心里已经比较放松了。咬咬牙，跨上车，忍着皮肤与车座初接触的钻心疼（其时，我的大腿及臀部因为汗水浸淫，加上天气闷热，以及长久骑车摩擦，已经红肿发痒），埋头向前冲，奔进了杭州城。一路相询，终于摸到了美丽的西子湖畔。 找了个小饭馆，照例要了碗盖浇面，然后骑车在西湖边转了转。 骑车寻回到1987年我在西湖边住的宾馆前的湖岸边，天色已晚，华灯已上。我松了口气，找了个回廊边卖冷饮的亭子，要了根冰棍，跟摊主搭讪起来。 那时西湖边的冷饮摊，是个亭子式样的，亭子顶四周有檐。 摊主见我穿戴，显得有些文静——彼时的我还不到120斤，不像今天似的满身横肉，听说我是早上从吴江骑车过来的，又是大学老师，吃惊又钦佩，赶紧给我了张小椅子，让我坐下歇息。 那天晚上，是意大利世界杯联邦德国对捷克斯洛伐克的比赛。彼时我对足球比赛还比较热情，冷饮亭子里有台小电视机，摊主热情地邀请我一起坐在亭子里看球赛。 记忆之中，这场球是比较沉闷的，最后联邦德国是靠马特乌斯的那一脚，把捷克斯洛伐克踢出局的。 等到比赛结束时，亭子的口上挤满了人，既是为看电视，也是为躲雨。 原来比赛过程，突然间下起了阵雨，冷饮亭边的回廊固然可以躲雨，冷饮亭因为有檐，也可以躲雨，还可以免费看球！ 比赛结束时，雨也停了。 比赛结束不久，摊主开始收摊。此前他问过我住那儿，我说没找旅馆，准备在西湖边上睡。 摊主说可以睡在亭子的檐下，万一下雨也淋不着。并热情地要给我条毛巾被，但被我谢绝了。但我收下了摊主送我的几个纸箱，拆开了，可以铺在地上。 我跟摊主说话间，警察和联防队员来清场，原来那时西湖边是不让人过夜的。一些流浪者纷纷离开了。 当警察要驱赶我的时候，摊主主动为我说情，说我不是那些盲流，而是北京来的大学老师，从很远的地方骑车来玩的，想体验生活。警察和联防队员听后，倒也没再说什么，只是提醒了我几句，就离开了。后来孙志刚悲剧发生后，我跟朋友回忆起1990年的夏夜，内心总怀有感恩，也感到幸运。 与锁好门的摊主话别之后，我先把箱子拆开铺好，在箱子上铺上自带的摇篮席，拿出自带的床单，手臂上缠上链条锁，把挎包当枕头，木棍穿在挎包带里，也躺下了。 没有了世界杯的喧嚣，也没有了流浪者的夏夜西湖边，骤雨初息，繁星点点，清风拂身，劳累一天的我，枕书而眠，不觉一觉天明。 醒来的时候，天还没亮，发现身子下几乎只剩下摇篮席了，原本一人独睡的，周围却全是人，身下的那些纸箱子，大多铺在在周围别人的身下了。我头枕的挎包有些湿，原来我睡着之后又下了阵雨，雨潲进来，打湿了我的挎包，书还染上了蓝色，而我却睡死了。。。 好在，当年人心善良。 中间搭车去了趟绍兴，回程经上海常熟回家，全程5天半，平安到家，花费不到30余元。也算是人生的一次历练。 24年，往事历历在目。 如今我早已髀肉横生，再无心力体力像1990年的夏天一样。自然，也更无胆量了，如今的社会环境，让我踌躇。 变化的不仅是我和自己所在的国家。当年的联邦德国，后来与民主德国从两个国家统一成了一个强大的德国，而捷克斯洛伐克，则从一个国家分为了捷克和斯洛伐克两个国家。 沧海已成桑田。 (感谢南都周刊厚爱） （图片来自网络，感谢网友提供）</content>
</root>
