<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>总有一个好老师永远铭刻在灵魂深处——胡素云老师，节日快乐</title>
  <time>(2014-09-10 14:23:30)</time>
  <tagsEle>
    <tag>育儿</tag>
  </tagsEle>
  <content>           总有一个好老师永远铭刻在灵魂深处——胡素云老师，节日快乐    当你与学生不在一起了。 当你与学生没有任何利益关系了。 当你与学生不产生传道授业解惑的责任与义务了。 当你与学生阴阳两隔再也没有机会手牵手眼望眼的对视了。 她还记住你。 她还感激你。 你就是一个好老师！ 一个真正的好老师，无需证书奖状！   又是一年教师节。 脑海里总是浮现出一个清晰而温暖的模样，带着盈盈的微笑，带着淳淳的关爱。她，就是一个永远被牢记的好老师! 三十六年前。 上池正街小学。 当一个七岁的小女孩带着一个小小的梦想并和多年前哥哥独自去报到赢得众人喝彩一样也一个人不要父母陪伴揣着户口本非常自如地去学校报到注册时，毫无悬念地吸引了一位时年四十几岁的中年女老师的注意。 女老师戴着一副黑框眼镜，眼睛中散发出慈祥的光。 老师在后来的一次聊天时告诉小女孩，在那么一群由成人和孩子组成的常规队伍中，小女孩那简陋的衣衫、大人般的老练和灵动的活泼让她眼前一亮，就像远行的女儿归来一般，心生莫名的喜爱和不舍，立刻去跟和善的校长请求“这个孩子一定要在我的班上，其余学生听从学校安排”，竟然顺利如愿。 这份执著和决定缔结了一个缘份。 一辈子的缘分。 老师对小女孩非常好，好到有些时候惹来其他小朋友的羡慕嫉妒恨；但她对小女孩也很严格，每次的学习都给予更高的要求和标准。在老师的悉心培育下，小女孩获得了很多可贵的机会，还有很多有益的训练。 事实上，老师也用不同的方式公正友善慈爱地对待着班里其他的孩子，只是，小女孩的感觉更为强烈更诗意。 小女孩爱这个老师，心里把她当成了妈妈，却也有点怕。 怕什么呢？ 仔细想来，小女孩当初的怕，其实不是真正意义的怕，因为，她是那么想在老师的身边感受各种滋味，她是那么在意老师的每一个建议和主张。所以，当小女孩成年后，她给自己剖析，认定那是一种小心翼翼的格外纯真娇弱需要呵护的爱，是不愿意看到对自己饱含期待和希望的人失望和难过的爱，是以怕的外表包裹体贴和我要争气的爱。 在老师的督促下，懵懂无知的小女孩的眼界和视野被打开，一点点向着自己想要成为的那一种人的方向靠近。 与所有成长中的故事一样，小女孩不断犯错，也不断改善，勇敢正视自己的长处和短处，尤其是每年期末教师评语中的“思维过于活跃，不够踏实，望改正”时刻敲打着虽然现在还是难以摒弃这一个天性缺漏的自己。 但老师的专宠是一把双刃剑，甜蜜而苦涩，既带给小女孩无限多的美好记忆，也带给小女孩无穷多的烦恼和误会。 毫无疑问，有一点点能力但肯定不是最最优秀的小女孩一旦被推到了班长的位置，每每师生之间的矛盾和冲突夹带复杂的班务纠纷爆发，同学们不敢与老师抗衡，却能迅速找到发泄口——小女孩是众怒之下那个必须接受讨伐的异类，被泼辣的女生排斥讥讽为“老师的干女儿”“老师的跟屁虫”而遭到孤立。 小女孩很清楚，自己不是“翻嘴婆”，更不是“牙尖鬼”！ 但她无法解释，也无从解释。 很长一段时间的小女孩被眼前的冷暖左右，强烈滋生出一种想要与老师划清界限的念头，甚至认同几个有势力的同学抱怨老师的不是。她太害怕被人忽略，极力想要去附和融入同龄人圈子的渴望。 关于这个时期的叛逆，小女孩现在慢慢想来，可以理解，但也充满惭愧。随着时光流逝，小女孩发现，依靠迎合伙伴的喜恶来制造稳固友谊和交情的想法越来越无意义。 木秀于林风必摧之。 自甘人后人必贱之 对于遇到爱自己和自己也爱的人，既要珍惜享受专宠的福气，也应该有面对想得到和想不到的流言蜚语和各种中肯以及不中肯意见的勇气。且这样的专宠建立的基础不在于权势和金钱（换在现在的社会，小女孩一定会是被某些老师轻视忽略的对象，才不敢说什么专宠），仅仅为一种发自内心深处的欣赏和喜爱以及作为一个孩子在当时特立独行乐意表现其优秀所带来的亲睐。 幸好，这样的挣扎没有多久，便在小女孩与老师的更多的沟通中得以缓解。 老师识出了异样，谈心也频繁起来。 小女孩知道了老师当年寒窗求学的故事，知道了老师的殷殷心意，不再惧怕，抬头做着自己该做的事，让路变得益发宽广。 她明白，让所有人满意的事是不可能的，做一个不让自己后悔的人才是最重要的，这就是那句后来一直影响小女孩的“于人不可讥于己不可悔”的初始吧！ 老师给小女孩带来的，是一种精神的释放和妆点。 小女孩说，老师从未对自己说过什么豪言壮语，也未对自己给出明确的要求，更没有像另一个老师所说的“如果你们考不上重点中学，你们的人生就会走向另一端”那么令人胆寒……她所做的，就像一个真正的母亲，用善意的等待来丰润一个简单的生命。 “你若真正努力，我便开心！“ 这是老师的叮嘱。 还别说，有些人适合强有力的外击来冲破惰性达成卓越，而小女孩更适合老师的轻风细雨，不露痕迹地点燃内心的火苗。 信奉爱的人，你就要给她爱，纯真的爱。 越多越好！ 小女孩喜欢作文，老师也不设定框架，就随她去自由发挥。 在应试的环境中，这是何等的放纵和特权？！ 桃花开的时候，小女孩插入“人面桃花相映红”和“桃花源”的联想；雪花飘落的时候，小女孩将自己变成了冰雪皇后；《凡卡》之后的续写，小女孩让凡卡在泪眼朦胧中误入流水而丧生；荒郊野外的小草坪，在小女孩的笔下华丽璀璨……这些，没有标准的好词好句，没有中规中矩的段落递进，却都让老师点头，给出大大的红勾和各种赞赏。 自由的学习，永远都能催生出自由的种子，然后茁壮。 小女孩欣喜着，信心百倍。 那一个秋天，全校去新津参观荣军校，老师突然告诉小女孩，我会请你去做一个全年级的感悟分享，好好做一个准备吧！目瞪口呆的小女孩被这个巨大的任务震惊，认真看，勤奋思，拿出了十万分努力，写了足足十页讲稿，完美地呈现了人生第一次的演讲。 这个世界到处都是花，只有一些花的绽放可以被人发现。 小女孩就是被端到了前沿的那一朵花。 所以，老师的可敬之处在于给小女孩的不仅仅是所谓的知识，更多的是一次又一次发现挖掘潜在能量的机会，让她在摸索中悄悄提高。 所谓知音和贵人也就是这个道理吧！ 而小女孩最糊涂的事，莫过于特别的日子（教师节啊，老师生病啊）里，都要别出心裁的送老师一束黄灿灿的菊花（菊花最便宜，到处都可以买到，且当时好像很少有人送花）。 上帝啊，但凡有一点常识的人都知道，菊花通常是扫墓专用品。而那时的小女孩并不知道这些习俗（她的没有多少文化的父母也从不在意女儿的行动），还美滋滋地自觉浪漫有趣，别人不送自己送显得很风雅很别致。 老师接过花，笑得很灿漫。 每每想到这里，小女孩就特别自责。她真的好希望时光倒流，好希望收回那一把把诡异的鲜花（老师也许被人嘲笑了吧），也好希望当年的老师能够告诉自己那是不适宜作为祝福庆贺赠送的花啊！而老师，为着保护一颗纯净的心灵，毫不在意的接纳了，那么坦然，那么自如。 这样的爱，因着平静而格外动人。 在小女孩毕业的那年，老师送了她一本小小的相册，整整齐齐写着“好好学习，好好做人”，然后是她纤细飞扬的签名——胡素云。 这个相册弥足珍贵。 这么多年过去了，老师的模样还在小女孩的脑子里栩栩如生。 小女孩永远铭记胡素云老师。 这个小女孩就是我。   胡老师，节日快乐！ 胡老师，谢谢你热烈我小小的生命之火，我永远爱你，想念你！      </content>
</root>
