<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>当海归遇上土鳖</title>
  <time>(2014-10-13 23:29:02)</time>
  <tagsEle>
    <tag>体育</tag>
    <tag>河南商报</tag>
  </tagsEle>
  <content>    国青队能从亚青赛小组出线，而且是击败日本、战平韩国，这个结果恐怕很多人都没有预料到。虽然昨天和越南一战得平颇为惊险，但在国足、国奥纷纷灰头土脸的时候，这帮孩子已经很不容易了。高兴之余，我们也该为他们的将来设想一下，未来之路又在何方？                                           海归      这支U19国青队和以往的国字号的最大不同，就是拥有13名海归。这些孩子或得益于早期中国足协推广的“洋务运动”，或因自身家庭有着殷实的财富，所以早早就出国留洋了。先不说他们的球技有多大长进，仅仅就这份见识和经历，就要强过在国内打不上联赛的同龄人们。都说“见识决定知识”，这显然不是井底之蛙们能体会到的。     中国球员之所以给人的感觉是一茬不如一茬，还不是源于球员们的能力，更直观的在于他们个人体现出的气质。和2002年冲击世界杯时的郝海东、范志毅、杨晨、李玮峰们等相比，现在的球员最缺的就是那帮人身上的霸气。就拿国奥队的核心廖力生来说，虽然师从里皮，也和恒大的外援、国脚天天泡在一起训练，但这孩子给人的感觉还是内向而羞涩。在恒大打打酱油还可以，但指着他成为国奥队的一代核心，确实勉为其难了。     缺乏阅历和历练，指望孩子们出人头地，自然不大现实。放眼国际足坛，19岁其实已经不算小了，罗纳尔多当年当选世界足球先生，也不过20岁。但在中国足坛，这个年龄段想打上中超，却比登天还难。     走出国门，那感觉自然就不一样了。最起码，那些海归要学会和球队的教练、队员沟通，一口流利的外语自然是不能少的；他们要融入到当地的生活，感受那里的社会和文化，因为国外实行的都是走训制；在这种环境的熏陶下，球技的增长是潜移默化的，而心智的成熟和眼界的开阔，则是显然易见的。     这帮孩子在小组赛三场比赛中给人们最大的印象就是，面对日韩这种球队，他们毫不怯场，敢打敢拼，而且能够把握住机会。相比于师兄们窝窝囊囊的表现，这已经很不容易了。                                          土鳖     有趣的是，虽然球队成绩不错，而且再赢一场就会杀入中国足球久违的世青赛。但球迷和媒体却没有将其中的功劳归于主教练郑雄，这个状况就很值得玩味了。     郑雄是谁？熟悉中国足球的人都清楚，无论踢球还是当教练，他都没取得过啥成绩。去年率领武汉队打中超，让球队牢牢钉死在降级区里，最后不得不下课了。     郑雄前几年还带过国少队，也没有说得过去的成绩，还被媒体挖出了“早年当过警察"的往事。以往，一些土教练大都是托关系、送大礼混进国字号教练组镀金，然后再图谋到俱乐部赚大钱。但张剑入主足协后，下发了一个“凡是在编的国字号教练均不得在俱乐部兼职”的规定，黎兵、宿茂臻、区楚良等或赴海外留学、或长期师从洋帅的青年教练就只能告老还乡，这样导致的直接后果就是，像傅博、郑雄、张海涛这些泛泛之辈钻了大空子。要成绩没成绩，要资历没资历，要水平没水平，这样的“三无”教练却可以掌控各级国字号球队。     从实战中看，国青队能够小组出线，凭借的也只是队员们的个人能力。比如三个进球，其中包括一个点球、一个任意球，很难看出球队的技战术配合和主教练的指挥思路。昨天的比赛，当另一个战场上传来日本2∶比1领先韩国的消息时，电视转播特意给了郑雄一个特写，他安静的地坐在场边。而央视的解说员则旁白道：“这个时候还不着急？还不提速？等会就晚了。”                                          未来     中超早已进入里皮、埃里克森等世界名帅时代，而越来越多的资本也在介入这个充满诱惑的世界。名校之所以成为名校，说到底是拥有一支卓越的师资队伍，当恒大、富力、鲁能等足校都请上了皇马、切尔西的教练，还将分校开到西班牙、巴西时，足协却一根筋地抱残守缺，重用一批土鳖中的战斗机统帅海外精英部队。其实也不难想象，那些土鳖教练能驾驭得了那些或者在中超见惯了世界名帅，或者在海外经历了真正职业化的孩子们吗？再往深了说，当双方在因为业务上发生了分歧，土鳖如何让海归心服口服，也是一个难题。     只要再赢一场，国青队就可以进军世青赛了。如果真有那么一天，中国足协还会把重任交给郑雄吗？或许请一名类似于克劳琛般的外教才是正道。在那个世界足坛的大舞台上显山露水，对于这帮在海外留洋的孩子是一个绝好的契机。或许下一个在五大联赛效力的中国球员，就会从他们中间产生。   特别推荐:三国秘史之法正与诸葛亮 法正是三国时期一个作用显赫的人物，但此人却是一个短命鬼，只活了45岁。而他真正在政治舞台上大显身手的时间满打满算也不到十年。但就是这十年，他把三国时代折腾的鸡飞狗跳，狼烟动地。他让刘备欣喜若狂，爱不释手；他让诸葛亮自叹不如，退避三舍；他让曹操仰天长叹：我得到了天下所有的英雄，为什么唯独没有法正呢？   特别推荐：三国秘史之陆逊与孙权 关于陆逊，人们最了解的就是他帮孙权打了夷陵之战，火烧刘备的七百里联营，一战成名，一跃成为东吴集团的头号红人。不为人知的是，10岁丧父的陆逊还是跟着他的从祖父陆康长大的。而陆康却是在和孙权的哥哥孙策打仗时战败而死的。陆逊后来又娶了孙策女儿当媳妇。有国仇家恨的陆逊与孙权是一对怎样的非常君臣？出将入相的陆逊怎么获得了孙权的信任？后来又是怎样被孙权活活逼死的呢？</content>
</root>
