<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>曹德旺：有房要尽早卖</title>
  <time>(2014-09-15 16:36:33)</time>
  <tagsEle>
    <tag>地缘政治/石油产量/原</tag>
    <tag>股票</tag>
    <tag>历史</tag>
    <tag>文化</tag>
  </tagsEle>
  <content>                          文章来源：凤凰网  　　他被称为“玻璃大王”，在中国道路上行驶的每三辆汽车中就有两辆使用他生产的玻璃；他曾被评为“中国首善”，至今已累计向社会捐款近60亿元。他出生贫苦，小时候放过牛，倒卖过烟丝，卖过水果，最终做成世界第二的汽车玻璃制造企业。他是曹德旺，福耀玻璃集团董事长。今年5月，曹德旺在内的福建省30位企业家以《敢于担当勇于作为》为题，给国家主席习近平写信，就加快企业改革发展建言倡议。而7月，习主席的回信，也在福建乃至全国都引起轰动。 　　凤凰财经：那这一次我们看到习主席也回了信，信中也写到要敢为天下先，爱拼才会有闯劲，谈到了简政放权等一系列措施。那作为民营企业家的领袖人物，您当前最呼吁的改革是什么？ 　　国营民营应该平等谁有本事谁过下去 　　曹德旺：我呼吁的改革，现在不是放权，我认为政府要就位。让国营企业跟民营企业在同样的一个起跑线发展，同样的标准，平等的对待这两个不同所有制的企业，应该政府把权抓回去，而不是把它放出来。 　　凤凰财经：也就是说要限制政府的权力，可以这么讲吗？ 　　曹德旺：不,整个来讲，国营企业融资比较好，借款比较好借，发股票的时候也比较好发，民营企业这块难。但是民营企业里面呢，走私偷税，再加上不顾环境保护的，这些做法手段呢，非常普遍。比如讲钢铁，民营企业它卖钢铁不要交税，逃税的。第二个，他不要做环保的，一吨成本跟人家差几百块钱，在国营企业亏损的状态它还有百分之二三十的利润，那国营企业吃的哑巴亏。我们认为应该是平等的，同样标准，谁有本事谁过下去。 　　曹德旺的学校教育少得可怜，他9岁开始念书，为了生计，14岁退学。但作为活跃在中国乃至世界一线的企业家，他对宏观经济的观察却比许多经济学家要敏感得多。早在2007年，曹德旺就从人民币不断升值、广东多家企业倒闭的现象中，预感到将会有一场经济调整。在他的积极自救下，当世界同行在国际金融危机阴影下举步维艰之时，他的公司却实现了利润翻番。 　　今年经济形势不乐观应该接受这个现实 　　凤凰财经：那您觉得当前的经济形势的情况怎么样，之前您一直在强调说经济形势不好的情况下企业要自救，您怎么判断2014年8月这个时点上中国的经济形势？ 　　曹德旺：中国特别是在我们前几年的，四万亿刺激的政策，我个人是始终反对的。在那个影响下，我们很多需要调整，那么在这种情况下，我们认为今年的经济不是非常得乐观，但是这个是现实。不增长也没有问题，我认为中国人应该有这个气魄和胆量来接受这样的一个现实。 　　凤凰财经： 您刚才说形势不是特别乐观，具体的情况是什么？ 　　曹德旺：因为我们这么几年发展，主要是每年的GDP里面固定资产的投资都超过了百分之五六十，实际上我们每年的生产赢余呢，增加值都很难做到10%，5%。那么你这么多钱怎么来呢，应该说你是，不是按照市场规律来做的。你像发达国家，他包括货币政策、财政政策各方面都进去的话，他们的这个固定资产投资也都只占10%到20%，我们哪里能一直保持在60%，这个不健康。 　　凤凰财经：那您觉得这个不健康接下来的呢，后果会怎么样？ 　　曹德旺：后果，我们把大批的资金购买了大量的财产，不是资产。资产可以每年生产东西出来，财产不但不能每年生产东西出来，还需要大量的资金来支持，来养护他。就是这个问题。 　　凤凰财经：所以您的意思中国经济，沉淀了大量的财产而不是资产。 　　房地产崩盘是迟早的事有房的要尽早卖 　　曹德旺：对，老百姓手上买了很多房子他说保值，我跟他讲，你不要再傻了。有钱的人都几套房子，剩下需要房子的人才没有钱。现在都没有钱他以后怎么有钱给你买。你们将来就是有钱的人卖给有钱的人，卖得出去吗？因此他们都知道这个皇帝的新衣，大家都不愿意拆穿，怕房地产跌下来，你房地产拿到手上现在，一拿到手上马上亏本。 　　凤凰财经：亏本。就是现在买房子亏本的事。 　　曹德旺：一买进来就亏，因为你卖不出去，谁给你买，你说谁买。 　　凤凰财经：我听上去问题挺大的，接下来中国的房地产市场会出现很大的问题，会崩盘吗？ 　　曹德旺：崩盘是迟早的问题。我不是政府官员没有参加过过去的决策，但是我参加过过去事情的执行，而且执行得很积极。我不说我没有责任，我现在应该来研究就是说怎么来面对这个现实。 　　凤凰财经：所以趁早卖掉是不是明智的选择，手里有房子的人？ 　　曹德旺：如果是我，是这样的。我手上现在除了这个房子，一座房子都没有。 　　从做生意的第一天起，曹德旺就专注于实业，从不玩资本游戏。近年来，不少企业家抱怨做实业赚钱越来越难，纷纷将钱投入互联网、房地产、矿业等领域，有人劝曹德旺也考虑考虑，可他拒绝了。他将公司始终定位做汽车工业的配角。他说：“从不为到有为，从有为到不妄为，从不妄为到无为。”，这是我的经营哲学。 　　中国实体经济和服务不匹配 　　凤凰财经：那中国现在最大的问题是不是实体经济和金融之间不匹配的问题。 　　曹德旺：实体经济跟服务业不匹配，这不仅仅是中国。底特律的工资高到我们中国人认为是不可思议，但是他拿的钱还没有华尔街的零头。中国也是这样的，我们整个公司的平均工资已经到6000了。 　　凤凰财经：那不低，挺高的。 　　曹德旺：但是跟那些做金融的比的话，零头都没有啊。 　　凤凰财经：所以现在最大的问题是您觉得实体经济，尤其是制造业和服务业之间发展的不平衡。 　　曹德旺：制造业面临着一个招工，干部难招，资金成本高的问题。制造业产业结构就是固定资产投资的房地产，高速公路，这些做的太多，制造业太少。第二个问题呢，这些制造业，难得的有一些工厂，都是为房地产，固定资产投资服务的。固定资产投资一停，它波及到它一大片。 　　GDP根本没增长新一轮经济危机肯定会爆发 　　凤凰财经：那怎么解决呢这个问题。 　　曹德旺：面对啊，调整啊，我们去接受低增长，该苦的就是苦，该勒裤腰带裤腰带。我们以前不是也做过了吗？ 　　凤凰财经：所以未来会更苦吗，如果用一个数字来衡量的话，您觉得接下来这一年的GDP增长能有多少？ 　　曹德旺：按照我的分析，它根本就没有增长。 　　凤凰财经：没有增长，零。 　　曹德旺：有什么增长。 　　凤凰财经：我还是想知道究竟会严峻到什么程度，会爆发新一轮的危机吗？ 　　曹德旺：那是肯定的，美国的危机也没有解决。美国2008年到现在都还没解决，现在导致中东地区、阿拉伯地区，各地的政治动乱，这个跟全球经济不景气有一定的关系。 　　凤凰财经：所以对于民营企业来说，生存的状况会更糟糕。 　　曹德旺：不仅仅是民营企业，就是国营企业也糟糕。中国现在的央企，加地方国企的总量104万亿，负债68万亿，这是官方数据，除起来的话，负债率达到65%。我跟他讲，你完蛋了，你负债自己讲68万亿肯定不止。 　　曹德旺：整个国企跟央企平均起来应该是资不抵债，按清算标准。 　　曹德旺：这都是客观存在的，我只是强调说作为中国人我们应该面对现实去承认这些的存在，那怎么面对。 　　凤凰财经：怎么面对，您的答案是。 　　曹德旺：勇敢面对啊， GDP该怎么降就怎么降，管理层提出来的时候，新常态的经济就是，我说万岁坚决支持你，明白吗，就是这个问题。 　　凤凰财经：您觉得有积极应对结构调整这样的心态和决心吗，到地方层面能接受吗？ 　　曹德旺：不能接受的他是猪，真正有识之士，他都会接受，那做错了怎么办？做错了改。 　　在近年来中国企业“走出去”的浪潮中，曹德旺的福耀集团用近乎于“小跑”的速度进入了美国市场。”今年8月，福耀集团斥资2亿美元，收购了美国PPG工业公司位于俄亥俄州的一家老工厂，成为了今年在该州投资手笔最大的中国人。而在曹德旺20年的美国投资经历中，几乎每个项目都能收获不错回报。有趣的是，这次被曹德旺收购业务的PPG公司，正是在2001年与福耀玻璃打过反倾销官司的对手公司，这个案件不仅是我国入世后的第一起反倾销案，在曹德旺的积极应诉下，也成为中国企业状告美国商务部并赢得胜利的第一案。 　　在美国打官司像小孩子玩家家 　　凤凰财经：中国的企业走出去，尤其是去发达市场的时候，也是有成有败，如果看案例的话好像没准败的还要更多一些，所以如果您给出一个建议的话，中国企业再走出去的话应该选择什么样的标准，怎么样做决策。 　　曹德旺：走出去要小心，不要向福耀学习。 　　凤凰财经：不要向福耀学习。 　　曹德旺：对，福耀玻璃在国际上是知名品牌。我现在在美国，有美国的整个公众对福耀企业的信任，对福耀产品的信任。你出去，你原来代工了，别人用贴牌给你生产了，你现在搬出去，它牌子不给你，你拿去卖了，你肯定死。我相信前面有我们国家其它企业出去的做制造的，不是有自己品牌的，它能够撑下去，我认为也是半死不活地撑。 　　凤凰财经：什么样的企业可以走出去。 　　曹德旺：有自己的品牌的信誉度的，你在那边人家，你多年的市场是你，一个成熟的自己技术，你如果说要买他的技术在他那边做，那就不要出去了。 　　凤凰财经：说到您的并购的对象PPG其实也是老朋友了，当年还跟他打过反倾销的官司。 　　曹德旺：这个跟美国打反倾销官司是，原来是PPG起诉我的，最早是告我反倾销。我原来也没有经验傻乎乎的，就奋起一冲，跟他拍桌子对骂。那这件事做完以后呢，是香港人提醒我，反倾销官司不能骂的，你应该很冷静地去找他，找他们告你的人。他说美国三个人有一个律师，他打官司就跟小孩子玩儿家家一样的，打归打，还可以吃饭喝酒可以聊天的。你去化解它这个矛盾，通过协商解决这个问题，因此我们后来就协商了。协商了我们过去以后他们也觉得他们没有前途，没有前途你把你原来的技术卖给我们，我们向他转让了他应有的乳化玻璃的技术，他向中国转让了好几家，只有福耀十一年如一日的，我准时准点地，不少一分钱交给你技术转让费，其他的企业不是这个问题就是那个问题，收不到钱。因为这PPG也想“曹德旺真的人不错”。 　　曹德旺是中国有名的慈善家，从1983年用赚到的第一桶金给母校买2000元桌椅开始，持续30年的布施，曹德旺的捐赠总额已近60亿元。他说：财富只是我在马路边捡到的东西，按照佛教提倡的精神，跟大家共享一下。而他对做慈善的态度，则相对苛责，他曾经要求执行捐款的基金会差错率不能超过1%，否则将追究30倍的赔偿。而近一个多月来，一项风靡世界的慈善活动“冰桶挑战”也在中国掀起了一股热潮，同时也招致了形式大于本质的批评，对此，曹德旺有何见解呢？ 　　慈善是你长得太高就锯一点下来给别人 　　凤凰财经：您对这个事怎么看呢？您觉得这是好事吗？ 　　曹德旺：我认为不是好事。 　　凤凰财经：为什么？ 　　曹德旺：冰桶那样做的话你说钱捐100块美金，交给谁？你怎么用？谁在监管你？那一些道貌岸然的很多是伪君子，连我自己都不相信他。 　　凤凰财经：浇水的人。 　　曹德旺：浇水的人，是啊，他为了出名，他没有地方出名所以就要出名。第二个水资源全球短缺一个人一桶，那你说你现在跟我跑到河南、北京那个华北地区去看一桶水是多少钱，都超过100块的价值了，我认为没有必要做的事情。慈善是什么，慈善是爱心，是培养人的思想境界。培养人的怜悯心、同情心、关爱之心来帮助别人，提高人类素质的境界，促进社会的和谐。这是他的终极目的。慈善是自我调节的一个功能，让有钱人自动地，主动地慷慨解囊，把自己的财富跟别人共享。你长得太高了锯一点下来。毛泽东当初土改把地主打倒，土地拿来，那个也是在做慈善，不好看吧。 　　凤凰财经：另外一件事我也想听听您的看法，就是前一段时间中国的地产商潘石屹和张欣夫妇，他们在美国的名校设立奖学金捐助中国的贫困学生去美国留学，当时这件事也是有很多议论的声音甚至也遭到了一些反对，您怎么看？ 　　慈善不分国界潘石屹夫妇都是鬼精鬼精的 　　曹德旺：存在的倒是有道理的，发生也都是有道理的，潘石屹跟他的太太都是鬼精鬼精的。 　　凤凰财经：那你认为慈善应该分国界嘛？很多人认为他们是把钱投到美国去，但是中国其实有更多贫困的地方也需要慈善的帮助。 　　曹德旺：慈善不应该有国家，那慈善是小善，小善那样的推动目的是为了培养我们心灵美，它最终的目的是为了推动社会和谐发展。 　　凤凰财经：所以慈善不分国界的，还有另外一个中国人他也到美国去做慈善，但是也是褒贬不一就是。 　　曹德旺：陈光标。 　　凤凰财经：是，您猜到我要说谁了。 　　曹德旺：对。 　　凤凰财经：是，但他这样的一个做法和这样的一个处事方式，您觉得对中国的慈善的发展是有好处的吗？ 　　陈光标对慈善一点都不了解 　　曹德旺：没有好处，这个，他是对慈善一点都不了解。陈光标，他在那边花钱讲话很大，台湾人说你看过金刚经没有，他说没有。他说你还是回去好好读一下金刚经。陈光标说好，我现在回去马上读，明年来给你们讲金刚经给你听。那我在香港看了这个新闻，大笑起来，我说真傻不是假傻。他为什么叫你去看金刚经呢，金刚经里面第一段话讲佛祖去化缘的故事给你听，佛祖在舍卫国化缘的时候，首先到吃饭的时候把袈裟穿起来，把那个饭盆拿起来，带着小和尚，敲着盆子挨家挨户过去。你去施舍别人，别人接受施舍，和尚去化缘是接受别人的施舍。那我把功德，积德的机会，施舍的送到你门口来，你说我欠你的你欠我的。因此在做慈善的时候不存在谁感谢你，谁感谢谁，没有那一些的贫困弱者需要你帮助，你想积功德做好事还没有这个机会，就这么简单。 　　凤凰财经：所以其实是给自己积累的福报。 　　曹德旺：没有错。 　　凤凰财经：应该感谢那些接受你的人。 　　曹德旺：感谢人家给你的机会，也同时要去尊重接受者的心情。 我秉承我妈以前跟我讲的一句话，施恩图报非君子，不君子。 　　曹氏家族世代经商，是福清当地望族，父亲曹河仁曾在日本和上海经商，是上海著名的永安百货股东之一。母亲是地主家的闺秀，也是忠诚的佛教信徒，这也许是曹德旺笃信佛教的根源之一。在曹德旺的书房中，没有当下流行的各种管理学书籍，而是摆满了佛经和中国传统文化典籍。在他豪华别墅的门厅正中，摆放着一本一米见方的硕大《金刚经》，这个版本的《金刚经》据说全世界只有一百本，曹德旺就收藏了两本。曾经有人问他，“如果只许你带走屋里的一样东西，你会带什么？”他沉吟片刻说：“就是这本《金刚经》”。 　　信佛的人一般都不贪 　　凤凰财经：您觉得信佛对于您做企业也好做慈善也好起到了什么样的影响呢？ 　　曹德旺：那是很大的影响，因为他会让你有一种荡涤的心情，对什么事情很激烈追求但是不成的的时候，心会马上静下来。 　　凤凰财经：其实这个问题我一直很好奇，曹总，06年您就判断说会发生大的危机，但是那些受过非常严格的高深的经济学教育和分析的人往往看不到这些问题，那为什么反而是你就比他们能更聪明呢？ 　　曹德旺：跟你讲，这得通过现象来判断。 　　凤凰财经：但那些现象在大家面前都是公平的，你看得到现象别人也看得到。 　　曹德旺：NO。比如你去北京是不是，怎么去北京，有几万种方法去北京，目标定完了，一个不变这样子这种。那么他易经是怎么算，这种现象发生的多少数量，那么来分析它的卦在哪里，我们大多数是看他这种现象的表现。 　　凤凰财经：您还说过一句话，您不太会跟官员、学者打交道，这些年您也没有为了做生意吃过，喝酒或者送礼等等，这个在中国当下的现实社会当中这个可行吗？ 　　曹德旺：你知道我最早干什么，我从来不做房地产。为什么不骗他，我如果骗他我就要巴结他，你就必须上他的东西，记住你不贪就可以。我认为这次反腐败，我说要反那些不良商人，这一些的腐败都是他们勾结一起在做的。你要学会不贪，这也是信佛人的一种思想。 　　曹德旺有一位患难与共的结发妻子，在他还未发迹之时，妻子将自己的嫁妆全部卖光，给了曹德旺当作做生意的本钱。尽管如此，曹德旺也曾经坦诚地向记者述说过他的一段婚外恋情。他说：我们那时彼此觉得找到了一生的知音。这是一个让我想把家都扔掉的女人。但在婚姻与爱情的两难抉择中挣扎过后，曹德旺还是坚守住了作为一个丈夫的底线。他甚至将所有财产都记在妻子陈凤英的名下，而妻子也是公司除曹德旺外，另一个实际拥有者。 　　我不能用一个人的幸福换四个人的不幸 　　凤凰财经：所以最后我也想问问您的家庭观，您的婚姻观是什么样子。 　　曹德旺：那我的家庭呢，现在我老婆在楼上，孙子什么都有了。现在六七十岁了，她能够帮我煮饭、洗衣服我也很感谢她了。我跟你讲，天下没有这个幸福的人，天下所有人都幸福，为什么?没有标准。你去问谁的家庭幸福，我可以告诉你，没有具体的答案。因为不同的家庭出身，不同的学习背景，生活习惯，他很难达到他这个统一，都是求同存异。 　　凤凰财经：大家可能最欣赏一点的是觉得您曹总作为一个亿万富翁，还能够做到和原配相濡以沫的生活觉得特别难得，因为觉得您今天的财富地位。 　　曹德旺：当初家庭保下来，道理挺简单，就是我心比较好。认为我不能得到个人的幸福，但是又牺牲四个人的不幸，换来四个人的不幸。这拿去投票肯定通不过。 　　凤凰财经：那这不用投票这事你可以一个人决定。 　　曹德旺：但是从良心上你应该尊重，他是四个人的问题，老婆一个三个孩子的问题。因此我们后来认为这样算了，自己解决。 　　凤凰财经：那也会有遗憾吗？ 　　曹德旺：天下没有，这个不知道叫什么。也不会，过了。 　　总裁秘笈： 　　凤凰财经：还有一个我观察到的现象，就是说在经济形势持续不好的背景之下，福耀一直发展的非常好，您觉得这靠什么，靠您个人的判断。 　　曹德旺：具体的应对之策是产品专业化。我只做汽车玻璃，我认为我的能力有限，第二个市场多元化，我向全世界开拓市场。现在我变成全球第一大汽车玻璃制造商，那么一半在中国卖，一半在国外卖。那么现在中国的能源价格跟劳工价格上涨，我们现在一部分工厂就会迁到国外去，跟他们签，那么这样的话更能够提高我们市场的影响力来保证我们企业的发展。      </content>
</root>
