<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>夜空中最亮的星：重组！</title>
  <time>(2014-09-15 22:51:18)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>叶荣添</tag>
    <tag>财经</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                    夜空中最亮的星：重组！            12天之前，当我在这里写下你应该抓紧买入中小市值的股票的时候，我没有想到12天之前市场上还有15只总市值15亿以下的股票，而12天之后的现在，总市值15亿以下的股票仅仅剩下了10只，而这10只之中有9只被停牌重组，剩下的一家好利来是上周五才上市的新股。而市值20亿以下的股票也从12天之前的174只，减少到了107只。可以预见的是，随着行情的不断走强，这样一批可以忽略市场走势，基本面，技术面，完全只凭借中小市值对赌重组预期的股票将会越来越少，而明白这就是一个白捡钱的方法的人将越来越多。如果你现在不抓紧这样的机会，那么你将错过这次牛市最大的盛宴：重组！      中国股市在未来6-12个月，最大的行情不是在所谓的概念和题材里面，而是以改革为核心的重组预期里面，这是所有人都正视的情况。不管是什么类型的改革，国企改革还是央企改革，最终的目的都是产业整合。而产业整合的基础就是借壳的借壳，重组的重组。除此之外，一切的概念在此轮牛市行情里面都只是锦上添花。而在重组的预期里面，唯有中小市值的股票是具备强烈的预期的。因为在资本市场独立走强的基础上，其他产业的资金就会加速流向这个市场，而流进这个市场最廉价的方式就是通过兼并和收购来完成资本的爆发。因此当地产萧条，制造业持续低迷，经济无法好转的前提下，通过收购低市值的上市公司来达成一轮资本的积累是最简单的方式。因此，你们会见到当前市场上会有200多家股票在停牌，而另外还具备100多家有停牌预期的公司。随着行情的持续下去，市值在30亿的以下将会越来越少，停牌的公司也会越来越多。如果你现在能抓住这样的机会，放弃大盘股，概念股，就选择这样的中小市值股票买进去放着，你一定会享受到本轮牛市最大的红利：翻番！            我说这个是有道理的，你们看一下这张图里面的股票，不管你打开哪一个股票的K线图来看，自从今年5月份以来基本都是一路上涨从不下跌。越小的市值涨幅就越大，这还仅仅是这些中小市值股票的一部分而已，可以想象的是随着今年至明年行情已经基本确定上涨无疑，那么你现在买入这些股票基本上就是未来1年再涨200%左右。这还仅仅是保守的估计，因为他们能向这样集体性的忽略大盘走势的上涨，目的就是奔着重组而去，除非等到真正的注册制放开，他们才会停下上涨的脚步。而注册制的放开最早的时间也将是一年之后，换句话说，你与其现在不知道买什么，不如这些股票就看着哪个名字霸气，就买进哪个放着。不要去看他的基本面，技术面。一年之后，没有200%的利润你来找我。不要去管他们涨了多少，这是无知的问题。不管是大盘还是股票，让很多人损失机会的关键就是你们喜欢看K线来判断这个股票的价值的高低，以此决定是否该买入。一定要分清楚的问题的本质：为什么上涨？如果你所谓的风险就是涨的太高的话，那么我就告诉你们万向钱潮今年到现在已经涨了3倍，你们一定是不敢买的，为什么？你们觉得涨的太多了。但是我告诉你们，一年之后他会是最少30元。为什么？因为我看好的是新能源产业的爆发力以及这个公司的行业领导力，这就是够了。而现在你们看到这些中小市值股票，基本上从今年5月份启动到现在刚刚也才一倍的涨幅而已。一倍的涨幅对于一个刚刚启动的牛市而言，只是他总体涨幅的十分之一而已，你并不需要担心他涨的太高，放心买就是了。       另外我想说的是，大盘指数的猛涨阶段已经过去了。自从站稳了2300之后，下一个目的就是奔着2400点而去，到了2444去年的最高点之后今年的大盘走势基本上也就这样了，这个目标会在10月之内完成。一旦跨过这个点位基本上今年指数的涨幅也就结束了，因为2444点这个位置横着无数套牢盘和获利盘，需要一段时间来消化以及让市场适应沪港通，突破2700甚至3000点的任务将是明年的事情了。所以下一个阶段当指数的爆发结束之后，越大的盘子涨幅就会越小，机会最多的将会是在2000至2300这个阶段没有充分发力的中小板和创业板。所以现在你们应该赶快珍惜这样难得机会，放掉所有盘子大的股票，全力买进这些中小市值股，我相信到了春节的时候，你一定可以怀抱着你的家人，坐在三亚丽思卡尔顿的阳台边上喝着红酒，对酒当歌，独上西楼。      下面是我个人认为一批你们值得考虑的中小市值股票，你们可以参考一下。注：不是推荐！      000546光华控股   000610西安旅游   600593大连圣亚   300092科新机电  300143星河生物   300077国民技术  300137浪莎股份   300260新莱应材   002136安纳达  000803金宇车城   600892宝诚股份  600768宁波富邦  002352鼎泰新材  300354东华测试  000626如意集团 002627宜昌交运  000636风华高科  000529广虹控股   002109兴化股份 002082栋梁新材。       好好珍惜，下周见！                                                                                                             乱世巨星  叶荣添</content>
</root>
