<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>看了你就知道：日本美国为何对我新型轰6K怕的要命</title>
  <time>(2014-10-13 00:13:06)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　炒作中国威胁，这是西方媒体乐此不疲的一个焦点话题。每每解放军推出新的武器试验、新的技术装备，他们都要精心炒作一番，为恐天下不知中国军力增长的厉害与可怕。 　　从近海走向大洋，这是解放军更好捍卫中国海洋权益，更好维护世界和平的需要。中国军力合理增长，是对亚太复杂军事态势的再平衡，是亚太地区和平稳定的压舱石。中国军力合理增长，不是为了威胁世界，而是为了更好自卫。中国军力合理增长与美国的亚太军力再平衡，以及安倍的新防卫、新安保，有着本质上的不同。日本军国主义有着冥顽不化的对外侵略本性，倚仗美国亚太重返战略的搅局、壮胆，蠢蠢欲动地颠覆二战胜利成果及战后秩序安排，是亚太地区紧张与动荡的一个根源。作为一道防火墙，只有中国军力合理增长，才能从根本上压制住日本军国主义的威胁。中国军力增长对外秉持积极防御方针，不扩张、不称霸、不争霸。中国研发远程战略打击力量，使解放军的自卫活动迈出本土，走向更深远的地方，归根到底是为了从战略上把更多危害世界和平的危险因素、安全隐患威慑掉。中国研发新型轰-6K，正是为了对外更好实施积极防御，以威慑、压制东亚不安宁因素的蠢蠢欲动。从这一点上看，中国军力合理增长带给世界的并不是什么威胁，而是更多保障和平的力量。 　　然而，极力围堵中国崛起的日美，却把中国军力的合理增长及其新型技术装备的展示，看做莫大的威胁，怕的要命。 　　从未来战场对抗的角度上看，日美惧怕中国的新型轰-6K，有以下几点原因： 　　一是新型轰-6K攻击范围可覆盖周边国家和西太平洋美军基地。这种攻击覆盖一方面可从更大的战略纵深对美军战时介入进行有效的区域阻止;另一方面，也还可从本土直接攻击周边国家。新型轰-6K轰炸机能携带射程远达1500-2000公里的“长剑-10”巡航导弹，只需要待在中国领空，就可用这种巡航导弹攻击日本本土，以及周边的印度、越南、菲律宾等国。重返亚太的美国非常敏感中国研发新型远程战略打击力量。他们担忧中国正在迅速扩大和发展起来的这种远程战略打击能力，把未来反介入作战的目标更多对准太平洋地区的美军基地、舰艇和飞机，甚至包括关岛等以前遥不可及的地区。从美国《航空周刊》、英国《简氏防务周刊》对新型轰-6K作战性能的披露上看，这款新型战机实际上已具备了对美军西太平洋基地进行战略打击的能力。它的作战半径是3500公里，加上携带的远程巡航导弹，攻击距离达到4000-5000公里，能对冲绳、关岛进行纵深攻击，甚至可能威胁夏威夷。 　　二是新型轰-6K还可能充当中国空基核打击平台。从作战性能上看，新型轰-6K不可能突破中国周边的空中防御网，但它作为空中载台，可携带尽可能多的核巡航导弹，直接从境内对外实施核反击。它只要得到20-30分钟的预警时间，就能即刻升空，确保不被摧毁。在轰-6K服役前，中国空军核攻击能力基本上只有象征性意义，空投核弹的作战模式几乎无法突破周边国家从空中、地面所编织的多层防空火力网。载有核巡航导弹的新型轰-6K极可能被中国定位为一种“核战略轰炸机”，以帮助中国真正建设起三位一体的核反击力量。 　　对于新型轰-6K的这种军事用途，西方的一些媒体总是抱着自己的冷战思维极力把它与中国潜在的核打击任务关联起来，以渲染中国的核威胁。美国《原子科学家公报》发布的“2013年中国核力量”报告称，中国现有约250枚核弹头，陆基弹道导弹148枚、空射导弹20枚、潜射导弹和巡航导弹具体数量不详。在5个核大国中，“中国是唯一增加核武器数量的国家”。与美俄等核大国相比，中国的核威慑能力仍无法与它们比肩，它们削减核弹头只是从高戒备状态转入低戒备状态，其原有的核优势地位并没有随着所谓“核裁军”而动摇。即使中国把新型轰-6K用作核反击力量的空中载台，仍旧无法打破美俄所保持的核优势地位。 　　不管怎么说，新型轰-6K作为解放军从本土对外遂行远程战略打击的重要平台，实际上已对紧张对峙的东亚军事格局进行了一次再平衡。通过这种平衡，中国不仅抵消了美日的一些原有军事优势，而且还扩大了本土自卫的战略防御纵深，并初步具有了某种先发制人式的远程战略打击能力。通过这种远程战略打击能力波浪式的西进，美军战时从全球急速协防盟国的能力被更多阻挡在第二岛链之外。这种攻守力量的消长变化，可能是急速想把中国围堵困死的日美所最紧张、最焦虑、最惧怕的。 震惊！中国十大女星遭黑社会蹂躏还被强暴拍裸照  中国掌控俄罗斯命脉：北京一招竟然吓坏普京大帝  马航失联终于有消息了：伊朗电台竟爆出重大内幕  中央愤怒出招！解放军如此一击就杀伤六千美国人  张召忠将军发声：中国已强大到连美国也惹不起了  扮演毛主席四位特型演员突然离奇去世：太诡异了  美国一语道破惊人玄机：金正恩谜案终于水落石出  朝鲜高官竟公开造反：金正恩在朝鲜地位一落千丈  央视曝光惊人消息：朝鲜崩溃 中国军队紧急出动  中欧再次签订下重大协议：美国竟被中国彻底抛弃  朝鲜问题突然真相大白：没想到金正恩与中国有关  中国南海重要机场扩建完工：解放军大批战机杀入  大敢意外：英国突然爆出金正恩不露面的真正原因  毛主席一个匪夷所思的狠招曝光竟让世界瞠目结舌  真实揭秘中国正衰落的九大城市：你们家乡上榜吗  曝光全世界变态性风俗：到这旅游当心被女人强奸  中国神秘武器曝光让全球咋舌：美国航母在劫难逃  中国最神秘部队：中南海保镖一个轻松打倒五特警  印度扬言让巴铁付出代价：中国发声敢动手就灭你  日本专家竟然公然叫板中国少将：“你要打就打”  金正恩突然失踪令人惊讶：金正恩专机竟降落北京  日本女人来中国后感慨：被中国男人彻底征服了我  中国航母真实战力被泄密：最新隐身战机突然曝光  中央出手！中国三大部门一齐表态彻底给香港定调  金正恩竟出现死亡前兆：中国专家都已经束手无策 </content>
</root>
