<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>做一个默默的火苗，挺好</title>
  <time>(2014-09-03 17:14:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>育儿</tag>
  </tagsEle>
  <content>                          做一个默默的火苗，挺好   晚上和女儿聊天，说着，说着，话题就深远了。 像泡开的浓茶。 “妈妈——”女儿突然停顿下来，有些欲言又止，但又迅速积聚了勇气，“昨天发生了一件事，我心里不是很舒坦，想找人说说。” “什么事？” “唉！”她长叹了一声，“你听了不要笑话我，也不要给我讲大道理，我什么都明白，只是感觉有点堵罢了！” “行！” “你知道我之前策划过一个与月熊救护中心联谊宣传的活动，对吧？”她整理了一下情绪，“那一次，已经邀请好了月熊救护中心的负责青少年教育工作的人员来咱们校做活动了，活动部与同学们也做好了所有准备，而学校因为要迎接一个重要会议而没有办法给我们提供会议场地而临时紧急取消，当时德育工作的老师是不是还单独给你来了一个电话作解释，说是学校一定会在新学期里将这个有益的活动做起来，还要做得持续和轰轰烈烈？” “是的。” 那一次的取消，我们都觉得有点小打击，但听到学校有如此安排，也觉得蛮不错。所以，小美也一直在期待新学期的到来，将这个夭折在产房里的活动完善下去。 “你知道吗？这个假期，学校已经搞了这个活动了！”小美突然有些哽咽，“由一个很能干的女生负责的。开学的典礼上，她和妈妈上台做了汇报！也就是这个时刻，我才知道这个事情已经做完了！！！！” “是吗？”我一时还没有反应过来，笑了起来，“那不是挺好的吗？你怎么不开心？哦，对了，本来这个事情应该由你来负责的，你被夺去了组织机会？” “不是的！”小美愤愤起来，“哪个来做这个事情不重要，只是，我觉得，没有任何人通知我，我觉得很难过。当然，她们说这个活动是在假期的家长蔻蔻群里有过通知和宣传，那个时间大约是我们去泰国的时间，可我问了好几个同班同学，都说没有看到。我想，为什么不能让我也一起加入进去呢？为什么，这个活动突然与我一点关系都没有了？” 她都要哭起来了，却拼命忍着。 我的嗓子干干的。 “快点想你的台词，快点想你的话语。”我督促自己。 不忍心看着女儿悲伤啊！ “没关系，没关系！”我用光速调动脑细胞，“我想，你其实就是一个小小的火苗，让一件事情能够得以真正实现，尽管最后没有夺人光芒，但却有着重要的存在价值，难道不是吗？很多时候，促成一件事的完成，依靠的就是千千万万的火苗的零星闪烁。最后的那一簇光，由谁来绽放且被瞩目，那是一个自然的选择，也许是你，也许是别人。而真正带来价值的，就是那一堆燃烧起来的火焰所营造的温暖和光明，那就是胜利！” “道理我都懂！”她依然没有轻松起来，“可还是感觉怪怪的！” “明白！”我也微微点头，“我也觉得有些不妥。要是你事前知道这个安排，心里一定会很坦然。给人知情权和选择权，是多么重要啊！现在，你有被遗忘的酸涩。” “我都不好意思说，害怕别人笑我想争功劳。”小美的眼神黯然，“我真的只是觉得委屈，觉得想不通而已！” “没事，妈妈明白你的心情。这个和功劳无关，即便是说到功劳，你也是有的，但咱们不在意这些。要是真在意功劳，每一次你参加的活动，妈妈都可以大张旗鼓地告诉学校，但咱们没有，对不对？你做的，是你自己想要真正投入的梦想，那样的快乐是无限和无价的。而且啊，所以，每件事情的发生都不是偶然，它一定是上天想要告诉你一点小秘密。譬如，从这个事情上，我们可以得到几个收获，”我拍拍她的肩膀，“愿意听听吗？” “你说吧！” “第一个，这是一个有意义的活动，当初由你策划启动，你笨手笨脚却也算是初具规模，但因为特殊的原因而没有成功的开展延续，这是一个遗憾。等到现在，有一个很棒的女孩站出来，水到渠成，顺理成章，带领其他同学一起去了黑熊救护中心，让更多人开始关注关心保护动物，那么，你起初投身于这些有益活动的目的就达到了，难道不是很好的结果吗？想一想，如果参加社会活动，仅仅是为了让自己成为焦点和中心，谁又愿意成为这种功利严重的领头人的陪衬？你让一件事情朝着最好的方向延续，起的就是‘根与芽’所倡导的影响力的作用，虽然默默无闻，虽然没有风头，却是最棒的也是最值得赞赏的！” “嗯，我赞成！”小美点点头，“那个女孩确实很能干！我没有干成，她干成了，我应该服气。再强调一次，我没有妒忌哈！” “第二个，”我瞪大了眼睛，还眨巴眨巴，“咱们可以从这个事情上来看为人处世以及工作的方式方法。你看，如果学校有关这个项目的负责老师或接手的同学，能够在百忙之中给你一个通知或者一个电话，你是不是就感觉到了应有的尊重和肯定？但没有人这样做，所以你很受伤，很难过。细想一下，作为这个事件的发起人被排除在外，感觉被抛弃被轻视也是情理之中的。由此一来，‘己所不欲，勿施于人’的老话就开始大展光彩。在将来自己的工作和生活中，你要学会主动积极地换位思考，尽量考虑周到，让一个很好的活动发挥出更好的更大的作用。而且，你要懂得感谢前人给你留下的各种经验和铺好的道路，每一种喜悦后面，都是那些不平凡的幕后英雄。当然，想要面面俱到是不可能的，但如果你能比一般人多一点思忖多一点体谅，是不是可以努力让结果变得更出色，你自己也能成长得更加坚定？” “是的！”女儿终于释放了所有的纠结，露出了甜甜的笑脸。 凡事不能钻牛角尖，一旦进去了，在及时转弯前保持思考和乐观，然后在尖角处体验一把奇妙的局促感和荒漠感，等到走出来，就会天下太平，多多珍惜阳光。 更多的时候，低头做一个默默的火苗，挺好。 这就是生活！  </content>
</root>
