<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>特斯拉艰难的中国前行之路</title>
  <time>(2014-10-14 21:44:05)</time>
  <content>　　特斯拉在近日发布了Model S跑车的四驱版本，分别是Model S 60D、85D和P85D，其特点是可以实现四轮驱动，这不仅能让汽车获得更快的加速度，而且也可以在恶劣的天气条件下展现出更好的性能。此外，特斯拉还展示了自动泊车和高级驾驶辅助等新技术。 　　尽管盛况空前，舆论导向都偏向特斯拉，但是，实际上特斯拉的股票已经从9月初的高点至今的跌幅已经超过了24%，进入了熊市区域。同时，在国内，特斯拉的进展也是相当缓慢，甚至年初换帅都未能让特斯拉在国内“加速”。 　　国内罕有城市补贴特斯拉 　　站在国内有关部门的立场来看，他们是不太可能补贴特斯拉的。虽然大家都很欣赏Tesla和它的产品，但我不得不说，有关利益部门和机构对Tesla是不支持的。 　　问题出在Tesla的商业模式上。Tesla 目前的经营方式，是卖给用户电动车，然后用户可以免费到Tesla 的充电站充电。这个模式，是我不仅买车，还提供能源。如果Tesla 要把这个模式复制到中国，就要在中国建充电站，进入能源供应市场。让一家外资公司进入能源供应市场，在中国是没有先例的。如果中国未来要大规模推广电动车，充电站这种基础设施肯定是让国有企业来经营的。这和Tesla 的商业模式直接冲突。 　　其次，按照目前的形势，中国的新能源汽车政策肯定是优先支持本国企业。就好比BYD e6在美国也得不到补贴一样; 虽然我对BYD并不感冒，拿他们和Tesla同比也很不公平，但毕竟他们在新能源汽车的技术发展过程中有了一些投入。按照之前中国汽车产业的发展规律，Tesla如果要大规模开展在华业务，八成要和中国政府建立合资公司，而且股权还必须中方占大头。我估计Tesla这家硅谷的公司不太可能接受这种条件。 　　所以不要说能不能得到补贴，Tesla能不能正常在华开展业务都是个问题。 　　即便Tesla真的能在中国正常开展业务，也没有资格拿到补贴。目前中国新能源汽车补贴纯电动车最高额度是6万(燃料电池车最高19万)，这个政策针对的是中低价位的新能源汽车，目的是让普通人也能买的起电动车。Tesla的目标用户是高端人群，官网上公布的售价是73,4万，对于买得起Tesla的人来说，他们根本不在乎6万的补贴，而买不起的人补贴完之后还是买不起，所以这种补贴对Tesla和中国政府来说都没有意义。 　　郑顺景为何会从特斯拉离职 　　在2013年11月一次与美国总部的例会上，郑顺景的新任老板全球副总裁Jerome Guillen告诉郑顺景：一位叫Veronica Wu(吴碧瑄)的女士即将出任Tesla全球副总裁和“中国区负责人”，今后郑顺景向吴碧瑄汇报工作，而吴向Jerome Guillen直接汇报工作。 　　这就让郑顺景今后在汇报关系上与Jerome Guillen隔了一层，也意味着吴碧瑄取代了郑顺景成了Tesla在中国的最高业务负责人——“全球副总裁”的虚衔尽管并无实际意义，但按跨国公司在华的通常惯例，这个头衔是确保直接向美国总部汇报和被授予更多独立权限的勋章。 　　随后不久，郑顺景就提出了辞职，对于当时郑顺景的就职，其实很多人并不看好。 　　郑顺景是一个传统汽车业烙印很深的高级人才，而Tesla本就是个颠覆的汽车品牌，是破坏了“旧世界”之游戏规则的企业。除了特定汽车相关的小版块(如相关机械等)，其他方面的负责人甚至可以没有传统汽车从业经验，包括老板Musk先生。 　　纵观郑顺景之履历，丰田、雷克萨斯、沃尔沃、保时捷、雷诺、现代、布嘉迪到宾利，看似经验是很丰富的，但其实他在2008年时候才真正站上宾利中国的领导岗位。另外，大家也知道宾利中国在大陆主要就几件事，卖车、售后服务维修、办品牌公关活动等等。而重中之重，其实是销售。但是从郑顺景负责大陆业务起，大陆的富商客观上的增长爆发，造成宾利中国市场欣欣向荣，一直到近年已经成为全球第三，这里面到底几成功力是得益于销售团队的领导，这也有待商榷。 　　而我们再看Tesla入华他们需要的是什么? 　　1、首先作为个新晋汽车企业，需要平衡政府关系，作为电动车，争取到政府对电动车补贴，2、还有各地方政府在牌照方面的政策照顾。(至今未有进展) 　　3、平衡央企和地方诸多复杂关系，想方设法建立自己的充电网络。(至今未有进展) 　　4、为日后在华建设工厂打前站，铺路。(至今未有进展) 　　5、在北上广迅速开第一家店，以达公关营销之目的。(仅北京，其他城市未有进展) 　　6、协调中文版汽车操作系统的汉化及优化。(不知进度如何，没有试车报告) 　　这几件大事，郑顺景做起来可能会力不从心，因为他并不具备这样的经验。尤其是第一第二条。现在北京和上海牌照问题之棘手，是在其他世界大市场遇不到的，而电动车在牌照方面的照顾优惠，个人认为意义也远超金额补贴。但是，这一年来，并没有进展。另外，充电站及充电桩的方案等等，也没有太大的进展。这些事务的对手方可能是地方诸侯，可能是央企，可能是电老大，油老大等等，郑顺景作为一个香港来大陆十年左右的奢侈汽车人才，可能做起来也比较吃力。再另外，骨子里Tesla其实并不希望自己是类似宾利那种定位的品牌，而是最终想走入千家万户的，对于之前管理顶级奢侈汽车的郑顺景来说，可能也并不合适。这就类似，假设是20xx年，苹果手机入华，让前Vertu大陆区总经理做苹果手机事业总经理。怎么看都觉得不妥。 　　特斯拉会提前让电动汽车时代到来 　　当一个产业发生革命性变化的时候，会逼着你去做变化。你不变就得变，要么死，要么变。 　　特斯拉就是这样一个角色，现在是零星的电动跑车，作为那些曾经被业界看作标杆的大佬们，如果不傻，我猜现在肯定会在电动研发技术上加大砝码。逼着你去创新去研发，这是一个非常具有划时代意义的，当大家都在奋力研发新技术，历史的车轮将会加速碾过那些不适应时代潮流发展的东西，这是残酷的，同样也是辉煌的一笔，倘若它现在仍然无动于衷，一旦有人抢占先机，再想翻盘你加双倍砝码都不一定能扳回，因为此时天平的力矩已不在中央。 　　我们不想看到一个巨人的倒下，就像诺基亚，我想诺基亚也不会想到自己会败的那么惨我们也更是没想到它会那么快倒下。可是事实上他就是倒下了。 　　这个时代没有什么永远，如果非要有一个，那就是永远在变，变则通，通则达。 　　==================================================================== 　　央广国际连线嘉宾，江苏电视台财经评论嘉宾，反锤联盟发起人，微博号@互联网分析师于斌，微信个人号117821818，公众号jrxwzx、qiaozhong1206，欢迎交流互动。</content>
</root>
