<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>黄鸣“炮轰”任志强（二）</title>
  <time>(2012-11-07 19:11:47)</time>
  <tagsEle>
    <tag>绿建标准</tag>
    <tag>leed认证</tag>
    <tag>节能建筑</tag>
    <tag>气候改善商城</tag>
  </tagsEle>
  <content>美国人忽悠你，你再忽悠中国人！—— 地产大佬：别把绿建标准主权拱手相让！   阿拉善年会上，我和任志强先生之间发生了空前激烈的争吵，其中最核心的是有关美国的LEED认证。任先生将其奉为至宝，我认为它是美国人忽悠全世界尤其是我们中国人的把戏。 有人疑惑：我国的家电、汽车、IT等几乎所有传统产业的标准认证体系不都是从国外引进的吗，为什么这个同样从其他国家引进的标准认证体系会引起如此猛烈的争吵？是不是任、黄两门大炮火气太大、火力太足、习惯性开火？ 当然不是！一切的起因都源于国家间的标准主权之争！因为中国各行各业过去从没有自己的标准认证体系，现在好不容易在太阳能和绿色建筑实验、示范（如太阳谷、蔚来城）、标准和检测方面领先于欧美，终于在前卫领域里有了自己的、无可争辩的、全球认可的话语权，可是地产业还要舍近求远、舍优取次，去追捧美国那个华而不实的LEED认证，对此我无法接受；更无法理解任志强先生为什么会如此热衷，甚至是狂热地醉心于一个早被全球绿色建筑学术界唾弃不堪的，美国人在科技、理论、实践均落后的情况下只能抢先炒标准认证的大阴谋？ 这或许有两个原因：一方面，是任志强先生对节能建筑的确无知；另一方面，属商业需要。LEED与其他建筑界的各种奖项在功能上没有什么不同，顶多算是房产大佬们在国人日益质疑其房子质量和社会责任的压力下，给自己戴顶光鲜的“绿帽子”，可这帽子戴谁的不好，（欧洲的、中国的都要好得多）偏偏要戴美国人的，在节能建筑方面、理论差，做得更差的！LEED跟国家鲁班奖根本无法相提并论，更不如国家的绿建星级评定（但也不代表世界先进水平）！如果说因无知和商业需要造成的蠢行还是可以被国人容忍的话，那么反过来质问别人“你懂不懂LEED认证”就真有些说不过去了。 任先生知道吗？我们中国真正意义上的绿色建筑，就算是城镇样板早已超过了美国甚至德国，成为了世界节能建筑的新秀； 任先生知道吗？我们中国的太阳能建筑一体化，太阳能采暖、制冷、社区一体化技术和产品更是世界无敌； 任先生知道吗？我们中国不仅在太阳能利用的技术和实践方面领先全球，而且在微排地球战略、MEPAD微排智能整体解决方案和气候改善商城等前卫理念、技术、系统等方面也遥遥领先并领导全球未来人居生活和社会发展走向！ 如果任总真的对节能建筑这么关心，那你去研究一下德国的“三升房”、passivehouse（被动式太阳房），还有中国皇明的太阳谷和蔚来城，这些才是世界的潮流和先进标准啊。相信你不知道黄鸣（皇明）为什么被别人质疑“跑偏的四年”吧？！其实岂止是四年！十多年前皇明就和地产商谈太阳能与建筑结合，对方拒绝太阳能，说太阳能太丑，影响建筑美观。一气之下皇明成立了北京太阳能好瑞斯节能建筑咨询公司（中荷合资）、杭州、德州太阳能建筑设计院、兼并了著名的英国零能建筑设计院（上海世博伦敦零能馆就是他们设计的）、创建了皇明太阳能置业公司。别人说不行的，我就是要做一个成品给他们看！十年过去，皇明建造出震撼全球的节能建筑，在工程设计建设、建筑美学、节能指标等等方面都成为全球的翘楚和样板（CNN、BBS、NHK、KBS等发达国家的许多媒体都做了大量报道），比绿色建筑领域处于领先地位的德国等国家在各项指标、性能及理论体系都要高过一个时代！在太阳谷和蔚来城的建筑中，充分体现太阳能功能美学，遵从以MePad整体解决方案为实践基础的微排地球战略，进行了大规模的研究、设计、实验、应用工作，在建筑中采用太阳能立面飘板、太阳能光伏遮阳、温屏玻璃、美盾门窗、地源热泵、太阳能热水系统、新风系统、中水处理系统、太阳能雕塑等几乎所有生态环保的技术产品。我黄鸣穷尽毕生所有研究、实践绿色能源替代！不为大佬们所知是皇明和黄鸣本人推广工作做的不到家，有人怀疑我是借大家的热情关注做广告，其实由任志强等房产大佬对太阳能技术的无知和偏见看来，在推广和普及方面皇明做得远远不够，这么多好东西现在还不为人知，要不然地产大佬们早应该用咱中国人世界水平的技术产品、理念及标准认证了。 关于美国LEED认证，即使任先生骂我不懂，我也不想多因此费口舌为自己争辩，因为它实在太“垃圾”！连它自己总部的办公楼都极不节能，还凭什么去给别人认证？更不用说它备受质疑的商业化评分标准：谁给钱多谁的产品就加分多，部分项目的缺陷可以通过其他项目补足，难怪有人打趣说只要在房子里多用竹子就能拿到LEED认证！更不说整个评分系统里可再生能源最高七分，太阳能给的很可怜，通常只有一分！我只想说美国LEED认证的盛行猖獗不仅是中国地产界商业追名逐利的“选秀闹剧”，更是我们这些为可再生能源发展、为中国绿色建筑国际国际地位而拼命苦干、竭力呐喊人的悲哀！ 仅任先生自己不了解这些也无关大局，相信只要中国地产界都知道的话，那我们中国绿色建筑的规模和整体水平将会有巨大提升，中国在节能减排、新能源产业发展、实现全球能源替代应对气候变化、改善环境方面将做出巨大贡献。所以请任先生不要怪罪我黄鸣得理不饶人，也请大家不要指责我借“任大炮”炒作，可怜我黄鸣借奥巴马、默克尔、瑞典首相赖因菲尔特、施瓦辛格等国际大腕“炒作”了这么多年，中国乃至全世界的绿色能源替代绿建水平和规模还是如此低下，离我们2060年实现全球绿色能源替代的目标差的太远太远（如果那时还不实现，地球就没救了！）。相信多数博友（除了那些可悲的、受人雇佣的“水军”）会明白我黄鸣和皇明的苦行、苦心。     附：太阳谷、蔚来城部分照片，太阳谷欢迎您！      日月坛·微排大厦——也称“太阳能鸟巢”，是一座集展示、科研、办公、会议、培训、酒店、娱乐为一体的公共建筑，总建筑面积7. 5万平方米。微排大厦综合运用了太阳能热水供应，太阳能采暖制冷，光伏发电、BIPV亮化等技术，实现了建筑与节能技术的完美结合。 太阳谷国际会议中心——第四届世界太阳城大会主会场，总建筑面积43000平方米，运用了太阳能热水、太阳能光伏发电、BIPV亮化、温屏节能玻璃、吊顶辐射、高效智能遮阳、楼宇智能控制技术等十多项国际领先技术；所有集热器镶嵌于三个扇贝型的巨大网架上，集热面积1994平方米，网架上还镶嵌单晶硅组件、多晶硅组件、薄膜电池组件和满天星组件，总功率70KW。 光立方——建筑面积11000平方米，外形结构与奥运会“水立方”有异曲同工之妙，但节能率和能源使用率大大优于“水立方”，是方形建筑典型的能源解决模板。外部架设钢结构，将多种形式的集热器和光电板布置在建筑的平面和立面，与建筑完美结合，是建筑的一大亮点。光立方综合运用太阳能热水、太阳能采暖、太阳能海水淡化、BIPV亮化、温屏节能玻璃、光伏并网发电等十多项先进节能技术，充分利用太阳能，节约传统能源。 能源长城——皇明自主研发菲涅尔线性太阳能热发电站，创造了“下有工厂，上有电厂”的未来能源厂房模板，变能耗工厂为能源工厂。 七星公馆——太阳谷七星国际花园式酒店是一个集节能、生态、环保、科技为一体的示范工程。酒店融入“太阳系”，与日月坛·微排大厦遥相呼应，形成“七星环日”之壮观，与太阳作为太阳系的核心有异曲同工之妙，表达了皇明人崇尚太阳的精神。七星国际花园式酒店是由金星、木星、水星、火星、土星、天王星、海王星组成的花园别墅式酒店群。太阳能为主的各种洁能技术与钢、木、砖、土等为主要材料的建筑完美结合，为各种建筑材质与节能技术的结合提供了典范。 道格拉斯别墅——天王星公馆，是中美合作打造的准零能建筑，是美国节能建筑之父、太阳能建筑大师Douglas先生的梦想之作，总体建筑面积1252㎡。该建筑以“零能耗”为设计建造标准，综合运用了太阳能热水、太阳能采暖制冷、太阳能鹅卵石蓄能、太阳能与地源热泵、太阳能烟囱、被动式太阳房、温屏节能玻璃、高效围护保温、无线远程监控等12项建筑节能技术，使传统能源能耗近乎为零，从而实现“零能耗”，已成为中国传统园林建筑与现代太阳能技术结合的典型模板。 太极轩——水星公馆，以道家太极图案为灵感，取意“阴阳相济，道法自然”。追求与自然的结合，突出自然、和谐、均衡、顺应的主题与境界，具有温馨雅致的太极意境。 本建筑综合应用了太阳能智能热水、太阳能游泳池、太阳能相变蓄能、高效围护保温墙体、节能门窗、太阳能集热器遮阳、光伏发电、被动式太阳房等十多项节能技术。屋面飘板布置集热器和非晶硅薄膜电池组件，与建筑整体形成太极图腾，突出道法自然、和谐、均衡、顺应的主题与意境。 金星公馆是一座低排放的生态节能建筑，总建筑面积2699㎡。建筑综合应用了太阳能智能热水、高效维护保温墙体、建筑外遮阳、光伏发电、温屏节能门窗等多项节能技术。金星公馆太阳能集热器总集热面积 118.8平方米，日均产3.5吨60℃生活热水。太阳能每年可节约标准煤20.2吨、减少CO2的排放量53.7吨、减少SO2的排放量0.45吨、减少NOX的排放量0.2吨、减少粉尘的排放量0.36吨。 火星别墅——外墙颜色为火红色，配合整体建筑的造型，在中国传统建筑风格的基础上，融入了大量的太阳能元素。屋顶火红色联集管集热器，与建筑主体颜色融合一致；南立面挑檐热管集热器与建筑完美融合，真正实现了太阳能与建筑一体化。 火星别墅太阳能集热器总集热面积245平方米，日产水量10.22吨，可100%满足住户生活热水用量，多余热量导入蓄能管网供其他建筑使用。本建筑综合应用了太阳能建筑一体化、太阳能智能热水、多能源互补、建筑外遮阳、升降百叶遮阳、蓄能管网蓄能、高效围护保温等十多项节能技术。年节约标煤14.2吨,减少二氧化碳排放37.2吨，减少二氧化硫排放121千克，减少NOX排放量105.8千克。 土星公馆是一座具有典型窑洞特色的太阳能建筑，总建筑面积1669.31㎡。整个建筑除南北立面外，整体用土掩埋，既能够给建筑盖上一层厚厚的棉被，实现冬暖夏凉，又可以在南立面和北立面开窗，解决采光和通风的难题。   木星公馆是一栋以木结构为特色的太阳能建筑，充分应用了太阳能相变蓄能技术，以高效的相变储热材料为介质，把开发出的新型储热单元应用到太阳能系统中；解决了太阳能供给不平衡的问题，对太阳能在一天中和一年中的变化进行削峰填谷，提高太阳能保证率，降低建筑能耗。     海王星公馆是一座欧式风格的太阳能建筑，总面积1950平方米。本建筑综合应用了太阳能智能热水、太阳能采暖、太阳能相变蓄能、高效围护保温墙体、升降百叶遮阳、光伏发电等多项节能技术。海王星别墅是江苏德胜洋楼集团联合皇明太阳能共同打造的全木结构欧式建筑，室内全部为木质家具，尽显欧式设计的雍容与雅致。 海王星公馆采用承压变频供热水中心，实现稳压恒温出水。供热中心采用太阳能相变蓄能技术，实现了太阳能量的有效利用，保证太阳能稳定的提供热源。太阳能系统年节约标准煤16吨、减少CO2的排放量42.5吨、减少SO2的排放量0.35吨、减少NOX排放量0.16吨、减少粉尘排放量0.272吨。 雾色中的七星公馆 零能旋亭馆 太阳能技术检测中心     理想门——全球最大的风光电大门，图腾阵综合利用了风力发电和太阳能光电以及LED节能技术。由8座62米高的钢结构图腾擎天柱组成,并且形成跨度近300米的弯弧；各座图腾柱由巨型锁状的“天网”连接组成巨大的“天幕”， 每当夜幕降临，图形、文字影像等都可视频显示。 3G体验馆一角 太阳谷国际微排酒店大堂     蔚来城——与“未来”谐音，蔚的意义是蔚蓝、阳光、通透、视界干净高远，直接取义于“未来”，来自未来城市，也代表了房地产发展的未来趋势。 该项目应用了37项再生科技成果、130种高科技产品；坐拥得天独厚的自然景观1800亩长河公园、独享70000平方米的私家园林，独具皇家苑景风范，8000平米的水景区域。整体绿化率高达62.4%。 蔚来城整体是由诺贝尔奖获得者科尼斯·布劳克亲手设计打造，也被德国弗莱堡市市长萨洛蒙称为“最高居住文明的中国代表作”。 蔚来城“东方明珠” 蔚来城“天鹅湖” 蔚来城景观 会客厅 起居室 家庭智能热水解决方案 榻榻米 温屏节能玻璃 美盾豪窗 光伏雕塑一览 恩泽 灯火阑珊 太阳能树灯 孔雀开屏 屏风 脸谱 凉亭</content>
</root>
