<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【醉黑枣】——吃对食物让女性拥有“苹果光”肌肤</title>
  <time>(2013-02-21 23:36:23)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美食</tag>
    <tag>酒香</tag>
    <tag>食疗</tag>
    <tag>黑枣</tag>
  </tagsEle>
  <content>  【醉黑枣】——让女性拥有“苹果光”肌肤   被黄酒充分浸泡的黑枣 甜甜糯糯，带着醇厚的酒香 是南方人特别喜欢的一道餐前冷盘 常食能明显改善肌肤光泽、促进新陈代谢       “苹果光”是摄影棚内专业灯光师运用的打光技术，用补光、调光、散射、衍射技巧，勾勒出演员清晰柔美的五官轮廓，修饰遮蔽皮肤瑕疵，展现演员纤细完美的肤质和气色。但“苹果光”技术只应用于摄影棚，效果也仅表现在镜头里。       这个毕竟跟我们普通人没有多大的关系，但女性如何让自己的每天都看上去面色红润、富有光泽，就如每天被“苹果光”笼罩呢？其实，好气色不仅能睡出来，还能吃出来。       给大家介绍一款南方人非常喜欢的小甜品∶醉黑枣，实际就是黑枣泡黄酒。       这款作法简单的小零食，南方人常来做餐桌上的冷盘，对女性来说，尤其是手脚冰冷的女性冬天更可以经常吃，可以暖身，亦有养颜、促进睡眠等功效。       黑枣性微温味甘，有平胃健脾、滋阴补血补肾等作用。黄酒度数不高，含有丰富的氨基酸，很适合普通人群使用。中医学认为酒为水谷之气，性热味甘辛，有舒筋活血、温经散寒的作用。适量饮酒，可加快血液循环，促进人体新陈代谢而达到美容养颜、祛斑抗皱之目的。        我们常说的黑枣有两种       其中一种是鲜枣在棉子油、松烟水中煮熟，再用烟火熏烤成的，是鲜枣的干制品，其加过程简单，不添加任何化学原料，并且经过熏烤，能够杀死鲜枣表面的很多病菌。其营养丰富，含有蛋白质、脂肪、糖类、多种维生素等。以含维生素C和钙质、铁质最多。有很高的药用价值。多用于补血和作为调理药物，对贫血、血小板减少、肝炎、乏力、失眠有一定疗效。       另一种是学名君迁子的植物的果实,其实从分类上来说它不是枣，是柿，属柿树科、柿属,别名软枣、牛奶枣、野柿子、丁香枣、山西黑枣、马牙枣等。这种黑枣的营养价值：黑枣中含有丰富的维生素与矿物质，像是保护眼睛的维生素A，帮助身体代谢的维生素B群，和促进生长的矿物质－钙、铁、镁、钾等……除此之外，最大的营养价值是在於它含有丰富的膳食纤维与果胶，可以帮助消化和软便。       这两种都可以用来泡黄酒，作法也完全一样，只是由于枣子的不同，食疗功效略有不同。         （这是红枣熏制成的黑枣，个头稍短，味甜，直接吃也不错）     （这是学名叫君迁子的那种，它有很多别名，个头更大些，偏长，生食略有酸味，原则上不建议生食，生食会涨肚，味道也一般）     （这是柿科的君迁子鲜果，此图来源于网络）         【醉黑枣】 材料 黑枣500 克、黄酒500毫升、冰糖150克       作法 1、将买回来的黑枣洗净，要多洗几遍，直到水质清澈； 2、将洗净的黑枣控干，上屉蒸熟； 3、让蒸熟的黑枣自然冷却； 4、在干净无水无油的罐中放入冷却后的黑枣； 5、一层黑枣洒一层冰糖； 6、黑枣不要压得太实太满，松松的就行，约罐子的2/3高度就可以了（图中有些多）； 7、往罐子注入黄酒； 8、注满后上面再铺少许冰糖； 9、加盖密封，一般最快一周后可食，时间越长味道越好。       小贴士 ◎在罐子中放入枣子的时候，要考虑枣子吸收酒液以后涨大的空间，因此不用太满。 ◎这醉黑枣是不怕时间长，就怕时间不长，醉得越久越好吃，不仅枣子可以吃，就连那浸枣的黄酒也是无比的美味，你吃时用干净的筷子或勺子取，否则既不卫生，还容易变质。 ◎我用的是熏枣制成的黑枣，攻效同红枣，补血养颜为主；若是君迁子，则能保护眼睛，促进代谢，帮助消化和软便。       （浸泡黑枣的酒千万别倒掉，这是味道超好的枣味酒，酒精度数不高，非常适合女性小酌微醺）   （南方人非常喜欢这道好吃易做的零食，尤其浙江人格外喜欢，很多酒店的冷菜区都有它）                 食疗小方子...................................................................      宝宝止咳：盐蒸橙子             对高血压有奇效：醋泡葡萄干    适合老人软烂菜：黑椒南瓜      最佳补钙菜：紫甘蓝炒虾皮       适合醒酒的小菜：苹果拌海蜇    夏日多吃香蕉不犯困：香蕉两吃      特效感冒药：姜丝可乐          冰美人必备：姜蜜红茶            应酬上饮而不醉的小技巧      冬日冰山美人暖身生姜蜜梨汤     让老人改善记忆的盐爆白果       女性养血驻颜的黑木耳桂花糖水       节后消脂刮油第一菜油焖笋      湿寒及过敏体质可以试试油爆虾   开胃消积食的炒红果         懒人小点心。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。      花开餐包                       面包布丁                       琥珀桃仁（微波版）     花样吐司                       酱心三明治                    椰香芒果糯米饭      芒奶紫珍珠                      自制泡着吃的方便馄饨          免烤蛋奶布丁       艾窝窝（微波炉版）              花样蛋蔬卷饼                  煎臭豆腐  </content>
</root>
