<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>央企负责人薪酬多少才合适</title>
  <time>(2014-08-19 23:19:41)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>      据新华社消息，习近平昨天主持召开中央全面深化改革领导小组第四次会议。会议审议了《中央管理企业主要负责人薪酬制度改革方案》、《关于合理确定并严格规范中央企业负责人履职待遇、业务支出的意见》。   说白了，会议传递的信号是要削减央企负责人的收入和其变相福利，来回应人民群众和社会各界对此上的强烈不满。这种不满，绝不是单纯的仇富，更大的缘由是反感不公。   习近平在讲话中指出：改革开放以来，中央管理企业负责人薪酬制度改革取得积极成效，同时也存在薪酬结构不尽合理、薪酬监管体制不够健全等问题。要从我国社会主义初级阶段基本国情出发，适应国有资产管理体制和国有企业改革进程，逐步规范国有企业收入分配秩序，实现薪酬水平适当、结构合理、管理规范、监督有效，对不合理的偏高、过高收入进行调整。   这上的问题点的很透：一是现存的央企薪酬结构和监管体制有较大的弊端，央企负责人过高的收入，与共产党执政下的社会主义初级阶段不吻合。数据显示，2010年和2011年，国资委下属的央企负责人平均年薪在65万至70万之间。真是这样的话，央企负责人也太低调了，要是就拿这样多，人民群众谁会不满那？    被打掉的小老虎原中石油股份副总裁兼昆仑能源董事局主席李华林，其2012年薪酬总计就达1100万，此外，2007年，李华林等昆仑能源高管获得了8000万股管理层激励期权，其中李个人即掌握2500万股期权，当时行权价格4.19港元/股。2012年期权到期时，公司股价最高升至17.32港元/股，李华林将从中获得巨大收益。这还没有包括其各种福利和贪腐收入，真算起来会吓死人。    当然，拿这样被抓起来的贪腐分子做例子不够恰当。再拿2012年200多家国资控股的上市公司负责人来参证，年薪超过100万很多，其中中集集团董事长年薪998万，他们还比央企负责人的级别低很多，中国移动各省分公司总经理，有那个省的年薪低于100万，有的甚至几百万，更不要说总公司了。    央企负责人平均实际收入远大于65万至70万的，除了年薪，职务消费、各种说不清楚的补贴福利，应计算但实际没有计算在薪酬之中，这是对不贪腐的央企负责人来计算的，如果是像李华林这样的，65万至70万年薪，对方觉得你这是侮辱人家。   国资委目前对央企负责人实施的绩效薪酬制度，分为基本年薪和绩效奖金。基本年薪与上年度央企在岗职工平均工资联系。此外，每年国资委与每家企业签订年度责任状进行考核，企业安全生产、经济增加值、节能减排情况、自主创新等都会影响考核结果。最终考核结果等级越高，央企负责人绩效薪金也越高。虽然有制度，其实监管很难有实效。    那么，央企负责人薪酬多少才合适？这首先需要有个条件前提界定。    如果央企负责人仍同时享受副部级、正部级干部待遇，那你的薪酬就要按现在政府序列省部级干部待遇来，不管你是天然效益好的行业，如中石油、中国工商银行、国家电网、中国移动等央企，还是那些天然效益就差的央企，一视同仁，否则，凭什么你要比人家薪酬高那？    如果你去掉了公务员的头衔，纯粹的是企业管理人员身份了，那你的薪酬可以比政府序列的省部级干部高，但是，垄断性质的央企，你的薪酬待遇不能太高，而市场竞争类别的央企负责人，只要你做出了对应的贡献，还可以比李华林更高。    问题是，现在国企改革远远没有到位，所以，上述的问题，就很科学有序的加以区别并类别管理。封闭式体制内运行模式，决定了央企等国企不可能是市场化经济产物，市场基础元素不具备，国资保值增值目标概念也混淆，成败兴衰与企业领导人责任脱钩，倒是在提高个人待遇上拿市场化说事。所以，在过渡阶段，央企负责人你是党管的干部，不是企业家，不论什么央企，只能是先一刀切。履职待遇、业务支出要严格控制，形形色色的“职务消费”该打住了，打着集体研究的群体性变相贪腐式薪酬该取缔了。    削减央企负责人的收入和其变相福利，当然阻力会不小，但只要坚定的推动，其实也并不难，央企你都是拿着国家和人民的资源在玩，是无风险旱涝保丰收的活，不愿意干的，恐怕是绝无仅有的，无须担心什么影响积极性去跳槽的问题，即便是降低点收入和变相福利，除了精神愉悦的回报，资源分配权的空间仍很大，大把的人想去干那。    以习近平为首的新一届中央开局不同凡响，至少，“敢于担当起该担当的责任”和“敢于啃硬骨头和涉险滩”的执政承诺正在奋力践行，反腐败成效显著，深化改革似也在紧锣密鼓的推进，而治标治本相结合，依法治国也将成不久召开的四中全会的主题。当然，执行层面的问题还很严峻，好政策靠谁去贯彻推动，只是靠各级官员，他们是否会心甘情愿的卖力气？   而央企负责人合理合法薪酬界定到真正落实，同样离不开上述的环境逼迫！   （请关注我的微信公众号chdlpl 陈虎独立评论）</content>
</root>
