<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>培养孩子自尊自信的九个关键词</title>
  <time>(2009-06-19 10:09:34)</time>
  <tagsEle>
    <tag>自尊男孩手册</tag>
    <tag>自尊女册手册</tag>
    <tag>家长教师必读</tag>
    <tag>高等教育出版社</tag>
    <tag>育儿</tag>
  </tagsEle>
  <content>畅销英美近十年、被誉为“家长和教师必读”的教育读物《自尊男孩手册：培养快乐自信男孩的100个建议》和《自尊女孩手册：培养快乐自信女孩的100个建议》自５月下旬由高等教育出版社引进中国以来,在读者中引起强烈反响，成为近来最受关注的家教读物之两种。 为便于广大家长和教师朋友了解全书的内容，作为译者，本博主将分三期，对100个建议进行重新归类梳理，以超浓缩的篇幅展示全书精华。   关键词之理解孩子 接受孩子对世界的看法   　　理解并接受孩子们的想法、情绪、看问题的方式、行事方式，对于孩子们培养自尊自信非常重要。所有的孩子在被他人误解时都会感到极度沮丧。起初，他们只是恼怒。但是，当误解持续下去时，他们就会开始怀疑自己及其对现实的理解。如果你孩子的愿望、想法或体验总是被忽略或误解，他将会变得怨恨不平、愤愤不已。 　　给家长的建议： 　　●接受你孩子对世界的看法——他不一定要同意你的看法，你也不必同意他的看法。 　　●重视他的独特之处；告诉他你最欣赏、最珍爱他什么。 　　●探寻他行为背后可能的原因和情绪感受。 　　●复述他对你说的话，确保你正确理解了他的意思。 　　●记住他的好恶。  关键词之相信孩子 给显现不自信征兆的孩子安排特别的任务   　　自信的孩子，自然而然地认为自己能干和可爱，拥有明确、正面的自我意识，从积极的角度看待自己。缺乏自信的孩子充满全面的自我怀疑，这使得他们易于产生内疚、羞愧之感，总是觉得自己不如他人。 　　孩子的自信来自哪里？在某种程度上，来自于成年人对孩子的信任和信心。倘若没有人对孩子的能力表现出最初的信任，认为他值得得到爱、支持和关注，任何孩子都不可能相信自己。 　　给家长的建议： 　　●信任和相信你的孩子——信任和相信他决断事情的能力、完成任务的能力、自己照顾自己的能力，以及当他足够大时负责任的能力。 　　●当他就读于一所新学校时，相信他很快就会适应。说“我希望你会/不会……”之类的话，表明你担心相反的情况发生。 　　●当他尝试做某件事情时，对他说你相信他能做好，尔后转身走开。不要在他周围走来走去，并期望他向你提出什么问题。 　　●给显现出不自信征兆的孩子安排特别的任务，可以让他们觉得自己非常重要、受到关注、可靠和值得信赖。    关键词之认可孩子 认可他，即使不喜欢他的所作所为   　　小孩子总是容易陷入困境，因为他们正在学习规则，学习事物运行的规律，学习如何管控自己。生硬的斥责传递出对他们的不认可，会对他们造成巨大伤害。如果你要对你孩子做过的某件事情发表看法，一定要明确：你不认可的是他的行为，而不是他这个人，这样可以使他在学习如何控制自己的行为、理解行为后果的同时，保持自我价值感完好无损。 不要仅仅因为你不满意他的某一行为或想法就对他丧失信心，不要因为你的批评而让他感到伤心欲绝。 　　给家长的建议： 　　●在批评孩子的具体行为前，先想想他的优点，这有助于你积极乐观地思考问题，并让批评明确具体。 　　●不要使用“好”或“坏”来评价他的行为，因为他会将此视为你对他的印象。取而代之，你可以谈论你喜欢或不喜欢他的哪些行为。 　　●“刚才，我发现你的行为……”，这样的表达方式可以使你对他的不认同仅限于他刚刚发生的行为。 　　●拿手或其他东西打他，会让他觉得你不喜欢他，进而可能认为自己不够好，不足以赢得你的欢心。    关键词之亲近孩子 多抽时间陪伴孩子   　　研究表明，孩子们喜欢父母在他们身边，即便父母并不和他们一起做些什么。处于压力和困境中的孩子，更加需要父母亲近他们，给他以安慰。如果父母因此感到愤怒或者失望，他们较有可能疏远孩子，而不是与他更加亲近。 　　如果孩子所依靠的人看起来并不关心他们，他们就不会觉得自己被爱和可爱，不会觉得自己被信任和可以信任，不会觉得自己被他人尊重和值得他人尊重。唯有孩子生命中的重要成人花时间与他共处，给他以关注，他才会觉得被认可，进而建立起自我价值感。你全身心关注你的孩子，满足他希望在没有任何压力的时间里与你共处的需求，有助于他树立自信，觉得自己非常重要。 　　给家长的建议： 　　●买礼物不能替代你与他共处。 　　●和他一起玩，看着他从事最喜欢的活动，或者你也加入进来，或者对他说：“当我洗车/给蔬菜去皮的时候，我喜欢你跟我聊天”，等等。 　　●安静共处的时间，和活动精彩纷呈的共处时间一样宝贵。 　　●尽力在家里做你必须完成的事情，这样你就可以和家人在一起。 　　●视孩子年龄大小，你可以选择如下一些方式与他亲近：陪他一起洗澡；在他睡觉前坐在他的床上；坐在他旁边，陪他看电视；陪他去公共汽车站；让他搭乘你的车，边开车边同他聊天。    关键词之聆听孩子 当他要和你讲话的时候，请停下手里的活计   　　倾听不仅需要用耳朵听人讲话，也同样需要拿眼睛注视对方。如果家长和老师没有用心听孩子说话，或者压根儿就没听，实际上是在向他表明，他们及其手头的事情比他更加重要。如果孩子被人忽视，他会觉得自己无足轻重，感觉受到伤害。他也因此不会对自己感到满意，其自尊可能也得不到健康发展。 　　给家长的建议： 　　●当你的孩子要和你说话的时候，首先要使用你的眼睛，而不是耳朵，并停下手里的活计，让注意力专注于他。 　　●观察他的面部表情，发现背后的隐含意义。注意他的站姿或坐姿以及说话的语气。 　　●让他知道你很重视他，并对他说：“这听起来很重要，我想我最好坐下来好好听你说说。” 　　●孩子并不总是希望你为他解决问题。他可能只是想大声表达自己的意见，让你倾听他的想法。你的意见你自己知道就可以了，没有必要说出来，除非他主动询问你。   关键词之赞赏孩子 多赞赏付出的努力，少赞赏最终结果   　　孩子们喜欢赞赏，因为当他们尽力以后，喜欢看到有人理解并欣赏他们付出的努力。而且赞赏还有助于他们培养自律。他人的赞赏和鼓励，使孩子获得该如何生活的明确的正面信息——他们应该做些什么，而不是只听别人说他们不应该做些什么。　 　　给家长的建议： 　　●赞赏孩子的理由可以有很多，比如：孩子的思维能力、社交能力、身体运用能力，以及令人满意的成绩报告单和分数。 　　●赞赏要明确具体：赞赏他的所作所为，而不要笼而统之地夸奖他多么出色和聪明。 　　●多赞赏付出的努力，少赞赏最终结果． 　　●让年幼的孩子时不时小赢一把，并随后赞赏他的努力。 　　●你孩子使用计算机的能力可能远远强过你，你可以心悦诚服地予以赞赏。 　　●多使用友善的语言，充分赞赏孩子。如果我们告诉他“做得好”意味着“与众不同”，而不是“比他人更好”，那么，友善的语言和赞赏就不会他产生自傲情绪。     关键词之关心孩子 不要试图转弯抹角从他那里套到什么信息   　　大人应该多多地关心孩子，重视孩子们的所作所为、所思所想。其实，这并一定需要你花费太多的心思和精力：先问一两个问题和他进行沟通，并随后表明你的看法；每天抽出一小会儿时间，和他谈谈他的生活和想法。参加晚间举行的会议、体育比赛等，需要花费稍多一点的精力，特别是需要你因此而请假的时候。但是，如果你能克服不便尽力准时到场，会让他觉得他对你非常重要，认为你是认真对待他的学校和学习的。 　　给家长的建议：　　 　　●基于正当的理由，问该问的问题。直截了当地问，要么就不闻不问。不要试图转弯抹角地从他那里套到什么信息，因为你的孩子准能够搞明白你要干些什么，因而对你守口如瓶。 　　●等他主动告诉你考试或者测验的成绩；不要一开口就问他考试或者测验的成绩如何。 　　●在一天行将结束的时候，不要问他：“今天学校里发生了什么事情？”你可以跟他说说你今天都做了些什么，之后问他：“今天你有什么想跟我聊聊吗？” 　　●直截了当问他的分数、惹了什么麻烦或者在休息时间里都干了些什么，充分暴露你的担忧所在。  关键词之关注孩子 看着他做自己喜欢的事情   　　任何于我们重要的事情，我们都希望与他人共同分享，孩子们也是如此。孩子们通常喜欢做他们擅长的事情，所以，你看着他做他喜欢的事情，目的之一是要让他小小地炫耀一下自己，并感受他由此而萌生的自豪感。在一旁看着他做事，可以使你更深地融入他的生活。你在他身边本身就可以增进你们之间的亲密感，让他对自己感到满意。 　　不管你的孩子是喜欢滑旱冰、溜冰、玩各种游乐项目、化妆、表演、玩计算机，还是喜欢玩乐器，当他做这些事情时，在一旁看着他。这可能要你费点精力，但是，你们间的共同分享会让他感到温暖，有助于他茁壮成长。 　　给家长的建议： 　　●抽时间看着你孩子做他喜欢的事情。 　　●当他说“妈妈，我能让你看我怎么……”或“爸爸，快来看我做……”时，你应该回答说：“没问题”（最好不要加上“稍等一会儿”的限定）。 　　●在孩子可以听见的范围内，跟某个人（比如他的爷爷或者奶奶）讲他做得有多出色，他会因此而为自己的能力心生自豪之感。如果没有其他人在场，你可以对他说：“你奶奶要是看到你做那件事情，一定会非常高兴。” 　　●父母都应该尽可能参加学校有关孩子进步的会议。没能参加的家长可以致电老师要一份总结。  关键词之支持孩子 给面临困境的他以特别的支持   　　孩子的学习和个人成长是需要家长和教师的支持的，处于压力和困境中的孩子，尤其需要大人给予特别的支持。 　　生活中的许多事件和变化都可能对孩子构成压力，做父母的应该时时小心警惕。如果你的孩子长时间悲伤或者不快，超出了你的预期，变得好斗、寡言或不爱与人交往，睡眠质量不佳，出现胃部及其他部位疼痛，极其口渴，体重减轻，注意力不集中，变得过分依赖他人，这时他可能正痛苦难过，需要你出手进行干预。 　　给家长的建议：　　 　　●如果你的孩子看起来痛苦难过，请多花点时间陪伴他，并确保他睡眠充足。 　　●认真对待他的担忧，即使那些担忧在你看来无关紧要。 　　●及时告知他事情的变化及做出的决定，好让他觉得事情尚没有完全失控。 　　●保持固定的生活常规不变，以强化他的安全感。   　　 　　（除部分内容表述有调整外，本版所有文字均选自《自尊男孩手册：培养快乐自信男孩的100个建议》和《自尊女孩手册：培养快乐自信女孩的100个建议》，伊丽莎白·哈特利-布鲁尔著，田科武译,高等教育出版社2009年5月版）     　　博主声明： １、博主一般不回答有关图书销售相关事宜。 　　2、欲购《自尊男孩手册》和《自尊女孩手册》，请到卓越网、当当网、九九书城、博库书城、中国图书网、广购书业网等网上书店及各地新华书店购买。 3、如果你想就书中内容及儿童教育话题与博主交流，可通过邮件或MSN取得联系。 　　邮件及MSN地址：tulibaren@hotmail.com　</content>
</root>
