<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>阿里若不“断腕”，三年将成“垃圾股”</title>
  <time>(2014-10-14 15:21:17)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>阿里上市</tag>
    <tag>反腐</tag>
    <tag>马云</tag>
    <tag>淘宝假货</tag>
  </tagsEle>
  <content>——伤「民生」害「实体」的假货及内腐会定时爆毁   导言：But even if we act to erase material poverty, there is another greater task, it is to confront the poverty of satisfaction -purpose and dignity- that afflicts us all. Too much and for too long, we seemed to have surrendered personal excellence and community values in the mere accumulation of material things. 即使我们消除了物质的贫困，我们还面临一个更大的任务，那就是满足的缺失、目标的缺失、尊严的缺失，还困扰着我们每一个人。在太长时间里，我们太注重物质的积累，而放弃了个人的美德和社会的价值。 …… It measures neither our wit nor our courage, neither our wisdom nor our learning, neither our compassion nor our devotion to our country, it measures everything in short, except that which makes life worthwhile. And it can tell us everything about America except why we are proud that we are Americans. 它（GDP或物质财富）不包括我们的机智和勇气，不包括我们的智慧和学问，不包括我们的同情心，不包括我们对国家的热爱。总之，它衡量一切，却把那些令人生有价值的东西排除在外。它告诉我们美国的方方面面，却不能告诉我们为什么为她自豪。 ——美国前总统罗伯特·肯尼迪忧虑60年代拜金潮败坏美国时如是说   （一）为何说“阿里若不‘断腕’，三年将成‘垃圾股’”？ 八年前，我预言“光伏产业若无核心技术且畸形疯长将会带来毁灭，十几家纽交所上市企业将很危险”，大家不以为然；五年前我警告“太阳能热水器下乡若不严控质量底线‘惠农’将变成‘坑农’，光热市场将‘城市大溃败、农村变大泥坑’”，很多人觉得危言耸听；很不幸两件事都应验了，皇明是十年来一直坚守光伏终端应用、技术研发和市场开拓，光热坚守城市高品质，才免遭涂炭。如今，我竟在全民唱赞声中预言“阿里巴巴若不'断腕'，三年将会成为‘垃圾股’”，这肯定会一石激起千层浪，成为众矢之的，但我依然选择站出来。 当然，我预言“阿里”三年在美国将成为“垃圾股”，并不是空穴来风，依据有三点： 第一，国家为民生、为国誉必整“伪劣” “民惟邦本，本固邦宁。”民生是人民幸福之基、社会和谐之本，保障和改善民生是国家发展之最终目的，任何有损或伤害民生之事都将受到严惩打击。假冒伪劣产品祸害民生，从大形势上看，整治以“阿里”为首的假冒伪劣孵化平台将成为政府保民生、立诚信的必然工作。 近年来，假冒伪劣产品严重损害国民经济，“三聚氰胺”、“毒胶囊”“苏丹红”“辐射建材”“黑心衣服”接连坑害百姓，民生已惶恐；然而，“阿里”等平台却让假冒伪劣的食品、药品、生活用品通过更加前卫、更加便捷的手段渗入到人们的生活，可以说在一定程度上，阿里等平台“加速了假货流通的速度，扩大了假货蔓延的边界，降低了贩假的成本”，假货正以数十倍的速度与体量增长，在某些领域，借助网络平台，假货泛滥成灾，比如被新闻曝光过的淘宝假药硬是“封杀”不了，危害到数以万计的消费者。 马云作为财富精英，阿里作为电商模式的“老资格”，正成为无数想涌入电商潮浪者的“榜样”，量变必质变，假冒伪劣的电商模式，渗透的越多，社会的“黑”将变成正常状态，这对中华民族的社会影响该是多么可怕！（“阿里”是否是网上假冒伪劣的“始作俑者”，这可请大家公论。） 有人说阿里美国上市为国“挣了荣誉”，是，他是创造了财富的神话，但同时还会让中国制造名誉扫地。“阿里”一头烂的问题没解决，又跑去美国上市，在一个体制下，“阿里”在形式上无论怎样“变招”，终会烂到另一头。这十几年来，中国一直想改变的“Made in China”形象（便宜、低端、质量差等），因阿里海外上市，不但不会加分中国制造，反而会让中国制造再次遭受更大范围的鄙视，更会把中国制造踩在脚下。中国人的信誉将会快速地一落千丈，国誉遭毁。 “基础不牢，地动山摇”，我们相信在习总书记的领导下，为了保障民生，为了中国制造的声誉，打击假冒伪劣将成为国家下一步的重点工作。 第二，假货和内腐（内部腐败），加速劣币驱逐良币，损害实体经济，商界反贪势在必行。 习总书记在政界铁腕“整贪治腐”是民心所向，随着“政贪”整治的深入，商界反贪将会是下一个重点。商界反腐，阿里会被首当其冲，因为“阿里店小二贪腐”，不仅扰乱了市场公平竞争的环境，而且还数十倍地放大了假冒伪劣产品流通速度与半径；同时阿里内腐蔚然成风，甚至蔓延成为整个电商行业的现象，在一定程度上，已对中国实体经济造成伤害。 随着一批批“老虎”、“苍蝇”落马，举世瞩目的中国政界反贪腐运动已初步告捷，为巩固此成果，今后反腐的触角势必向更广更深领域延伸，无可避免将会涉及到商界，况且，商界的贪腐现状已不容小觑。 以电商行业为例，行业内部腐败绝非是一两家企业的偶然事件，贪腐已成为很多电商公司最为头疼的内部管理问题之一。那些假冒伪劣的店主，为获暴利，拉拢腐蚀店小二，相反，那些正经的优质商家因经营正品，无假冒商品的价格优势，也就无法同“卖假”商人进行竞争。2012年阿里曝出“聚划算”事件，当时的负责人甚至被刑拘，然电商贪腐形势并无好转，在“低价”“内腐”的推动下，网购“假冒伪劣”泛滥成灾，劣币驱逐良币；“劣币驱逐良币”对实体经济的伤害深刻且深远，不仅直接“抢劫”实体，更重要的是，将会导致那些坚守质量底线、坚持品牌创新的制造企业被人为操纵的虚假仿冒所排挤，进而失去创新的能力。饱受非公平、公正竞争挤压的中国实体经济前景十分令人堪忧！ 第三，纽交所和美国股民届时必抛阿里 曾被美国政府“拉黑”的“恶意市场”阿里，犹如定时炸弹，随时可能会受“纽交所”的制裁。 12年12月份，《福布斯》杂志发表分析文章称，美国政府将淘宝网从“恶意市场”名单中删除，阿里IPO（首次公开招股）的障碍被扫除。阿里巴巴也知道如果淘宝网仍旧位于美国政府的黑名单，阿里也不可能推进IPO进程。所以聘请USTR前总法律顾问詹姆斯•门登霍尔（James Mendenhall）对美国政府进行游说，才解决将淘宝从“恶意市场”名单中删除的问题。 如今阿里成功的在纽交所上市，不得不让我们回顾“恶意市场”事件，阿里的问题就真的解决了么？时至今日在中国都没有根治的“假冒伪劣”、“店小二黑幕”等问题会在美国上市后清除干净么？美国政府会因半年多的游说将美国一直秉承的商业诚信文明置之不理么？美国的民众会开始享受低质廉价商品么？很显然，美国政府一贯的“双重标准”暴露无遗，而阿里在“双重标准”的漏洞中又能存活多久呢？ 阿里成功上市融资，不代表其未来的路途便从此一帆风顺，摆在其面前的是更多的严峻挑战。而阿里现在最大的风险不是别人，而是那些手握资源的“店小二”以及已经成灾的假货。美国一直以来在注重“价廉”还是“物美”的问题上，一直选择后者，这样的商业文明决定了阿里在纽交所上市后，变为“垃圾股”仅是时间问题。因造假低质被摘牌的公司在纽交所比比皆是，阿里的问题一天不根除，被摘牌就处于倒计时状态，我预计三年，也许根本不用这么久。 （二）中国企业的出路何在？ 是不是做电商就要深陷价格战的红海中，而无其他出路？ 是不是中国人真的只爱占便宜而不注重产品质量呢？ 是不是在“假货泛滥”的电商冲击下，实体经济将只能一败涂地呢？ 答案显然是否定的。 首先，“全球光伏崩盘，光热下乡遭灾”就是前车之鉴，电商亦是“伪劣则亡，诚信者兴”。 像“阿里电商”一样，光伏、光热产业也是不顾质量只会打价格战，最终光伏企业集体败退纽交所，光热在农村被市场唾弃，当年我准确地预言了其灾难，同时也明确地指出了其救赎之路。 2000年后，国内光伏像疯了一样，先后有十几家企业在纽交所成功上市，造就了数个“中国首富”，上万亿民间资本被投入进去，不管有没有“条件”都往上扑……另一方面，皇明身受质疑，被认为“没远见、没胆量、不懂发展”。但我当时的判断是，这个市场仅靠政策补贴，政府唱主角，这违背了经济运行规律，有形之手过多的干预一定会惹大祸。在各种国际论坛上，我也多次当面对德国、丹麦、瑞典等国家的政要直接痛批：“光伏目前的境况，都是你们惹的祸。过去30年，你们成功让大家关注了能源危机，但你们也成功误导了世界，让新能源依赖政府补贴，深陷不可持续发展的境地。”再加上当时的中国光伏属于“三头”在外（设备、技术、市场都在外），这样的情况如何发展？而且光伏产业在质量把控上也没有完善的强制标准体系，“大跃进式”自由发展，只会让整个行业全完陷入价格竞争的泥沼中。因此八年前，在光伏企业如日中天之时，我预言全球光伏将会崩盘。事实上，最终欧美一个“双反”，中国光伏就没了招架之力，败的一塌糊涂，上万亿的民间投资也瞬间灰飞烟灭，在纽交所上市的（中国）光伏（企业），无锡尚德、江西赛维、全新能源、河北晶澳等十几家企业，先后沦为垃圾股，遭退市警告。 皇明能逃此“劫难”，靠的并不是运气。当年很多人也极力劝皇明进军光伏产业，争做“中国首富”、说“不跟进将会被边缘化”等等，皇明没有贪大，没有跟风，而是守品质、守安全，皇明看见最多的是民需产品的空间，研究如何扩大太阳能在人们生活的各个方面的运用，如太阳能玩具，太阳能充电器、太阳能路灯、光伏雕塑以及太阳能旋转凉亭、太阳能微厨、未来屋等气候改善解决方案，这些都是“安全电力产品”（最大电压只有24伏，对人体是绝对的安全电压）。整个创新研发过程，虽然艰苦、长久一点，但做得踏实。随着民众对安全的需求、绿色生活认识的提高，我们将得到了消费者的尊重和认可，并最终赢得民心。就连美国前驻华大使骆家辉也表态“美国只反中间产品，不反应用产品，将协助皇明在美国进行推广普及”。 同样，五年前我警告，在安全标准和监管机制还不健全的情况下，太阳能热水器下乡只会让“惠农”变“坑农”。当时整个行业几千家企业一股脑地逃离城市市场，转向农村市场，大打价格战，甚至“骗补”，结果不到五年，质量问题就全面大爆发，老百姓对太阳能失去了信心，农村市场一片混乱。另一方面，逃离了城市的太阳能产业，因长期缺乏创新，产业可持续发展困境重重。 当时在行业会议上，我多次和主管政府部门据理力争，甚至拍桌子，最终硬是把太阳能下乡推迟了半年，也正因此，耽误了别人赚钱，皇明由行业榜样一下变成行业公敌。另外，在农村市场，皇明针对农村水质差、居住偏远等问题，快速推出适合农村使用的太阳能、售后服务标准以及管理体系，比如抗垢腐五防机和“五不卖”标准（没有固定联系方式和售后点的不卖、不顾家人只嫌贵的不卖、将就凑合图便宜的不卖、警告不听出了事情才害怕的不卖，不怕麻烦用后抱怨的不卖），总算没有让农村消费者对太阳能彻底失望；与此同时，皇明也拼命坚守城市市场，用技术和品质根治太阳能的“11大隐患”（漏电伤人、水漫金山、冰山压顶、开肠破肚、英年夭折等隐患），并研发了“星级热水中心”、“超级热水中心”，不仅实现了电、燃气热水器的所有功能：即开即热，智能化，而且超越了电、燃气热水器，实现了24小时全天候热水、超大热水量，红外感应循环……更节能更安全，完全能够满足城市市场复杂的、多用途的热水需求；在坚守企业道德上，我们连续11次曝光行业潜规则，力推“强制安全标准”，维护消费者利益和行业健康发展。 实体经济如此，电商亦是“伪劣则亡，诚信者兴”。电商无论如何创新发展，仍然需要遵循市场经济交换的规律，遵守诚实守信交易准则。事实上，相比传统营销，虚拟购物，消费者更依赖“诚信”，消费者的信任将直接决定电商的存亡；遮掩、阻挡并不能根本上解决问题，只会让问题越积越深、越积越大，一旦爆发，将势不可挡。 现在“阿里”能迅猛发展，是因为还处于“电商市场”的早期草莽时代，市场不够成熟，又缺乏国家监管，但随着电商市场制度逐步规范，经历过价格血战和物流竞赛之后，有序竞争必会是趋势，品质竞争决定存亡。 被“假货和内腐”两大生死劫困扰的电商出路何在？站在互联网浪潮席卷下的传统制造企业又该如何迎接挑战？ 出路只有一个，作为“阿里”，只有壮士断腕，早解决早蜕变。马云要像过去一样，继续与假冒伪劣斗争下去，而且力度还要大，决心还要强，并要再创新改变机制，甚至是变革商业模式，如果光撤一波人，光抓几位高管，其结果只会是治标不治本。如果马云不自行整顿，自然会有其他电商通过“品质、创新、服务”超越阿里。 反过来，作为实体经济，尤其是做品牌的实体企业，更应该运用电商的武器，拥抱互联网：或与诚信的电商合作，或开通自己的网络营销平台，或发展垂直电商……正如证严法师所说，“善和恶，就像一场拔河”，实体经济不能被充斥“毒瘤”的电商所侵蚀。 无论何种行业，何种模式，何种企业，市场竞争的最终结果，一定是那些坚守诚信，遵市场规律，并不断创新的企业，才在市场竞争中被“选择”留下。 （三）为什么我要站出来？ 许多人说，阿里巴巴很成功，至少目前在资本市场上看起来的确如此，但我们不能以“一俊遮百丑”的态度对其存在的问题视而不见，当然也不能因其不完美而一票否决，然而国内舆论几乎一边倒地盲目追捧。 去年马云高调退休，众商界大佬都去捧臭脚，舆论媒体一片歌功颂德，我当时就强烈反感并批判这种现象；或许是国内太缺乏商界偶像，需要造就一个“神话”来填补国人心灵的空虚；但这种“社会运动”的做法，着实不值得提倡。所以当时在一片簇拥声中，我冒天下之大不韪泼冷水，写了一篇博文《淘宝劣币未逐，马云何颜言退？》，希望能改变这种非正常的社会形态。 而今，阿里在没有处理完“假冒伪劣”横行的情况下，跑去美国上市，这一把火烧得更旺，“臭脚”捧的更猛，这种社会形态越演越烈。马云成为多少青少年的人生偶像，如果人人对这样的财富榜样追而捧之，那是多么的危险；另外社会媒体一边倒的表态也让我担忧，试想一下，媒体作为社会精英聚集地，作为社会主流意识形态的缔造者、传播者，如果不理性、不客观，而是带上主观感情百般渲染，无形之中扼杀人们独立的判断力；或为吸眼球不惜绯闻化、娱乐化，丧失操守，误导社会取向，树立负面财富榜样，那真是一种社会的悲哀。 众所周知，忠言有可能是逆耳的，所以讲真话是需要勇气的，特别是在大家狂欢的时候，之所以还要连续这么做，首先很大程度上是出于对民族精神遗失和财富标杆走样等现象的担忧。 其次，我站出来说真话，也是想让阿里正视自己的问题，尽快解决假冒伪劣和店小二贪腐问题，既为中国企业基业长青考虑，也为那些受淘宝假劣货品坑害的无助买家申申冤。 可能有人会问我，你这样做不怕马云“下架”你天猫店的产品吗？第一，我相信马云不至于低下到这种程度；第二，如果我因为怕被“下架”产品而不把这些正义伸张出来，黄鸣就不是黄鸣，皇明也没有今天。 当然从另一个角度讲，我们要正视这些问题，马云也是人，也有走弯路、犯错误、做不到位的时候。马云也曾跟这些“贪腐”，假冒伪劣斗争过，我们是同情支持他的，只可惜他没有坚持下来，他的淘宝代表的不只是淘宝，而是中国整个电商生态系统。他没有解决这些问题，就高调退休，又要把中国人的脸丢到美国股市，难道让后来者学习他这个态度吗？ 就像一个政府办的商贸城，出现了假冒伪劣产品和商家，负责人管了，没有管好，反而更猖獗了，于是负责人就高调隐退，跑到另一个地方去建商贸城，因此还升了官、还受到追捧，这难道不可笑吗？ 第三，我也想为中国商界或社会精英在历史上留下点有价值的东西。不能等到了十年、二十年之后，让后辈诟骂我们说：这一代人，眼里只剩下钱，像淘宝这样充斥假冒伪劣的商业模式都能成为榜样，群体性地没有原则，盲从跟风“贪腐假冒”，误导社会风气，贻害后人…… 事实上，中国精英不缺良心、良知，企业界也不都麻木不仁，不袖手旁观！我这时站出来，正是想证明这一点！所以即使马云真的会因此而迁怒于我、迁怒皇明，那我也必须站出来。正义的声音哪怕再小，只要有人坚守，总会给人以希望；一个人的呐喊即使撼动不了整个电商的生态系统，也充满了正能量，因为他告诉世人，还有人选择坚守良知。 “你好、我好、大家好”、“怕出头，不敢斗争”是我们这个民族许多人的劣根性。我想告诉国人，做人不要丢掉古圣先贤孔子的“直”文化，做纯粹直人，有原则，敢说真话，不仅心底敞亮，不委屈自己，而且更受人尊敬，更会有福报。以我“连续11次曝光自己行业潜规则，力推‘强制安全标准’最终大获全胜”为例，开始，几乎所有的人都不看好，认为几无胜算。许多亲朋好友（包括不少社会贤达）深为皇明的“直”担忧，极力劝阻我，不要出头了。让他们大跌眼镜的是，时过2年，我的“直”和敢于与不良现象斗争的行动，不仅得到了众多贵人的倾力帮助，更获得了无数消费者尊重和认可，产品更受追捧，与大家担心的相反，皇明越来越兴盛！这一点正应那一句老话：恶有恶报，善有善报！   黄鸣    2014年10月14日于太阳谷</content>
</root>
