<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>汉和曝光：中国二炮在广西部署新型导弹瞄准目标</title>
  <time>(2014-08-27 09:27:39)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>【核心提示】最新一期的加拿大《汉和》防务评论杂志公布中国二炮部队在广西柳州部署新型的CJ-10（长剑10）巡弋飞弹。《汉和》总编辑平可夫表示，CJ-10射程高达一千五百公里，虽在柳州部署，但因是「车载式」，可实施机动部署，只要数个小时车程，即可将射程涵盖台湾、越南、印度北部，飞弹若部署在沿海地区，连驻冲绳的美军基地、朝鲜半岛，都可以直接攻击。平可夫说，位于广西柳州市的中国解放军第二一五巡航导弹旅司令部的卫星照片是首次曝光，从卫星图片上可发现飞弹发射车的车库多达九个，其他储备车库则有三个，大小训练场各一个，驾驶训练场一个，并拥有清一色的红色屋顶住房，完全独立在旷野中。  这些巡航导弹被确信是最新型号的，性能十分的先进。这些导弹应该是用来对付南海的美军舰队以及看守关岛基地，杀牛还是得用牛刀。 　　台湾的报纸还有国际的互联网都引述，来自最新一期所谓《汉和防务评论》的有关情报分析提到，中国大陆解放军的所谓长剑10号的巡航导弹正式在西南部署，还公布了相关的一些导弹卫星的一些图片，还有中国的导弹部队相关卫星的一些驻防的基地。那么这篇文章，特别披露说，根据所谓四号战略情报来源和西方的情报分析说，解放军在国庆阅兵当中展示过的所谓长剑10号的巡航导弹正式在西南部署，而且有效对周边展开威慑和攻击的打击范围都在周边。 　　那么提到，是在2000年的时候，解放军已经在云南的建水建设了相关的二炮的基地，而这个基地最主要刚开始的时候是做训练之用的，并没有真正的有巡航导弹服役，所谓就是训练，但无弹。但是后来就部署了相关的东风-21A型的中程弹道导弹，那么在当地，在云南大约部署了32枚左右。这些导弹部署在当地，有效对整个印度地区展开覆盖。可以说一旦中印之间有事，对印度是最大的一个中程弹道导弹的覆盖和威慑，部署在云南。 　　首先部署这个长剑10号巡航导弹是在广西的柳州，根据这个情报显示，根据这篇文章也披露说，西方情报分析说，2004年正式成军的长剑-10号的巡航导弹，在国庆阅兵大家也见过，这种导弹射程大约达到1500到2000公里，那么部署在广西柳州，它的理论覆盖范围可以涵盖周边，为什么放在云南和广西呢？最主要就考虑到，第一，它在中国内陆纵身比较深的地方，一旦展开训练还有相关的模拟的各种发射，并不容易在东南沿海部署的话，被美、日、台相关的侦测网侦测到，在西南方向不太容易被发现侦测。同时一旦发生战争的时候，对方也很难主动的或者第一波的攻击到中国在内陆西南的这些导弹的基地。所以放在了广西和云南。像广西柳州相关的215旅导弹部队，他们的基地被卫星拍到是一个非常大的基地，有大量的车库，还有训练的场地。 　　相信一般部署有16到28枚这样的中程的这种巡航导弹，可以准确的对周边发动攻击，放在广西可以前沿战略延伸，向东可以打到台海，覆盖整个台海地区，甚至这个射程可以涵盖朝鲜半岛，驻日的美军基地都在它的威胁和震慑范围之内。那么向东南可以覆盖，打到越南，包括整个南中国海地区，与中国有争议的南海这些国家呢，也要有所忌惮，所以中国把这个相关的巡航导弹，准确打击的巡航导弹放在了广西。还有一个美国的情报提到，实际上这个巡航导弹的射程已经达到2000公里，同时在湖南的洞口，中国有可能还部署第三批队的这个所谓巡航的导弹，目前已经确认是广西和云南有两个陆上的巡航导弹的基地旅。 　　我们特别注意到在国庆的时候，展示过长剑10号的巡航导弹，是一次展示了16枚，所以西方相信这已经大批量的装备给中国解放军的部队，而且是成批量的、有效益的装备，而且形成了打击能力。相信未来，中国会着力发展除了陆基发射以外，还有空基的发射，所谓空基发射也展开了相关的实验，美国情报说中国用这个所谓轰6的战机，携带过类似的巡航导弹展开过演练。未来陆基和空基完成之后，有可能用海基来部署。一旦海基也可以挂载巡航导弹的话，前年部署的话，有机会打到美国的关岛和夏威夷等美军的基地，这对美国来说是一个巨大的挑战。有关中国大陆的巡航导弹，一些部署和分布最新的一些情报消息。    震惊世界：中国突然宣布具备30万吨大型航母技术　 德媒震惊：中国歼14还未露面就已超越美军F22 韩国人哀叹：我们惹不起中国也不该惹中国！ 中国发狠让菲律宾彻底软蛋 港媒曝解放军核战演习遭重创 中国开始从菲律宾撤侨：重手教训战争一触即发 目瞪口呆：韩国变态再次向中国提出雷人要求！　 国产新航母配舰载机80架　朝军叛逃到中国内幕曝光　 巴铁评论员很愤慨：是谁在羞辱中国的先进导弹　 联合国禁止中国这款武器　中国竟有60万吨航母项目 俄专家爆料：为逢迎中国普京到底出卖了什么　 日本钓岛作战计划太疯狂：居然想要全歼中国舰队 新型战略轰11让世界震惊 最新版中华神盾提前亮相 中巴两国对比鲜明强烈：实在令中国震撼汗颜　 极度震惊：外媒披露中国海军东海布局惊人策略　 中国已经收复南海仁爱礁　解放军新型轰20首次曝光  相当无奈：日本终于承认军舰技术上已落后中国 印度人眼中的中国：中国人生活才是水深火热　 上帝都哭了：看看韩国棒棒眼中的中韩军力对比</content>
</root>
