<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>习近平为何说“确保中央政令畅通”？</title>
  <time>(2014-10-12 07:51:43)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>中央</tag>
    <tag>政令</tag>
    <tag>民众</tag>
  </tagsEle>
  <content>习近平为何说“确保中央政令畅通”？ 　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　一直以来，在中国民间流传着这样一句话：“政令不出中南海”，一些中央决定的政策很好，但在实施过程便会出现各种各样的变化，到省里被改一下，到市里被一下，到县里再被改一下，到镇乡里已经被改的面目全非了，与中央原有的政策有很大的出入，为什么会出现这样的一种情况，因为在党内有这样一种说法“特殊地方特殊对待”，而这些把中央政令修改的面目全非的地方政府倒是把这句话用的是“炉火纯青”，同样的中央政令，在不同的地方，都会有不同的方案！这也是当今一大怪事，非常乱，所以对于当今中国来讲，改变这种现象是刻不容缓的！ 　　其实，对于之前“特殊地方特殊对待”，这话是没有错，因为有些地方如果按中央统一政令，地方政府确实是不好施政，但在特殊对待的问题上，一定要确保民众的利益为上，而我们不难发现，一些地方政府在这方面上是如何想着把中央政令糊糊化，然后再从老百姓口袋里骗钱，肥了自己的腰包，这是要遭民众唾弃的，在这一方面上，中国很多官员的觉悟并不是很高，多数还只是“两眼盯着利益，与民争利”，这些行为都是阻碍中国文明民主进程！ 　　昨日，新华网北京10月11日电全国党委秘书长会议10日至11日在京召开。会前，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平作出重要批示。他指出，崇尚实干、狠抓落实是我反复强调的。如果不沉下心来抓落实，再好的目标，再好的蓝图，也只是镜中花、水中月。党的十八大以来，党委办公厅系统为落实中央决策部署做了大量工作，发挥了重要作用，这次全国党委秘书长会议又专题研究抓落实问题。希望各级党委办公厅（室）更好地发挥基本职能作用，投入更大的力量、采取更有力的措施推动中央精神的贯彻落实，确保中央政令畅通、决策落地生根。 　　对于习近平来讲，他能说这番话，足可见他对中国现状还是很了解的，也知道之前在民间“政令不出中南海”的传闻，现在摆在他面前的是，如何把中央的政令确保畅通，决策落地生根，让基层民众受益呢？因为他与中央领导人是中央政令的决策者，但关键是在去实施者的身上。在官场，大家也都知道这样一句话：“上有政策，下有对策”，很多官员在任期间，不去想着把中央好的政策推广下去，而是把聪明用在了如何钻政策的漏洞，钻空子，打擦边球与民争利，这样的结果是中央好的政策半路受阻，基层民众非但享受不到好政策的利益，相反加大了对中央政策的漠视。所以，在习近平知道中央政令畅通受阻的同时，要培养一批好的干部去推广，不能再让中央政令成为水中月，镜中花，老百姓的看的见，听的见，却摸不着，得不到半点的实惠，久而久之，便会对中央政府丧失信心，心生怨道，这对一个国家来说，是非常不利的！ 　　让中央政令畅通，这句话说起来是很容易，但实施起来就很困难，原因在这过程中，有人会出来阻拦的，因为政令的畅通，让老百姓受益，一些官僚阶层的利益就受到损害，这些官僚权遗家族为维护自己的家族化利益，都会不择手段来制造麻烦，让中央的政令在半途腰折，而对这些损害民众利益，阻止政令畅通的玩固分子，习近平必须要先消理出去，否则中央政想畅通是很困难的！ 　　现在习近平公开说“确保中央政令畅通”，这足可见他要下力度去改变现状，确保民众的利益，因为他知道这样一个道理：“得民心者得天下”，而要想得民心，必须要让民众享受到好的利益，不能让他们的利益受到损害，让他们的财产受到剥削，权利受到剥夺，否则就会失去民心！ 　　早在几千年前的封建社会里，我们的孟先生就说过这样一句话：“民为贵，社稷次之，君为轻。”意思是说，把人民放在第一位，国家其次，君在最后。这是因为，有了人民，才需要建立国家；有了国家，才需要有个“君”。国家是为民众建立的，“君”的位置是为国家而设立的。用我们现在的话来说：“人民第一，国家第二，领导第三”，只是在现实中，我们恰恰看到很多官员把主次颠倒“领导第一，国家第二，人民第三”去履行职责；结果把地方政府搞的乌烟瘴气，民生怨道，因为不管你身为何等官职的官员，如果忽视民生，把领导放在第一位，就已经是大错特错，与这个时代的文明是格格不入，几千年前的古人善且有如此的认识，身为现代的我们，如果没有这种意识，很显然是落后的表现了。所以说对于官场存在这种现象，恰恰有时会成为阻碍中央畅通的一股力量，因为在地方官员只听“一把手”领导，不顾及民众的利益，如果“一把手”领导念歪了经，那么从上到下就跟着念歪，这样给民众造成的损害是不可弥补的！ 　　习近平想“确保中央政令畅通”，一定要先扫除阻碍中央政令畅通的“拦路虎”，因为这些人多数是地方一霸，他们骑在人民头上作威作福已经很久了，现今我等小民听到中央领导人要确保中央政令畅通，把老百姓的利益放在第一位，心里很高兴，只是每当想起那些阻碍中央政令，把它修改不成模样，私肥自己的官吏结合“土绅恶霸”“地痞流氓”坑骗民众的一群人，内心里总会有说不出的后怕！</content>
</root>
