<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>牛刀：美元将再次暴涨</title>
  <time>(2014-10-13 18:30:54)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>财经</tag>
    <tag>经济</tag>
    <tag>牛刀</tag>
  </tagsEle>
  <content>美元将再次暴涨 10月14日，也就是明天，是我分析美元指数在没有攻上87点之前会有6、7个交易日的最后一天，这一天的来临对美元实现王者归来是至关重要的一天，本人分析，美元指数只要重新站稳86点就够了。随后的一切趋势，都指向90点。这次上涨，将会撕烂人民币升值的虚假形象，还其本来面目。 由今日的美元指数走势可以看出，周小川在美国一无所获。我看见周小川去美国后，就做过美元指数的分析，只有两种结果，一种是中国谈判成功，美联储同意延缓加息，那么，美元指数最有可能回调到84点上方；如果美联储给周小川一个冷脸，那么，美元指数就不可能回调到85.50点。现在的结果我们已经看见，美联储延缓加息的影子都没有，按照美联储的国际金融战略，美元指数又将开始一轮暴涨。被中国刺激楼市拉起来的铁矿石、黄金等大宗资产价格面临全线再次大跌，再次证明中国政府无论采取什么措施，都会面临全线崩溃。中国房价仅仅只能维持一个月，会再           美元将再次暴涨       10月14日，也就是明天，是我分析美元指数在没有攻上次出现意想不到的大跌，那是因为最后的炒房客见到无望后的离场情绪。 美元上涨必然导致人民币利率上涨，即使全部使用零利率来买楼，也无人能偿还高额的利率，房地产的崩盘无疑来自于美元汇率的大涨。这是外力的作用，中国政府无论采取什么措施都是无用的。美元上涨必然导致与美元债务相关中国央企、中国银行、房地产商大面积破产，直接影响到中国政府的财政，不出半年，我的分析是美元加息后中国将重新出现财政赤字，政府债务企业债务私人债务的全面危机将会开始，这是美元对中国楼市、中国财政和人民币汇率轮番轰炸的结果，也是外力的作用，是不可抗拒的。美元上涨会导致中国美元最终会被挤兑，抛售人民币是中国城乡居民的唯一选择，虚假的人民币升值是一场骗局，完全没用，如果有胆量，实行人民币汇率自由兑换看看。敢试吗？显然不敢。 中国人民在这个巨大的泡沫中浸淫已久，已经没有多少人有多少时间支撑下去了。中国的资本形成速度无法满足经济和资产价格继续膨胀的要求，中国政府87点之前会有6 美元将再次暴涨 10月14日，也就是明天，是我分析美元指数在没有攻上87点之前会有6、7个交易日的最后一天，这一天的来临对美元实现王者归来是至关重要的一天，本人分析，美元指数只要重新站稳86点就够了。随后的一切趋势，都指向90点。这次上涨，将会撕烂人民币升值的虚假形象，还其本来面目。 由今日的美元指数走势可以看出，周小川在美国一无所获。我看见周小川去美国后，就做过美元指数的分析，只有两种结果，一种是中国谈判成功，美联储同意延缓加息，那么，美元指数最有可能回调到84点上方；如果美联储给周小川一个冷脸，那么，美元指数就不可能回调到85.50点。现在的结果我们已经看见，美联储延缓加息的影子都没有，按照美联储的国际金融战略，美元指数又将开始一轮暴涨。被中国刺激楼市拉起来的铁矿石、黄金等大宗资产价格面临全线再次大跌，再次证明中国政府无论采取什么措施，都会面临全线崩溃。中国房价仅仅只能维持一个月，会再、7个交易日的最后一天，这一天的来临对美元实现王者归来是至关重要的一天，本人分析，美元指数只要重新站稳只要给传统的产业继续打鸡血，意味着就会不断加速消耗可流动的资本，结果是人民币利率不断飙升。千万不要以为美元会再来中国套利，想也别想，有再大的利也影响不了美元的回流。送钱人家都不要，可想而知这是什么钱？ 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 请到：牛刀淘宝签名书店 86点就够了。随后的一切趋势，都指向90点。这次上涨，将会撕烂人民币升值的虚假形象，还其本来面目。 由今日的美元指数走势可以看出，周小川在美国一无所获。我看见周小川去美国后，就做过美元指数的分析，只有两种结果，一种是中国谈判成功，美联储同意延缓加息，那么，美元指数最有可能回调到 美元将再次暴涨 10月14日，也就是明天，是我分析美元指数在没有攻上87点之前会有6、7个交易日的最后一天，这一天的来临对美元实现王者归来是至关重要的一天，本人分析，美元指数只要重新站稳86点就够了。随后的一切趋势，都指向90点。这次上涨，将会撕烂人民币升值的虚假形象，还其本来面目。 由今日的美元指数走势可以看出，周小川在美国一无所获。我看见周小川去美国后，就做过美元指数的分析，只有两种结果，一种是中国谈判成功，美联储同意延缓加息，那么，美元指数最有可能回调到84点上方；如果美联储给周小川一个冷脸，那么，美元指数就不可能回调到85.50点。现在的结果我们已经看见，美联储延缓加息的影子都没有，按照美联储的国际金融战略，美元指数又将开始一轮暴涨。被中国刺激楼市拉起来的铁矿石、黄金等大宗资产价格面临全线再次大跌，再次证明中国政府无论采取什么措施，都会面临全线崩溃。中国房价仅仅只能维持一个月，会再84点上方；如果美联储给周小川一个冷脸，那么，美元指数就不可能回调到85.50 美元将再次暴涨 10月14日，也就是明天，是我分析美元指数在没有攻上87点之前会有6、7个交易日的最后一天，这一天的来临对美元实现王者归来是至关重要的一天，本人分析，美元指数只要重新站稳86点就够了。随后的一切趋势，都指向90点。这次上涨，将会撕烂人民币升值的虚假形象，还其本来面目。 由今日的美元指数走势可以看出，周小川在美国一无所获。我看见周小川去美国后，就做过美元指数的分析，只有两种结果，一种是中国谈判成功，美联储同意延缓加息，那么，美元指数最有可能回调到84点上方；如果美联储给周小川一个冷脸，那么，美元指数就不可能回调到85.50点。现在的结果我们已经看见，美联储延缓加息的影子都没有，按照美联储的国际金融战略，美元指数又将开始一轮暴涨。被中国刺激楼市拉起来的铁矿石、黄金等大宗资产价格面临全线再次大跌，再次证明中国政府无论采取什么措施，都会面临全线崩溃。中国房价仅仅只能维持一个月，会再点。现在的结果我们已经看见，美联储延缓加息的影子都没有，按照美联储的国际金融战略，美元指数又将开始一轮暴涨。被中国刺激楼市拉起来的铁矿石、黄金等大宗资产价格面临全线再次大跌，再次证明中国政府无论采取什么措施，都会面临全线崩溃。中国房价仅仅只能维持一个月，会再次出现意想不到的大跌，那是因为最后的炒房客见到无望后的离场情绪。 美元上涨必然导致人民币利率上涨，即使全部使用零利率来买楼，也无人能偿还高额的利率，房地产的崩盘无疑来自于美元汇率的大涨。这是外力的作用，中国政府无论采取什么措施都是无用的。美元上涨必然导致与美元债务相关中国央企、中国银行、房地产商大面积破产，直接影响到中国政府的财政，不出半年，我的分析是美元加息后中国将重新出现财政赤字，政府债务企业债务私人债务的全面危机将会开始，这是美元对中国楼市、中国财政和人民币汇率轮番轰炸的结果，也是外力的作用，是不可抗拒的。美元上涨会导致中国美元最终会被挤兑，抛售人民币是中国城乡居民的唯一选择，虚假的人民币升值是一场骗局，完全没用，如果有胆量，实行人民币汇率自由兑换看看。敢试吗？显然不敢。 中国人民在这个巨大的泡沫中浸淫已久，已经没有多少人有多少时间支撑下去了。中国的资本形成速度无法满足经济和资产价格继续膨胀的要求，中国政府只要给传统的产业继续打鸡血，意味着就会不断加速消耗可流动的资本，结果是人民币利率不断飙升。千万不要以为美元会再来中国套利，想也别想，有再大的利也影响不了美元的回流。送钱人家都不要，可想而知这是什么钱？       牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。   请到：牛刀淘宝签名书店     来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_48ea108c0102v8g1.html) - 牛刀：美元将再次暴涨_牛刀_新浪博客</content>
</root>
