<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>央企高管降薪要先把原则讲清楚</title>
  <time>(2014-08-19 09:15:41)</time>
  <tagsEle>
    <tag>薪酬</tag>
    <tag>薪酬制度改革</tag>
    <tag>央企</tag>
  </tagsEle>
  <content>      央企高管降薪要把董事长与总经理分开                 李 锦       昨天晚上8点，新京报记者打电话，说是习近平今天主持召开中央全面深化改革领导小组第四次会议并发表重要讲话，会议审议了《中央管理企业主要负责人薪酬制度改革方案》，习近平讲到中央管理企业负责人薪酬制度改革取得积极成效，同时也存在薪酬结构不尽合理、薪酬监管体制不够健全等问题。要从我国社会主义初级阶段基本国情出发，适应国有资产管理体制和国有企业改革进程，逐步规范国有企业收入分配秩序，实现薪酬水平适当、结构合理、管理规范、监督有效，对不合理的偏高、过高收入进行调整。我听了感到兴奋，中央管理企业负责人薪酬太高了，太不合理，原来政策不知是谁定的，太形而上学了。过去讲过，国企管理人员薪酬待遇应根据企业经营管理的绩效、风险、责任等确定，不断完善企业薪酬激励约束机制，探索建立与企业管理人员分类管理相适应、与选任方式相匹配的差异化薪酬分配制度。这个话没有错，但是讲的是操作方法问题。 我对新京报记者表示，这次中央的决定是“一锤定音”。很佩服最高层改革的勇气与智慧。改革实质上是资源与利益的重新分配，而这一下子触及到央企负责人的利益分配，不是最高层讲话，可能推不动。董事长阶层就不会对自己动手，不会把自已薪酬降下来。从智慧讲，“水平适当、结构合理、管理规范、监督有效”16个字，有方向、目标、标准、途径，首先是针对的问题。 现在，不是方法问题，而是理论、原则有点混乱。从产权理论上看，所有权、经营权、分配权应该一致，我们是分离的；央企、国企是全民所有财产，管理层由国家任命，不是他自已所有的财产。但很长一段时间，许多董事长及其下属人始终强调它们的企业性质，问题是企业不是你自已的财产，政府让你干的。从原则上看，我们存在二元结构。在薪酬方面，实质上是“市场化的薪酬用在任命制的干部身上”，把原则弄错了。如果财富的所有、产生与分配彼此分离，薪酬的制定原则便走了歪路，就会导致秩序混乱，管理与监督只能是技术与方法问题。     今后如何改革，我认为，应该将政企分开体现在薪酬中，这是个原则问题。至于65万是多还是少？无标准，就不好说，是多还是少。按我看，由政府任命的董事会成员是出资人代表，薪酬要按照公务员进行管理，并参考经营状况，年薪可以比同级公务员高一倍，大央企业的董事长，比如傅成玉、周吉平、刘振亚等最高年薪可以达到40万元，实际上已经比国家主席、总理也高一倍了。央企、国企的职业经理人，聘任与薪酬均完全按照市场化的标准进行，那怕100万、1000万，也符合原则。如果企业已经成为现代企业公司，则是市场化标准。我觉得，先把理论弄清楚，原则弄清楚，否则改了半天，等于没有改。过个十年，再重改。     把董事长与总经理分开，是我的一个观点，可能是一家之言，我已经喊了几年了。现在把新京报今天早上出来的文章附录于后。                         习近平：真枪真刀推进改革 根除国企负责人职务消费 2014年08月19日 07:16 来源：新京报   中央深改组第四次会议召开，习近平要求真枪真刀推进改革，为今后几年改革开好头 据新华社电 中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、中央全面深化改革领导小组组长习近平8月18日上午主持召开中央全面深化改革领导小组第四次会议并发表重要讲话。 他强调，今年是党的十八届三中全会提出全面深化改革的元年，要真枪真刀推进改革，为今后几年改革开好头。各地区各部门要狠抓工作落实，实施方案要抓到位，实施行动要抓到位，督促检查要抓到位，改革成果要抓到位，宣传引导要抓到位，让人民群众感受到实实在在的改革成效，引导广大干部群众共同为改革想招、一起为改革发力。 中共中央政治局常委、中央全面深化改革领导小组副组长李克强、刘云山、张高丽出席会议。 会议审议了《中央管理企业主要负责人薪酬制度改革方案》、《关于合理确定并严格规范中央企业负责人履职待遇、业务支出的意见》、《关于深化考试招生制度改革的实施意见》，建议根据会议讨论情况进一步修改完善后按程序报批实施。 会议审议通过了《关于推动传统媒体和新兴媒体融合发展的指导意见》、《党的十八届三中全会重要改革举措实施规划（2014-2020年）》、《关于上半年全面深化改革工作进展情况的报告》。 会议还总结了改革工作，分析了改革形势，部署了下一阶段工作。 国有企业薪酬 规范待遇取消国企负责人职务消费 习近平指出，改革开放以来，中央管理企业负责人薪酬制度改革取得积极成效，同时也存在薪酬结构不尽合理、薪酬监管体制不够健全等问题。要从我国社会主义初级阶段基本国情出发，适应国有资产管理体制和国有企业改革进程，逐步规范国有企业收入分配秩序，实现薪酬水平适当、结构合理、管理规范、监督有效，对不合理的偏高、过高收入进行调整。中央企业负责同志肩负着搞好国有企业、壮大国有经济的使命，要强化担当意识、责任意识、奉献意识，正确对待、积极支持这项改革。 习近平强调，合理确定并严格规范中央企业负责人履职待遇、业务支出，是改作风的深化，也是反“四风”的深化，国有企业要做贯彻落实中央八项规定精神、厉行节约反对浪费的表率。要合理确定并严格规范中央企业负责人履职待遇、业务支出，除了国家规定的履职待遇和符合财务制度规定标准的业务支出外，国有企业负责人没有其他的“职务消费”，按照职务设置消费定额并量化到个人的做法必须坚决根除。 ■ 解读 中央深改组会议专门审议了《中央管理企业主要负责人薪酬制度改革方案》、《关于合理确定并严格规范中央企业负责人履职待遇、业务支出的意见》，这在国家行政学院公共管理教研部教授竹立家看来，是反腐、反四风的深化。 竹立家告诉新京报记者，近两年，中央提出八项规定，压控限制三公消费，包括此次提出根除国有企业负责人额外“职务消费”等，将是今后长期趋势。 中国企业研究院首席研究员李锦对新京报记者表示，这次中央的决定是“一锤定音”。他认为，央企、国企是全民所有财产，管理层由国家任命。但很长一段时间，许多人始终强调它们的企业性质。在薪酬方面，实质上是“市场化的薪酬用在任命制的干部身上”。如果财富的产生与分配彼此分离，薪酬的制定原则走了歪路，就会导致秩序混乱。 今后如何改革，李锦认为，应该将政企分开体现在薪酬中。其中，政府任命的董事会出资人代表，薪酬按照公务员进行管理，并参考经营状况。央企、国企的职业经理人，聘任与薪酬均完全按照市场化的标准进行。 国家行政学院教授汪玉凯对新京报记者表示，在国企走向市场化的过程中，管理层需要很多交往活动，职务消费的产生是可以理解的，但渐渐就变质成以权谋私。 汪玉凯说，刚开始，国企高管的职务消费没有划定范围，后来对消费领域和金额进行划定，每人每月可以消费有个上限，变成了一种待遇。与私企因公司资产归自己所有因而精打细算不同，国企的高管们并不心疼归属全民所有的国有资产，每个月都会按照上限消费。“其实，企业经营并不一定需要花那么多钱。” 考试招生制度、媒体转型（略） 新京报记者 许路阳 实习生 黄小雨</content>
</root>
