<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>当“土币”不再发行</title>
  <time>(2014-10-08 20:56:10)</time>
  <tagsEle>
    <tag>土地</tag>
    <tag>国土部</tag>
    <tag>货币发行</tag>
    <tag>商业银行</tag>
    <tag>新区</tag>
  </tagsEle>
  <content>  你知道现在地方政府发展经济最缺什么吗？不是人才，不是资源，甚至都不是资金，而是土地。你随便找个地方政府官员和他们聊，他们最头痛的是土地，因为土地有指标严控，并且要报上级政府批准，其程序之繁杂，时间之长，都无以复加。当然最终在全国几乎每一个城市都是新区和开发区，到处是大马路，大广场和高楼大厦，这说明地方政府为了发展想了多少办法。 几乎可以这样说，中国前十年的经济发展，基本是建立在土地的开发和买卖交易之上的，如果把土地这个要素从经济发展中抽走，此前十年以政府主导的大规模投资为主要模式的经济发展就终结了。 北京大学教授对土地在前十年中国经济发展中所起的作用做过在货币供给方面的研究，他认为，中国政府对土地的开发利用不仅仅是提供了经济发展的要素资源，不仅仅是招商引资的杠杆，不仅仅是政府财政资金主要来源，而且土地在中国的货币发行中起到一个非常大的作用，土地是前十年中国货币发行的基础，就是货币发行的“锚”，没有大规模的土地开发利用就没有中国发行的世界之最的M2。 土地作为货币发行的基础，主要的操作模式一般是政府圈一块地，以这个地作为抵押去银行贷款，然后这个贷款用来做土地的三通一平，然后再以土地去银行抵押融资，这样滚动融资，最后才会出现天量的银行贷款，事实上，不仅贷款，最近几年的影子银行系统的融资，也大多以土地作为贷款的抵押。周其仁把这种方式发行的货币称为“土币”。 不过这种模式肯定要被叫停了，这个以最近国土部新出台的一些政策，可以看出土地紧缩的苗头。 辽宁省大连计划5年内建成世界最大填海机场，几乎同时海南生三亚宣布建设中国首个“海上机场”，多个地方正在发动一场争夺填海造地的新高潮，而与此同时主管土地的国土部则频发收紧土地的消息。 “严控填海造地。”国土部部长、国家土地总督察姜大明9月30日主持第27次部长办公会研究沿海滩涂开发与保护时明确提出。国土部近期下发的《关于推进土地节约集约利用的指导意见》称，今后国土部门将严控城市新区用地。 连填海造地都不让搞了，还会让你在内陆实行大规模的土地开发吗，显然是不可能了。媒体报道，9月25日，国土部就近期下发的《关于推进土地节约集约利用的指导意见》称：“今后将严控城市新区用地，能不批就不批。”国土部的新政策是，今后确需设立城市新区的，必须以人口密度、用地产出强度和资源环境承载能力为基准，以符合土地利用总体规划为前提。 各地城市新区扩张之猛，令人乍舌。国土部去年一项调查显示，全国391个城市的新区规划人均城市建设用地197平方米，已建成区人均城市建设用地达到161平方米，远远超过人均100平方米的国家标准。 当然看，尽管政府在前几年对严格控制土地开发的政策出台不少，但是最终都流于形式，这就是多地新城变成空城和鬼城的原因。但是现在的形势变了，新一届领导经济发展方式转变，反腐败运动开展轰轰烈烈，而且GDP的政绩考核也将进行改革，土地政策的从严实施必将提上议事日程。 而从经济发展的趋势来看，中国宏观经济的下行趋势已经确立，事实上，如果不是盲目开发建设的话，土地开发的需求已经不足，而且土地开发的能力也已经不足，这从目前房地产市场的疲软就可以看出来。 近几年，中国货币发行有两个层次，一个是央行通过购买美元，发行外汇占款而形成的基础货币，这些货币投放到商业银行后，还需要第二个层次，就是商业银行的再一次货币投放，也是一种信用创造，只不过这次投放货币的方式不同，商业银行货币信贷投放的基础变为土地，如果土地的开发被大大压缩，商业银行信贷投放的基础就没有了，必然伴随的是信贷和货币发行的大幅缩减。 数据其实已经证实了以上理论推断，最近几个月信贷和货币增长都是超出预期的缩减，许多人士认为是因为银行惜贷，如果从土地缩减的角度思考，或者就豁然开朗了。 那么当土地不能再成为商业银行信贷发行的基础时，今后商业银行的货币信贷发行将是以什么为基础呢，这是一个非常重大的问题，攸关中国经济结构的转型，各方都需要认真考量。    如欲阅读四维宏观金融智库（FHT）更多更全面的研究文章，全面把握中国经济金融走势，让您的投资决策和经营管理走在一条正确的航向上，请关注微信公众号：SWGDHGZK.        您还可以上四维金融网（www.swjrzk.com），浏览高质量、有思想、具有操作指导性的金融研究评论和深度解析性新闻。</content>
</root>
