<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>世界太阳城大会会后感言</title>
  <time>(2010-09-20 09:49:52)</time>
  <tagsEle>
    <tag>太阳城大会</tag>
    <tag>太博会</tag>
    <tag>太阳谷</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>——在中国太阳能热利用行业峰会上的致辞       在我们刚刚举行的举世瞩目的第四届世界太阳城大会圆满闭幕的时候，中国太阳能热利用行业的最高峰会，作为世界太阳城大会的压轴戏最后出场，我个人感慨万千！我们为什么建这个主会场？为什么把她建设到如此极致？可以这么说，除了奥运、除了世博，世界上没有几个会议能让一个公司、一个产业、一个城市、一个省、一个国家倾注如此多的热情和精力，我们是用太阳能热利用产业传统的热情、执著、坚韧、艰辛，也就是我们说的现代夸父精神来办这次会议，来建设我们自己的家，建设我们太阳能热利用产业的交流展示平台，同时也是让我们在座的各位以及在座各位的家人能有一个家，能有一个休闲、平静身心、陶冶情操、追忆过去、感怀未来的国际太阳能的圣地。     我非常感谢、感恩这次大会的组织者，感谢太阳能热利用产业联盟，感谢我们的同行，我特别要感谢到中国太阳谷的国际友人们，我们说的外宾只说从国别上来区别的，但从事业上讲我们是一家人，所以这个家在我心中是为全世界所有追求蓝天白云、所有为可再生能源、为节能环保事业，为我们的天更蓝水更清云更白、让我们的地球家园更加美好更加安全的这样一批人士建的，也可以说是为整个民族整个地球建设了一个未来方舟的样板。当然这个样板还有很多的缺陷，我们还有很多工作没有做，也希望大家作为自己人、内部人来多提意见和建议，因为将来作为样板我们要向对可再生能源、对节能环保事业不太了解的人，尤其是对我们的后代去展示她魅力的时候，我们需要让她更完美，更能够有说服力，所以希望大家多提宝贵意见，帮助她完善，这也是我这次作为东道主或者产业联盟的轮值主席本来不该为自己提的。但我觉得这是大家的事业，所以做了这样一个不情之请。     再次特别感谢德州市政府、山东省政府还有我们包括国家科技部、工业和信息化部、财政部、住建部、商务部、旅游局、能源局、外国专家局等等等等，这些特别关心支持中国可再生能源事业尤其是中国太阳能热利用产业的这一批仁人志士，这些领导干部，他们为了这次大会的组织运营，尤其是为了世界太阳能大会主会场的安保、会议的接待等等等等工作，付出了极其艰辛的努力和辛苦，使得大会能够圆满成功，这次大会的圆满成功，为太阳能热利用事业的发展奠定了良好的基础，也为可再生能源的普及积蓄了能量，在此一并表示感谢，向大家鞠躬了。     让我激动的另外一个原因，中国太阳能热利用产业发展的很快，尤其在中国，我们太阳能光热应用面积已占到全球的70%以上，让两亿多人用上了太阳能，是美国的人口总和，而这当中1/3左右的是我们的农民兄弟，让发展中国家里人口最多国家的两亿多人用上太阳能，说明我们这个行业功德无量，所以每次向全世界这样庄严自豪地宣布这个事实的时候，我相信全世界人民都会感谢我们中国人！感谢我们太阳能利用行业的同行们同仁们，我曾调侃说美国的总人口如果都用上太阳能，奥巴马可以再获三到五次的和平奖，所以我们行业的领导者们，行业的组织者们，你们有理由比奥巴马获得更高的荣誉和尊敬。     但是我们也知道，我们现在的普及水平还有很大很大的障碍，我们整个体系还不健全，现在我们逐渐地被城市的高楼大厦所淹没，甚至也有被农村高端人群、城市的中层阶级边缘化的危险，这是我们这个行业现在面临的最大挑战和阻碍，我们应该清醒地看到这一点。我们做这个太阳谷，做这个太博园，实际上就是为了让大家有一个参观和共享的平台，同时也希望做一些试验，建更多的太博园，这样使我们这个产业，不仅仅是为了民生，而且能够符合这个产业应得的荣誉和未来自己的使命，希望大家共同努力，共同把这个产业做好，为地球的安全、为我们的可再生能源事业做更大的贡献，发挥更大的作用。谢谢大家！       第四届世界太阳城大会圆满结束，让我们共同期待2年后的第五届世界太阳城大会！      图片为会旗交接仪式：世界太阳城协会主席克瑞斯·在德维德（右一）、世界太阳城协会秘书长车尔·布斯托（左一）、德州市人民政府常务副市长袁秀和（左二）将会旗交给布宜诺斯艾利斯城市发展部部长丹尼尔·陈（右二）。   9月18日下午第四届世界太阳城大会闭幕式现场 世界太阳城协会主席克瑞斯·在德维德先生在闭幕式上致辞     第五届世界太阳城大会将于2012年在阿根廷首都布宜诺斯艾利斯举行，布宜诺斯艾利斯城市发展部部长  丹尼尔·陈阐述会议准备情况。   与世界太阳城协会主席克瑞斯·在德维德先生的夫人交流   与国际友人在一起 2010年中国太阳能热利用产业高峰论坛暨行业年会现场</content>
</root>
