<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>虎妈狼爸受追捧，全是成功焦虑惹的祸</title>
  <time>(2012-08-02 23:48:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>田科武专访</tag>
    <tag>成长读本</tag>
    <tag>男孩成长攻略</tag>
    <tag>女孩成长攻略</tag>
    <tag>教育</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　43岁的田科武，他的工作职务是《北京青年报》常务副总；他的兴趣带给他的另一重身份是青少年经典教育书的翻译者。而他最为看重的角色，则是 11岁女儿的父亲。陪伴女儿，被他视作与繁忙的媒体工作同等重要的一件事情，由于工作原因，他自觉亏欠女儿很多。但几年来，他用对家庭教育题材的持续翻译，以独特的方式陪伴女儿成长。 　　为了女儿，有时候已经成了下意识的东西：“最根本的原因是因为家有爱女——— 我想为我当时还不到七岁的女儿小田田做点什么，我想让她为拥有一个虽年近不惑仍然上进而勤奋的父亲感到自豪，并以自己的实际行动，让她明白天道酬勤的道理。” 　　这些年来，经田科武之手，很多国外家教书和青少年图书在国内引起极大反响。《自尊男孩手册：培养快乐自信男孩的100个建议》、《自尊女孩手册：培养快乐自信女孩的100个建议》、《嗨！青春期：9-16岁男孩女孩专属读本》。这些书，不仅教育理念更先进，而且其写作和制作也更符合孩子们的阅读和接受心理。 　　这一次，田科武翻译的是中学生成长自助读物《男孩成长攻略》(全五册)、《女孩成长攻略》(全五册)。 　　 　　记者：翻译这两套书更多是出于兴趣，还是有其他原因？ 　　田科武：当时决定翻译这两本书，主要是为了给自己的女儿小田田做个表率，让孩子看到一个勤奋、上进的父亲，以自己的实际行动教给孩子有付出就有收获的道理。现在做翻译，原因更综合：一是要继续为孩子做表率，示范带动孩子积极上进；二是想学习借鉴更多国外先进的教育理念，把小田田培养得更加健康自信；三是因为自己爱上了翻译，爱上了与人分享好的东西。我已经翻译出版了8本家教和少儿读物，自己也觉得很有成就感。　　 　　记者：翻译这两套书对你来说是不是也是一个受教育的过程？书中有没有颠覆自己此前观点，或是让你特别印象深刻的例子？ 　　田科武：任何一次翻译，其实都是学习的过程。翻译这两套书倒不至于颠覆我此前关于孩子教育的理念，因为我大学时学的就是青少年教育，此后也一直从事青少年教育方面的研究。但是，翻译这两套中学生成长自助读物，让我对当今青少年的成长压力和困惑有了更深刻的体认。 　　我们都是从小孩发展过来的，在我们的成长过程中也有过许多烦恼和困惑，当时的许多烦恼和困惑在大人看来根本不值一提，却压得我们喘不过气来。成长道路上一个个小小的土坡，在我们心里俨然一座座不可逾越的大山，我们非常渴望家长能推我们一把，助我们翻过那一座座大山。但一旦成年，我们往往就忘了年轻时候的苦与乐、哀和愁。曾经困惑至极、如今已为人父母的我们常常对自己孩子的压力、痛苦和烦恼不闻不问、不屑一顾，更增添了孩子成长过程中的烦恼。　　 　　记者：这两套书透出的教育理念，你觉得对中国家长和孩子来说最有价值的在哪些方面？ 　　田科武：这两套书和国内的书，最大的区别在于：各位作者并不试图和孩子们讲道理，并不试图说服孩子，而是首先以讲故事的方式，让孩子们认识到成长过程中可能遇到的压力和困惑，进而启发孩子们思考应对之策。随后的权威专家的对策建议，坦诚、直截，没有任何俯视孩子和说教的意味，很容易得到孩子们的认同。 　　说到底，两套书的写法，也透出了中式教育和西式教育的重大分歧。中式教育喜欢直接交给孩子答案，并常常迫使孩子不情愿地接受一些大人认为正确的东西。而西式教育注重启发，更愿意尊重和相信孩子，相信孩子可以在外界力量的帮助下，发展出独自应对困难和问题的技巧和能力。　　 　　 　　记者：翻译过这套书之后，你对孩子的教育是否有一些改变？如果有机会和孩子深入交流，你最想告诉孩子的是什么？ 　　田科武：我个人认为，自己对孩子的教育还是比较成功的。翻译这两套书让我对当今孩子的成长压力和困惑有了更深刻的体认，随着自己的女儿即将跨入美好而动荡的青春期，我会更加专注于孩子的内心变化，洞悉孩子成长过程中每一个小的压力、困惑和问题，并和她一起，在解决问题的过程中，发展她解决问题、直面成长烦恼的能力。如果有机会和孩子深入交流，我会告诉她，成长是美好的，她在成长过程中遇到的困难和挑战，别人也会遇到，所以没有必要恐慌。这是缓解孩子成长压力的最好办法之一。 　　　　 　　记者：翻译过这么多国外关于青少年成长教育的书后，在你看来，国内在青少年教育方面存在哪些问题？对此你有何建议？ 　　田科武：和先进的国外教育比起来，国内教育确有许多方面需要改进。中国家长和教师对孩子的管教方式可以简单地归纳为：生活上多溺爱、学业上高期望、方法上重灌输，由此导致孩子从上小学的那一刻起，就存在学习动力过弱、心理压力过大、生活枯燥乏味、个体发展存在缺陷等问题。解决这些问题，需要给学校给家长松绑，但这不是一天两天可以办到的。作为家长，应该注重激发孩子的学习兴趣，增强孩子的成就动机，让孩子在繁忙的学习、生活中体会到乐趣、体验到成就感，在我看来，这几乎是唯一现实可行的办法。 　　 　　记者：你如何看待近年来备受媒体关注的“虎妈”、“狼爸”？你认为他们的教育方式可取吗？为什么会有那么多家长关注他们？ 　　田科武：“虎妈”、“狼爸”式教育方式，对于他们自己的孩子可能是有效的，因为超高的要求和严厉的管教或许适合他们的孩子。但是，如果社会上出现对“虎妈”、“狼爸”式教育的普遍追捧，则说明我们这个社会存在着一种严重的成功焦虑。教育的目标应该是培养身心健康的人，全面发展的人，快乐幸福的人，而不是培养所谓的“成功人士”。 　　解放孩子的前提是家长必须首先解放出来。所有的家长都追求“虎妈”、“狼爸”式教育，会毁掉一代孩子幸福的童年。   （本文转载自《燕赵都市报》2012年7月29日,原题为《田科武；翻译让我保持年轻和活力》)</content>
</root>
