<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>10月17日盘中同步实战分析</title>
  <time>(2014-10-16 16:04:54)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>系统课程</tag>
    <tag>实战</tag>
    <tag>同步</tag>
    <tag>快轮</tag>
  </tagsEle>
  <content>关注我的新浪微博：http://weibo.com/fengfkw   盘中同步实战分析以1分钟为单位解析盘中结构运行，技术在微观周期最大的特点是灵敏而不失稳定性，从而得以反复验证。通过时间和空间的放大，可以实现技术在多周期结构的灵活运行，发挥更大的作用！背离高低点如果配合多周期结构，容易构筑大级别顶底. 特声明:本人没有QQ群、不代客理财、不提供指导、不推荐个股（个人观点，仅供参考） 按F5或直接刷新可以随时观看时时分析！   分享一个笑话：     排队给爱车加油，快轮到我了，有几个不要脸的插队到我前面，我非常沮丧，对这个城市的文明素质水平感到担忧，我低下头，忧伤的点了跟烟，默默的抽了两口，抬头发现他们都让开了，原来这个城市还有救！   周四收盘文章：《这里具备筑大顶的条件》   9:26    上证今日压力：2361点；支撑：2345点！早盘有缺口，早盘先注意缺口的回补情况！补了好         创业板今压力：1536点；支撑：1523点； 9:33    缺口直接回补，证券、航空领涨 9:36    逆向波向下，强，风险为主的环境！ 9:38    早盘急跌，个股陨落速度快 9:43    急跌回升，今天收盘不能突破2361点，日线仍需风险控制 9:46    证券给力，全线飘红，参阅《券商医药机会多多》，近几日净围证券、医药转了 9:49    期指强悍，推高指数，反抽今日压力2361点 9:56    反抽2361点（实际2360.60点），遇阻回落，压力明显 10:02   开盘前提示今日支撑：2345点，早盘第一波急跌的低点2347点，相差2点；目前基本夹在压力支撑之间 10:03   连跌，注意速度，期指在急跌中 10:08   刷新分时线低点 10:13   按照《下跌中继反弹还会新低的》，文中讲到击穿2341点才算成功，今天估计要兑现了 10:16   击穿2341点，兑现我本周二的预期！ 10:21   这根阴线如果收不上来，大阴收盘的话，加强预期：《这里具备筑大顶的条件》 10:24   周三加黑加粗的背离高点，周四昨天的速度高点，规避这两天的风险难度不大~ 10:28   1和5分钟马上又一波修复性反弹，强度待定 10:34   目前或者更低的位置收盘，日线会很难堪，你看看昨天和今天当做一个K线的话，吞噬了近期22个交易         日的反弹空间，变异的龙头铡！ 10:37   弱反再下，新低后可以跟踪背离，但级别不做奢望，自救或者日内机会看待； 10:39   期指1、5分钟都有强烈反弹需求，仅1、5分钟，目前需要一个启动点 10:43   上证纠结，目前没有新低，耐心，背离条件还不存在 10:46   背离没戏了，新低的同时，做空动能承接了 10:47   看来，今天开盘前4分钟预期的今日压力【9:26  今日压力：2361点】实际2360.60，误差0.4，要成为         全天最高点了！ 10:53   已经吞噬了过去24个交易日的反弹空间，笼统来说，过去24个交易日追高的资金，一日被套 11:02   分时线震荡爬升，展开一波修复性反弹 11:06   这里的反弹，上文我提示过，其实期指1、5分钟反弹需求是最强烈的，如果配合大盘的背离低点，反弹         会更好一些，结果，上证无背离，但反弹还是会有，但级别不做奢望了！ 11:11   再下， 11:18   期指强反，分时线震荡爬升 11:26   别看这一波反弹，收回来不少呢 11:30   吃饭，下午见！   午评：《二次顶背离理论调整时间》   13:01   中小盘个股跌的狠，个股哀鸿遍野 13:07   午后，市场不少资金在期待绝地反击，这是近几个月来市场给投资者灌输的思维 13:13   期指涨跌，今天都比上证快很多， 13:18   稀土异动拉升 13:23   上午低点附近提示【期指1、5分钟都有强烈反弹需求】，目前反弹收回上午阴线实体一半 13:30   期指的反弹强度略大，上证震荡爬升 13:39   黄白线趋于粘合，小盘股活跃度有所跟随 13:42   创业板，我在13日文章《创业板日线以风险为主》中谈到了小盘股的风险 14:00   上证已经变成了墙头草——随风（期指）倒 14:01   趁着医药板块冲高回落，没有医药股的博友，赶紧去选~         医药板块长线继续看好，趁着冲高回落，好好选股吧 14:12   医药和券商，至少都要配置一部分，近期市场的走势，已经诠释了此组合的正确性         所以，没有的，趁着冲高回落好好选择 14:16   昨天冲高回落，今天探底回升，昨天一个长上影，今天一个长下影，散户洗的都没影； 14:20   证券给力啊，不是别的，还是券商，所以，我一直强调：《蓝筹配置首选券商》 14:25   牛市离不开权重，权重必然激活券商； 14:29   环保今天领跌，天气今天还行，有阳光，哎，有阳光都变成奢望了 14:39   长下影线的含义：做空动能肆虐之后，做多动能反扑，并且获胜！ 14:45   尾盘略有回落 14:56   还行，整个下午，基本维持了弱反环境，日线长下影 15:00   周末愉快，下周再见！风险并未解除！                      ........................................................................................... 6大系统课程 每日4小时盘中文字互动 40分钟语音，点击进入：双龙战法系统课程！咨询电话：010-85697400 我的第一本书《双龙战法》：当当网购买地址》》京东商城购买地址》量投网-国内领先的量化投资网站</content>
</root>
