<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>他人陷害，帮皇明省了十亿广告费</title>
  <time>(2012-12-17 12:56:02)</time>
  <tagsEle>
    <tag/>
    <tag>绯闻</tag>
    <tag>潜规则</tag>
    <tag>媒暴</tag>
    <tag>买凶杀企</tag>
  </tagsEle>
  <content>——多谢可爱“买凶者”多年延绵厚爱   皇明多年来一直“绯闻缠身”，一些所谓的“负面新闻”对于我们来说早已经不是什么新闻了，各式各样的谣言都出现过，攻击企业、攻击我个人、攻击我的朋友家人……明眼人不难看出皇明一直在遭人暗算！ 但为什么会有人如此有预谋、有计划、有步骤地用卑劣手段大规模、无休止地攻击皇明？这表面上是有人为了当老大而要灭“老大”，但其根本是围绕消费者安危、企业公平竞争、行业健康发展的是非及标准之战。从2004年我就开始为整个行业担忧：因为国家强制安全标准的门槛缺失，使得太阳能行业里几千家企业一哄而上，红海竞争白热化，企业之间大打价格战，很多企业不惜以牺牲产品质量为代价达到降低成本的目的，“潜规则”肆意横行，产品隐患日益严重，消费者的人身财产安全和行业的健康发展受到极大威胁。几年下来，最初的朝阳行业已经是满目疮痍、口碑骤降，在城市市场中大溃败，越来越多的消费者用脚对太阳能投否决票，让燃气热水器和电热水器杀了回马枪；缺失标准的隐患产品随家电下乡政策大规模涌入农村市场，皇明当初担心的“惠农变成了坑农”渐渐变成了现实，到头来，农民兄弟也会像城里人一样排斥太阳能，这将是行业最大的悲剧！拯救行业、改变现状唯有提高标准，这些年我不断地为行业安全标准而声嘶力竭地呐喊，有时气愤到极点甚至会拍案而起，许多人视我为行业的“公敌”！因为只要坚持安全标准就意味着产品成本大幅提高，这势必会挡了某些人的财路。他们将皇明视为极大的威胁，欲除之而后快。但是在正面争不过，就躲在背后搞起了阴谋，不断编造各种谣言、放暗箭，企图用这种方法搞垮皇明，让黄鸣和皇明无法发出正义之声！ 皇明的“媒暴”遭遇在今年7月达到了顶峰！当时我刚刚在里约+20峰会为绿色事业呐喊，倡导气候改善应该从每个人做起，落实到行动，并代表中国的企业向世界宣布5年建5万家气候改善商城的宏伟战略！谁知回国后，各种谣言、诽谤铺天盖地般袭来，仔细看看，大部分攻击跟以前的“绯闻”如出一辙：“偷税门”、“经销商反目门”，这个门那个门都是老一套，除此之外，还出现了更严重的“3000亩地价门”、“官商勾结门”、“亲家门”、“上市门”“跑偏门”“业绩门”……其攻势之凶猛前所未有，其目的也昭然若揭：干掉皇明！那段时间，皇明在各大网站上几乎天天是头版，各种信息铺天盖地，甚至有些国外好多年没有联系的朋友都纷纷打电话来询问我的近况，弄得地球人都知道了！可见舆论这把利剑毁灭力是相当惊人的，一旦被恶人利用，后果更加严重。不夸张地讲，当时的皇明已经是在悬崖边了！银行疑虑，经销商恐惧，甚至连过去作为工程招标头牌也被甲方阻止入围！（下附相关负面新闻截图）  当时关于皇明的负面文章转载和转帖数百万次，按一次转帖（载）这和数百次点击量计算，总点击量达到近10亿人次！不知道他们为了这些负面新闻的传播花了几千万，但这反而给皇明带来巨大的实惠。我曾跟许多人打趣地说：点击量和社会关注是多少企业梦寐以求啊，我要感谢在背后陷害我的人，如果用传统广告的方式赚取点击量，一次点击按一块钱算，相当于皇明从今年7月到明年的7月这一年用于品牌运作的10亿广告费！只不过一开始是负面的而已。 我和我的博客组对博客已经精心经营了6年，这次它给了我们巨大的回报，成了化解危机、转危为机的最大助手。我用三篇博文一举遏制了谣言瘟疫般的传播势头，有时候单纯会给你带来意想不到的效果，这三篇博文就只是简单紧抓亲情和正义就几乎让所有的媒体都冷静下来！（下附相关博文截图及链接）   紧接着7月20日我们召开新闻发布会，我用了四个半小时痛斥“买凶杀企”的同行和充当刽子手的“恶媒人”，有些记者谈起此事时说真是超乎想象，自此我们一举逆转被动局面，转为危机。十亿的负面点击量全部被我们转化为正面作用。也让世人渐渐认清了躲在背后的人是多么的阴险、卑鄙。（下附发布会现场照片）  自此皇明一举粉碎了恶人的指望，也让更多人开始理解、认可、支持皇明，同情皇明的遭遇，力挺皇明的坚守！我们将之前企图摧毁皇明的负面能量转化成巨大的正面推动力，转危为机。通过皇明的经历，我也想告诉大家：如今的网络时代，每个人都可能成为别人恶意攻击的目标，但是面对危机一定要保持镇定，更要保持乐观的心态，用最简单、最单纯的办法应对。“福兮祸之所伏，祸兮福之所倚”，说不定逆境中你会遇到巨大的机会！等看清了这一点，你会由衷地说：“让暴风雨来得更猛烈些吧！”  我要感谢陷害皇明的人，感谢他多年来孜孜不倦的“努力”、延绵不绝的“厚爱”！不仅让皇明得到血与火的历炼，更帮皇明省了“10亿广告费”。有了这些“帮助”，5年建5万家气候改善商城也不会像原来想象的那么难！   附：相关负面新闻截图 在国外我为中国太阳能产业鼓与呼时，回到国内，却面临着暗箭、诽谤和中伤。 附：相关博文截图及链接 1、一位父亲忍无可忍的愤怒；友情和亲情触动了公众和媒体的良知。 2、致《南方周末》总编辑的公开信——呼唤“正义、良知、爱心、理性”； 3、抵制“同行恐怖主义”“买凶杀企”恶行   附：7月20日《全球新能源未来求索白皮书》发布会现场照片</content>
</root>
