<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>BAT频繁介入：移动医疗市场将爆发？</title>
  <time>(2014-10-09 11:28:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>bat</tag>
    <tag>移动医疗</tag>
    <tag>丁香园</tag>
    <tag>腾讯手q</tag>
    <tag>支付宝钱包</tag>
  </tagsEle>
  <content>      互联网对传统行业的冲击带来一个有趣的现象，判断一个行业是否将迎来爆发机遇，除了看相关市场政策外，还可以参考BAT三巨头是否有频繁的参与其中，这一现象在这两年尤为突出，金融、打车、教育、银行、影视等领域先后被攻破，如今已经全面蔓延到医疗健康市场。 　　从去年底，有关移动医疗的呼声越来越高，尤其在年初阿里投资中信21CN引起了业界对BAT在移动医疗领域的关注，而在近期腾讯7000万美元投资丁香园之后，有关BAT参与移动医疗领域的竞争的话题彻底被引爆，近期围绕BAT与移动医疗的行业分析数量明显增多，这一现象似乎预示移动医疗行业将走向市场爆发阶段。另外，伪巨头小米投资九安医疗也进一步刺激了行业热情，移动医疗已经激起了全民关注热情。 　　当一个行业频繁提到BAT时，意味着这个行业正处在快速上升期，而背后的含义或表明一个道理，在国内有能力深入改变医疗产业向互联网领域渗透的玩家也就只有BAT了，BAT对中国市场的作用，似乎已经不单是互联网的标志，而成为市场经济链条全产业转型的催化剂。 　　回归主题，BAT对移动医疗市场是认真的，而且是积极的，尤其是阿里和腾讯，投资中信21CN和支付宝搭建“未来医院”的举动都被视为阿里撬动医疗市场的决心，而腾讯除了7000万投资丁香园外，手Q也已经开始行动搭建健康中心平台。 　　BAT三家中，阿里和腾讯今年以来行动颇为迅速，频繁出手，而百度在移动医疗领域表现的相对保守，但要论对移动医疗的了解程度，百度无疑是其中之最，要知道医疗广告为百度营收做出了巨大贡献，百度要比AT更能敏锐的察觉移动医疗市场机遇，而且移动医疗的市场地位对百度也至关重要。   　　阿里思路清楚 直入“就医用药” 　　阿里发展移动医疗的策略很清晰，就是直接渗入医疗服务环节。投资中信21CN为的完善药品网络消费市场，尤其年底或将开放的处方药市场，医药电商服务能力是阿里基础，而布局“未来医院”,是为了掌握医疗服务的入口，这两步完成了，阿里就掌握了“就医用药”的重要环节。   　　腾讯准备不够充分 还需持续补充 　　腾讯在移动医疗领域仍处在探索期，投资丁香园是为先拉拢一个强有力的合作伙伴，而手Q的健康中心仍仅仅是一个空台子，离发挥实际作用还差的很远。无论是丁香园还是手Q健康中心，目前都看不到能立刻发挥市场价值。不难想象，丁香园与手Q健康中心相互串联是可预见的直观发展规划，不过，丁香园的核心优势在医生资源，而将医生资源对接到手Q健康中心供用户使用还有许多问题，更需要等市场进一步成熟。 　　不过，无论手Q健康中心，或是未来换个马甲的微信健康中心，亦或是单独成立腾讯健康中心，只有丁香园一张牌仍显得腾讯在移动医疗领域的势力比较单薄，丁香园与腾讯健康中心的连线组合也很难被看好，这其中涉及到网络问诊、多点执医等复杂难解的问题。所以，接下来腾讯或会继续投资补充移动医疗势力。   　　百度底子好 或在压注云平台 　　百度在移动医疗领域也在行动，只是没向AT那样大手笔的引起舆论关注，百度早前悄然搭建的“百度健康”平台，除了提供一些医疗保健知识外，还能提供网络挂号服务，已有不少医院加入了这一平台，百度在医疗领域对医院和药企影响力还是不容小觑的。 　　另外，除了健康平台，百度还搭建了dulife智能硬件平台，主打健康监测牌，健康手环、心电仪、血压仪、体脂测量仪、智能体重秤、皮肤检测仪应有尽有，不过目前来讲这些主打健康的智能设备中看不中用，百度搭建健康智能硬件平台目的更多是为市场卡位，为后期做准备。还有，百度还与北京政府合作在dulife智能硬件平台的基础上打造了“北京健康云”平台，实质上无论是dulife智能硬件平台，还是与北京政府合作“北京健康云”平台，最后的落脚点都是利用大数据与医疗服务相结合。   　　移动医疗能解决什么问题？ 　　简单看完了对BAT移动医疗的介绍，我们来点实际的，先不跟着BAT一起YY移动医疗的未来前景了，我们还是先关心下移动医疗真正能解决哪些问题。 　　“移动医疗”是用的比较多的一个对互联网与医疗服务相结合的统称，还有很多其他说法，有关移动医疗大致可以分为可穿戴健康设备、医疗APP、医疗健康大数据和医疗O2O,不过，这四个分类之间的界限比较模式，项目之间普遍存在关联性。 　　移动医疗的市场前景首先要看其能解决什么问题，综合目前各类移动医疗项目来看，网络挂号、电子病历报告、常见病预防监测、慢性病长期监测、病情交流分析、医疗案例共享、网售药品器材、网络问诊、用药（病症）查询、医疗服务市场监控、医疗IT系统等，这些功能看起来都很好，但实质上只是提升了医疗服务水平，并没有解决医疗问题的实质，医疗问题的实质是在于医生资源短缺，公立医院以药养医，医保制度仍不完善等问题。 　　所以，从实际情况来看，移动医疗很美好，但不能有效解决医疗问题的实质，更多是锦上添花，提供更优质的医疗服务。智能硬件主导的“前向监测”所产生的数据信息可以判断人体的健康程度，网络化的“后向就医”能降低用户的时间成本，从这两方面看，移动医疗有市场，但短时间内不能撬动国内目前的医疗体系。 　　当然，改变是一步步缓慢发生的，在移动医疗产业链上，价值体系或将有机会重新分配，患者、医院、保险公司、医药器械公司都会是新产业练下的价值贡献者，对于创业者来说，移动医疗机会还是有的，不过，目前国内移动医疗领域的盈利模式，多半都处在摸索阶段，患者、医院、保险公司、医药器械公司等产业链参与者，都早早的上了创业者的营收名单，卖硬件、卖数据、卖内容、卖服务、卖系统的什么都有，哪里有金钱，哪里就有创业者。   　　前向监测与后向就医 哪个更具潜力 　　依我看来，目前可以把移动医疗分为两大市场，一个是针对未生病的老弱肥胖人群或是已得慢性疾病的人群，以可穿戴健康智能设备为核心的“前向监测”市场，医疗大数据服务也与这一市场有紧密关联；另一个是针对需要就医问药的已患病人群，提供的网络医疗服务，以通过降低时间成本提高医疗服务效率的“后向就医”市场。 　　从目前国内医疗市场成熟度度来看，智能设备主导的“前向监测”市场太小，发展不会太快，厂商需要通过“吓”、“哄”的手段促进市场消费，相比而言，普适性强，能提高就医效率的网络化的“后向就医”市场更大，机会更多，需求更直接。 　　可穿戴健康设备提供的“前向监测”服务的卖点为监测-监测-再监测-提醒就医，这更适合那些对生活品质高的用户，对于国内大多数用户来讲，目前的前向监测服务不太容易接受。不过，商家总是会有办法的，“吓”和“哄”的营销手段是少不了的，就像有防辐射服的概念就会吓唬孕妇购买，但防辐射服的实际效果大家都懂。而“哄”则是以爱护老人为卖点，哄着消费者尽孝为老人提供健康监测服务，顺便给你讲讲若不能有效监测，一旦发生疾病可能产生更多的就医费用来威逼利诱，一哄二吓，很多还算有经济能力的消费者也就屈服了。 　　随着民众经济实力的提升，可穿戴健康设备确实有不错的市场潜力，但个人更看好改变目前就医效率的后向就医服务市场。一般的就医流程为：挂号（排队）、问诊（排队）、检查（排队）、化验（排队）、等报告（排队）、医生解读报告、开药拿药（排队）、回家/医疗或住院（没有铺位）、住院观察、陪护、再化验、再观察、手术、康复、复查换药、彻底康复。 　　不难看出，一套就医流程下来，时间和金钱都搭进去了。能缓解、解决看病难，看病贵才能更直接的撬动更大的移动医疗市场。   　　移动医疗最后的玩家还是BAT       只要能一步步的撬开管控力度，改变市场政策，移动医疗有无可争议的发展前景，不过目前还得看卫生部的眼色，移动医疗成为下一个机顶盒市场也不是没有可能，谁能保证卫生部就不会成为广电总局呢，毕竟医疗领域人命关天，政府也不敢轻易完全放手不管，政策与市场仍需要一段较长的磨合时间。 　　另外，一个残酷的事实是移动医疗最后大玩家，恐怕还是BAT三巨头，一来BAT有钱，随时可以收购一些具备潜力和规模的移动医疗公司，二来BAT把控着着国内互联网的流量，对于移动医疗这类有病时急求，没病时累赘的服务，只能是低频次的附属存在，这也就是支付宝钱包、百度直达号、腾讯微信手Q的最大优势。   　　那么问题来了，移动医疗哪家强？</content>
</root>
