<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【瑶山古寨】谜一样的地方</title>
  <time>(2014-09-15 08:18:19)</time>
  <tagsEle>
    <tag>贵州</tag>
    <tag>瑶山古寨</tag>
    <tag>民俗</tag>
    <tag>人文纪实摄影</tag>
    <tag>衣香云居</tag>
  </tagsEle>
  <content> ▲01         瑶族是个史载不多的神秘民族，人类第一个社会组织——图腾群体之一，“先有瑶,后有朝”,可见瑶族的历史之远古,贵州省荔波县瑶山乡瑶寨是瑶族聚居的地方，而荔波瑶山白裤瑶被联合国科教文组织认定为民族文化保留最完整的一个民族，被称为“人类文明的活化石”。白裤瑶是一个由原始社会生活形态直接跨入现代社会生活形态的民族，至今仍遗留着母系社会向父系社会过渡阶段的社会文化。         瑶山古寨地处荔波县瑶山瑶族乡拉片村、菇类村境内，距县城35公里，距小七孔景区仅3公里，是白裤瑶的主要聚居地，占地面积3.6平方公里。自然村寨保存完好，浓郁多彩的瑶族民俗民风，在这里得到充分展示，是人们体验和感受瑶族文化的理想之地。 ▲02         瑶族的禾仓(又称坛脚仓)是瑶家保护粮食的“独创”，仓顶用草编织呈圆锥形盖住，四柱鼎立让其独立离开地面，柱上围了四个滑溜溜的土罐，通风而严实，让那些偷食的蛇虫鼠辈家伙没有可趁之机。禾仓建在远离住房二、三十米的地方，瑶家人主要考虑其可以防火的问题。至于防盗防贼，白裤瑶禾仓建于村旁户外，无人看管，更不用锁具，无贼无盗，瑶山人路不拾遗、夜不闭户，外出则不必加门锁，充分体现了瑶族社会内部和谐安定。    ▲03 牛头铜鼓   ▲04         除保留着原始的氏族公社组织外,还保留村落自己的原始传统的民族文体活动(赛陀螺、射箭、猴鼓舞、刺绣、斗鸡等项目)。憨厚、朴实、勤劳、勇敢的白裤瑶山民，在长期求生存的实践中发展成为一个闻名遐迩的山地民族，以其独特的婚俗、葬礼、服饰等各种浓郁的多姿多彩的民族文化风情屹立于世界民族之林。 ▲05         瑶族是最受国家领导人关注的部族。原总书记胡耀邦对瑶山工作作重要批示，原国家主席胡锦涛，还有乔石、朱镕基、孟建柱、回良玉，现任总理李克强，中央领导栗战书，赵克志、陈敏尔等领导都亲临荔波瑶山古寨，对这个落后、古老神秘而文明民族的发展给予了最大的关注。    ▲06        白裤瑶开放的服饰文化也是最具特色的。她们被称为：“两片瑶”。女性衣着的这种由前后两片布拼接起来、左右不封口、不遮双乳、上下里面全真空的性感服饰，并不是“两片瑶族”妇女情欲上的展露，而是该民族对母性和生殖上的至高无上的崇拜。“两片瑶族”不仅是对女性的生殖器有崇拜，对女性崇拜又衍生出来的还有对女性乳房的崇拜，对女性乳房的崇拜是因为她是哺育后代的典型象征。瑶族妇女夏天的服饰，上衣一前一后两块布，很随意的搭在肩上，而里面什么都不穿，侧览女性双乳若隐若现，一但弯腰干活，便是全览无余，“两片瑶”就源于白裤瑶族妇女夏季服饰。正面看到的妇女上身一袭黑衣，不过，当这些女子徐徐转过身来，真是柳暗花明，出现了别有洞天的一副景象，后背衣服上的绣花图案端庄大方，色彩斑斓，一如荔波山水的美轮美奂。       “两片瑶族”妇女的穿着打扮，不禁让人从心底赞叹起瑶族女性的美丽与智慧，这样特殊的服饰设计，确实颇显回眸一笑百媚生的风姿，也更增添了清新脱俗的瑶族女性千姿百态的柔美，难道这不是剩比巴黎开放的服饰文化吗？人类在漫长的发展过程中，根据生产生活需要形成了每个民族独特的服饰，瑶山瑶族也因独特的服饰被入选国家非物质文化遗产名录。 ▲07 　　荔波瑶族是国内最后一个狩猎的民族。他们居住在深山，崇拜自然，性情淳朴；但又凶猛剽悍，每个成年的瑶族男子都是身怀绝技的好猎手。老猎手们和每个瑶族家族都要把高超的狞猎绝技传承给儿孙的，儿孙们虔诚地守护着父辈的猎枪，偶尔拿出来插得亮晃亮晃的，或向意中的瑶族姑娘表达力量，或保护村寨不受外来的偷盗。   ▲08         瑶族人喜欢鸟，几乎家家户户的男人都养鸟。鸟儿生活在瑶族同胞周围，每天，他们提着不同的鸟上山，放在身边，让鸟儿的声音陪着自己耕种，日出而作，日落而归。瑶族人为何喜欢鸟？传说山主们多养画眉，正月末一天，以鸟引鸟，他们把鸟笼挂在木楼的房梁上，逗着画眉唱会引来山雀、野鸡、斑鸠等鸟类，日停寨头，夜宿楼檐。有用鸟把九山九岭的鸟雀引上白头山石岩岭，避免了山雀、野鸡、斑鸠对农作物和山土的糟蹋。瑶族“赶鸟节”是瑶族的节日，每年二月初一瑶族人民一起庆祝这个节日，也可以说是瑶族人的赶鸟节。至于赶鸟节有很多美丽的神话传说，待您亲自到荔波瑶山古寨去解开这个“赶鸟节”远古的故事。    ▲09        猴鼓舞是流传于瑶山白裤腰地区的传统祭祀舞蹈，源于猴子救助白裤瑶祖先的故事，传说瑶山白裤瑶从广西迁入荔波经捞村，经遇危难得到一群猴子的解危护救。后人为了纪念祖先迁徙之苦和猴子护救之功，模仿祖先爬山涉水的情景和猴子攀爬跳跃护救祖先的神情姿态舞蹈起来，葬礼上人们以舞蹈祭祀祖先和护送亡灵，祈求亡灵平安归西。舞蹈以模仿猴子各种姿态神情为基本特点，其动作有“三击鼓面”、“莲花”、“反背”、“穿脚”等，粗犷拙朴，节奏强烈。木鼓与铜鼓的合奏更是雄沉苍凉，回荡在山谷，犹如天地共鸣。舞蹈充分表现原始朴素的自然以及天地人完美统一的至高境界。2008年《瑶族猴鼓舞》被列入国家级非物质文化遗产名录。   ▲10 在村子里转转，你会发现这里的人们相当淳朴。   ▲11    ▲12   ▲13   ▲14         过去的女孩子没事的时候都会做做针线活，绣绣花。但随着社会的进步和发展，越来越多的女孩子不愿意从事手绣的活儿了，看到这样的场景让我着实兴奋了一下。   ▲15   ▲16   ▲17   ▲18         白裤瑶是瑶族的一个支系，自称“布诺”，因男子穿齐膝白裤，故称为“白裤瑶”，主要聚居在贵州省荔波县瑶山乡和广西西北的南丹县八圩、里湖瑶族乡，总人口约3万。憨厚、朴实、勤劳、勇敢的白裤瑶山民，在长期求生存的实践中发展成为一个闻名遐迩的山地民族，以其独特的丧葬文化、服饰文化、包头习俗、婚恋习俗、捕鼠习俗、崇拜风俗、陀螺文化、铜鼓文化等浓郁多彩的民俗民风，备受世人关注，白裤瑶被联合国教科文组织认定为民族文化保留最完整的一个民族。     ▲19 白裤瑶居住的房子   ▲20         白裤瑶聚居于大石山区,自然条件恶劣,交通梗阻。由于历史上和地理上的原因,这一地区的经济发展比较缓慢,直到民主改革前,刀耕火种仍是这一地区的主要耕作方式,牛耕的使用並不普遍,脚踏翻锹、锄头、砍刀是农业生产中的主要工具，此外,还使用部分木制工具从事狩猎、农业。而瑶家人尚存至今之古朴遗风及自我创造与完善的智慧，便将古人的愿望释放在自己的生存空间，这难道不是人类最宝贵的精神遗产么？    ▲21 一个瑶族老阿妈在门前祭祀。   ▲22   ▲23 ▲24        除保留着原始的氏族公社组织外,还保留村落自己的原始传统的民族文体活动(赛陀螺、射箭、猴鼓舞、刺绣、斗鸡等项目)。憨厚、朴实、勤劳、勇敢的白裤瑶山民，在长期求生存的实践中发展成为一个闻名遐迩的山地民族，以其独特的婚俗、葬礼、服饰等各种浓郁的多姿多彩的民族文化风情屹立于世界民族之林。 ▲25 ▲26 ▲27   ▲28 ▲29    ▲30 白裤瑶和其他少数民族一样，是个能歌善舞的民族。    ▲31          ▲32    ▲33 谜一样的瑶山古寨，还想再去。</content>
</root>
