<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>评点《爸爸去哪儿》中爸爸写给孩子们的信</title>
  <time>(2013-12-29 19:51:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>爸爸去哪儿</tag>
    <tag>给孩子们的信</tag>
    <tag>林志颖</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　首先声明，我不是《爸爸去哪儿》的粉丝。如果再年轻十几岁，这节目或许会看，虽然我并不指望真能从节目中学到亲子沟通、帮助孩子解决问题的方法和技巧，但谁又能保证我不会从中有所收获呢？至少五位爸爸最初面对孩子时的手忙脚乱会给我一些安慰，让我减轻一些面对孩子时的压力。不过，节目组在成长之旅结束之际，安排五位爸爸各自给自己的孩子写一封信，是一个别具匠心的设计，让我对节目多了一些好感。 　　父亲的教养方式通常与母亲有着很多不同。母亲与孩子的交流，更多使用言语方式，而父亲们常常通过一起“做事”与孩子进行交流，言语交流相对较少。但是，父亲在关键时刻与孩子们的书信和言语交流，却往往让孩子们长久铭记，甚至会影响他们的一生，这也是我愿意在此评点五位爸爸写给孩子的信的原因。 　　 　　五个爸爸中，我最喜欢林志颖写给儿子黑米的信。林志颖的信很短，只有160多个字，核心意思有二：第一，林志颖告诉儿子，儿子在爸爸心中非常重要；第二，为了儿子，爸爸会做一辈子的英雄。林志颖的信之所以值得称道，在于他的表白有助于提高孩子的自尊水平，增进孩子的自我价值感，有利于孩子的长远成长。自尊之于孩子非常重要，指的是孩子对自己的评价及由此产生的自我价值感。如果孩子认同自己在他人心中非常重要，觉得自己很有价值，孩子就会产生高水平的自尊。心理学的研究表明，高自尊水平的孩子更加自信，对自我持有更加肯定的评价，遇到困难和挫折时，更愿意从积极的角度思考问题，做事情时不容易放弃。而林志颖说自己为了孩子会做一辈子的英雄，这会让孩子从另外一个角度印证自己在爸爸心中的重要性。林志颖的信虽然最短，但可谓字字珠矶，毫无疑问最有助于孩子的内心成长。   　　林志颖写给儿子的信   最令爸比骄傲的黑米哥哥： 　　爸比还是给你写这封信，这样等你长大了，就可以来看看你小时候，有多么令爸比骄傲。以前我不知道，你可以住破烂的蜘蛛房，还能让蜘蛛成为你的玩具，你可以从那么高的阶梯摔下来，也不哭，摸摸自己的头说好好笑。爸比知道在你心里爸比很重要，请你相信在我心里你更加重要。你以爸比为英雄，爸比为了你会做一辈子的英雄。   　　郭涛的信的特点，除了真诚，还是真诚。父母当然可以示弱，当然可以在孩子面前承认自己存在这样那样的缺点和不足.但是，我们更应该看到，五六岁的孩子更希望自己的爸爸是一个英雄，一个偶像，一个顶天立地的人物。郭涛的真诚，打碎了自己在孩子心中的偶像地位，也许并不是什么好事。在信的结尾，郭涛像典型的中国母亲那样，端出自己的良苦用心，给人的印象，似乎是要以此求得孩子对自己的粗心、缺点及其他种种不足的谅解，虽然文字不多，但也让人觉得有些苦口婆心的意味。不过，这么小的孩子，也许无法透过爸爸的表面行为，看透爸爸的良苦用心。与其那样，还不如直截了当地告诉孩子：不管你多大，走到哪儿，爸爸永远支持你，永远爱你。   　　郭涛写给儿子的信   亲爱的宝贝： 　　爸爸是一个爱你的爸爸，关心、帮助你的爸爸，同时也是一个粗心有缺点的爸爸，当我看到很多节目里，自己的表现，有时候会脸红，有时候会反思，在教育问题上，爸爸还有很多问题需要解决，你不要记恨爸爸，爸爸是真心地为你好，只是好像有时候过于心急方法简单，但是我真的希望，但是我真的认识到，并且也会改正，爸爸也在学习，爸爸很开心，把这几个月来的想法通过书信的方式和你交流，也许十几年后，你再看到爸爸写的这封信就能明白爸爸的用心良苦，但这一切都是为了一个目的，就是希望你能长大成才，最后爸爸想说，不管你多大，走到哪儿，爸爸永远支持你，永远爱你，晚安我的儿子。       王岳伦写给小妞的信，在五个爸爸中不算特别出色。王先生的信，情感绝对真诚，读起来也十分感人，但我以为，对于女儿的这种情感，表达时还是克制一些为好。在信的第二段，王先生写到，“爸爸真不想你快快长大，因为有一天爸爸终究会老，你会有你的家庭，你总会有一天离开爸爸，我想我一定会伤心欲绝的……”其实，王先生这种内心情感，也是许多中国爸爸的普遍情结，但不客气地说，这种想法相当中国化，也不免有些自私，可能让孩子在成长过程中感到巨大的内心纠结。孩子虽为我们所生，但他们不是我们的私有财产，他们是独立的个体，做大人的应该支持孩子们遵从自己的内心和选择自由成长。把那种内心难以割舍孩子的情绪，以一种不恰当的方式表达出来，可能会让孩子感到压力和冲突，妨碍孩子成长。    王岳伦写给女儿的信   我最最亲爱的小妞： 　　虽然爸爸所有任务都完成得很吃力，不够完美，但是你每次都没有埋怨爸爸，反而是大大的认可和信任，你充满童真和贴心的话语还有行动，让爸爸几次感动至深，心想无论再苦再累，爸爸也要加倍努力让你为我而骄傲，就像你那句“爸爸永远是最棒”的，六次旅行让你和爸爸都成长了，让爸爸也真正走进你的心灵，对你的所有的思想、行为习惯也有了全面的了解，让爸爸也变得越来越合格，越来越自信，让我们的感情变得难以割舍，互相依赖，也让爸爸看到了你的超重的情商和你独有那份纯真和善良。 　　总之爸爸承诺以后还要带你去更多更多的地方，更多的旅行，让你去见识我们这个神奇和美好的世界，爸爸会一如既往照顾你、呵护你，让你发自内心的幸福，爸爸真不想你快快长大，因为有一天爸爸终究会老，你会有你的家庭，你总会有一天离开爸爸，我想我一定会伤心欲绝的，因为我们有太多太多美好的回忆，所以爸爸今后会多花时间陪你、照顾你，珍惜和你在一起的分分秒秒，因为爸爸这一辈子最成功，最大的成就就是拥有你。    　　田亮写给女儿的信，让人不容易抓住重点，他想表达的内容很多，但哪一点都没有表达透彻。女汉子、无怨无悔之类的用词过于成人化，孩子也许根本理解不了。读田亮的信，有时觉得他不是写给自己的女儿的，而是写给观众的。在信的最后，田亮写到：“在云南你和爸爸一起追天鹅，在你未来的成长路上，爸爸也许不会什么事都能给到你指引和帮助，这个时候做个懂得努力的孩子，才有资格吹响胜利的口哨。”我想，田亮一定以为自己写出了一个精彩段落，但我要说的是，这个精彩的段落来得还太早，或许会让他年幼的孩子心里感到不踏实。对于孩子来说，五六岁是一个非常依恋父母的年龄段，他们需要父母随时随地呵护着他们，需要父母always be there，而不是放手不管。田亮的意思可能是，孩子应该努力，学会自己面对成长中的问题，这一点没错，但应该等到孩子再大一些以后。在森碟未来成长的过程中，田亮有足够的放手机会。   田亮写给女儿森碟的信   森碟： 　　‘记得初到灵水村，你这个抱着爸爸不撒手的小爱哭鬼，哭到爸爸心碎一地，却拿你一点法子都没有。爸爸知道，有能依赖的人在，你是个遇到点小事就会哭鼻子的爱哭鬼。你一人独当一面时，你又是无坚不摧的女汉子，爸爸喜欢看你无怨无悔地飞跑，喜欢看到你那个掉进泥里不怕脏，拍拍屁股站起来的小妞。答应爸爸勇敢下去。找食材时，帮助爸爸、帮助大家拎东西，你的微笑和认真，让爸爸明白你可以很独立。以后请记住，帮助别人无论在任何年代都是珍贵的品德，学会珍惜和感恩，与人相处真诚待人。在云南你和爸爸一起追天鹅，在你未来的成长路上，爸爸也许不会什么事都能给到你指引和帮助，这个时候做个懂得努力的孩子，才有资格吹响胜利的口哨。      　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　  　　张亮写给儿子天天的信朴实、真诚，从头都尾充满着对孩子的鼓励。张亮对孩子的担当、分享、善良等品质予以肯定，而这些正是一个男孩子应该着力培养的优秀品性，足可见张亮对于儿子作为男孩的品性期望是非常明确的。我想，张亮对儿子的鼓励，会引导着他今后努力前行，即使他还只是一个年幼的孩子。   张亮写给儿子天天的信   天天： 　　这六次旅行中，我看到你对陌生环境从排斥到慢慢适应，再到爱上享受这个过程，看到了你学会作为一名哥哥应有的担当、分享，照顾你的朋友，我们手牵手从细雨绵绵的江南，一路走到了白雪皑皑的童话世界，你的热情、细心与善良，感染着我，感染着我们身边的每一个人，你身边有太多的优点值得我去学习，当你在大声喊爸爸我爱你的时候，我的眼泪一直都在眼睛打转，当你为了照顾我的感受保护张小马，当时跟我解释的时候，我真的被你打动了，在之前的30年里，我不曾想过我年仅6岁的孩子，会为了照顾我的感受紧张得束手无策。   　　更多精彩博文： 　　我们何以成为物质狂 　　《幸福为什么买不到》：越物质越不幸福 　　美国领导力培训大师的金玉良言 　　应对触屏一代，家长莫成负面榜样 　　美国专家给中学生的成长建议（男孩/女孩版） 　　少男少女最纠结的30个问题 　　培养孩子自尊自信的九个关键词 　　培养孩子自尊自信九个禁忌 　　虎妈狼爸受追捧，全是成功焦虑惹的祸</content>
</root>
