<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>菲暂停岛屿施工欲拉中国上钩中国勿予理睬</title>
  <time>(2014-10-07 06:54:18)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>  10月4日，菲律宾政府在指控中国持续在南海岛屿进行大规模工事之际，宣布暂停南沙群岛所占岛屿上的一切维修工事，以免影响“南海仲裁案”裁决结果。 菲律宾国防部长加斯明表示，总统阿基诺三世已亲自下令维持南海菲占岛屿的现状。他说，菲方虽然有经费改善设施，但因为已提出国际仲裁，为免影响仲裁庭的判决，于是停止工事。 对于怎样一则消息，我们应当怎么看？青衫老祖认为，这是菲律宾为了赢得先机、摆脱被动而耍的花招，以图拉中国上钩，中国无须理睬，该干啥还干啥，保持来之不易的主动局面。 在南海问题上，菲律宾显然正因为自己的胡作非为而陷入被动局面。鉴于菲律宾在南海问题上的咄咄逼人、无理取闹，中国采取了后发先至的手铐战术，即菲律宾每出一招，中国就应几招，就如同给菲律宾戴上手铐，它每折腾一次，手铐必然紧几扣，它越折腾，手铐就越紧，最终会切断它的胳膊。自黄岩岛开始，中国先后成立了三沙市、夺回了仁爱礁，并在五个岛礁上大兴土木，建设生产生活和军事基地。对于菲律宾使出的依靠国际海洋法庭仲裁解决争端的招数，中国也依法予以了驳斥，并采取了有理有据的“不参与、不接受”态度。眼见得中国修建的五个岛礁已经对菲律宾的入侵者以及另外一个国家的入侵者构成了“关门打狗”之势，菲律宾痛感侵占中国岛屿的末日已经到了。 在这种情况下，菲律宾突然宣布暂停修建行为，目的何在呢？第一，以自己停止修建换取中国停止修建。第二，在国际上继续制造菲律宾是受害者且愿意通过和谈解决问题的形象，换取国际社会的同情。第三，继续为通过国际法庭仲裁解决问题造势。对于菲律宾的阴谋，青衫老祖认为最好的办法还是不予理睬，继续采取手铐战术，步步为营。 首先，南海是中国的，九段线以内所有岛礁都是中国的，中国在这些岛礁上干什么、不干什么，完全是中国的内政，根本无须看别人的眼色行事。 其次，菲律宾是入侵者，它在中国岛礁上修造任何设施都是违法的，都是应当制止和拆除的。菲律宾的修建行为不应当是暂停，而应当是永远停止且拆除已有设施。 第三，中国是大国，不搞以大欺小，但是，以小欺大的状况也并不是合理的。中国也应当通过强有力的反制措施正告有关国家，不要指望中国吞下领土岛礁领海被侵占的苦果，不管这一侵占行为来自大国还是小国、强国还是弱国，中国都将予以坚决回击，决不妥协和退让。     菲暂停岛屿施工欲拉中国上钩中国勿予理睬 10月4日，菲律宾政府在指控中国持续在南海岛屿进行大规模工事之际，宣布暂停南沙群岛所占岛屿上的一切维修工事，以免影响“南海仲裁案”裁决结果。 菲律宾国防部长加斯明表示，总统阿基诺三世已亲自下令维持南海菲占岛屿的现状。他说，菲方虽然有经费改善设施，但因为已提出国际仲裁，为免影响仲裁庭的判决，于是停止工事。 对于怎样一则消息，我们应当怎么看？青衫老祖认为，这是菲律宾为了赢得先机、摆脱被动而耍的花招，以图拉中国上钩，中国无须理睬，该干啥还干啥，保持来之不易的主动局面。 在南海问题上，菲律宾显然正因为自己的胡作非为而陷入被动局面。鉴于菲律宾在南海问题上的咄咄逼人、无理取闹，中国采取了后发先至的手铐战术，即菲律宾每出一招，中国就应几招，就如同给菲律宾戴上手铐，它每折腾一次，手铐必然紧几扣，它越折腾，手铐就越紧，最终会切断它的胳膊。自黄岩岛开始，中国先后成立了三沙市、夺回了仁爱礁，并在五个岛礁上大兴土木，建设生产生活和军事基地。对于菲律宾使出的依靠国际海洋法庭仲裁解决争端的招数，中国也依法予以了驳斥，并采取了有理有据的“不参与、不接受”态度。眼见得中国修建的五个岛礁已经对菲律宾的入侵者以及另外一个国家的入侵者构成了“关门打狗”之势，菲律宾痛感侵占中国岛屿的末日已经到了。 在这种情况下，菲律宾突然宣布暂停修建行为，目的何在呢？第一，以自己停止修建换取中国停止修建。第二，在国际上继续制造菲律宾是受害者且愿意通过和谈解决问题的形象，换取国际社会的同情。第三，继续为通过国际法庭仲裁解决问题造势。对于菲律宾的阴谋，青衫老祖认为最好的办法还是不予理睬，继续采取手铐战术，步步为营。 首先，南海是中国的，九段线以内所有岛礁都是中国的，中国在这些岛礁上干什么、不干什么，完全是中国的内政，根本无须看别人的眼色行事。 其次，菲律宾是入侵者，它在中国岛礁上修造任何设施都是违法的，都是应当制止和拆除的。菲律宾的修建行为不应当是暂停，而应当是永远停止且拆除已有设施。 第三，中国是大国，不搞以大欺小，但是，以小欺大的状况也并不是合理的。中国也应当通过强有力的反制措施正告有关国家，不要指望中国吞下领土岛礁领海被侵占的苦果，不管这一侵占行为来自大国还是小国、强国还是弱国，中国都将予以坚决回击，决不妥协和退让。    </content>
</root>
