<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>徐小明：周二操作策略</title>
  <time>(2014-10-13 17:39:22)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>每日操作策略</tag>
    <tag>盘口</tag>
    <tag>徐小明</tag>
  </tagsEle>
  <content>徐小明：周二操作策略 点击进入明日（10月14日）盘中同步分析提示 上证指数日线已经形成了顶部结构，时间是今天；沪深300指数已经形成了顶部结构，时间是今天；创业板指数已经形成了顶部结构，时间也是今天；中小板指数依旧是钝化的状态，但DIF有轻微转折；深成指不带结构。 也就是说，5个指数3个形成结构，一个没有钝化，一个差一点形成结构，考虑到权重比较大的上证指数 徐小明：周二操作策略 间相差无几，当时我也说了，无非就是最高和次高的差别。小盘股指数（创业板指数和中小板指数），可是在今天首次形成了日线的顶部结构，整个一年里，就这一次。 所以，问题已经说的比较清楚了，日线周期的调整一旦来临，不会在短期结束。   点击进入 徐小明：周二操作策略 点击进入明日（10月14日）盘中同步分析提示 上证指数日线已经形成了顶部结构，时间是今天；沪深300指数已经形成了顶部结构，时间是今天；创业板指数已经形成了顶部结构，时间也是今天；中小板指数依旧是钝化的状态，但DIF有轻微转折；深成指不带结构。 也就是说，5个指数3个形成结构，一个没有钝化，一个差一点形成结构，考虑到权重比较大的上证指数明日（10月14日）盘中同步分析提示   间相差无几，当时我也说了，无非就是最高和次高的差别。小盘股指数（创业板指数和中小板指数），可是在今天首次形成了日线的顶部结构，整个一年里，就这一次。 所以，问题已经说的比较清楚了，日线周期的调整一旦来临，不会在短期结束。 上证指数日线已经形成了顶部结构，时间是今天；沪深300指数已经形成了顶部结构，时间是今天；创业板指数已经形成了顶部结构，时间也是今天；中小板指数依旧是钝化的状态，但 徐小明：周二操作策略 点击进入明日（10月14日）盘中同步分析提示 上证指数日线已经形成了顶部结构，时间是今天；沪深300指数已经形成了顶部结构，时间是今天；创业板指数已经形成了顶部结构，时间也是今天；中小板指数依旧是钝化的状态，但DIF有轻微转折；深成指不带结构。 也就是说，5个指数3个形成结构，一个没有钝化，一个差一点形成结构，考虑到权重比较大的上证指数DIF有轻微转折；深成指不带结构。   也就是说，5个指数3个形成结构，一个没有钝化，一个差一点形成结构，考虑到权重比较大的上证指数和沪深300指数形成了顶部结构，因为我们可以判定，指数日线的顶部结构已经形成，时间是今天。   徐小明：周二操作策略 点击进入明日（10月14日）盘中同步分析提示 上证指数日线已经形成了顶部结构，时间是今天；沪深300指数已经形成了顶部结构，时间是今天；创业板指数已经形成了顶部结构，时间也是今天；中小板指数依旧是钝化的状态，但DIF有轻微转折；深成指不带结构。 也就是说，5个指数3个形成结构，一个没有钝化，一个差一点形成结构，考虑到权重比较大的上证指数十一长假之后，我判断强势维持到上周四，30分钟定部结构上周四形成，60分钟是上周五，日线是今天。不论今天是长下影线还是小阴线还是其他的什么原因，我们都不能阻止这个事实，日线的顶部结构已经形成。 间相差无几，当时我也说了，无非就是最高和次高的差别。小盘股指数（创业板指数和中小板指数），可是在今天首次形成了日线的顶部结构，整个一年里，就这一次。 所以，问题已经说的比较清楚了，日线周期的调整一旦来临，不会在短期结束。   过去的一年里，大盘股指数（上证和沪深和沪深300指数形成了顶部结构，因为我们可以判定，指数日线的顶部结构已经形成，时间是今天。 十一长假之后，我判断强势维持到上周四，30分钟定部结构上周四形成，60分钟是上周五，日线是今天。不论今天是长下影线还是小阴线还是其他的什么原因，我们都不能阻止这个事实，日线的顶部结构已经形成。 过去的一年里，大盘股指数（上证和沪深300）在上个月中旬形成过一次，这是第二次，但空300）在上个月中旬形成过一次，这是第二次，但空间相差无几，当时我也说了，无非就是最高和次高的差别。小盘股指数（创业板指数和中小板指数），可是在今天首次形成了日线的顶部结构，整个一年里，就这一次。   所以，问题已经说的比较清楚了，日线周期的调整一旦来临，不会在短期结束。 徐小明：周二操作策略 点击进入明日（10月14日）盘中同步分析提示 上证指数日线已经形成了顶部结构，时间是今天；沪深300指数已经形成了顶部结构，时间是今天；创业板指数已经形成了顶部结构，时间也是今天；中小板指数依旧是钝化的状态，但DIF有轻微转折；深成指不带结构。 也就是说，5个指数3个形成结构，一个没有钝化，一个差一点形成结构，考虑到权重比较大的上证指数         来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d89b8340102v3gi.html) - 徐小明：周二操作策略_徐小明_新浪博客</content>
</root>
