<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>创业大年</title>
  <time>(2014-09-21 19:08:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>创业大年         一周前的9月11日，李克强总理在第八届夏季达沃斯论坛致辞中倡导：“掀起大众创业、万众创新的新浪潮。”一周后的17日上午，李克强主持召开国务院常务会议，部署进一步扶持小微企业发展、推动大众创业万众创新，决定全面建立临时救助制度、为困难群众兜底线救急难。 　　李克强说，今天会议的两项议题相互关联，无论是扶持小微企业，还是构建社会保障安全网，目的都是帮助社会弱势群体、促进公平正义、实现和谐发展。 　　不仅让企业‘生出来’，还要让他们‘活下去’、‘活得好’ 　　国家工商总局局长张茅在汇报中介绍，今年3月1日工商登记制度改革实施以来，新设立企业数量大幅增长，3月至8月，全国新登记注册市场主体659.59万户，其中企业192.7万户，同比增长61%。 　　李克强凝神倾听，不时点头。他说，小微企业是宏观经济发展量大面广的基础。一年多来，我们通过简政放权和商事登记制度等改革，使新登记小微企业、个体工商户出现了井喷式增长，尤其是今年3月工商登记制度采取先照后证的改革后，极大地激发了大众和“草根”创业的热情。 　　“今年经济下行压力依然很大，特别是七八月份以来增速放缓，但就业仍然实现了稳定增长。”他说，“这里既有服务业增长的因素，但更重要的，还是通过改革激发了大众的创业激情。” 　　李克强说，政府近一段时期通过一系列降低准入门槛等改革举措，让更多创业者进入市场竞争的赛场。如果这些创业者们进来后却发现走不动、活不好，不仅会让这些创业者本人失望，还会大大影响后来者的创业热情。 　　有关部门统计数据表明，欧洲、日本，中小企业的平均寿命为12.5年，美国竞争相对激烈，中小企业的平均寿命也达8.2年。而在中国，中小企业平均寿命只有3.7年，其中，小微企业还不到3年。 　　“小微企业生生死死是正常现象，但我们要想方设法让他们活得更长一些，让后续的创业大军能源源不断进来，”总理说，“我们引燃了创业‘火种’，要使它越烧越旺。不仅要让企业‘生出来’，还要让他们‘活下去’、‘活得好’！” 　　不能再保留过去的习惯，觉得什么都要“管起来” 　　今年7月，李克强在山东考察时，曾邀请10家新注册小微企业座谈。一位创业者告诉总理，他与两位同学注册了一家物业管理公司，很快拿到了营业执照，但许可证却迟迟办不下来。“公司成立了几个月，还是没有资质，只能给其他公司做咨询服务，没法接更大的项目。” 　　17日的常务会议上，李克强重提此事说，目前通过工商登记“先照后证”的改革，创业者领取营业执照已经非常方便，但各类“许可证”仍然存在障碍和门槛。他誓言，政府下一步要继续推进简政放权，给企业松绑，激发他们的创造活力。 　　“计划经济是管制经济，但到了今天，我们不能再保留过去的习惯，觉得什么都要‘管起来’，让企业寸步难行。”李克强说，“政府工作的目的是‘为人民服务’，我们搞经济工作，就是要‘为企业服务’，要让企业家放开手脚在市场上闯荡！” 　　他特别指出，随着科技发展，新兴业态、新兴服务业大量产生，很多内容政府并不熟悉，但消费者有意愿。这就需要政府进一步“给市场松绑、给小微企业放权”，并同时做好事中事后监管。 　　对于民间金融机构要“求同存异” 　　会议研究决定，要进一步加大小微企业税收支持力度。李克强说，小微企业与当前中国经济一样，正处在爬坡过坎阶段。他要求，不仅要加大财税、金融扶持政策的力度，还要专门清理各种不合理的收费项目。他要求有关部门，要对今年3月工商登记制度改革以来新生小微企业进行跟踪调查、提供资金支持，发挥“激活效应”，激励新生企业源源不断增长。 　　他特别强调，在财政为小微企业减税同时，还要加大金融服务小微企业的支持力度。 　　“我在山东考察时，一位创业者告诉我，账上没有‘流水’时，银行不敢给贷款，等账上有‘流水’了，银行又说，你有‘流水’了，还要什么贷款？”李克强说，“结果呢，互联网金融公司通过大数据查询到他的交易记录，评定信用级别后，通过电话主动与他联系，愿意把贷款‘送上门’！” 　　总理话到此处，会场上响起一阵“嗡嗡”的议论声。李克强说，大型金融机构要加快改进服务，加大对中小企业的支持力度，政府也要多想办法。对于一些小型金融机构，在严格监管的同时，对他们支持小微企业等工作业务，要给予支持，做到“求同存异”。 　　鼓励千千万万人创业，带动中国新一轮经济“破茧成蝶” 　　李克强强调，从眼前看，小微企业是吸纳就业的“主战场”，是顶住当前经济下行压力的“重要一招”；从长远看，通过扶持小微企业，鼓励大众创业、万众创新，也是推动中国经济持续发展的“重要一招”。 　　他挥着手中的文件说，扶持小微企业发展，最重要的是如何让政策落地。小微企业发展不能仅靠一个部门单打独斗，各部门要协同配合，“出实招、出真招”。既要责任到位，也要监管到位。 　　总理说：“政府监管有很多办法，不能光呆在办公室里画圈，更不能让这些‘圈’变成‘潜规则’。” 　　李克强最后说，30年前，中国农村改革之所以生机勃勃，就是通过实行家庭联产承包责任制，让‘千家万户闯市场’；今天，我们鼓励千千万万人创业，这势将带动中国新一轮经济“破茧成蝶”。</content>
</root>
