<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>国奥输得没脾气，佩兰心里也哆嗦</title>
  <time>(2014-09-26 10:53:08)</time>
  <tagsEle>
    <tag>体育</tag>
  </tagsEle>
  <content>，结果亚洲杯打第4，后来带来中国队冲进世界杯，也是中国足球44年努力的唯一一次成功。 冲进2010年世界杯本来是朱广沪的任务，没想到在亚洲杯形势一片大好时，面对乌兹别克斯坦发生意外。本来这场球打平就可以小组出线，而且场面稍占上风。尤其下半时中段王栋有个距离球门6米在无人干扰的情况下打在门柱。没过一分钟被对方打成反击0比1落后，中国队急于出击，被对方又进2球被淘汰。朱广沪以迅雷不及掩耳之势下课，也永远告别了带中国队冲击世界杯。 冲击巴西世界杯的担子落在高洪波身上，这位少帅出手不凡，以3比0大胜韩国，让中国球迷长出一口气，而且获得东亚四国赛冠军。他的目光本来是紧盯世界杯出线，而之前的亚洲杯本来没有当作硬性任务。高洪波是唯一一个以国家队主教练身份到球迷家去联谊的，2011年他到北京球迷家与20位北京球迷交流，“草根理论家”赵京代表这些球迷建言：“高指导，您千万不能拿亚洲杯练兵！如果练兵打不好您的主教练就悬了。”没想到一语成谶，本着练兵打亚洲杯的高洪波下课了。可以想见，高洪波干下去至少比卡马乔强，还能替国家节省大量外汇。 历史的轨迹很清楚，明年的亚洲杯中国队与乌兹别克斯坦、沙特以及朝鲜同分一组，前景不乐观，据了解，佩兰是在听取了各方建议后，决定招回老将不再培养年轻人。他明白，如果亚洲杯达不到预期目标，他就没有机会了。那不是佩兰的加油站就是他的终点站。 因此要先保住饭碗再说！ 以上为因国奥或亚洲杯而中途下课的国家队主教练 佩兰也肝儿颤 在仁川亚运会的男子足球比赛中，中国国奥队0比2完败于泰国国奥，整个过程用“要什么没什么”来形容。整场中国国奥队始终被动，全场射门只是对手的14，还被红牌罚下一人。算起来从2007年到现在，中国和泰国交锋8场了，始终赢不下来泰国，战绩是3平5负，谁也难以解答中国足球怎么会堕落到这般地步！这“恐韩症”帽子还没摘掉，“恐泰症”的帽子又戴上了，今后会不会拓展为“恐印症”“ 恐巴症”（不是巴西，是巴基斯坦）。 国奥踢成这样人们早有所料。此时国足主帅佩兰也很焦虑。因为上任后要求他在2018年冲击俄罗斯世界杯有所突破，接手后终于发现中国足球是病入膏肓了，要迈过明年亚洲杯这道坎真是难上加难。更让他感到残酷的是，他和中国足协签订的“目标合同”就是亚洲杯进四强，否则他很可能就要卷铺盖。 亚洲杯进四强？这也太难了！但中国足协也吸取了此前与卡马乔合同只含含糊糊地说要提高水平，而无成绩硬性指标约束的沉痛教训，足协在与法国人佩兰签订合同时，每个阶段都有相应的成绩指标。明年初在澳大利亚举行的亚洲杯，便是佩兰执掌帅印后应交出的第一份成绩单。据了解，“亚洲杯进四强”这一指标，已明确写进佩兰的合同。因此，佩兰多个场合都表示，中国队在亚洲杯上的目标不仅仅是小组出线，而是要杀进四强。但他也明白，进不去就回归法兰西了。 这绝非吓唬佩兰，中国足球历来有“半截儿国家队主教练”的传统。想用国奥和亚洲杯练兵？没门儿！ 1991年，中国唯一一次靠竞选入主国家队主教练的徐根宝同时身兼国奥队主教练。为冲击巴塞罗那奥运会，先要小组预赛出线，而同组朝鲜水平不亚于中国。中国国奥队客场靠郝海东进球艰难打平，回到北京，9月3日21时30日本裁判高田静夫用一个手势伴随着一声长长的哨音，宣告了中朝两奥之战的结束，中国队1比0小胜。先农坛体育场内3万观众的情绪被推向了最高潮，经久不息的欢呼响彻在北京上空。电视机前的几千万观众在欢快中长长地舒了一口气，老天爷并不想一个劲儿地绝了中国足球啊!11月初，徐根宝宣布了国家三级集训名单，徐根宝身兼国家队、国奥队的总头目，这在建国以来还是罕见的。他带国奥队打冲击巴塞罗那奥运会决赛，最后一场只要与韩国打平就可以出线，而此时中国国奥的积分还高于韩国，这在今天来看都不可思议。没想到开场9分钟连失三球，痛失好局，而徐根宝成了没带国家队打正式比赛的国家队主教练。 看起来国家队主教练如果承担世界杯以外的其他赛事，往往轮不到带队去冲击世界杯。 1997年戚务生倒是善始善终 ，但除去在广岛亚运会获得亚军，在冲击奥运、亚洲杯、世界杯全线失守。 接替戚务生的是英国教练霍顿，他也被任命国家队、国奥队双线教练。其实国奥队在霍顿的执教下，取得不小进步，球员们也对这个长着牛眼般大眼睛的英国人非常信服。他们喜欢霍顿娓娓道来的足球理论，喜欢他像一位尊敬和蔼的长者而非动不动就训人的暴君。本来在曼谷亚运会上中国队成绩不错，从老一辈范志毅到新生代李铁都非常认可他，但中国足协让他执教国奥队也为他中途倒台埋下伏笔。国奥队在1999年10月3日与韩国队打得很有生气，在客场几乎是五五开，但逢韩必败的心理阴影一直笼罩在几代球员心中。下半时韩国队身材不高又壮实的申秉浩抓住机会顶进一球，这个球是打在横梁上弹进线内的，如果不用慢镜头回放很难察觉。最后以一平一败被淘汰，中国国奥队渴望到悉尼参加2000年奥运会的目标落空。1999年11月11日，特别喜欢在上海训练、居住的霍顿突然飞到北京，这是中国足协的一位工作人员通知他来的，因为中国足协的头号实权人物王俊生要见他。霍顿是非常希望留下的，他希望通过这次艰难的谈判能够让王俊生维持现状。他们总结了一阵国奥队参加奥运会外围赛的情况，终于无法避免地要引入正题。年轻的翻译谢强传递着双方的意图，这位翻译的流利的口语使霍顿与王俊生的交谈几乎没有障碍。 “我想，国奥队输球完全是经验问题，我接手这个队的时间太短，如果给我充分的时间，本来不该这样。”霍顿有些不服。 王俊生说：“韩国队组队时间比我们还短，这不能成为失败的理由。当然责任不能全由你负。” 霍顿不想纠缠国奥，他把目标放在国家队身上，他颇有些冤屈地说：“我来中国是执教国家队的，足协让我代理执行国奥队主教练的职务，但不应该因为国奥队的成绩而影响我执教国家队。况且，我在国家队的成绩是有目共睹的。” 王俊生有些歉意地说：“霍顿先生，中国足球的情况很特殊，不是我个人向你要成绩，而是方方面面都以政绩论英雄。这次国奥队的失利，的确引起的反响太大，尤其我们输给巴林，更无法向江东父老交待。” 霍顿是个聪明人，他也在不算短的执教过程中了解了中国，更何况成绩不佳教练下台是世界惯例，霍顿感到力争自己的职位是徒劳的，目前只能保护一下自己的权益了。 “不过，对于您的执教的报酬，我们会严格按合同办事，不会让您受损失。”王俊生似乎摸透了霍顿的心思，把话讲在霍顿提出之前。这次谈话的主题尽管是分手，但双方还都顾全大局，二人满脸笑容地握手道别，霍顿说了一句：“中国足球走到世界杯不是一个遥远的梦，也许很快就会实现。” 霍顿之后的米卢很油，在定合同时坚决不同意对亚洲杯有硬性要求 以上为因国奥或亚洲杯而中途下课的国家队主教练 佩兰也肝儿颤 在仁川亚运会的男子足球比赛中，中国国奥队0比2完败于泰国国奥，整个过程用“要什么没什么”来形容。整场中国国奥队始终被动，全场射门只是对手的14，还被红牌罚下一人。算起来从2007年到现在，中国和泰国交锋8场了，始终赢不下来泰国，战绩是3平5负，谁也难以解答中国足球怎么会堕落到这般地步！这“恐韩症”帽子还没摘掉，“恐泰症”的帽子又戴上了，今后会不会拓展为“恐印症”“ 恐巴症”（不是巴西，是巴基斯坦）。 国奥踢成这样人们早有所料。此时国足主帅佩兰也很焦虑。因为上任后要求他在2018年冲击俄罗斯世界杯有所突破，接手后终于发现中国足球是病入膏肓了，要迈过明年亚洲杯这道坎真是难上加难。更让他感到残酷的是，他和中国足协签订的“目标合同”就是亚洲杯进四强，否则他很可能就要卷铺盖。 亚洲杯进四强？这也太难了！但中国足协也吸取了此前与卡马乔合同只含含糊糊地说要提高水平，而无成绩硬性指标约束的沉痛教训，足协在与法国人佩兰签订合同时，每个阶段都有相应的成绩指标。明年初在澳大利亚举行的亚洲杯，便是佩兰执掌帅印后应交出的第一份成绩单。据了解，“亚洲杯进四强”这一指标，已明确写进佩兰的合同。因此，佩兰多个场合都表示，中国队在亚洲杯上的目标不仅仅是小组出线，而是要杀进四强。但他也明白，进不去就回归法兰西了。 这绝非吓唬佩兰，中国足球历来有“半截儿国家队主教练”的传统。想用国奥和亚洲杯练兵？没门儿！ 1991年，中国唯一一次靠竞选入主国家队主教练的徐根宝同时身兼国奥队主教练。为冲击巴塞罗那奥运会，先要小组预赛出线，而同组朝鲜水平不亚于中国。中国国奥队客场靠郝海东进球艰难打平，回到北京，9月3日21时30日本裁判高田静夫用一个手势伴随着一声长长的哨音，宣告了中朝两奥之战的结束，中国队1比0小胜。先农坛体育场内3万观众的情绪被推向了最高潮，经久不息的欢呼响彻在北京上空。电视机前的几千万观众在欢快中长长地舒了一口气，老天爷并不想一个劲儿地绝了中国足球啊!11月初，徐根宝宣布了国家三级集训名单，徐根宝身兼国家队、国奥队的总头目，这在建国以来还是罕见的。他带国奥队打冲击巴塞罗那奥运会决赛，最后一场只要与韩国打平就可以出线，而此时中国国奥的积分还高于韩国，这在今天来看都不可思议。没想到开场9分钟连失三球，痛失好局，而徐根宝成了没带国家队打正式比赛的国家队主教练。 看起来国家队主教练如果承担世界杯以外的其他赛事，往往轮不到带队去冲击世界杯。 1997年戚务生倒是善始善终 ，但除去在广岛亚运会获得亚军，在冲击奥运、亚洲杯、世界杯全线失守。 接替戚务生的是英国教练霍顿，他也被任命国家队、国奥队双线教练。其实国奥队在霍顿的执教下，取得不小进步，球员们也对这个长着牛眼般大眼睛的英国人非常信服。他们喜欢霍顿娓娓道来的足球理论，喜欢他像一位尊敬和蔼的长者而非动不动就训人的暴君。本来在曼谷亚运会上中国队成绩不错，从老一辈范志毅到新生代李铁都非常认可他，但中国足协让他执教国奥队也为他中途倒台埋下伏笔。国奥队在1999年10月3日与韩国队打得很有生气，在客场几乎是五五开，但逢韩必败的心理阴影一直笼罩在几代球员心中。下半时韩国队身材不高又壮实的申秉浩抓住机会顶进一球，这个球是打在横梁上弹进线内的，如果不用慢镜头回放很难察觉。最后以一平一败被淘汰，中国国奥队渴望到悉尼参加2000年奥运会的目标落空。1999年11月11日，特别喜欢在上海训练、居住的霍顿突然飞到北京，这是中国足协的一位工作人员通知他来的，因为中国足协的头号实权人物王俊生要见他。霍顿是非常希望留下的，他希望通过这次艰难的谈判能够让王俊生维持现状。他们总结了一阵国奥队参加奥运会外围赛的情况，终于无法避免地要引入正题。年轻的翻译谢强传递着双方的意图，这位翻译的流利的口语使霍顿与王俊生的交谈几乎没有障碍。 “我想，国奥队输球完全是经验问题，我接手这个队的时间太短，如果给我充分的时间，本来不该这样。”霍顿有些不服。 王俊生说：“韩国队组队时间比我们还短，这不能成为失败的理由。当然责任不能全由你负。” 霍顿不想纠缠国奥，他把目标放在国家队身上，他颇有些冤屈地说：“我来中国是执教国家队的，足协让我代理执行国奥队主教练的职务，但不应该因为国奥队的成绩而影响我执教国家队。况且，我在国家队的成绩是有目共睹的。” 王俊生有些歉意地说：“霍顿先生，中国足球的情况很特殊，不是我个人向你要成绩，而是方方面面都以政绩论英雄。这次国奥队的失利，的确引起的反响太大，尤其我们输给巴林，更无法向江东父老交待。” 霍顿是个聪明人，他也在不算短的执教过程中了解了中国，更何况成绩不佳教练下台是世界惯例，霍顿感到力争自己的职位是徒劳的，目前只能保护一下自己的权益了。 “不过，对于您的执教的报酬，我们会严格按合同办事，不会让您受损失。”王俊生似乎摸透了霍顿的心思，把话讲在霍顿提出之前。这次谈话的主题尽管是分手，但双方还都顾全大局，二人满脸笑容地握手道别，霍顿说了一句：“中国足球走到世界杯不是一个遥远的梦，也许很快就会实现。” 霍顿之后的米卢很油，在定合同时坚决不同意对亚洲杯有硬性要求 以上为因国奥或亚洲杯而中途下课的国家队主教练 佩兰也肝儿颤 在仁川亚运会的男子足球比赛中，中国国奥队0比2完败于泰国国奥，整个过程用“要什么没什么”来形容。整场中国国奥队始终被动，全场射门只是对手的14，还被红牌罚下一人。算起来从2007年到现在，中国和泰国交锋8场了，始终赢不下来泰国，战绩是3平5负，谁也难以解答中国足球怎么会堕落到这般地步！这“恐韩症”帽子还没摘掉，“恐泰症”的帽子又戴上了，今后会不会拓展为“恐印症”“ 恐巴症”（不是巴西，是巴基斯坦）。 国奥踢成这样人们早有所料。此时国足主帅佩兰也很焦虑。因为上任后要求他在2018年冲击俄罗斯世界杯有所突破，接手后终于发现中国足球是病入膏肓了，要迈过明年亚洲杯这道坎真是难上加难。更让他感到残酷的是，他和中国足协签订的“目标合同”就是亚洲杯进四强，否则他很可能就要卷铺盖。 亚洲杯进四强？这也太难了！但中国足协也吸取了此前与卡马乔合同只含含糊糊地说要提高水平，而无成绩硬性指标约束的沉痛教训，足协在与法国人佩兰签订合同时，每个阶段都有相应的成绩指标。明年初在澳大利亚举行的亚洲杯，便是佩兰执掌帅印后应交出的第一份成绩单。据了解，“亚洲杯进四强”这一指标，已明确写进佩兰的合同。因此，佩兰多个场合都表示，中国队在亚洲杯上的目标不仅仅是小组出线，而是要杀进四强。但他也明白，进不去就回归法兰西了。 这绝非吓唬佩兰，中国足球历来有“半截儿国家队主教练”的传统。想用国奥和亚洲杯练兵？没门儿！ 1991年，中国唯一一次靠竞选入主国家队主教练的徐根宝同时身兼国奥队主教练。为冲击巴塞罗那奥运会，先要小组预赛出线，而同组朝鲜水平不亚于中国。中国国奥队客场靠郝海东进球艰难打平，回到北京，9月3日21时30日本裁判高田静夫用一个手势伴随着一声长长的哨音，宣告了中朝两奥之战的结束，中国队1比0小胜。先农坛体育场内3万观众的情绪被推向了最高潮，经久不息的欢呼响彻在北京上空。电视机前的几千万观众在欢快中长长地舒了一口气，老天爷并不想一个劲儿地绝了中国足球啊!11月初，徐根宝宣布了国家三级集训名单，徐根宝身兼国家队、国奥队的总头目，这在建国以来还是罕见的。他带国奥队打冲击巴塞罗那奥运会决赛，最后一场只要与韩国打平就可以出线，而此时中国国奥的积分还高于韩国，这在今天来看都不可思议。没想到开场9分钟连失三球，痛失好局，而徐根宝成了没带国家队打正式比赛的国家队主教练。 看起来国家队主教练如果承担世界杯以外的其他赛事，往往轮不到带队去冲击世界杯。 1997年戚务生倒是善始善终 以上为因国奥或亚洲杯而中途下课的国家队主教练 以上为因国奥或亚洲杯而中途下课的国家队主教练 佩兰也肝儿颤 在仁川亚运会的男子足球比赛中，中国国奥队0比2完败于泰国国奥，整个过程用“要什么没什么”来形容。整场中国国奥队始终被动，全场射门只是对手的14，还被红牌罚下一人。算起来从2007年到现在，中国和泰国交锋8场了，始终赢不下来泰国，战绩是3平5负，谁也难以解答中国足球怎么会堕落到这般地步！这“恐韩症”帽子还没摘掉，“恐泰症”的帽子又戴上了，今后会不会拓展为“恐印症”“ 恐巴症”（不是巴西，是巴基斯坦）。 国奥踢成这样人们早有所料。此时国足主帅佩兰也很焦虑。因为上任后要求他在2018年冲击俄罗斯世界杯有所突破，接手后终于发现中国足球是病入膏肓了，要迈过明年亚洲杯这道坎真是难上加难。更让他感到残酷的是，他和中国足协签订的“目标合同”就是亚洲杯进四强，否则他很可能就要卷铺盖。 亚洲杯进四强？这也太难了！但中国足协也吸取了此前与卡马乔合同只含含糊糊地说要提高水平，而无成绩硬性指标约束的沉痛教训，足协在与法国人佩兰签订合同时，每个阶段都有相应的成绩指标。明年初在澳大利亚举行的亚洲杯，便是佩兰执掌帅印后应交出的第一份成绩单。据了解，“亚洲杯进四强”这一指标，已明确写进佩兰的合同。因此，佩兰多个场合都表示，中国队在亚洲杯上的目标不仅仅是小组出线，而是要杀进四强。但他也明白，进不去就回归法兰西了。 这绝非吓唬佩兰，中国足球历来有“半截儿国家队主教练”的传统。想用国奥和亚洲杯练兵？没门儿！ 1991年，中国唯一一次靠竞选入主国家队主教练的徐根宝同时身兼国奥队主教练。为冲击巴塞罗那奥运会，先要小组预赛出线，而同组朝鲜水平不亚于中国。中国国奥队客场靠郝海东进球艰难打平，回到北京，9月3日21时30日本裁判高田静夫用一个手势伴随着一声长长的哨音，宣告了中朝两奥之战的结束，中国队1比0小胜。先农坛体育场内3万观众的情绪被推向了最高潮，经久不息的欢呼响彻在北京上空。电视机前的几千万观众在欢快中长长地舒了一口气，老天爷并不想一个劲儿地绝了中国足球啊!11月初，徐根宝宣布了国家三级集训名单，徐根宝身兼国家队、国奥队的总头目，这在建国以来还是罕见的。他带国奥队打冲击巴塞罗那奥运会决赛，最后一场只要与韩国打平就可以出线，而此时中国国奥的积分还高于韩国，这在今天来看都不可思议。没想到开场9分钟连失三球，痛失好局，而徐根宝成了没带国家队打正式比赛的国家队主教练。 看起来国家队主教练如果承担世界杯以外的其他赛事，往往轮不到带队去冲击世界杯。 1997年戚务生倒是善始善终      佩兰也肝儿颤 在仁川亚运会的男子足球比赛中，中国国奥队0比2完败于泰国国奥，整个过程用“要什么没什么”来形容。整场中国国奥队始终被动，全场射门只是对手的1/4，还被红牌罚下一人。算起来从2007年到现在，中国和泰国交锋8场了，始终赢不下来泰国，战绩是3平5负，谁也难以解答中国足球怎么会堕落到这般地步！这“恐韩症”帽子还没摘掉，“恐泰症”的帽子又戴上了，今后会不会拓展为“恐印症”“ 恐巴症”（不是巴西，是巴基斯坦）。 ，结果亚洲杯打第4，后来带来中国队冲进世界杯，也是中国足球44年努力的唯一一次成功。 冲进2010年世界杯本来是朱广沪的任务，没想到在亚洲杯形势一片大好时，面对乌兹别克斯坦发生意外。本来这场球打平就可以小组出线，而且场面稍占上风。尤其下半时中段王栋有个距离球门6米在无人干扰的情况下打在门柱。没过一分钟被对方打成反击0比1落后，中国队急于出击，被对方又进2球被淘汰。朱广沪以迅雷不及掩耳之势下课，也永远告别了带中国队冲击世界杯。 冲击巴西世界杯的担子落在高洪波身上，这位少帅出手不凡，以3比0大胜韩国，让中国球迷长出一口气，而且获得东亚四国赛冠军。他的目光本来是紧盯世界杯出线，而之前的亚洲杯本来没有当作硬性任务。高洪波是唯一一个以国家队主教练身份到球迷家去联谊的，2011年他到北京球迷家与20位北京球迷交流，“草根理论家”赵京代表这些球迷建言：“高指导，您千万不能拿亚洲杯练兵！如果练兵打不好您的主教练就悬了。”没想到一语成谶，本着练兵打亚洲杯的高洪波下课了。可以想见，高洪波干下去至少比卡马乔强，还能替国家节省大量外汇。 历史的轨迹很清楚，明年的亚洲杯中国队与乌兹别克斯坦、沙特以及朝鲜同分一组，前景不乐观，据了解，佩兰是在听取了各方建议后，决定招回老将不再培养年轻人。他明白，如果亚洲杯达不到预期目标，他就没有机会了。那不是佩兰的加油站就是他的终点站。 因此要先保住饭碗再说！ 国奥踢成这样人们早有所料。此时国足主帅佩兰也很焦虑。因为上任后要求他在2018年冲击俄罗斯世界杯有所突破，接手后终于发现中国足球是病入膏肓了，要迈过明年亚洲杯这道坎真是难上加难。更让他感到残酷的是，他和中国足协签订的“目标合同”就是亚洲杯进四强，否则他很可能就要卷铺盖。 亚洲杯进四强？这也太难了！但中国足协也吸取了此前与卡马乔合同只含含糊糊地说要提高水平，而无成绩硬性指标约束的沉痛教训，足协在与法国人佩兰签订合同时，每个阶段都有相应的成绩指标。明年初在澳大利亚举行的亚洲杯，便是佩兰执掌帅印后应交出的第一份成绩单。据了解，“亚洲杯进四强”这一指标，已明确写进佩兰的合同。因此，佩兰多个场合都表示，中国队在亚洲杯上的目标不仅仅是小组出线，而是要杀进四强。但他也明白，进不去就回归法兰西了。 ，但除去在广岛亚运会获得亚军，在冲击奥运、亚洲杯、世界杯全线失守。 接替戚务生的是英国教练霍顿，他也被任命国家队、国奥队双线教练。其实国奥队在霍顿的执教下，取得不小进步，球员们也对这个长着牛眼般大眼睛的英国人非常信服。他们喜欢霍顿娓娓道来的足球理论，喜欢他像一位尊敬和蔼的长者而非动不动就训人的暴君。本来在曼谷亚运会上中国队成绩不错，从老一辈范志毅到新生代李铁都非常认可他，但中国足协让他执教国奥队也为他中途倒台埋下伏笔。国奥队在1999年10月3日与韩国队打得很有生气，在客场几乎是五五开，但逢韩必败的心理阴影一直笼罩在几代球员心中。下半时韩国队身材不高又壮实的申秉浩抓住机会顶进一球，这个球是打在横梁上弹进线内的，如果不用慢镜头回放很难察觉。最后以一平一败被淘汰，中国国奥队渴望到悉尼参加2000年奥运会的目标落空。1999年11月11日，特别喜欢在上海训练、居住的霍顿突然飞到北京，这是中国足协的一位工作人员通知他来的，因为中国足协的头号实权人物王俊生要见他。霍顿是非常希望留下的，他希望通过这次艰难的谈判能够让王俊生维持现状。他们总结了一阵国奥队参加奥运会外围赛的情况，终于无法避免地要引入正题。年轻的翻译谢强传递着双方的意图，这位翻译的流利的口语使霍顿与王俊生的交谈几乎没有障碍。 “我想，国奥队输球完全是经验问题，我接手这个队的时间太短，如果给我充分的时间，本来不该这样。”霍顿有些不服。 王俊生说：“韩国队组队时间比我们还短，这不能成为失败的理由。当然责任不能全由你负。” 霍顿不想纠缠国奥，他把目标放在国家队身上，他颇有些冤屈地说：“我来中国是执教国家队的，足协让我代理执行国奥队主教练的职务，但不应该因为国奥队的成绩而影响我执教国家队。况且，我在国家队的成绩是有目共睹的。” 王俊生有些歉意地说：“霍顿先生，中国足球的情况很特殊，不是我个人向你要成绩，而是方方面面都以政绩论英雄。这次国奥队的失利，的确引起的反响太大，尤其我们输给巴林，更无法向江东父老交待。” 霍顿是个聪明人，他也在不算短的执教过程中了解了中国，更何况成绩不佳教练下台是世界惯例，霍顿感到力争自己的职位是徒劳的，目前只能保护一下自己的权益了。 “不过，对于您的执教的报酬，我们会严格按合同办事，不会让您受损失。”王俊生似乎摸透了霍顿的心思，把话讲在霍顿提出之前。这次谈话的主题尽管是分手，但双方还都顾全大局，二人满脸笑容地握手道别，霍顿说了一句：“中国足球走到世界杯不是一个遥远的梦，也许很快就会实现。” 霍顿之后的米卢很油，在定合同时坚决不同意对亚洲杯有硬性要求 这绝非吓唬佩兰，中国足球历来有“半截儿国家队主教练”的传统。想用国奥和亚洲杯练兵？没门儿！ 1991年，中国唯一一次靠竞选入主国家队主教练的徐根宝同时身兼国奥队主教练。为冲击巴塞罗那奥运会，先要小组预赛出线，而同组朝鲜水平不亚于中国。中国国奥队客场靠郝海东进球艰难打平，回到北京，9月3日21时30日本裁判高田静夫用一个手势伴随着一声长长的哨音，宣告了中朝两奥之战的结束，中国队1比0小胜。先农坛体育场内3万观众的情绪被推向了最高潮，经久不息的欢呼响彻在北京上空。电视机前的几千万观众在欢快中长长地舒了一口气，老天爷并不想一个劲儿地绝了中国足球啊!11月初，徐根宝宣布了国家三级集训名单，徐根宝身兼国家队、国奥队的"总头目"，这在建国以来还是罕见的。他带国奥队打冲击巴塞罗那奥运会决赛，最后一场只要与韩国打平就可以出线，而此时中国国奥的积分还高于韩国，这在今天来看都不可思议。没想到开场9分钟连失三球，痛失好局，而徐根宝成了没带国家队打正式比赛的国家队主教练。 看起来国家队主教练如果承担世界杯以外的其他赛事，往往轮不到带队去冲击世界杯。 ，结果亚洲杯打第4，后来带来中国队冲进世界杯，也是中国足球44年努力的唯一一次成功。 冲进2010年世界杯本来是朱广沪的任务，没想到在亚洲杯形势一片大好时，面对乌兹别克斯坦发生意外。本来这场球打平就可以小组出线，而且场面稍占上风。尤其下半时中段王栋有个距离球门6米在无人干扰的情况下打在门柱。没过一分钟被对方打成反击0比1落后，中国队急于出击，被对方又进2球被淘汰。朱广沪以迅雷不及掩耳之势下课，也永远告别了带中国队冲击世界杯。 冲击巴西世界杯的担子落在高洪波身上，这位少帅出手不凡，以3比0大胜韩国，让中国球迷长出一口气，而且获得东亚四国赛冠军。他的目光本来是紧盯世界杯出线，而之前的亚洲杯本来没有当作硬性任务。高洪波是唯一一个以国家队主教练身份到球迷家去联谊的，2011年他到北京球迷家与20位北京球迷交流，“草根理论家”赵京代表这些球迷建言：“高指导，您千万不能拿亚洲杯练兵！如果练兵打不好您的主教练就悬了。”没想到一语成谶，本着练兵打亚洲杯的高洪波下课了。可以想见，高洪波干下去至少比卡马乔强，还能替国家节省大量外汇。 历史的轨迹很清楚，明年的亚洲杯中国队与乌兹别克斯坦、沙特以及朝鲜同分一组，前景不乐观，据了解，佩兰是在听取了各方建议后，决定招回老将不再培养年轻人。他明白，如果亚洲杯达不到预期目标，他就没有机会了。那不是佩兰的加油站就是他的终点站。 因此要先保住饭碗再说！ 1997年戚务生倒是善始善终，但除去在广岛亚运会获得亚军，在冲击奥运、亚洲杯、世界杯全线失守。 接替戚务生的是英国教练霍顿，他也被任命国家队、国奥队双线教练。其实国奥队在霍顿的执教下，取得不小进步，球员们也对这个长着牛眼般大眼睛的英国人非常信服。他们喜欢霍顿娓娓道来的足球理论，喜欢他像一位尊敬和蔼的长者而非动不动就训人的暴君。本来在曼谷亚运会上中国队成绩不错，从老一辈范志毅到新生代李铁都非常认可他，但中国足协让他执教国奥队也为他中途倒台埋下伏笔。国奥队在1999年10月3日与韩国队打得很有生气，在客场几乎是五五开，但逢韩必败的心理阴影一直笼罩在几代球员心中。下半时韩国队身材不高又壮实的申秉浩抓住机会顶进一球，这个球是打在横梁上弹进线内的，如果不用慢镜头回放很难察觉。最后以一平一败被淘汰，中国国奥队渴望到悉尼参加2000年奥运会的目标落空。1999年11月11日，特别喜欢在上海训练、居住的霍顿突然飞到北京，这是中国足协的一位工作人员通知他来的，因为中国足协的头号实权人物王俊生要见他。霍顿是非常希望留下的，他希望通过这次艰难的谈判能够让王俊生维持现状。他们总结了一阵国奥队参加奥运会外围赛的情况，终于无法避免地要引入正题。年轻的翻译谢强传递着双方的意图，这位翻译的流利的口语使霍顿与王俊生的交谈几乎没有障碍。 “我想，国奥队输球完全是经验问题，我接手这个队的时间太短，如果给我充分的时间，本来不该这样。”霍顿有些不服。 王俊生说：“韩国队组队时间比我们还短，这不能成为失败的理由。当然责任不能全由你负。” 以上为因国奥或亚洲杯而中途下课的国家队主教练 佩兰也肝儿颤 在仁川亚运会的男子足球比赛中，中国国奥队0比2完败于泰国国奥，整个过程用“要什么没什么”来形容。整场中国国奥队始终被动，全场射门只是对手的14，还被红牌罚下一人。算起来从2007年到现在，中国和泰国交锋8场了，始终赢不下来泰国，战绩是3平5负，谁也难以解答中国足球怎么会堕落到这般地步！这“恐韩症”帽子还没摘掉，“恐泰症”的帽子又戴上了，今后会不会拓展为“恐印症”“ 恐巴症”（不是巴西，是巴基斯坦）。 国奥踢成这样人们早有所料。此时国足主帅佩兰也很焦虑。因为上任后要求他在2018年冲击俄罗斯世界杯有所突破，接手后终于发现中国足球是病入膏肓了，要迈过明年亚洲杯这道坎真是难上加难。更让他感到残酷的是，他和中国足协签订的“目标合同”就是亚洲杯进四强，否则他很可能就要卷铺盖。 亚洲杯进四强？这也太难了！但中国足协也吸取了此前与卡马乔合同只含含糊糊地说要提高水平，而无成绩硬性指标约束的沉痛教训，足协在与法国人佩兰签订合同时，每个阶段都有相应的成绩指标。明年初在澳大利亚举行的亚洲杯，便是佩兰执掌帅印后应交出的第一份成绩单。据了解，“亚洲杯进四强”这一指标，已明确写进佩兰的合同。因此，佩兰多个场合都表示，中国队在亚洲杯上的目标不仅仅是小组出线，而是要杀进四强。但他也明白，进不去就回归法兰西了。 这绝非吓唬佩兰，中国足球历来有“半截儿国家队主教练”的传统。想用国奥和亚洲杯练兵？没门儿！ 1991年，中国唯一一次靠竞选入主国家队主教练的徐根宝同时身兼国奥队主教练。为冲击巴塞罗那奥运会，先要小组预赛出线，而同组朝鲜水平不亚于中国。中国国奥队客场靠郝海东进球艰难打平，回到北京，9月3日21时30日本裁判高田静夫用一个手势伴随着一声长长的哨音，宣告了中朝两奥之战的结束，中国队1比0小胜。先农坛体育场内3万观众的情绪被推向了最高潮，经久不息的欢呼响彻在北京上空。电视机前的几千万观众在欢快中长长地舒了一口气，老天爷并不想一个劲儿地绝了中国足球啊!11月初，徐根宝宣布了国家三级集训名单，徐根宝身兼国家队、国奥队的总头目，这在建国以来还是罕见的。他带国奥队打冲击巴塞罗那奥运会决赛，最后一场只要与韩国打平就可以出线，而此时中国国奥的积分还高于韩国，这在今天来看都不可思议。没想到开场9分钟连失三球，痛失好局，而徐根宝成了没带国家队打正式比赛的国家队主教练。 看起来国家队主教练如果承担世界杯以外的其他赛事，往往轮不到带队去冲击世界杯。 1997年戚务生倒是善始善终霍顿不想纠缠国奥，他把目标放在国家队身上，他颇有些冤屈地说：“我来中国是执教国家队的，足协让我代理执行国奥队主教练的职务，但不应该因为国奥队的成绩而影响我执教国家队。况且，我在国家队的成绩是有目共睹的。” 王俊生有些歉意地说：“霍顿先生，中国足球的情况很特殊，不是我个人向你要成绩，而是方方面面都以政绩论英雄。这次国奥队的失利，的确引起的反响太大，尤其我们输给巴林，更无法向江东父老交待。” 以上为因国奥或亚洲杯而中途下课的国家队主教练 佩兰也肝儿颤 在仁川亚运会的男子足球比赛中，中国国奥队0比2完败于泰国国奥，整个过程用“要什么没什么”来形容。整场中国国奥队始终被动，全场射门只是对手的14，还被红牌罚下一人。算起来从2007年到现在，中国和泰国交锋8场了，始终赢不下来泰国，战绩是3平5负，谁也难以解答中国足球怎么会堕落到这般地步！这“恐韩症”帽子还没摘掉，“恐泰症”的帽子又戴上了，今后会不会拓展为“恐印症”“ 恐巴症”（不是巴西，是巴基斯坦）。 国奥踢成这样人们早有所料。此时国足主帅佩兰也很焦虑。因为上任后要求他在2018年冲击俄罗斯世界杯有所突破，接手后终于发现中国足球是病入膏肓了，要迈过明年亚洲杯这道坎真是难上加难。更让他感到残酷的是，他和中国足协签订的“目标合同”就是亚洲杯进四强，否则他很可能就要卷铺盖。 亚洲杯进四强？这也太难了！但中国足协也吸取了此前与卡马乔合同只含含糊糊地说要提高水平，而无成绩硬性指标约束的沉痛教训，足协在与法国人佩兰签订合同时，每个阶段都有相应的成绩指标。明年初在澳大利亚举行的亚洲杯，便是佩兰执掌帅印后应交出的第一份成绩单。据了解，“亚洲杯进四强”这一指标，已明确写进佩兰的合同。因此，佩兰多个场合都表示，中国队在亚洲杯上的目标不仅仅是小组出线，而是要杀进四强。但他也明白，进不去就回归法兰西了。 这绝非吓唬佩兰，中国足球历来有“半截儿国家队主教练”的传统。想用国奥和亚洲杯练兵？没门儿！ 1991年，中国唯一一次靠竞选入主国家队主教练的徐根宝同时身兼国奥队主教练。为冲击巴塞罗那奥运会，先要小组预赛出线，而同组朝鲜水平不亚于中国。中国国奥队客场靠郝海东进球艰难打平，回到北京，9月3日21时30日本裁判高田静夫用一个手势伴随着一声长长的哨音，宣告了中朝两奥之战的结束，中国队1比0小胜。先农坛体育场内3万观众的情绪被推向了最高潮，经久不息的欢呼响彻在北京上空。电视机前的几千万观众在欢快中长长地舒了一口气，老天爷并不想一个劲儿地绝了中国足球啊!11月初，徐根宝宣布了国家三级集训名单，徐根宝身兼国家队、国奥队的总头目，这在建国以来还是罕见的。他带国奥队打冲击巴塞罗那奥运会决赛，最后一场只要与韩国打平就可以出线，而此时中国国奥的积分还高于韩国，这在今天来看都不可思议。没想到开场9分钟连失三球，痛失好局，而徐根宝成了没带国家队打正式比赛的国家队主教练。 看起来国家队主教练如果承担世界杯以外的其他赛事，往往轮不到带队去冲击世界杯。 1997年戚务生倒是善始善终 霍顿是个聪明人，他也在不算短的执教过程中了解了中国，更何况成绩不佳教练下台是世界惯例，霍顿感到力争自己的职位是徒劳的，目前只能保护一下自己的权益了。 ，结果亚洲杯打第4，后来带来中国队冲进世界杯，也是中国足球44年努力的唯一一次成功。 冲进2010年世界杯本来是朱广沪的任务，没想到在亚洲杯形势一片大好时，面对乌兹别克斯坦发生意外。本来这场球打平就可以小组出线，而且场面稍占上风。尤其下半时中段王栋有个距离球门6米在无人干扰的情况下打在门柱。没过一分钟被对方打成反击0比1落后，中国队急于出击，被对方又进2球被淘汰。朱广沪以迅雷不及掩耳之势下课，也永远告别了带中国队冲击世界杯。 冲击巴西世界杯的担子落在高洪波身上，这位少帅出手不凡，以3比0大胜韩国，让中国球迷长出一口气，而且获得东亚四国赛冠军。他的目光本来是紧盯世界杯出线，而之前的亚洲杯本来没有当作硬性任务。高洪波是唯一一个以国家队主教练身份到球迷家去联谊的，2011年他到北京球迷家与20位北京球迷交流，“草根理论家”赵京代表这些球迷建言：“高指导，您千万不能拿亚洲杯练兵！如果练兵打不好您的主教练就悬了。”没想到一语成谶，本着练兵打亚洲杯的高洪波下课了。可以想见，高洪波干下去至少比卡马乔强，还能替国家节省大量外汇。 历史的轨迹很清楚，明年的亚洲杯中国队与乌兹别克斯坦、沙特以及朝鲜同分一组，前景不乐观，据了解，佩兰是在听取了各方建议后，决定招回老将不再培养年轻人。他明白，如果亚洲杯达不到预期目标，他就没有机会了。那不是佩兰的加油站就是他的终点站。 因此要先保住饭碗再说！ “不过，对于您的执教的报酬，我们会严格按合同办事，不会让您受损失。”王俊生似乎摸透了霍顿的心思，把话讲在霍顿提出之前。这次谈话的主题尽管是分手，但双方还都顾全大局，二人满脸笑容地握手道别，霍顿说了一句：“中国足球走到世界杯不是一个遥远的梦，也许很快就会实现。” 霍顿之后的米卢很油，在定合同时坚决不同意对亚洲杯有硬性要求，结果亚洲杯打第4，后来带来中国队冲进世界杯，也是中国足球44年努力的唯一一次成功。 ，但除去在广岛亚运会获得亚军，在冲击奥运、亚洲杯、世界杯全线失守。 接替戚务生的是英国教练霍顿，他也被任命国家队、国奥队双线教练。其实国奥队在霍顿的执教下，取得不小进步，球员们也对这个长着牛眼般大眼睛的英国人非常信服。他们喜欢霍顿娓娓道来的足球理论，喜欢他像一位尊敬和蔼的长者而非动不动就训人的暴君。本来在曼谷亚运会上中国队成绩不错，从老一辈范志毅到新生代李铁都非常认可他，但中国足协让他执教国奥队也为他中途倒台埋下伏笔。国奥队在1999年10月3日与韩国队打得很有生气，在客场几乎是五五开，但逢韩必败的心理阴影一直笼罩在几代球员心中。下半时韩国队身材不高又壮实的申秉浩抓住机会顶进一球，这个球是打在横梁上弹进线内的，如果不用慢镜头回放很难察觉。最后以一平一败被淘汰，中国国奥队渴望到悉尼参加2000年奥运会的目标落空。1999年11月11日，特别喜欢在上海训练、居住的霍顿突然飞到北京，这是中国足协的一位工作人员通知他来的，因为中国足协的头号实权人物王俊生要见他。霍顿是非常希望留下的，他希望通过这次艰难的谈判能够让王俊生维持现状。他们总结了一阵国奥队参加奥运会外围赛的情况，终于无法避免地要引入正题。年轻的翻译谢强传递着双方的意图，这位翻译的流利的口语使霍顿与王俊生的交谈几乎没有障碍。 “我想，国奥队输球完全是经验问题，我接手这个队的时间太短，如果给我充分的时间，本来不该这样。”霍顿有些不服。 王俊生说：“韩国队组队时间比我们还短，这不能成为失败的理由。当然责任不能全由你负。” 霍顿不想纠缠国奥，他把目标放在国家队身上，他颇有些冤屈地说：“我来中国是执教国家队的，足协让我代理执行国奥队主教练的职务，但不应该因为国奥队的成绩而影响我执教国家队。况且，我在国家队的成绩是有目共睹的。” 王俊生有些歉意地说：“霍顿先生，中国足球的情况很特殊，不是我个人向你要成绩，而是方方面面都以政绩论英雄。这次国奥队的失利，的确引起的反响太大，尤其我们输给巴林，更无法向江东父老交待。” 霍顿是个聪明人，他也在不算短的执教过程中了解了中国，更何况成绩不佳教练下台是世界惯例，霍顿感到力争自己的职位是徒劳的，目前只能保护一下自己的权益了。 “不过，对于您的执教的报酬，我们会严格按合同办事，不会让您受损失。”王俊生似乎摸透了霍顿的心思，把话讲在霍顿提出之前。这次谈话的主题尽管是分手，但双方还都顾全大局，二人满脸笑容地握手道别，霍顿说了一句：“中国足球走到世界杯不是一个遥远的梦，也许很快就会实现。” 霍顿之后的米卢很油，在定合同时坚决不同意对亚洲杯有硬性要求 冲进2010年世界杯本来是朱广沪的任务，没想到在亚洲杯形势一片大好时，面对乌兹别克斯坦发生意外。本来这场球打平就可以小组出线，而且场面稍占上风。尤其下半时中段王栋有个距离球门6米在无人干扰的情况下打在门柱。没过一分钟被对方打成反击0比1落后，中国队急于出击，被对方又进2球被淘汰。朱广沪以迅雷不及掩耳之势下课，也永远告别了带中国队冲击世界杯。 ，结果亚洲杯打第4，后来带来中国队冲进世界杯，也是中国足球44年努力的唯一一次成功。 冲进2010年世界杯本来是朱广沪的任务，没想到在亚洲杯形势一片大好时，面对乌兹别克斯坦发生意外。本来这场球打平就可以小组出线，而且场面稍占上风。尤其下半时中段王栋有个距离球门6米在无人干扰的情况下打在门柱。没过一分钟被对方打成反击0比1落后，中国队急于出击，被对方又进2球被淘汰。朱广沪以迅雷不及掩耳之势下课，也永远告别了带中国队冲击世界杯。 冲击巴西世界杯的担子落在高洪波身上，这位少帅出手不凡，以3比0大胜韩国，让中国球迷长出一口气，而且获得东亚四国赛冠军。他的目光本来是紧盯世界杯出线，而之前的亚洲杯本来没有当作硬性任务。高洪波是唯一一个以国家队主教练身份到球迷家去联谊的，2011年他到北京球迷家与20位北京球迷交流，“草根理论家”赵京代表这些球迷建言：“高指导，您千万不能拿亚洲杯练兵！如果练兵打不好您的主教练就悬了。”没想到一语成谶，本着练兵打亚洲杯的高洪波下课了。可以想见，高洪波干下去至少比卡马乔强，还能替国家节省大量外汇。 历史的轨迹很清楚，明年的亚洲杯中国队与乌兹别克斯坦、沙特以及朝鲜同分一组，前景不乐观，据了解，佩兰是在听取了各方建议后，决定招回老将不再培养年轻人。他明白，如果亚洲杯达不到预期目标，他就没有机会了。那不是佩兰的加油站就是他的终点站。 因此要先保住饭碗再说！ 冲击巴西世界杯的担子落在高洪波身上，这位少帅出手不凡，以3比0大胜韩国，让中国球迷长出一口气，而且获得东亚四国赛冠军。他的目光本来是紧盯世界杯出线，而之前的亚洲杯本来没有当作硬性任务。高洪波是唯一一个以国家队主教练身份到球迷家去联谊的，2011年他到北京球迷家与20位北京球迷交流，“草根理论家”赵京代表这些球迷建言：“高指导，您千万不能拿亚洲杯练兵！如果练兵打不好您的主教练就悬了。”没想到一语成谶，本着练兵打亚洲杯的高洪波下课了。可以想见，高洪波干下去至少比卡马乔强，还能替国家节省大量外汇。 历史的轨迹很清楚，明年的亚洲杯中国队与乌兹别克斯坦、沙特以及朝鲜同分一组，前景不乐观，据了解，佩兰是在听取了各方建议后，决定招回老将不再培养年轻人。他明白，如果亚洲杯达不到预期目标，他就没有机会了。那不是佩兰的加油站就是他的终点站。 以上为因国奥或亚洲杯而中途下课的国家队主教练 佩兰也肝儿颤 在仁川亚运会的男子足球比赛中，中国国奥队0比2完败于泰国国奥，整个过程用“要什么没什么”来形容。整场中国国奥队始终被动，全场射门只是对手的14，还被红牌罚下一人。算起来从2007年到现在，中国和泰国交锋8场了，始终赢不下来泰国，战绩是3平5负，谁也难以解答中国足球怎么会堕落到这般地步！这“恐韩症”帽子还没摘掉，“恐泰症”的帽子又戴上了，今后会不会拓展为“恐印症”“ 恐巴症”（不是巴西，是巴基斯坦）。 国奥踢成这样人们早有所料。此时国足主帅佩兰也很焦虑。因为上任后要求他在2018年冲击俄罗斯世界杯有所突破，接手后终于发现中国足球是病入膏肓了，要迈过明年亚洲杯这道坎真是难上加难。更让他感到残酷的是，他和中国足协签订的“目标合同”就是亚洲杯进四强，否则他很可能就要卷铺盖。 亚洲杯进四强？这也太难了！但中国足协也吸取了此前与卡马乔合同只含含糊糊地说要提高水平，而无成绩硬性指标约束的沉痛教训，足协在与法国人佩兰签订合同时，每个阶段都有相应的成绩指标。明年初在澳大利亚举行的亚洲杯，便是佩兰执掌帅印后应交出的第一份成绩单。据了解，“亚洲杯进四强”这一指标，已明确写进佩兰的合同。因此，佩兰多个场合都表示，中国队在亚洲杯上的目标不仅仅是小组出线，而是要杀进四强。但他也明白，进不去就回归法兰西了。 这绝非吓唬佩兰，中国足球历来有“半截儿国家队主教练”的传统。想用国奥和亚洲杯练兵？没门儿！ 1991年，中国唯一一次靠竞选入主国家队主教练的徐根宝同时身兼国奥队主教练。为冲击巴塞罗那奥运会，先要小组预赛出线，而同组朝鲜水平不亚于中国。中国国奥队客场靠郝海东进球艰难打平，回到北京，9月3日21时30日本裁判高田静夫用一个手势伴随着一声长长的哨音，宣告了中朝两奥之战的结束，中国队1比0小胜。先农坛体育场内3万观众的情绪被推向了最高潮，经久不息的欢呼响彻在北京上空。电视机前的几千万观众在欢快中长长地舒了一口气，老天爷并不想一个劲儿地绝了中国足球啊!11月初，徐根宝宣布了国家三级集训名单，徐根宝身兼国家队、国奥队的总头目，这在建国以来还是罕见的。他带国奥队打冲击巴塞罗那奥运会决赛，最后一场只要与韩国打平就可以出线，而此时中国国奥的积分还高于韩国，这在今天来看都不可思议。没想到开场9分钟连失三球，痛失好局，而徐根宝成了没带国家队打正式比赛的国家队主教练。 看起来国家队主教练如果承担世界杯以外的其他赛事，往往轮不到带队去冲击世界杯。 1997年戚务生倒是善始善终 因此要先保住饭碗再说！     来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_4eddf60c0102v1eg.html) - 国奥输得没脾气，佩兰心里也哆嗦_金汕博客_新浪博客</content>
</root>
