<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>达沃斯论坛克强总理讲话如何影响家庭资产配置</title>
  <time>(2014-10-14 08:42:22)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>达沃斯论坛</tag>
    <tag>家庭资产配置</tag>
  </tagsEle>
  <content>克强总理在达沃斯讲话中释放了三个重要信号： 第一，不再靠增发货币刺激增长 “池子里货币已经很多了，我们不可能再依靠增发货币来刺激经济增长。” 第二，定向调控 “我们还会继续坚持稳健货币政策，稳定总量同时要进行结构性调控，也就是实行定向调控，把已有存量货币和增量货币向农业、小微企业、新兴产业、高科技产业倾斜。” 第三，靠强改革不靠强刺激 “根本上是靠改革来激发市场货币，同时增加公共产品的有效供给，并促进实体经济、新兴产业发展。” 如果说上半年“微刺激”信号的实质是稳增长，那么下半年“新常态”信号的实质就是“促改革”。对市场来说，没有促改革和调结构的深入推进，就没有无风险利率的趋势性下降和股票市场的趋势性长牛。这两大趋势正符合了克强经济学中的“去杠杆”和“结构化改革”。 两个投资问题 这里涉及到两个投资问题： 1、无风险利率下行，投资者是随波逐流还是重新制定投资组合？ 2、如果刚性兑付真的打破，投资者如何保障自己的投资收益率？ 第一个问题凡理性的投资者都会有自己的看法。随波逐流的好处在于，安稳、确定、不折腾。重新制定投资组合的往往是对于市场有独立看法，对投资有个性要求的人。无论您是哪类，在此我们建议一个最佳的投资组合比例及原因。 先说一个故事：全球排名第二的耶鲁大学，其实是一所捐出来的学校。18 世纪初，有10位牧师聚集在塞布鲁克，他们从藏书不多的图书馆里拿出一部分书，赠予学校，同时制定了一套相对完备的课程计划，这样耶鲁大学便诞生了。其中有一位叫伊莱休·耶鲁的商人，人们为了感谢他对学校作出的突出贡献，1718年，以他的名字命名了这所学校。这就是耶鲁大学的前身“耶鲁学院”的由来。 近十年，耶鲁大学基金的年均收益率为10.1%（同期美国捐赠基金的年均收益率为8.4%），而美国债券市场收益率仅为5.1%。与此同时美国的无风险利率，即美国国债收益率已经在下行通道中走了将近30多年。 美国十年期国债自1790年以来的收益率变化 可以看到美国十年期国债自上世纪80年代以来一直处于下行通道，包括最近耶鲁大学基金蓬勃发展的20年。 打理家庭资产的特性 再看深一步，发现大学捐赠基金的管理非常接近我们家庭资产的打理，共同点如下： 1、稳定性：大学捐赠基金的收入是支持学校运营的主要收入来源之一，经不起剧烈波动，同样家庭资产是一个家的经济命脉，也需要长期稳定； 2、增长性：学校的发展需要不断的建设，不断的资金投入； 3、保值性：都需要抵御通货膨胀的影响。 如果说我们操持着一个家庭的财务，那么大学捐赠基金就是一所学校的财务管家，本质上就非常接近。 在美国发达的大学捐赠基金系统中，赚钱最多的正是上面介绍的耶鲁大学基金。那么为什么耶鲁能超越规模最大的哈佛成为最赚钱的大学基金呢？ 耶鲁每年40%的运营经费来源于大卫·史文森执掌的耶鲁大学捐赠基金，他是耶鲁大学的财神爷。在他担任耶鲁大学首席投资官的26年间，史文森主导的“耶鲁模式”投资组合，使得耶鲁捐赠基金规模从26亿美元上升到了194亿美元。他使耶鲁超越了简单的股票和债券投资，取而代之的是PE、房地产投资和对冲基金。PE成为了“耶鲁模式”投资组合的核心，并得到了许多基金的效仿。 一个家庭资产配置的参考 我们把耶鲁大学基金的投资方向粗略分为3类： 成长型资产：包括私募股权（VC/PE/RE），和国内外股票，占比47.7%； 风险降低资产：包括固定收益投资、对冲基金、现金，占比24.3% 通胀保值资产：包括国债、房地产、自然资源等，占比28%。 我们发现耶鲁大学投资组合里配置了私募股权、房地产投资、自然资源这样流动性差的资产类别，占比高达60%。史文森的投资理念是捐赠基金拥有宽裕时间，因为其债务（为新修建筑、教工薪资之类支付）延伸至未来发生。 因此，对流动性较差的资产类别，它们拥有投资条件。这类资产可能回报甚丰，原因只是其他投资者既不愿意也无能力来处理非流动性。长期持有这些流动性差的资产给耶鲁大学带来了巨额回报，史文森特别强调长期投资，价值的发现和回归是长期的过程，而短线的操作无法分享这一过程，而且需要支付昂贵的佣金和交易费用。 除了收益率傲世群“基”以外，耶鲁投资模式的另一个显著成就就是构建了一套完整的机构投资流程和不受市场情绪左右的严谨的投资原则，包括投资目的的设定、资金的进出、资产负债的配比、资产类别的划分及配置、投资品种和投资工具的选择、风险控制、基金经理的选择等。 如果刚性兑付真的打破 现在还记得上面说的第二个问题吗：如果刚性兑付真的打破，我们投资者的投资收益率向哪儿走？ 这个问题可能习大大也不知道。不过自由市场的理论是这么说的 一个商品或服务的价格将消费者的需求反映给生产者，并且促使市场形成可以满足消费者（以及投资者）的资源配置。在自由市场中，价格是由生产剩余的自愿交易，而不是管制市场中的政策法令决定的。通过供应商们提供的产品和服务的自由竞争，价格会趋于下降，产品与服务的质量会趋于上升。 翻译成以我国金融市场为背景的语言就是： 在自由的金融市场中，收益率由金融机构和投资者之间的自愿交易决定，而不是由一行三会的政策决定。通过金融机构们提供的投资产品收益率和服务的自由竞争，收益率会趋于平稳，产品和服务的质量会趋于上升。 市场瞬息万变，以“顺应”来应对总不会错。在之前无风险收益率高的市场中，确实可以躺着赚钱。但长期来看，任何不用动脑筋的方式都会消亡。如今被层层包裹的风险终于开始显露。在短暂的阵痛过后， 投资者的理性最终会占主导。有能力调转船头更为合理地配置资产的投资者，才能在市场颠簸中立于不败之地</content>
</root>
