<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>黄文泽：10.10实时解盘+个股精选</title>
  <time>(2014-10-10 09:03:25)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>净利</tag>
    <tag>传染病</tag>
    <tag>登革热</tag>
    <tag>粮食</tag>
  </tagsEle>
  <content>各位朋友们，大家好！欢迎来到黄文泽实时解盘王牌栏目。如果你觉得我文章好或者有参考价值，就请别忘了加入收藏夹，以便您以后随时阅读。加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。黄文泽观点和涉及的热点和个股仅供学习参考，绝不构成投资建议。据此操作，风险自担。股市有风险，入市需谨慎，祝你投资顺利！ 温馨提示：按F5就能查看最新实时解盘内容 14:56·大盘继续小幅震荡，受到外围股市普遍萎靡的影响，加之今天是周五，使得市场观望气氛有所回升，不过总体仍以做多气氛为主，盘面上涨停的个股依然有30多只。今天大局已定，整体符合文泽的预期。今天直播到这，下周继续。朋友们，下周见！周末愉快！ 14:28·今天大盘震荡，一方面为我们调仓布局提供了要会，另一方面也有利让一些真金股现出真身，所以在目前大势仍然向好的情况下，大家要欣然看待大盘的回调。 14:16·大盘继续弱势震荡，不过受到5日线的支撑，如文泽预期一样整体回调空间有限。 14:07·另外，昨天提示的526菲达环保下午也不断走强，仍有空间，把握了的朋友们继续坐享收益。 14:03·刚刚文泽在参与讨论布局，现在继续回来与朋友们一起解盘。今天北斗老头435北方导航表现强势，已强势涨停。不过02405四维图新、036超图软件都在步入洗盘的节奏，前面按提示做好了安全垫的朋友们可以继续关注。当然，稳健的朋友也可以陆续兑现利益，进行一下波段操作。 13:31·今天大盘回调，正是布局的天赐良机，有兴趣的朋友要抓紧机会。 13:28·文泽的团队目前又挖掘了一只潜力股，正准备大举布局。这只潜力股很有希望重演文泽的“暴利三剑客”的辉煌，有兴趣一起布局的朋友们可以加紧联系报名。 13:20·下午大盘继续小幅回调，亚太股市 这样的表现，A股趁机继续洗盘也正常，不过正所谓千金难买回调牛，朋友们要欣然看待。在战术上也可以趁着大盘回调进行阶段性调仓换股，来次波段操作。 13:00·伙伴们下午好，中午休息回来，欢迎与文泽继续分析和交流。希望大家积极捧场，支持黄文泽的直播，记得加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。相信朋友们每天花几小时关注，都会体现出价值和为大家带来收获。 11:31·今天早上大盘受到外围股市普遍低迷的影响，一直在弱势小幅波动，盘面受到大盘的影响也有所降温。不过市场的大势并未改变，短暂调整仍属趁机洗盘性质，朋友们要从容看待，而且前面已经多次提示，在大势未改变的情况下，大盘调整即是机会，大家要好好把握。早上先直播到这，下午继续跟踪。朋友们，下午见！ 10:53·昨天提示大家关注的环保板块今天继续走强，137先河环保已经强势涨停，2499科林环保、125易世达、526菲达环保也继续拉升，这些个股都值得继续关注。 10:30·大盘继续小幅震荡，回调空间有限。文泽已多次提示，目前A股的内功已经越来越深厚，不在是风一吹就倒的东方熊了，而是已经抬头即将起飞的东方龙，所以大家一定要把握好机，与文泽一起坐上龙头，让我们的财富腾飞！ 10:17·像这样的大牛股，如果不是像文泽及跟随操作的朋友们那样从启动之初就把握了的话，现在就只能眼睁睁看着别人坐较了。不过错过了的朋友们也不要灰心，后面仍有很多机会，多与文泽沟通交流，或者与文泽的团队一起提前布局潜力股，朋友们都能享受坐较的乐趣。 10:08·好样的。02189利达光电继续发光，刚刚又大涨超过5%，朋友们继续与文泽一起在轿子里享受被抬升的乐趣！ 10:02·文泽在博客中只能作个大概的指示，具体到个股的实际操作这需要一对一的直接指导，所以一些对买卖点仍然把握不太准的朋友们欢迎与文泽直接交流。 09:58·另外，昨天提示的锂电股02407多氟多、02108沧州明珠今天也继续拉升。这两只个股昨天按提示把握好的部分朋友短线也已经获得到6%的收益，恭喜这些朋友！ 09:53·今天钢铁股0717韶钢松山继续拉升，前面说过，这只个股整体仍有一定空间，耐心的朋友们可以继续关注。 09:47·另外220金运激光也进行了小幅回调。不过02189利达光电相对坚挺，继续小幅拉升。这于这“三剑客”的表现，文泽仍会继续重点关注。 09:40·受到大盘的影响，今天文泽的“暴利三剑客”之一0806银河投资也进行了小幅回调，不过前面已经连续拉升，加之昨天强势涨停，短线小幅洗洗盘也正常，洗洗更健康。 09:32·集合竞价完毕。由于昨晚美股重挫，纳指和标普均大跌逾2%，道指挫逾330点，欧股收跌0.4%，受此影响今天两市小幅低开低走，盘面个股也跌多涨少。不过文泽前面已经提示大家，目前市场震荡回升的大势并未改变，因此回调即是机会，大家要好好把握。 今日影响市场重要信息点评： 【行业研究】 国务院：进一步加强食品药品监管 0月9日，国务院办公厅发布了关于进一步加强食品药品监管体系建设有关事项的通知。通知要求，健全从中央到地方直至基层的食品药品监管体制，建立覆盖从生产加工到流通消费全过程的最严格监管制度。 【点评】十八届三中全会明确提出保障食品药品安全。不断发生的食品安全事件也使得人们意识到需要对食品安全进行信息化管理，即整个食物链进行有效的监管。天瑞仪器产品可进行重金属超标和农药残留检测，聚光科技也已开始布局食品检测仪器业务领域，华测检测为权威第三方检测机构。 总理将访联合国粮农组织 关注粮食安全 应联合国粮农组织总干事格拉齐亚诺邀请，国务院总理将于10月15日访问联合国粮农组织总部。这是中国领导人首次访问联合国粮农组织总部，并将在粮农组织总部发表演讲，阐述中国的农业政策和粮食安全。 【点评】党的十八大以来，中央高度重视粮食安全。去年中央经济工作会议首次把“粮食安全”放在首要地位，2014年中央一号文件 再次强调完善国家粮食安全保障体系，更加注重粮食品质和质量安全，习主席和李总理也多次就粮食安全发表重要讲话。关注金健米业、荃银高科、亚盛集团、*ST大荒等粮食安全概念股。 煤炭进口取消零关税 外煤需求料大幅回落 据财政部最新消息，经国务院批准，自10月15日起，取消无烟煤、炼焦煤等零进口暂定税率，分别恢复实施3%至6%不等的最惠国税率。据测算，上述新政将令进口煤的价格优势由每吨约20至25元缩小至5至10元，进口外煤的需求将大幅回落。 【点评】另外，国内煤炭需求为37亿吨左右，总供给接近41亿吨，供过于求现象较为严重。此次煤炭进口关税的调整，将更大程度改善煤炭供需结构。总体上看，此次煤炭进口取消零关税，对于煤炭生产企业影响重大。A股公司中，阳泉煤业是国内大型无烟煤生产企业，冀中能源与盘江股份是国内炼焦煤区域龙头企业。 中央财政支持有机肥生产试点 财政部日前印发了支持有机肥生产试点指导意见的通知。意见指出，从2014年开始，选择部分地区开展以农作物秸秆综合利用为主的有机肥生产试点项目，兼顾畜禽粪便无害化处理生产有机肥等其他循环农业经济发展项目。意见指出，单个试点项目安排中央财政补助资金规模为300万元左右，由国家农发办单独安排资金扶持。 【点评】当前，有机肥并没有化肥的身份，成本相对较高，影响了推广，但是在获得补贴后将具有市场竞争力，而且是符合环保方向的绿色肥料。关注芭田股份和*ST民和。 卫计委部署防控传染病 上市公司积极应对登革热 国家卫计委9日在北京召开秋冬季重点传染病防控工作暨重点传染病疫情研判与防控策略研讨会，提出要加强疫苗针对传染病防控，完善中医药参与防治传染病工作机制。专家分析研判认为，今年秋冬季，传染病防控形势不容乐观，未来一两个月南方省份登革热病例数将持续增加，全国麻疹疫情将继续保持高发态势，流行性出血热、流脑等传染病进入高发季节，埃博拉出血热、中东呼吸综合征等传染病输入风险增加，脊灰野病毒再次输入的风险高。 【点评】研究机构认为，从历史经验看，疫情发生往往会引发医药股阶段性炒作。目前国内登革热病例持续增加，西非埃博拉疫情仍未得到有效控制，生物疫苗、中药抗病毒类公司值得关注。其中，达安基因称公司登革热检测试剂盒销售量较以往有所增加，公司还与中国疾控中心病毒病所共同合作研发出埃博拉病毒检测试剂盒；上海凯宝称广州市第八人民医院临床得出结论：痰热清注射液治疗登革热早期患者有良好效果，且副作用少。 新疆兵团转型建城 本地基建股受益 新疆生产建设兵团近日迎来成立60周年，国务院新闻办公室对外发布了《新疆生产建设兵团的历史与发展》白皮书。在大力发展经济的同时，新疆生产建设兵团亦对其农垦经济体制改革进行探索。逐步开始实现从“屯垦戍边”向“建城戍边”转变，推动形成以城镇化为载体、新型工业化为支撑、农业现代化为基础的发展格局。 【点评】“师市合一”建城模式将优先在南疆地区进行推广，其目标是在2020年前在南疆形成4个左右的师市合一城市。新疆城建、北新路桥、青松建化等疆内基建股将受益。   【公司动态】 同达创业定增进军数字电视领域 同达创业发布定增预案，拟非公开发行30917.874万股，发行价格为10.35元/股，募集资金总额预计32亿元，拟全部用于收购北京视博数字电视科技有限公司100%股权，从而进入广播数字电视内容安全保护领域。公司股票将于10月10日复牌。视博数字目前是中国最大的数字媒体技术服务供应商，该公司旗下核心产品数字电视加密系统（CA系统）是中国最领先的数字电视加密系统，国内市场占有率超过50%，多年保持第一。本次收购完成后，将从根本上改变上市公司的资产质量，提升盈利能力。 TCL将与思科投资公有商用云项目 TCL集团公布前三季度业绩预告，集团前三季度净利润同比增长72%-76%。公司同时称，公司将与思科共同投资建设公有商用云服务平台项目。 多家公司前三季净利预增 国投电力预计前三季净利同比增长80%以上，主因是水电发电量增加、火电成本下降。滨化股份预计前三季净利同比增长60%，主因是环氧丙烷等主要产品价格上涨，主要原材料丙烯等的价格稳定。华鲁恒升预计前三季净利同比增长80%至100%，主因是产能充分释放，成本有效降低。丰原药业预计前三季净利同比增长55%至60%，主因是扩大了产品销售，营业收入同比增加。 金亚科技披露三季报 王亚伟入驻 金亚科技前三季净利同比增长297%，主因是主营业务保持平稳发展，积极拓展其他市场。明星私募王亚伟旗下“昀沣证券投资信托计划”以151万股成为公司第五大股东。 岭南园林获园林大单 岭南园林中标“李庄组团园林绿化景观工程融资建设项目”，中标价约为4亿元，约占公司2013年度经审计的营业总收入的50%。 康强电子获得泽熙举牌 康强电子获得泽熙举牌。泽熙于10月8日增持公司股份1万股，增持后持有公司股份达5%，增持均价12.4元。泽熙增持始于7月底，此次举牌前共持有公司股份1030万股，占总股本的4.995%。 海隆软件将发布新品“2345安全卫士” 海隆软件全资子公司二三四五计划于10月10日正式推出客户端软件产品“2345安全卫士”。该产品的问世意味着公司正式涉足互联网安全软件领域，为公司业务添加新的增长点。 开元仪器的燃控系统将迎来爆发式增长 受益于全国火电厂的燃料智能化改造推进，开元仪器燃料智能管控系统产品目前订单持续增长，订单总额已超过8000万元，分属国电、华电、大唐、华能、中电投等集团单位。据了解，公司该套燃控系统，既含有软件系统集成，又含有智能化装备，属国内独有，市场认同度较高，订单数量和范围超市场预期。受制于产能瓶颈，目前公司经营的困难主要是订单项目组织实施落实。公司拟将原募投项目中中子活化在线检测分析装置产业化项目变更为燃料智能化管控系统产业化项目，即为解决产能输出，消化大量订单。随着全国火电的燃料智能改造进一步深入和公司产能瓶颈的解决，预计2015年将迎来该产品营收的爆发式增长。</content>
</root>
