<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>透过娱乐圈学点经济学——李娜退役与阿里巴巴上市</title>
  <time>(2014-09-19 12:22:44)</time>
  <tagsEle>
    <tag>李娜退役</tag>
    <tag>阿里巴巴上市</tag>
    <tag>马云</tag>
    <tag>孙正义</tag>
    <tag>ipo</tag>
  </tagsEle>
  <content>透过娱乐圈学点经济学 李娜退役与阿里巴巴上市   今天，2014年9月19日，有两条新闻牵动国人的神经，一个是网球两届大满贯冠军得主李娜将要退役；一个是马云的阿里巴巴在美国上市，创下历史上最大的IPO。 同为网坛明星的郑洁听到关于李娜将退役的消息说：“如果她退役，不仅是对中国网球界，对整个亚洲网球都是一个损失，她的成就在亚洲到目前为止没人能够超越她。” 2014年9月19日，2014武汉网球公开赛开赛，然而就在这一天，武汉籍的网坛名将李娜宣布退役，其中玄机一目了然。娜姐以本色率性再一次给武汉网球界一个黑脸。 2014年1月27日，李娜澳网夺冠后回到武汉，湖北省委书记、省长、省委副书记三位主要领导就特别会见，并奖励80万元，從抵達武漢天河機場的那一刻起，李娜面无表情，全程黑脸以对。 李娜8岁开始打球，1999年进入国家队，2002年退役读书。2004年复出，，2009年选择单飞，开始自己花钱聘请教练、安排训练、支付参赛费用，单飞之后她技术进步神速，当就年成为第一位打进美网8强的中国选手。2010年她世界排名首次进入前10。 2011年她李娜拿到了第一个WTA顶级赛冠军，并首次闯入澳网大满贯女单决赛。6月5日她终于成为中国第一个大满贯女单冠军，也成为了中国人竞相传说的国际娜。 与体制缠斗多年，历经退役、复出、单飞、辉煌等一系列外人难以理解的辛酸历程，对于一个只会“锦上添花”而从不“雪中送炭”的体制，李娜给予了理所当然的黑脸，极具个性的她直言——她自己参加比赛就是为了奖金！ 李娜法网捧杯后，国家体育总局网球中心主任孙晋芳表示，李娜在法网的成功为中国网球的发展树立起新的里程碑，也为中国由体育大国向体育强国迈进做出了贡献。然而李娜在赛后接受采访时不断地感谢自己的团队，自己的老公以及赞助商，根本没有提到国家。 李娜的荣耀或许就在今天结束，然而阿里巴巴以及马云在今天启幕。今日，阿里巴巴将在美国纽交所挂牌交易，业内估测，阿里上市融资额将超过250亿美元，创全球最大一次IPO(首次公开募股)。阿里上市后，市值或将超过2000亿美元。 这次阿里巴巴上市让马云推上了中国首富的位置，在大家群情激奋的同时或许会有一丝复杂的情绪，作为阿里巴巴最大的股份持有者的日本软银集团，其创始人兼首席执行官(CEO)孙正义已成为日本首富，或许还能冲击世界首富的位置。 中国数以万计的淘宝卖家、中小制造厂商、淘宝买家、快递兄弟们共同成就的公司，获得财富成果分享的却是美国广大的股民，更让日本的大股东登顶世界首富成为可能，这让国人情何以堪？ 近年来，内地的优质公司，尤其是高成长型的科技企业频频到海外资本市场上市，使Ａ股市场丧失了许多优质资源；而由于这些公司不在国内资本市场融资，绝大多数境内投资者无法分享其成长红利，形成投融资“内旱外涝”的窘境。究竟是什么原因让高科技企业“频频出国”？ 首先，创业板上市审核标准重“持续盈利”，新兴产业境内融资门槛偏高。我国资本市场实行发审制，“持续盈利能力”是决定发行人能否登陆Ａ股市场的重要标准，也是创业型公司的最大障碍。如对于拟在创业板ＩＰＯ的公司来说，其在报告期内财务指标必须符合成长性要求，“最近两年连续盈利”且“最近两年净利润累计不少于一千万元且持续增长”等。 然而具备以上因素的阿里巴巴缘何无法再国内上市呢？中国内地上市的公司主体必须在中国，但阿里搭建了VIE架构（境外注册的上市实体与境内的业务运营实体相分离，境外的上市实体通过协议的方式控制境内的业务实体），母公司注册地点（开曼群岛）并不在国内，不满足A股上市条件。 另外如果想在A股上市，阿里巴巴还需在申报上市材料前清理大规模的员工持股，将股东人数压缩到200人以内。但大规模员工持股已成为阿里巴巴企业文化，清理员工持股较难。 阿里巴巴联合创始人、董事局执行副主席蔡崇信此前也对媒体表示，“阿里要成为国际公司，就必须让国际资本进入，但A股对外资交易有很大限制；从法律的角度来说，中国上市的公司主体必须在中国，但阿里是VIE架构，母公司注册地点并不在国内。” 中国体育缺乏自由的土壤和浓烈的氛围，体制里冒出来的选手，千篇一律，墨守成规，个性被无情的泯灭，叛逆被无情的扼杀。李娜的悲情在于，她必须逃离体制；李娜的幸运在于，她成功逃离了。李娜单飞之前，付出了太多精力去对抗体制，同时也承受了太多黑暗，当她终于自由的时候，她已经折损不少元气，既有身体上的，也有心理上的。或许从今天开始，李娜彻底解脱了。 然而中国股民却无法解脱，中国资本市场的体制，却让一个个优质的公司奔赴海外，让一个个中国股民望眼欲穿。有人曾说，中国股市是体制缺陷的晴雨表。 资本市场从它的本质来说，它是一个长期投资市场。筹了资以后，要进行长期投资，企业筹资是自有资本。但是我们从一开始就定位于融资市场，最直接的是国有企业改革没有钱了，吃了财政吃银行，吃了银行没得吃了，那就吃股民吧，三吃，最后吃到股民头上。我们当时提的口号叫发展证券市场为国企改革服务。整个90年代都是这个口号，为国企改革服务，为国企的解困脱贫服务，没有钱了，连工资都发不了，改造。然后就上市，上市就拿钱。   微信公众号“探访明天”重磅企划“人民币私奔系列”持续发布，敬请关注。</content>
</root>
