<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>男人找小三的三大欠揍理由</title>
  <time>(2014-10-12 22:51:37)</time>
  <tagsEle>
    <tag>情感</tag>
  </tagsEle>
  <content>    刚到办公室就听见工地上传来一阵吵闹声。同事趴窗一看，一位强悍的妇女正在追打一个瘦小的男人。由于过去曾有个别分包商因拖欠民工工资问题发生过纠纷，处理不好容易引发上访讨薪事件，影响社会稳定和项目声誉，便把两人请到办公室了解情况。没想到悍女弱男竟是对面小区里的一对夫妻，因感情问题从家里打到了工地上。     女人指着男人说：“都快40的人了还那么不要脸，跟楼下的小寡妇不清不楚，偷了家里的钱给她买手机不说，还死不认账，这日子简直没法过了！”说着说着竟一屁股坐椅子上哭了起来。同事担心他们这样闹下去影响不好，就劝说两口子回家理论。女方倒是知趣，站起来说了声“对不起”走了，走前还指着她老公来上一句：“老娘在家等着你！”也许做老公的被老婆追跑累了，坐在那里既不说话，也没有走的意思。     给这位仁兄倒了杯水，我们就聊了起来。说实话，本人并不相信他勾引“楼下小寡妇”是真的，因为那小寡妇再怎么不济，趁着年轻再嫁不是难事，即使暂时守寡会有些寂寞，也不会看上这么个邋遢的瘦弱男人。可他说小寡妇年轻漂亮，对他确实有意思，要不送给她手机不但收了，还让他抱过亲过，只是没有上床而已。眼前的这个男人不免让我想起“蛤蟆想吃天鹅肉”的典故来，但出于好奇还是聊了下去：“你老婆看上去长得也不错，老夫老妻的不好好过日子，干嘛非要去招惹人家小寡妇？”他的讲述令人捧腹，虽然感悟有些荒唐，却也让人思考。     老婆人老珠黄看腻了，不如情妇年轻看着顺眼。他们夫妻原来都是乡下人，婚前他在城里打工，老婆在家种地。他靠木工手艺赚钱，没几年就在城里买了房子落了户口。他说别看自己长得其貌不扬，在村里也算是能人。他不否认老婆出嫁前也是个美女，那时候身材苗条，相亲时挺讨他喜欢，认识没有几个月就成了他的老婆。老婆刚当城市人那几年还很爱打扮，有时候也描眉画眼。那知有了孩子后就变了，穿着睡衣就下楼倒垃圾，不出门连头发都不梳。每当提醒她注意形象时，她总是拿“不能当饭吃”来搪塞。“您说这样的老婆整天在面前晃悠，哪有不腻的道理？”可他忘了老婆也青春靓丽过，为他操持家务，为他养儿育女，哪有不衰老之理？我想这家伙简直就是个渣男，可没好意思说出口。     小寡妇其实是他徒弟的妻子。徒弟是两年前他从村里带出来的，一直给他打下手。刚买了房子娶上媳妇，就从高层楼脚手架上掉下来摔死了。徒弟刚出事儿，做师傅的关心一下他的妻子是人之常情，可也应该清楚哪些事该帮，那些事不能帮，难道床上的事也能帮吗？也许是徒弟媳妇年轻爱打扮的缘故，他说反正每次见到她心里就觉得舒服，比自己的黄脸老婆要顺眼，这不慢慢就对她产生了非分之想。关于买手机的事他解释说：“前几天，徒弟媳妇说要买部手机方便跟父母联系，我就帮她买来了回来，您说我能好意思要她的钱吗？不知老婆咋知道了，没完没了的非让说明白啥意思。为了不让徒弟媳妇笑话，我只能死不认账。”我笑笑说：“如果你不打徒弟媳妇的主意，我想你老婆是不会怪你的。”这点他到是认可。         整天听老婆唠叨烦了，不如情妇说话听着顺耳。说起老婆唠叨的事他更抱怨：“老婆进城后就把家里的钱控制起来了，自己倒成了她赚钱的机器，每个月都要跟我算细账，连给点零花钱也很抠门。”他觉得挣钱的爷们成了要钱的乞丐很没面子，就越想越觉得委屈。我说这种情况带有普遍性，男人挣钱老婆话天经地义，你娶老婆就得养老婆，这有什么可抱怨的？再说老婆对你抠门点没坏处，不都说男人有钱就变坏吗？要是让你敞开了花钱，你还不得养几个小三小四的？他说：“那也不能朋友聚个会要跟她汇报，换件工具也要报告，整天就是唠叨钱钱钱，简直烦死了。有时候惹急了我就跟她吵几句，谁知她没理了就动手，您说我这小身板，哪里是她的对手？”说到里觉得有些不好意思。     他说：“到了徒弟媳妇那里感觉就是不一样，一口一个师傅的叫着，沏好茶递到手里，我不问话她就只对着我笑，只有在她面前我才觉得自己像个男人。”他不喜欢老婆唠叨，却享受徒弟媳妇的甜言蜜语，难道这家伙就没想想，也许人家是出于尊敬才这样做的，其实根本就没往情人这方面想。这位仁兄的智商倒还可以，要不也不会成为木工高手，论情商还真是不咋地，男人恋爱中的男人也不智？不过做了人妻的女人过于唠叨也不是件好事，有些男人正是因为受不了老婆的唠叨才到外面躲清静的。     受够了老婆指手画脚，不如情妇温柔觉得顺气。他说喜欢上徒弟媳妇还有一个原因，就是老婆喜欢对她指手画脚，整天说这件事做的不好，那件事弄的不对，反正在老婆眼里一无是处。为此他抱怨说：“我每天在工地上干活很累，老婆在家里也就买个菜，做个饭，接送孩子上学，没事了就跟邻居扯闲篇。如果她平时能把家里收拾停当，回到家帮我洗洗衣服，让我好好休息一下，我还能抱怨啥？她倒好，不但让我刷锅洗碗，还说刷的不干净什么的。我自己的衣服自己洗不说，我说你那衣服都脏了也不知道洗洗，可她脱下来一扔，那就麻烦你帮我洗洗吧，您说哪有这样做老婆的？简直受够了。”如果他说的是真的，这做老婆的还真不会照顾男人。     他说在徒弟媳妇那里感受不同：“每当我帮她做事时，她总会说您都累一天了，坐着休息就行了。有时候见我的衣服脏了，她会说您脱下来我帮您洗洗。在她那里没有指手画脚，更多的是百依百顺，您不认为这是老婆与情人的区别吗？”跟这位仁兄聊了半天，越来越觉得他是犯了单相思，也许徒弟媳妇根本就没有做他情妇的意思，完全是他自己自作多情。首先，如果徒弟媳妇打算做他的情人，就不会经常去他家与“师娘”互动，说不准手机的事就是她跟“师娘”说的，这么做说明人家不做亏心事不怕鬼敲门；其次，徒弟媳妇来城里时间不长，男人去世后无依无靠，视他们夫妻为可依靠的老乡，受到关心帮助自然会感激，说几句客套话也是礼数。经过这么分析，这位仁兄似乎清醒了些，说声谢谢走了。文/天田新异；图/来自网络 揭秘男人出轨后的六大明显变化   男人维护婚姻幸福的四大秘诀     女人防范丈夫出轨应把握的重点   </content>
</root>
