<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>风青杨：金正恩为何在十一向中国示好？</title>
  <time>(2014-10-02 07:49:55)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>金正恩为何在十一向中国示好？ 风青杨  文   朝中社1日报道，朝鲜最高领导人金正恩30日向中国领导人致贺电，祝贺中华人民共和国成立65周年。贺电说，朝鲜人民希望中国人民在实现国家发展与繁荣的道路上取得更大成果，祝愿中华人民共和国富强繁荣，人民幸福。（10月1日新华社）   看看网友的评论：“恩恩生病了还这么惦记咱～感动！”为何金正恩在朝鲜官方承认其健康有问题之时，仍要对华示好？个人分析，主要有以下三个原因：   一，尽管生病，但朝鲜国内问题不大，金正恩大权仍在手。上周朝鲜媒体史无前例的公布金正恩患病消息，同样样是想对外界传递其领导人金正恩，仍掌握着朝鲜党政军大权的信息。这正等于是在对外界宣布，金正恩虽不能亲自出席各种重要会议和活动，但朝鲜进行的高层人事变动和安排，仍在其最高统帅的掌控之中，任何想借助金正恩身体健康问题，对朝鲜有非分之想的国家和媒体，都不可能动摇朝鲜领导人金正恩的统治地位。   二，缓解朝鲜在国际社会的孤立状况。朝鲜最高领导人金正恩全面接管政权之后，朝鲜对东南亚的外交异常活跃。朝鲜劳动党国际部部长金永日下周访问缅甸、越南和老挝，柬埔寨副首相兼外交和国际合作部大臣贺南洪赴朝鲜平壤访问。显然，朝鲜希望借此打破孤立。但外交效果却好像并不明显。   首先，朝鲜领导人不顾及中朝关系，执意挑战中国的利益和朝鲜半岛的稳定，使得中国不得不正视现实，重新定位自己与朝鲜之间的关系，并警示朝鲜。80后青年金正恩登上朝鲜政治舞台以来，与韩国的关系非但没有和解，反而进一步恶化;特别是叫嚷发展核武器，使得朝鲜成为国际弃儿。一直关怀朝鲜的中国，尽管苦口婆心地劝说朝鲜加速改革，但朝鲜领导层仍我行我素，不按国际游戏规则出牌。   其次，朝鲜近来的一系列核武举动与战争挑衅，不但对朝鲜半岛构成了不安全因素，而且还影响了中国的和平发展规划。有迹象显示朝鲜即将进行第四次核试验。若朝鲜进行第四次核试验，将增加美国在该地区加强导弹防御系统的压力，而且可能促使韩国和日本更接近于考虑发展自己的核威慑力量，而不是完全依赖美国。这将成为中国的噩梦，一场在自家门口的核军备竞赛。因此，中国已经在不断敲打朝鲜，希望朝鲜多与国际社会对话。习近平高调访问韩国，就是警告朝鲜，中国不会被朝鲜绑架，朝鲜必须走和平发展的道路，发展经济，造福百姓。   在全球孤立的背景下，和此时的俄罗斯一样，朝鲜此时无疑也最需要中国支持。朝鲜要对抗韩美，只能依靠中国做后盾。虽然朝鲜一直在大玩合纵游戏，但是仍然不敢脱离中国这个最有利的靠山和基础。金正恩明白，以他寥寥的几件核武器是无法单独阻止美韩两国的军事打击的。而且来自中国的援助也是朝鲜经济不至于崩溃的重要支撑。正如外媒分析的那样，如今朝鲜对华依赖加深，已经到了不能无视中国意向的程度。韩国数据显示，在朝鲜对韩国以外国家的贸易额中，中国所占比例已经从2004年的48.5%上升至2011年的89.1%。    三、为金正恩访华打下亲切友好的基础。据韩联社报道，中国驻韩国大使邱国洪9月17号表示，朝鲜领导人金正恩将会在未来某个时候到中国进行访问。朝鲜当下迫切需要通过访华向中国索要钱财物资援助。前两年金正恩姑丈、朝鲜劳动党中央行政部部长张成泽早前访华期间，被外媒报道是“空手而归”，没能获得实际的好处。当前贫穷的朝鲜要建设、要吃饭，急须中国的实际援助，也就是要白花花的银子为朝鲜经济输血。如果张成泽作为“摄政王”这样的身份访华都未能索要到实际好处，那么要想得到白花花的银子钞票以及物资，只能是金正恩访华亲自索要才能得到了。   由于历史渊源、地缘政治、意识形态等原因，中朝两国之间一直存在着“用鲜血凝成的友谊”，中国是朝鲜的主要盟友、援助国、投资国和贸易伙伴。朝鲜之前的领袖金日成、金正日父子，也都与中国领导人保持着密切的往来。到了金正恩这一代，朝鲜对张成泽的政治清洗以及在拥核问题上的立场，让中国感到不满；习近平选择首先访问首尔而不是平壤，也让朝方倍感压力。   朝鲜年轻的领导人金正恩接过金家指挥棒成为朝鲜第三代领导人后，从未走出朝鲜国门访问其他国家，朝鲜曾多次希望安排金正恩访华，但苦于一直被拒。近期的不断示好动作，无疑是想拿一张访华的“通行证”，因为朝鲜要想建设强盛大国，老百姓得过上好日子，这无疑需要金正恩向中国学习。要让人民喝上肉汤不是唱高调能够解决的。也许金正恩试图通过访华，在交流经验、参观考察、调查研究中国情况中，获得一些帮助朝鲜经济发展的“真经”，便于朝鲜师从中国改革开放图强，专注于解决朝鲜的经济，努力实现建造“繁荣的国家”的崛起。（文/风青杨 微信关注：qingyang7788）    版权声明 网络转载务必标明作者并给出原文链接，报纸杂志用稿需微博私信取得授权。侵权必究法律责任！ 新浪微博：@风青杨V 喜欢读书、爱跑步者，请免费订阅微信：fengqingyang8964</content>
</root>
