<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>e洗网是如何玩传统洗衣行业O2O的？</title>
  <time>(2014-09-05 09:16:54)</time>
  <tagsEle>
    <tag>e洗网</tag>
    <tag>连锁</tag>
    <tag>洗衣</tag>
    <tag>o2o</tag>
    <tag>商业</tag>
  </tagsEle>
  <content>    如果通过线上O2O平台可以增加10%的合作机率，就意味着每天将新增数十万单的市场空间，这是一个巨大的市场。         当各种传统洗衣连锁企业和在线洗衣近年来忙于上线，大力推广各种微洗衣和云洗衣服务时，一个针对洗衣连锁行业的O2O网站e洗网近日悄然上线，其用户功能体验、线下服务管理模式、运营体系和大数据服务颇具看点。       传统洗衣连锁企业要想发展和取得用户信赖，已经不可能脱离互联网技术，而要避免互联网O2O在传统的洗衣服务行业落不了地，需要做足线下的服务信息化功夫，通过数据化管理实现规模性地接受订单、服务订单、管理订单，满足客户的在线需求。       然而，目前洗衣行业的电商平台，特别是开放的O2O合作平台基本没有形成，区域性在线洗衣平台有上海的干洗客、云洗衣、泰迪等，另外还有的是部分干洗企业自建的营销网络平台。目前在国内比较突出的是荣昌的 “e袋洗”，也同样属于产品营销平台，并没有上升到互联网O2O的平台型垂直服务交易层面，受物流和数据运营管理的局限性，实现不了云服务和大数据带来的O2O商业模式。       e洗网跟其他洗衣客户端平台不一样的地方在于消费者可直接在线上下单，选择各种洗衣和护理服务，专业洗衣门店的人员会在约定时间上门收取衣物，然后回门店进行专业洗涤或护理，再将干净的衣物送回。以清洗普通衣物为例，从上门取货到最终送货，整个过程在48小时内即可完成。       这个洗衣O2O会员平台，为客户设计了需要的洗衣服务产品和个性化的服务产品，且实现了各用户端的数据对接。比如针对“周末e袋洗”服务项目，e洗网配置了专业的服务团队和门店，以满足那些年轻家庭周末的洗衣需求。类似这样的贴近生活需求的服务产品换季e袋和每月e袋等。       除了打通线上，e洗网的另一抓手是线下服务管理。 e洗网CEO吴家宜告诉《中国连锁》记者，结合洗衣行业实际运营需要，e洗网建立了服务商联盟，通过遍布全国各地的洗衣连锁店和洗衣机构等线下服务商，让专业洗涤配送人员为消费者提供上门取衣、专业洗涤护理和送衣到家服务，解决了物流瓶颈。       同时，e洗网还对线下服务商门店进行了信息系统的对接，实现了数据对接管理、会员一体化倍增管理以及运营服务跟踪。为确保数据信息对订单的服务管理，促使线上订单自动分配或就近分配到门店，e洗网用了一年的时间开发了线下服务商管理端系统——门店管理和推广系统。通过这个系统，门店可以实时监测到网络订单，根据订单数据实施线下取衣、洗衣、熨烫、打包、上架、包装送衣等标准化的流程服务，以及门店订单的服务费分账及时到账功能等等。而e洗网运营部门也可以跟踪和监测每个订单的服务状态，确保服务质量。门店还可以通过这个平台自行开展有关收银、会员推广、洗衣定价和数据挖掘管理，提升门店的管理水平。而消费者也能通过e洗网跟踪衣物的各个洗涤过程。       e洗网在吸引线下现有用户群也动足了脑筋：通过e洗网门店管理和推广系统就可以识别门店原有会员，并帮助原有门店的会员自动成为e洗网的会员，获得线上会员的各项体验。另一方面，门店也可以通过系统帮助来店的消费者注册成为会员。e洗网还使用了先进的会员倍增管理和推广模式，推动会员跨店网络消费。吴佳宜表示，线下近千家门店的会员转化后，e洗网将获得近百万的会员数据。       目前，e洗网已在北京、天津、长沙、太原等城市开通在线洗衣服务，线下专业联盟洗衣品牌服务连锁门店已达数百家，其中包括百福莱、百强洗衣等知名连锁洗衣品牌。除了提供服装、家居、普通箱包、车饰、鞋帽等超过100个清洗类目外，e洗网现在已能提供奢侈品的养护服务和生活服务。比如上线后推出的“皮衣e站”和各种“修理e站”，全国各地的消费者都可以通过e洗网的平台提交订单，平台将自动配置就近的专业门店或者由平台的中央奢侈品护理中心提供服务。消费者还可以通过官方网站、手机APP、微信、400呼叫中心等4种方式下订单。       吴家宜认为这是个一举两得的服务：既能让有专业和技术但缺乏业务的服务商获得订单，也有效避免了洗衣专业店找不到顾客，而顾客又找不到专业店的现象。       中国目前的洗衣服务门店约有100万个，年交易额约在3000亿元。并随着消费者对生活服务质量提升和服务产品的多样化需求以每年25%的速度在增长。然而，由于运营和管理上的原因，业务不饱和、区域功能重叠以及专业化分工不合理的问题过于突出，线下门店的业务拓展已经陷入瓶颈。而如果通过线上O2O平台可以增加10%的合作机率，就意味着每天将新增数十万单的市场空间，这是一个巨大的市场，洗衣连锁企业应该瞄准这一商机。e洗网目前的尝试还仅仅是个起步，至少目前，还很难说它的O2O模式究竟能否为洗衣连锁拓出一条新路，一切还都有待时间的检验。（作者为《中国连锁》杂志主编陈岳峰　微信公众号：domynews） 欢迎关注“中国连锁”公众号： 欢迎关注“陈岳峰”公众号：</content>
</root>
