<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>市场化：中国企业改革30年不变的主题</title>
  <time>(2014-08-16 10:12:28)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>中国企业</tag>
    <tag>企业家</tag>
  </tagsEle>
  <content>                市场化：中国企业改革30年不变的主题                                           -------中国企业改革30年述评 　　                           李锦 （中国企业研究院首席研究员 中国企业改革与发展研究会副会长） 　　 　　从1984年到2014年的中国，是极富传奇色彩的一个历史段落。1984，是中国企业改革起步的时候。 　　如果我们将中国企业30年的现代化作为一个整体、一个结果、一个历史单元，就能够比较容易、比较集中地看到成就，看到我们在多大程度上推动了历史进步。 　　如果我们将30年的改革开放作为一个过程，就能比较充分地看到其间所经历的曲折，看到我们还存在很多问题，还面临着很多挑战。 　　                                  商品社会起步 　　万物初生，这是一个绝对短缺的时代，到处都是市场空白。炸油条、卖小米粥、炒瓜子都可以赚得盆满钵满。 　　1984年的中国，是最不可能重复的年度之一，在一个拥有近13亿人口的大国里，僵化的计划经济体制日渐瓦解，一群从不知名的小人物把中国变成了一个巨大的试验场，在众目睽睽之下，以不可逆转的姿态向商品社会起步。1984年，中国发生了太多的事情： 　　这一年，中国改革的重心由农村转向城市，中国企业出现了几种力量的躁动：“国企承包第一人”马胜利毛遂自荐承包石家庄造纸厂，开启了他陆续承包上百家企业的征程；农村社队企业正式改称乡镇企业，气势恢宏地走上历史前台；联想、万科、海尔、招商地产、上海大众等新型企业诞生；刚组建完毕的四大专业银行在发放贷款方面有了更多的自主权…… 　　这一年，十二届三中全会出台的《关于经济体制改革的决定》，内容超越1978年十一届三中全会的界限，关于商品经济的论述既是摆脱国家当时所处的严重困境，摆脱高度集中的计划经济体制的长期束缚，摆脱封闭半封闭状态，实现从困境中奋起的重大选择，也是对中国企业走上现代企业潮流的强力推动。 　　1984年，是中国乡镇企业的全盛时期，陆续涌现出苏南模式、温州模式、胶东模式、晋江模式等各种发展模式。在当时国有企业一统天下的格局下，农民赤脚上岗，导演了一部憨厚质朴的悲喜剧，于是出现了“农民企业家”、“傻子瓜子”等词语。这是企业在城市与乡村交界处的角斗，在计划与市场的交界处的突破。由于国有经济羸弱，使得最初的温州小商人和义乌小商贩游走于全国各地，一群乡村小人物凭着敏感的嗅觉深吸着改革的气息，毫无顾忌，乡镇企业迅速崛起，直到一度为共和国的经济发展撑起了“三分天下有其二”的局面。 　　然而，那是“中国原生态的企业史”。80年代末，现代企业随着明晰产权而来临。有两件对比鲜明的事件：1988年，鲁冠球用1500万元向杭州萧山宁围镇政府买断他所在的万向节厂一半股权给参与创业的人，万向变成了民营企业。不久，浙江的乡镇企业开始普遍推进股份合作制。1989年，临沂罗庄镇的王廷江将自己一手创办的白瓷厂无偿捐赠给村集体，他由此得到诸多政治资源，当了村支书，获得政府支持和大量的银行贷款，小小的企业成长为庞大的华盛集团。两个企业做的其实是同一件事，都触及现代企业的实质：明晰产权。只是产权的归属正好相反，后者并不符合市场方向。显然，这也是浙江民企与山东民企的区别。 　　80年代后期，产权一直模糊的企业渐渐走向衰落，终而转换为企业改制的压力。代表人物正是马胜利，他由承包上百家亏损企业，让很多企业扭亏为盈，被邓小平接见，风光无限，到集团被迫解散，只用了不到10年。承包制实际上是所有权与经营权分离，然而产权同样不明晰，难免引发政府和承包方的利益冲突。马胜利后来自己说：“承包制对市场经济是不适应的。”    　                                       　产权变革沉浮 　　1992年召开的十四大及稍后的十四届三中全会，是中国企业历史的转折点，现代企业制度被明确写在十四大报告上。 　　十四大正式提出建立市场经济体制，加上邓小平南方谈话的影响，国务院修改和废止了400多份约束经商的文件。这一年，至少10万党政干部、科研院所的知识分子下海经商，掀起了新一轮经商热，催生了新一批企业家。 　　尽管十四届三中全会通过的《中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》，提出产权清晰、权责明确、政企分开、管理科学的现代企业制度，但是，《决定》只是提出了方向，实现途径和如何操作则无章可循。于是，民营企业开始了“野蛮生长”，国企则开始摸索着实行转制。 　　1995年，国企转制掀起了争论。产权的模糊成了企业进一步发展的最大阻碍。中小企业的改制触及了经济转型中的核心问题—产权变革。这是不是国有资产流失？作为国企产权改革的先驱，因率先启动诸城股份制改革而获得“陈卖光”称号的山东省诸城市市长陈光，在国企改革发展史上留下了浓墨重彩的破冰一笔。 　　特别应当注意的是，从1984年中国现代企业元年之后，中国成长起一批“创业型国企”，这类企业从所有权上看一直是国企，但当年都是严重亏损或濒临倒闭的小企业，后来因为某个人而脱胎换骨，日益壮大发展成企业集团，例如张瑞敏之于海尔。还有一些是新诞生的企业，但是由体制内出资，名义上也是国企。当这些企业做大到一定程度时，产权的模糊让积累起来的巨大财富难以公平分配，把企业做大的企业家也得不到合理的报酬。这些企业体量巨大且非常瞩目，所以它们的改制极其考验实际管理者的智慧。于是，MBO（管理层收购）方式应运而生。但是，管理层如何收购、国有资产怎样评估，都缺少严格的标准，MBO成了一些国有资本迅速转为私人资本的灰色通道。于是在90年代，一批人迅速暴富，一些人则因为同样的原因从人生巅峰坠落。 　　进入21世纪后，民营经济的分量越来越重，城市农民工与企业家群体已经成为中国改革开放的两个最大的新型经济团体。企业家群体，从最初的找不到存在感和归属感，变成一个新崛起的阶层。历经风雨坚持下来的企业和企业家，在成为现代企业并成功把企业做大之后，开始能看见国际上那些跨国公司的背影。 　　2003年前后，随着抓大放小、关闭破产工作进入扫尾阶段，国企改革进入以国有大企业改革为重点的阶段。2003年3月国资委成立，大型国有企业迎来快速发展时期，标志中国进入大企业时代。2008年，当世界金融危机使得企业普遍焦头烂额时，国企因为4万亿经济刺激计划，似乎进入了新的扩张时代。 　　然而，当国家经济速度换挡，国企由扩张的狂热变得冷静时，发现了改革动力的不足、效率的低下、创新的缓慢，猛回头，方知国企现代产权改革几乎被搁置，政企不分仍然没有解决。国有企业难以成为合格的市场主体，怎么能实现与市场经济对接？于是，国企改革再次踏入市场经济“深水区”。十八届三中全会给出了很有冲击力的四句话：市场化的方向，政企分开的目的，完善产权制度的核心，混合所有制的途径。在这一轮刚刚开始的国企改革中，国投、中粮、中国医药、中建材、新兴际华和中节能成为现代企业制度的试点明星。 　　                                      改革未有穷期 　　企业强则中国强，企业兴则中国兴。还要加上一句，企业家强，则企业强。最终决定中国企业现代化的关键，在于企业管理思想的崛起。 　　在纪念中国现代企业30年之际，重温光荣与辉煌，也留下追问和思考：如何将企业现代化的事业继续推进？ 　　历史学家费正清说，事实上，中国可能选择的道路，各种事件必须流经的渠道，比我们能够想像到的更窄。企业现代化最窄之处仍然是产权改革。任何一个国家的经济改革，其实质都是所有权的改革。长期以来，我国处于以投资驱动、产业跟踪为特征的经济发展追赶期，具有明显的政府主导经济增长的“半市场经济”特征。国企作为政府调控经济的工具、配置资源和推动经济增长的抓手，始终处于“半政府工具、半市场主体”的状态。在经济发展追赶期，这当然是可以的，但以后再维持这种体制是不行的。十八届三中全会强调，公有制经济财产权不可侵犯，非公有制经济财产权同样不可侵犯，积极推进混合所有制。政府和企业在政企分开的同一战线再次握手言欢。 　　中国现代企业的火车头能够开多快开多远，取决于两条轨道：制度和文化。虽然最难的产权问题对民营企业来说基本上已经不再困扰，民营企业开始从野蛮生长转向优雅生长，与国际接轨，与现代相融，但新的问题接踵而来。渐渐成长起来的企业家，只是慢慢熟悉了市场机制，但并没有习惯现代的商业管理与文化。“新浪王志东辞职”事件一石激起千层浪，让人明白了资本的理性和势利的商业文化。始于2010年的那场旷日持久的黄光裕和陈晓的国美争夺战，再次冲击了人们对企业创始人和职业经理人关系的认识。对于做大的家族企业来说，接班问题是另一个难题，年轻的接班人和企业元老之间的摩擦是不习惯资本逻辑的中国商人难以承受之重。凡此种种，企业管理亟待建立新的思想体系。 　　在过去10年间，中国的GDP一路攀升，世界经济中心由西向东转移正成为世界性的话题，这让中国企业受到鼓舞，却也感受到压力。企业管理思潮从泰勒的“科学管理，讲求效率”、德鲁克的“高效管理，创造利润”，到稻盛和夫的“敬天爱人”，这是中国现代企业管理思想诞生的历史时空背景。人类企业文化各具长短，不断碰撞与交融，相互借鉴，不断创新。柳传志、张瑞敏、马云、王石、冯仑、潘石屹、吴炳新……很多企业家都提出了自己的管理思想体系，但一个明显的事实是，摆在机场与车站的企业家新著，更多的是民营企业出于市场竞争的经验或过程回顾，离现代企业管理思想还差得很远。 　　中国企业摆脱高度集中的计划经济体制，正在以不可逆转的姿态向市场经济转型，这是历史的结论。下一个30年，仍将是一个机遇不断涌现、问题层出不穷，传统痼疾的羁绊、时代的痛楚叠加交织的过程。中国的企业一面要努力摆脱旧时代的羁绊，一面要找出企业创新的道路。 　　改革未有穷期，中国企业正在路上。（2014-08-15 02:01:11　来源: 京华时报(北京)　(京华时报发表时原标题：起点定格 1984)    本文来源：京华时报 。更多精彩内容请访问京华网 http://www.jinghua.cn</content>
</root>
