<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>重磅炸弹：中俄韩突然强强联手给西方一个下马威</title>
  <time>(2014-10-13 00:10:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　这个世界上，矛盾才是成长进步的动力，没有矛盾就没有发展，解决矛盾的过程就是发生质变的发展过程。要解决矛盾，无非两个方法：合作与斗争。说白了，就是与次要矛盾合作，与主要矛盾斗争，最终解决主要矛盾。因为主要矛盾决定矛盾的发展方向和途径，而我们要的是把握事物发展的方向和速度，这就叫控盘。 　　在亚太来说，中美之间的斗争不可避免。我们想和谐亚太，中国和谐亚太的战略，有三个：一是东北亚一体化。二是中国-东盟自贸区。三是上合一体化。这三个战略，都是以和谐为主的战略，都是以发展合作为主的战略，都是有益于亚太安全与发展的战略，都是互利共赢的战略。 　　如果这个战略实施成功，那么美国在亚太就完全被边缘化了，就失去了主导权，失去了影响力，所以这是美国所不允许的。 　　于是美国提出了针锋相对的战略：重返亚太。美国重返亚太的战略，首先是政治重返亚太，在亚太建立政治同盟;其次的军事重返亚太，在亚太建立军事同盟;再其次是经济重返亚太，在亚太建立经济同盟，即TPP谈判，在我看来，TPP只是一个诱饵。 　　美国重返亚太的政治军事同盟的堡垒，就是日韩澳。顺带拉拢菲律宾、越南。菲律宾和越南是投机客，处于左右摇摆之中。        美国积极拉拢日韩组建针对中国的亚洲小北约 　　韩国因为地缘安全问题和与中国的互利合作问题，也处于左右摇摆之中。按理说，中日合作的力度也非常大，每年的贸易额和美国差不多，而且同是美国债权国，互利共赢的地方多，但日本因为野心问题，所以蠢蠢欲动，不把美国重返亚太当威胁，而当战略机遇，甘当炮灰。 　　目前中国的三个区域发展大战略中，中国-东盟自贸区和上合一体化建设，都在稳步进行当中。因为中国-东盟都有强烈的合作需求，中国与上合诸国也有强烈的合作需求，所以推进较快。但东北亚一体化战略，则呈现中美明显的博弈。 　　东北亚的日韩是美国的殖民地，美国在日韩驻有重兵，近10万人，外加关岛的监军，控制很深。所以日韩不得不听从美国的裹挟，虽然知道一体化对本国的好处，但还是破坏东北亚一体化进程。所以，东北亚一体化的博弈，就体现在中美博弈上。 　　美国扶持日本做重返亚太的战争代理人，利用钓鱼岛问题对华一战，重演120年前甲午战争风云，中日两败俱伤，美国渔翁得利，实现重返亚太的战略图谋。中日只要开战，中国即使赢了，也是输了。因为战争破坏了中国目前健康的发展环境，注定是两败俱伤。 　　我们所要做的就是尽量是以最快的速度结束战争，以最小的代价结束战争。所以中日全面战争、核战争就难以避免。美国任命日裔做太平洋战区司令，意味着启动了中日战争的进程。为了应对日本，我们必须也有代理人冲在第一线，应对日本军国主义者的挑衅。而这个代理人，最佳的是朝鲜。 　　朝鲜有核，有导弹，与日本本身有历史仇恨，而且一直依靠中国，还有俄罗斯的支持。加上俄罗斯在乌克兰叙利亚方向被美国围剿，压力颇大，也需要东线减缓压力。所以朝鲜必须承担起东北亚抗日重任，承担驱赶美国退出亚太的战略重任。 　　这是金正恩的历史使命，也是朝鲜的光荣。对于朝鲜来说，目前什么改革开放啊，什么经济建设啊，都不是至关重要的。至关重要的依然是先军政治，加强军备建设，随时做好对美日在东北亚的霸权扩张给以致命一击。        日本是美国重返亚太的最大据点 　　历史已经证明：只要有美国霸权在，朝鲜是无法安稳发展经济的，也无法融入国际社会的，而且朝韩的统一也是不可能实现的。 　　日本是美国重返亚太的最大据点，也是最强据点。如果日本反水，美国亚太霸权结构将面临崩溃。美日安保条约，一直被日本视为安全符。朝鲜要做的很简单，就是看看美国这个安全符，到底灵不灵，有没有效？美国过去一直叫嚣，要在日韩部署反导系统。 　　结果朝鲜几次发射导弹，美国虽声色俱厉，但不敢反导。在美国被拖入乌克兰危机，被拖入中东危机的时候，美国还有军力来应付东北亚危机吗？还能重返亚太吗？所以，是到了强行推行东北亚一体化的时刻了！ 　　强行推行东北亚一体化的时机，为什么成熟了？一是能获得俄罗斯的支持，因为俄罗斯在西线受制僵持，急需东线配合，而强行推行东北亚一体化，则可以起到围美救俄的战略效果。二是日本经济非常脆弱，一旦外力逼迫，日本社会将面临动荡，日本民族主义将上升，反美力量将凸起，使美国对日本社会失去控制。 震惊！中国十大女星遭黑社会蹂躏还被强暴拍裸照  中国掌控俄罗斯命脉：北京一招竟然吓坏普京大帝  马航失联终于有消息了：伊朗电台竟爆出重大内幕  中央愤怒出招！解放军如此一击就杀伤六千美国人  张召忠将军发声：中国已强大到连美国也惹不起了  扮演毛主席四位特型演员突然离奇去世：太诡异了  美国一语道破惊人玄机：金正恩谜案终于水落石出  朝鲜高官竟公开造反：金正恩在朝鲜地位一落千丈  央视曝光惊人消息：朝鲜崩溃 中国军队紧急出动  中欧再次签订下重大协议：美国竟被中国彻底抛弃  朝鲜问题突然真相大白：没想到金正恩与中国有关  中国南海重要机场扩建完工：解放军大批战机杀入  大敢意外：英国突然爆出金正恩不露面的真正原因  毛主席一个匪夷所思的狠招曝光竟让世界瞠目结舌  真实揭秘中国正衰落的九大城市：你们家乡上榜吗  曝光全世界变态性风俗：到这旅游当心被女人强奸  中国神秘武器曝光让全球咋舌：美国航母在劫难逃  中国最神秘部队：中南海保镖一个轻松打倒五特警  印度扬言让巴铁付出代价：中国发声敢动手就灭你  日本专家竟然公然叫板中国少将：“你要打就打”  金正恩突然失踪令人惊讶：金正恩专机竟降落北京  日本女人来中国后感慨：被中国男人彻底征服了我  中国航母真实战力被泄密：最新隐身战机突然曝光  中央出手！中国三大部门一齐表态彻底给香港定调  金正恩竟出现死亡前兆：中国专家都已经束手无策 </content>
</root>
