<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>前瞻A股第三波反弹行情高度</title>
  <time>(2014-10-12 07:23:37)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>解套第一课</tag>
    <tag>a股</tag>
    <tag>成交额</tag>
    <tag>沪港</tag>
  </tagsEle>
  <content>前瞻A股第三波反弹行情高度 声明：本文归玉名博客所有，各位如果要是转载，请注明出处和相关链接。股民想要参与解套课堂和金股课堂，可加玉名微博。 　　将7.22日那波连阳看做是第一波，那么从8.29日开启的六连阳则属于上涨第二波行情，而上涨的第二波走势显然比第一波走势来的更凶猛，而这样的节点也与市场新股申购吻合。如今第四批新股申购完毕了，市场也在9.24日开始了新的反弹，这虽然不是第三波行情，一方面是市场并没有新的热点，军工板块更多地是原有热点的炒作，而且其他更多地是长假红包效应，并不能够具有太多持续性。另一方面是放量逼空的形态没有形成，就不能够说指数重新开启的又一波反弹。玉名认为这并不是说第三波反弹不会来，毕竟10月拥有沪港通和四中全会等预期，市场的政策利好还是很多的，这些都会带来机会，四季度必然会有反弹的第三波行情。而且从高度角度来说，周K线上市场已经突破了底部三角形整理形态，而这样的整理形态的打破改变了市场的趋势，也形成了局部的牛市格局。按照三角形态的理论，上轨被突破后，其量度涨幅应该是三角形的垂直距离。而现在测算三角形的垂直距离为2444点减1849点为595点，加上突破的点位2100点，后市的量度涨幅应该在2695点，因此四季度行情的高度就是在2700点一线。 　　除了点位，还有量能指标，量在价先，9月指数不仅刷新了高点，将行情带入到跨年度行情的猜想之中，更是打破了量能方面的多项数据。统计显示，9.9-9.12一周沪深总成交15226亿元，从日均交易量来看，日均成交3806亿元，创出本轮反弹的新高。从历史巨量数据研究来看，2007年5月28日，沪市成交额2611亿元；2009年7月29日，沪市成交额3028亿元；2009年11月24日，沪市成交额为2951亿元。而9月16日沪深两市成交额合计为4994亿元，该成交额创出了2010年11月15日以来两市总成交额的新高，仅低于2010年11月12日的两市总成交额5383亿元 (沪市成交额3034亿元，深市成交额2349亿元)。由此可见，目前沪市的成交额已经开始接近历史高位。玉名认为这说明了市场正在经历重大的变革。市场大幅放量具有重大的前瞻意义。综合历史走势来看，天量后并不意味着股指马上就见顶，但一旦阶段性天量得以确认，市场便会重回跌势。以上证指数为例，当市场成交额突然创出新高且伴随着当日下跌时，行情往往就进入了最后阶段。 　　由于目前政策利好明确，资金必然还会继续流入。展望四季度行情，首先沪港通推出已渐行渐近。往后看，沪港通开通后海外资金有望成为A股另一个源源不断的增量资金来源。沪港通开通后，A股国际化或将大幅提升，这种情况下A股明年有望纳入MSCI、富时旗下的全球指数。目前海外投资者对沪港通都非常感兴趣，长期有望高达1.3万亿美元的资金配置到A股市场。而具体分析来看，玉名按照数据将近几年外资流入的时间段进行了划分，第一波在2012年10月至2013年2月，第二波在2013年10月至2014年1月，第三波在2014年6月至今，其中第一波和第三波量级相仿。目前QFII与RQFII累计审批额度大约在6400亿元左右，叠加未来沪港通引入的3000亿元，海外资金存量规模将达到9600亿元，而目前境内股票型基金净值也在9600亿元左右。从这个角度来看，实现跨年度行情是完全有可能的，那么有了这个基础就有了价值型板块分析的必要性。 　　热点方面，经过7年的调整，A股市场的吸引力越来越强。近期强烈的赚钱效应，吸引了大量增量资金涌入，成为大盘上涨最直接的推动力。股民可以挖掘两大重要题材：第一是产业资本净增持提速。进入二季度以来，产业资本悄然转向密集增持，尤其是增持大盘蓝筹股。大量蓝筹股公司出现了大股东增持、公司回购、员工增持等现象。这些都是市场风格拐点出现的重要证据。第二是四季度的重组热点，年末是保壳大战的高峰期,这也是为何我7月给大家推荐的6只ST摘帽股(*ST天威、*ST大荒、*ST新业、*ST海化、*ST合泰等)不断刷新高点的原因，而如果股民错过了这个机会，就要大力挖掘国企改革，比如说军工方面，中航飞机停牌重组，就拉动了中航系个股，之前介绍的洪都航空为首的3只中航系品种就会反复活跃；同样国企改革先锋的“国投系”中的国投中鲁复牌连续一字板涨停，而股民无法追涨就可深挖掘，类似冠农股份、香梨股份等同系个股的潜在机会。总结来看，四季度行情在指数突破，量能新高，政策利好预期等条件下必然会有大的机会，值得股民关注。想了解个股策略，股市个股每日简评为您操作个股提供工具。 1.《股民十大赢家实战系统》 2.《解套1、2合集》 3.《主体思维选股法》 玉名新浪微博http://weibo.com/wwhuahuay推出图解股指期货、解套课堂、买股课堂   欢迎关注证券微信公众账号@每日股市精选 .新浪证券每天将在中午12点前后推荐当天市场热点、重磅解读、权威预测以及个股板块儿推荐等信息。微信公众账号名称：每日股市精选. 微信号：stock22 .请按名称搜索或者扫描下方二维码关注：</content>
</root>
