<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【克罗地亚】要看天堂的样子就去杜布罗夫尼克吧</title>
  <time>(2014-10-15 09:55:22)</time>
  <tagsEle>
    <tag>旅游</tag>
    <tag>克罗地亚</tag>
    <tag>世遗小镇</tag>
    <tag>杜布罗夫尼克</tag>
    <tag>摄影</tag>
  </tagsEle>
  <content>  英国作家萧伯纳曾写到：想目睹天堂美景的人，就到克罗地亚的杜布罗夫尼克；诗人拜伦在19世纪早期就将“亚得里亚海的明珠”称号送给了这座城市；拜占庭君士坦丁大帝在给他儿子的书信里提到这个悬崖上的城市杜布罗夫尼克！DUBROVNIK,是个怎样让人着迷的城市呢？其实去之前我连这个城市都读不清楚，总是和德国的杜塞尔多夫傻傻分不清楚。经过从SPLIT到DUBROVNIK一路沿海的超值公路旅行后，更超值的还有当地的民宿。当地只要是个几室户，都把其他房间腾出来出租，所以400就住上了正对老城的景观房。   去山顶上看老城是一定要的。从pile门口出来，直接朝山上走就可以看到缆车。从旧城坐缆车（瑞士制造）登上山顶，可以俯瞰整个Dubrovnik旧城，此乃可登上我人生十大最难忘时刻之一！   直接坐Dubrovnik Cable Car100 KN每人往返，贵但是值得。   山顶咖啡店的无敌景观位被棒子包场，不过还是点了甜品看着如此美景再泡一壶咖啡享受神仙一刻。 山顶上的十字架是拿破仑赠送的，如今在山顶默默地矗立着。 在Dubrovnik山顶思考完人生后，下山去老城看冰与火之歌拍摄地 古城东面陆地，西临大海，城墙上每隔一段建有角楼和炮楼，城内完好的保存着十四世纪教堂、修道院、药房，还有华丽的大公宫和壮观的钟楼，白而发亮的花岗岩街道上街灯也是中世纪的式样。   闲逛的时候只见一女子在广场中央跳起了广场舞，放眼10米开外，才观察到某男子躲在角落里用机关枪扫射。。我一旁默默惊叹着呢，男子过来让我一起合照。还以为是四人一起跳广场舞呢，男子说让我和她老婆合照。。她老婆天生就是跳舞的料啊，举手投足气场十足。拍完之后他们又走到十米开外推来两部婴儿车！！我对辣妈的定义又被重置刷新了！！   老城的主街，看着光滑的石板路，最大的一条街，肯定不会迷路、各种旅行社、工艺品、冰淇淋店。 古城小店都是店主自己HANDMADE的手工艺作品，独此一家绝不重复。逛起来超殆尽，忘了时间又收了张克国的停车罚单。不过克国是按最高每天收费标准来罚的，才80块，还自动延期了一天，问了当地人怎么弄，他们让我直接扔掉好了，岛国人民果然随性啊！ 虽然Croatia靠着亚得里亚海，但是这里的鱼并不便宜，原因是亚德里亚海的鱼都被捕光了，而和隔海相望的意大利类似的，这里的pizza一绝，便宜味道又好。 克罗地亚的GELATO也是一绝 在老城等待落日一刻 整点的时候听教堂的敲钟，幸福指数一百分。 晚上，当一艘艘小游艇载着比基尼美女回到港口以后，屋顶酒吧里便飘来了爵士音乐以及交杯换盏之声。   第二天一早我们又去做一件在杜城终身难忘的事，漫步老城古城墙一周欣赏天然纯净的海岸线和横越天际的滚滚 亚得里亚海的全景，也顺便弥补下之前SPLIT和TROGIR没有登顶的遗憾。   DUBROVNIK城区分为老城和新城，老城是十四至十六世纪所建古城堡，建在一块突出海面的巨大岩石上。花岗岩建成的城墙厚5m，高22m，长1940m，城墙外有护城河环绕。在这约2公里的城墙上漫步一周，城墙开放时间好像是早9点到晚6点。话说只要六点前上城墙，几点下来都可以的啊，所以最震撼的时刻是上城堡看日落了。   网上说走一圈要三小时。我们大清早城墙没什么游客，走的超顺，拍照也不用等人，一小时就完成了   老城内的每家每户都采用橘黄色砖瓦屋顶结构，外围被8-16世纪反复增建的城墙包围。老城以铺设着闪闪发光的大理石的普拉察大街ulica od placa为中心，左右两侧是狭窄的胡同，可以窥探不加修饰的普通市民生活。老城曾于1979年被列入《世界文化遗产名录》。1991年克罗地亚独立战争中，老城区在南斯拉夫联邦军的攻击下受到严重破坏，城内市民锐减，被列入《面临危险的世界遗产清单》。之后当地人民进行不断修复，1994年又重新登录《世界文化遗产名录》。 悬崖咖啡吧是杜城的一大景观，临海建在悬崖上，让我们往下瞧。这里看日落景观也是相当不错地！ 清晨旅游团已经到达。平静的码头又繁忙起来 之后一天跟团去了黑山。一路坐在大巴出杜城的时候，坐在右边的窗子都能看到下面整个杜城的靓颖，但苦于无法停车拍照，于是最后天去机场的路上停车拍了过瘾。   到了机场我们还有件心头事没有落下，那就是停车罚单。租车公司告诉我们在机场内的银行里就能付。在ARRIVAL的一楼，可用欧元。这里工作人员也是慢性子，如果要交罚单预留半小时。   坐上VUELING飞机前往巴塞罗那得以在更高的角度再次俯瞰到了杜城的全景，本次杜城的旅行无法再完美，对杜城留下了永难磨灭的记忆，我还会再来，请等我杜城！</content>
</root>
