<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>楼明登山 开启广厦控股“明时代”</title>
  <time>(2014-10-11 11:33:13)</time>
  <content>《浙商》杂志 记者 倪轶容 楼明让广厦进一步实现了楼忠福提出的“跳出建筑发展建筑”发展理念，建筑、房产、传媒、能源、养老等产业多业并举，真正开启了广厦控股集团的“明时代”。 在广厦控股集团有限公司（下称广厦集团）成立30周年之际，董事局主席楼明和他的父亲、广厦创始人楼忠福一起接受了媒体的采访。 当时，楼忠福送了儿子一件礼物：一双登山鞋。 楼忠福在广厦创造的“登山精神”广为人知：敢为人先，勇攀高峰，并且要在心里有一座更高的山，这样才可以一抬头，就看到目标。而楼忠福选择在这样一个时刻把一双登山鞋交到楼明手中，可谓用心良苦。 事实上，在楼明接掌3年后，广厦集团的年产值从2011年的710亿元提升到2013年的907亿元，年均复合增长率超过13%。 更为关键的是，在这3年中，楼明让广厦进一步实现了楼忠福提出的“跳出建筑发展建筑”，建筑、房产、传媒、能源、养老等产业多业并举，真正开启了广厦集团的“明时代”。 这些，显然都是让楼忠福颇为欣慰的。在此刻，他将登山鞋交到楼明手上，是希望儿子可以真正把这种永不言败、永不满足的登山精神延续下去，即使在广厦集团已经成为一个年产值近千亿的庞大商业帝国时，依然能在心中树立起新的高山，并且不断去攀登。 楼明觉得，父亲所谓的“更高的山”，指的是把广厦从目前的中国500强，带到世界500强的位置上，而楼忠福则在这个目标前加了一个时间：两年内。 创造者：跳出建筑的大发展 楼忠福曾经这样描述他对广厦未来发展大方向的期望：跳出建筑发展建筑。如今，这番话在楼明的身上获得了新的发展。 在2011年接手广厦后，楼明即着手做了两件事：一是进一步对主业建筑和房产进行转型升级，二是加快调整广厦的多元化布局，深入发展传媒、能源、养老产业。 就广厦的主业建筑而言，转型升级的步伐从2008年就开始了。在外部环境不利的情况下，广厦开启了从战略扩张到战略调整的转型。 2011年，广厦又对新承接的建筑项目作了进一步优化，公建项目比例由原来的15%左右提高到当时的30%左右；新承接项目中，“高、大、难、新”项目比例进一步提升，单个合同金额超过5000万元的项目占总合同份额比例超过90%。 此外，公司的大基地、大市场建设也取得新进展，其中广厦建设集团安徽基地的年产值突破了30亿，东阳三建的中山、广厦建设集团西安等基地年产值也超过了10亿元。 如今的广厦房地产，依然秉持着“稳健发展”的理念，根据近几年来的开发进度，各子公司适当拿了一些土地，并没有进行大范围扩张。 “这一方面是稳健投资理念的引导，另一方面，也是公司前期土地储备较为丰富，从统筹开发节奏和拿地节奏的角度所做的考虑。”楼明表示。而这样的发展节奏，也有利于主业和其他产业的协调发展。 在集团业务多元化方面，尤其是能源项目这一块上，楼明投入精力很大。 2011年，广厦集团舟山黄泽山石油中转储运工程项目正式开工，这是民企首次进军包括原油码头、成品油码头、原油及成品油储罐等全系列石油储运项目。 今年年末，能源项目一期预计能建成投产，预计未来5年就能收回25亿元的投资成本。“今年10月，世界上最大、载重达40万吨的船就可以在舟山停靠，而同时，150万立方米的油罐也将启用。”谈到黄泽山石油项目，楼明显得有些激动。作为广厦未来发展的重点，楼明希望国家在能源领域对民营经济更开放一点、政策力度更大一点、节奏更快一点。 与此同时，广厦在文化传媒和金融方面的投资也获得了可圈可点的成就：广厦旗下传媒公司在2013年、2014年连续投拍多部卖座电视剧，其中《追鱼传奇》和《妻子的秘密》在多家卫视成为收视冠军；其对浙商银行的投资也颇为成功，每年为广厦集团带来稳定的收益，“广厦一直都是浙商银行的股东，对于民营银行，我们也在关注，有合适的机会尽量去争取。”楼明表示。 此外，在医疗健康领域，广厦已经有了金华广福医院和东阳广福医院等民营医院，未来还会和房地产业相结合，进入养老地产领域。 在楼明看来，一个想要成为百年企业的家族企业，不能仅仅盯着眼前，必须有更为长远的发展目标，对于广厦来说，一个中长期的目标，就是形成一个六足鼎立的多元化大集团，而这六大产业分别是：大建筑、大房产、大能源、大文化、大金融、大健康。 对于自己目前所做的布局，楼明谦虚地表示，“只是把基础再夯实一点”。但事实上，广厦已经全面开启了“明时代”，如果说，六足鼎立的大格局是楼明作为一个创造者所大胆开辟的新疆土，那么，对公司整体治理结构的梳理，则是这位年轻传承者领导力的绝佳体现。 领导者：从“士兵”到“将军” 事实上，要接掌一家公司，从来都不是一件容易的事，何况广厦这样一个“巨无霸”。 作为一位对创业和经营公司的艰辛有着深刻体会的企业家，最初，楼忠福只希望楼明过一种安稳的生活。 然而，在部队多年，被军旅生涯磨练出坚韧意志的楼明，却毅然放弃了许多人向往的事业单位，决心要在父亲创造的平台上做出一番事业来。 在提到父亲时，楼明颇有感慨。他认为，父亲的胸怀、眼光，对事业的追求、执着，以及他身上特有的老一辈企业家的艰苦朴素，都深深感染着自己，父亲身上有自己学不完的东西。 楼明觉得自己身上还有一点特别像父亲，就是倔脾气。“自己觉得对的事情，一定要去做。”当年，父亲用这种倔强造就了广厦。而如今，楼明用这种倔强，朝着更高更远的方向，不停打磨着广厦。 几年的军旅生涯，除了赋予楼明更为坚韧的性格以外，也赋予了他更多的财富，比如和五湖四海的战友们相处，让楼明学会了和不同的人打交道。军队的从严管理，也让楼明的行事风格变得更加一丝不苟。 这些，都是一个普通年轻人通常不具备的。 而楼忠福为了培养楼明接班，更是苦心准备了十年，先后让他进入建材公司等基层进行锻炼，在“驾驭大格局”和“处事能力”两方面对他进行着重的培养。 接过帅印之后，楼明就开始着手梳理广厦的公司治理结构，用现代企业制度去替代原先一些显得粗放的经营、管理模式，以此让广厦以更精简的姿态，在未来的竞争中轻装上阵。 在这一过程中，楼明遇到的困难数不胜数，有许多都是出乎他的想象的，但是他始终坚持，遇到困难必须用一种直面、而不是逃避的态度，“就好像是剥洋葱，一点点剥下去，过程很艰难，但是最后，问题都迎刃而解了。” 值得一提的是，关于广厦“智囊团”一说，楼明的回答是：“广厦的每一个员工，都是我的智囊团成员！”楼明常常会在广厦的食堂用餐，而这时，也是员工和他交流的时刻。 在楼明看来，一个真正成功的企业家，是通过洞察、分析和辩证的思考，触摸到企业的发展规律，而在这一过程中，来自一线员工的声音是必不可少的，因而，他非常乐意以这样一种亲民的姿态，去聆听员工们的声音。 2012年，楼忠福为当时的楼明打了70分，而如今，这个分数提高到了80分。显然，对于楼明的努力和成就，楼忠福有着越来越多的认可。 思想者：千亿巨人的新征程 “不仅要埋头赶路，还要抬头看天”，这一直是广厦在前进道路上的指导思想。如今，肩挑企业的千亿重任，楼明显然对于未来的道路有着更多的思考。 在他看来，父辈崛起于草莽之中，抓住历史机遇创建了广厦，而广厦也经历了非常快速的增长，用短短30年时间走完了从几十亿到千亿的发展之路。 如今，历经30年发展，有着12万员工的广厦，对于楼明来说，是一份沉甸甸的社会责任，也是一种全新的挑战。不过，让他感到幸运的是，如今是个充满了机会的时代。 在此前的十八届三中全会上，党和国家的新一届领导班子强调，市场要在资源配置中起决定性作用。楼明说自己非常欢迎这种提法，他期待这样的政策会在今后得到更多的细化和落实，“对我们来讲，并不担心没有机会，而是担心在机会来的时候没有准备好。” 在楼明看来，十八大提出的混合所有制经济，鼓励民企参与到一些此前只有国有企业才能进入的领域，是一个很大的利好，意味着广厦可以在更多新的领域中有所作为。 “此前，广厦就是抓住了机会，成为了第一个进入能源领域的民企，而今后，广厦可以在更大程度上参与到国企改革，进入到一些原先的垄断行业中去。”楼明表示。 不过，他也指出，广厦在选择进入的时候，肯定会有自己充分的考虑，不会不加选择地盲目进入，如何在新的机遇下抓住新的市场机会，顺势而为，将是广厦需要面对的下一个课题。 “社会责任”也是楼明从未停止思考的话题。去年，“土豪”成为了网络热门词，楼明从中读出了外界对于富人的一种提醒，“有钱了不要仅看中金钱带来的物质满足，要做到豪而不土。”因此，广厦内部一直在倡导既“富”又“贵”的理念，鼓励物质富裕和精神富有同步发展。 从1993年投身公益慈善事业至今，广厦向各级慈善机构捐资总额已近4000万元，捐助、投资社会公益事业累计已达15亿元以上，同时，广厦事业的蓬勃发展为社会提供了12万多个就业机会和几十亿元的财政收入。 前不久，在楼明等一些企业家的倡议下，广厦集团、阿里巴巴、海亮集团、苏泊尔等12家著名浙企在内部设立了“首席公益官”一职，专门负责集团的社会公益，而楼明也亲自出任广厦集团的首席公益官。社会公益，在成为楼明心中义不容辞的责任之时，也已经成为了广厦的另一个识别标签。 “积极向上、敢于拼搏，对企业充满忠诚和热爱”，楼明这样描述他眼中的广厦人，在他看来，所有的广厦人和他一样，都代表着广厦的未来，而且都拥有着双重身份，“不仅仅是传承者，更是开拓者！” 记者手记 寻找自己的成功法则 或许，社会上充斥着对“二代”的偏见，认为他们娇生惯养，是温室里的花朵，是纨绔子弟。 这一切的偏见，都在楼明身上轰然坍塌。在他这儿，我们看到的是军旅生涯的磨练，是下基层锻炼的打拼，甚至，当已经凭自己的努力坐上总裁的位置之后，父亲楼忠福还因为觉得楼明在为人处世上不够老练，让他重新到广厦的基层“回炉重造”。 “我父亲并不是一个任人唯亲的人，如果觉得我不行，肯定不会把这么大的一个企业交给我。”楼明说得坦诚。 而这背后，为了接班而做的十年准备，其艰辛，或许只有他自己才清楚。其实“二代”比普通人要更不容易一些，因为他们生来就必须承担更大的责任，这就注定了他们的生活不能像普通人一样可以尽情享受天伦之乐，可以随时去看电影、打高尔夫，更多时候，楼明们被不断推向新的挑战：“像广厦这么大的一个企业，守住就很难了，何况还要有新的发展。” 另一方面，“二代”们也难以逃避人们惯有的思维，总喜欢拿他们和他们的父辈进行比较。 对此，楼明认为，“二代”都是在巨人的肩膀上站起来的，因此，对于父辈们艰苦创业的精神，必须怀有深深的敬意，就广厦来说，像“登山精神”这样的优秀文化传统，是绝对不能丢弃的。另一方面，“二代”们也不能一直生活在父辈的羽翼之下，而应该摆正自己的位置，用更大的努力，为企业注入新的活力和动力。毕竟，时代一直在前进，父辈们成功的法则，不可能永远适用。 对于父亲给自己打分这件事情，楼明笑称，父亲打了80分，是因为觉得自己不如他创业的时候那么拼命，陪家人、打篮球的时间还是太多。但事实上，他清楚，父亲这样做，一方面表达了对他的认可；另一方面，则是希望在他心里树立起一座更高的山，可以一抬头就有方向。 “是传承者，更是开拓者”，这是楼明对自己身份的定位，他用一句话表达了自己的决心：在未来，全面超越父亲！</content>
</root>
