<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>避免偏见，“女友”该怎么说</title>
  <time>(2014-09-28 08:51:06)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美国民生实录</tag>
  </tagsEle>
  <content>避免偏见，“女友”该怎么说   姚鸿恩   先来看一个故事。一个女孩和她的父亲不幸遇上了车祸。女孩伤势较重，急送医院动手术。主刀医生一看到女孩，马上说：“不，我不能主刀，她是我的女儿。” 怎么回事？女孩有两个父亲？一个是继父？还是干爹？ 如果你脑子仍然没有“急转弯”，那就说明，你的脑中存在有偏见的言词（biased language）。 实际上很简单，主刀医生是女医生，是女孩的母亲。 这个故事源自美国一份消除偏见的培训材料。你若脑子未能“急转弯”，说明你有种性别的偏见，比如：一提到主刀医生，就想到那是男医生。 在美国，如果私下里说了带偏见的言词，通常不会有什么问题。但是，在公众的场合，比如，在学校、在餐厅、办公室，就会惹麻烦了。因为，偏见蕴含着歧视，而歧视是美国的大忌，是会惹上官司的。在美国，人们都被告诫，时时要牢记“政治正确”（Politically correct 或 Political correctness）。简称 PC。在美国，若有人请你注意PC，不是指个人电脑，而是指政治正确，其基本原则是：对那些具有某些不利之处（disadvantage）的群体，要避免可能冒犯人的或是使人不快的言行。 美国从1991年开始，因媒体的使用，“政治正确”一词得以广泛传播。这“政治正确”，跟中国人所熟知的概念是完全不同的。简而言之，美国的，指的是“鸡毛蒜皮小事情”；中国的，指的是“政治立场大方向”。在中国，若贪点财色，但立场正确，老虎苍蝇，榜上无名。在美国，则完全是不同的故事。言论方面，在美国，你绝对可以批评强势集团，但绝对不可歧视弱势群体。涉嫌歧视弱势群体的词语，都是禁忌的。大体分以下几类。 其一，性别禁忌。主要是对女性的歧视。许多词，带有男性（man），若遵循“政治正确”原则，就得避免使用。比如：警察，不说 policeman，得说 police officer；销售员，不说 salesman，得说 salesperson；家庭主妇，不说housewife，得说 homemaker；主席、系主任等，不说 chairman，得说 chairperson，甚至简化成 chair。消防员，不说 fireman，得说 fire fighter，意思是：与火战斗的人。 媒体文章、政府文件，在泛指单数第三人称时，都得“两头不得罪”，得用 s/he，his/her，she or he（她/他，他的/她的，他或她）。这实在太烦了。所以，老师都鼓励学生写作业时，尽量用复数，那就可以用they、their（他们、他们的）了。 其二，种族禁忌。主要是对少数族裔的歧视，尤其是对黑人的歧视。negro，绝对不能用，因为相当于“黑鬼”，black man，黑人，也要避免。黑人自己可以用，但其他人得用 African- American（非裔美国人）。前不久，福克斯新闻的主播在节目中用了Chinamen一词，结果引起美国华人的抗议。因为，该词相当于“中国佬”。在国内，说美国佬、小日本、印度阿三、高丽棒子，都没有问题，但在美国，属于政治错误。 其三，宗教禁忌。美国是个宗教信仰自由的国家，任何宗教都是平等的，因而有意或无意地赞赏或批评某一宗教，都属于禁忌。比如，在圣诞节的时候，注意“政治正确”的人，特别是领导，祝贺问候时，通常不用“圣诞快乐”（Merry Christmas），而用“节日快乐”（Happy Holiday），因为不是每个人都是信耶稣的。同样道理，“Oh My God” 或 “Jesus”，本来用于表示感叹等情感，也要避免。现在，通常用 My goodness!  其四，残障禁忌。分两种，第一种，属于身体方面的残障。中国人过去用“残废”一词，比如“残废军人”，残了，也就废了。英文以前用 crippled，表示伤残。后来改成handicapped，但基本意思仍是“残障的”。现今，通用的是disabled。abled，健全的，加前缀dis，表示否定，意思是“不健全的”，听上去比“残障的”顺耳。也有人提出，要用physically challenged，中文直译的意思是：身体上受到挑战的。  若纯粹是外形问题，如：肥胖，不能说fat，得说person of size（有规格的人）。也有人提出，要用horizontally challenged（横向受到挑战的）。同样的表达方法，矮子，不能说midget，要说vertically challenged（竖向受到挑战的）。 第二种，属于智力方面的残障。比如，说到数门功课都是红灯的差生，不能说 stupid（傻瓜），retarded（迟钝的），或ignorant （无知的），得说mentally challenged（智力上受到挑战的）。也可用intellectual disability（智力障碍）。通常指IQ（智商）不到70。 以上四种是主要的禁忌。此外，还有年龄、性取向等方面的禁忌。 在一般语境下，“政治正确”不是贬义词。但是，美国也有人用“政治正确”来嘲讽“过分的”禁忌。他们甚至弄出了“政治正确”词汇表，带有搞笑性质。例如： Cheating（作弊），应该用cooperative assignment （合作做作业）。 Fart（放屁），应该用ecologically incorrect expression（生态不正确的表现）。 Garbage collector（垃圾工，清洁工），应该用sanitation engineer（环卫工程师）。 Mugging（抢劫），应该用unforeseen funding of underclass（意料之外的下层阶级的筹资）。 Murderer（凶手），应该用termination specialist（终极专家）。 Poor（贫穷），应该用economically marginalized （经济上边缘化）。 Prisoner（囚犯），应该用client of the correctional system（改造系统的客户）。 Sex（性交），应该用cooperative physical fitness（合作体育健身）。 Shoplifter （商店小偷），应该用cost-of-living adjustment specialist（生活费调节专家）。   至于Girlfriend（女友），因含有性别意义，他们认为，需改成unpaid sex worker（免费的性工作者）。 不过，搞笑归搞笑，在一般语境下，“政治正确”是认真严肃的，所以，人人都得管好嘴巴，一不小心，就会“祸从口出”，犯政治错误。比如，本山大叔的《卖拐》等小品，若在美国演出的话，很可能被起诉为“残障歧视”。   部分内容选自我的《美国民生实录》（北大出版社）。亚马逊（点击）、当当等近日有售。 图片来自Google Image  </content>
</root>
