<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>皇帝洞房皇后如何伺候皇上？</title>
  <time>(2014-10-13 21:22:11)</time>
  <tagsEle>
    <tag>历史</tag>
    <tag>文化</tag>
    <tag>军事</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>   “春宵一刻值千金，花有清香月有阴。歌管楼台声细细，秋千院落夜沉沉。”这是北宋着名诗人苏轼一首脍炙人口的七绝。“春宵一刻值千金”，对于普天之下寻常的黎民百姓是如此，而对于那些“一朝选入君王侧”皇后嫔妃也概莫能外。尤其是那些入选为正宫的皇后，更是十分珍惜这来之不易的大婚时刻的洞房花烛之夜。 　　一个美丽的女人进入皇帝的后宫而成为母仪天下的皇后，与民间百姓结婚在程序上大体相同，一般也要遵守《礼记》中约定的“六礼”，即纳采、问名、纳吉、纳征、告期、亲迎。不同的是，皇家的大婚仪式更为隆重和讲究。被选为皇后的女方，也能接到皇帝派人送来彩礼，但皇帝绝不会亲自去迎亲，而是让皇后的娘家人隆重地送上门。皇帝即便想多结几次，也是不是那么随便的，要花大价钱的。 　　皇后与皇帝结婚时也要进“洞房”，但与民间洞房的习俗不一样，皇后与皇帝结婚的洞房并不在皇帝自己原来的寝宫内，也没有固定的洞房，一般都把举行仪式的地方当作大婚之夜的洞房。      明清两朝皇帝结婚一般在坤宁宫举行。坤宁宫是皇宫中后三宫的第三宫，在明朝是皇后的寝宫，清朝时将东面两间设为皇帝大婚时的洞房，西面五间则改为祭祀萨满教的神堂。清朝皇帝大婚迎娶皇后的礼仪相当隆重，也极为讲究。新皇后要从大清门被抬进来，经天安门、午门，直至后宫。而一般妃嫔进宫，只能走紫禁城后门神武门。 　　皇后与皇帝的洞房比寻常百姓家的要高档豪华多了，但也不能免贴红双喜、喜庆对联的习俗。洞房的主题也是大红色，形成红光映辉，喜气盈盈的气氛。床前会挂“百子帐”，铺上会放“百子被”，就是绣了一百个神态各异小孩子的帐子和被子;床头悬挂大红缎绣龙凤双喜的床幔，帝王之家也希望“多子多福”。隋唐时，皇宫大内的洞房不仅要铺设地毯，而且要设置多重屏障，龙凤大喜床的四周有布幔，可见，当时皇宫洞房的私密性很好。皇后与皇帝的大婚自然没有闹洞房的规矩，但礼节是少不了的。那皇后与皇帝入洞房后，首先要做什么?皇后与皇帝可不行，得把全套的活动进行完毕才能共度春宵。 　　而其中必不可少的就是所谓的“合卺礼”，即民间所谓的“喝交杯酒”。行合卺礼后，下面该上床了。但是皇帝当新郎官，那床可不能随随便便就上的，要分先后顺序的。唐朝皇帝纳皇后入洞房是这样上床的：尚仪北面跪，奏称：“礼毕，兴。”帝、后俱兴。尚宫引皇帝入东房，释冕服，御常服;尚宫引皇后入幄，脱服。尚宫引皇帝入。尚食彻馔，设于东房，如初。皇后从者馂皇帝之馔，皇帝侍者馂皇后之馔。 　　而在清朝，皇后入洞房不久，皇帝亦身穿龙袍吉服，由近支亲王从乾清宫伴送至坤宁宫。揭去皇后头上盖巾后，皇帝与皇后同坐龙凤喜床上，内务府女官在床上放置铜盆，以圆盒盛“子孙饽饽”恭献。这“子孙饽饽”是一种面食，就是一种特制的小水饺。然后设坐褥和宴桌，公主、女官恭请帝、后相对而坐，由福晋四人恭侍合卺宴。合卺宴上，帝、后对饮交杯酒。这时殿外窗前，有结发侍卫夫妇用满语唱《交祝歌》。合卺礼成，然后坐帐。晚上，内务府女官、福晋等侍候帝、后吃长寿面。面吃完了，皇后按规矩先脱光衣服上床，然后皇帝再脱衣上床，这样皇后与皇帝才能开始享受男女的鱼水之欢。 　　洞房花烛夜，金榜题名时，久早逢甘雨，他乡遇故知，此乃人生四大乐事也。但对皇后而言，大婚往往是一种政治婚姻，有时很痛苦，也很无奈，难以体会到洞房花烛之夜的鱼水之欢。       俗话说，天子有“三宫六院七十二妃”，意思是老婆多多，后宫可供性交的美女多多。但是，固然天子有这么多女人，一般一生也只能结一次婚，此即所谓“大婚”。不过，也有例外，假如天子离婚了，把应该成为皇后的老婆给废黜了，有可能再结一次婚。 　　如清顺治天子，由于原配博尔济吉特氏“与朕志意不和”，降之为静妃后，他又与另一个女人结了婚，这后一女人便是孝惠皇后。天子身边的嫔妃再多，也是享受不到结婚排场的。如顺治天子，固然他敢把原配给废黜了，但对宠爱无比的董鄂妃，也只能静静地“迎接”进宫，而不是“迎娶”，连册封都不敢逾制，册封时“不设卤簿，不奏乐，王、贝勒、贝子、公等，不次朝贺礼”。所以，做天子的女人，除了皇后外，其他都是二奶、三奶的份。 　　天子找老婆与民间在程序上并没有两样，一般也要遵守《礼记》中约定的“六礼”，即纳采、问名、纳吉、纳征、告期、亲迎。不同的是，仪式更为隆重和讲究。为了娶媳妇，天子也要给老丈人家送彩礼，但不是亲身去，而是派适合的臣子去，也不会亲身去上面迎娶，是老婆外家人送上门的。 　　这彩礼对天子的老丈人来说，是一份真正的厚礼。如在汉代，仅黄金要送万斤以上。东汉桓帝刘志娶权臣梁冀的闺女时，照着孝惠天子纳后的例子办，“聘黄金二万斤，纳采鴈璧乘马束帛，一如旧典”，礼金翻了一倍。实际上，在完成“六礼”的每一个过程中，天子家都要送彩礼。天子即便想多结几次，也是不是那么随便的，要花大价钱的。 　　天子结婚也要进“洞房”。与民间新房就是洞房的习俗不一样，天子结婚的洞房并不在自己的寝室内，并没有固定的洞房，一般会在举行仪式的地方先找个房间临时用用。 　   明清两朝天子结婚一般在坤宁宫举行。坤宁宫是皇宫中后三宫的第三宫，在明朝是皇后的寝宫，清朝时将东面两间设为天子大婚时的洞房，西面五间则改为祭奠萨满教的神堂。清朝天子大婚娶老婆相当隆重，也极为讲究。新娘子要从大清门抬进来，经天安门、午门，直至后宫。而妃嫔进宫，只能走紫禁城后门神武门。 　　晚清贵为天后的慈禧太后，也未能从走大清门，这成了她心头一生的痛。慈禧当初仅是嫔妃，1851年以秀女被选入宫，号懿朱紫，因得咸丰天子宠幸，1854年进封为懿嫔。固然母以子贵，亲儿子载淳后来做了天子，但也改不变了她与咸丰的婚史。所以，后来，儿媳妇阿鲁特氏，也就是同治的皇后，一句话--“奴才是从大清门抬进来的”，惹恼了慈禧太后。同治死后不久，慈禧便逼她自杀殉葬。       天子的洞房比老百姓家的要高档豪华多了，但也不能免贴红双喜、喜庆对联的习俗。洞房的主题也是大红色，形成红光映辉，喜气盈盈的气氛。床前会挂“百子帐”，铺上会放“百子被”，就是绣了100个神态各异小孩子的帐子和被子;床头悬挂大红缎绣龙凤双喜的床幔，帝王之家也“多子多福”。隋唐时，天子的洞房铺设地毯，设置多重屏障，龙凤大喜床的四周有布幔，洞房的私密性很好。 　　在清朝，洞房一般设在坤宁宫的东暖阁，墙壁都是用红漆及银殊桐油髹饰的。洞房门前吊着一盏双喜字大宫灯，鎏金色的大红门上有粘金沥粉的双喜字，门的上方为一草书的大“寿”字，门旁墙上一长幅对联直落地面。从坤宁宫正门进入东暖阁的门口，以及洞房外东侧过道里各竖立一座大红镶金色木影壁，乃取帝后合卺和“开门见喜”之意。 　　洞房内金玉珍宝，富丽堂皇。东暖阁为敞两间，东面靠北墙为天子宝座，右手边有象征“吉祥如意”的玉如意一柄。前檐通连大炕一座，炕两边为紫檀雕龙凤，炕几上有瓷瓶、宝器等陈设，炕前左边长几上陈设一对双喜桌灯。东暖阁内西北角安放龙凤喜床，喜床上铺着厚厚实实的红缎龙凤双喜字大炕褥，床上用品有明黄缎和朱红彩缎的喜被、喜枕，其图案优美，绣工精细，富贵无比。床里墙上挂有一幅喜庆对联，正中是一幅牡丹花卉图，靠墙放着一对百宝如意柜。现在故宫开放了，有机会大家可以去看看这间天子的洞房。        天子的洞房自然是不能闹的，但礼节少不了。那天子入洞房后，首先要做什么?在民间，新郎新娘一入洞房可能就急不可耐，直奔主题。天子可不行，得把全套的活动进行完毕才能共度良宵。 　　据《新唐书·礼乐志八》(卷18)“天子纳皇后”条的记载，唐帝、后的大婚相当复杂，入洞房后先要祭拜神灵，向天、地、祖宗表达敬意。实际上，这种祭拜活动在进洞房前就开始祭了，要入同牢席，婚后数天也都要进行不同性质的祭拜活动。在新房东房间的西窗下设有餐桌，桌前列有像征夫妻同席宴餐的豆、笾、簋、篮、俎，这意思与民间“以后吃一锅饭”是一个意思。进入洞房后的行祭拜活动在行合卺(音jǐn)礼前进行。这每祭一次，新人便要一起吃一次饭，这样真的到了上床前肚子也饱了，不至于饿着肚子了。由于饮了点酒，还可以把双方的情趣调节到位，也算是上床前的一种调情手段。       所谓的“合卺礼”，就是民间所谓的“喝交杯酒”。“同牢”，就是夫妻两人一起食用弄熟的牺畜内，如一头小猪;“合卺”，本意是把破开的瓠合为一体，古时多用之盛酒。把帝、后各自瓠内的酒掺和到一起，共饮，即是“合卺”。这种交杯酒可不是现代婚礼上互饮对方的羽觞，而是各自喝掺到一起的酒，现在的喝交杯酒形式应该是闹新房的产物。 　　当然，行合卺礼后，就是喝了交杯酒后，下面该干什么?但是天子当新郎官，那床可不能马马虎虎就上的，要分先后的。唐朝天子纳皇后入洞房是这样上床的--尚仪北面跪，奏称：“礼毕，兴。”帝、后俱兴。尚宫引天子入东房，释冕服，御常服;尚宫引皇后入幄，脱服。尚宫引天子入。尚食彻馔，设于东房，如初。皇后从者馂天子之馔，天子侍者馂皇后之馔。        从上面所记中可以看出，喝了交杯后，天子被侍寝的宫人带到房间，脱下冕服，换上便衣;皇后先被宫人引入帐内，宫人先将她的礼服脱了，这才把着便衣的天子引入内，与皇后睡到一张床上，共度花烛良宵。 　　在清朝，天子大婚入洞房上床前讲究更多。清皇是满族，信仰萨满教，但祭拜神灵也是少不了的，如还要跨火盆什么的。上床前要到洞房西旁的神堂祭拜神灵。祭奠仪式，由一名萨满老婆子主持。 　　皇后入洞房不久，天子亦身穿龙袍吉服，由近支亲王从乾清宫伴送至坤宁宫。揭去皇后头上盖巾后，天子与皇后同坐龙凤喜床上，内务府女官在床上放置铜盆，以圆盒盛“子孙饽饽”恭献。这“子孙饽饽”是一种面食，就是一种特制的小水饺。 　　又设坐褥和宴桌，公主、女官恭请帝、后相对而坐，由福晋四人恭侍合卺宴。合卺宴上，帝、后对饮交杯酒。这时殿外窗前，有结发侍卫夫妇用满语唱《交祝歌》。合卺礼成，然后坐帐。晚上，内务府女官、福晋等侍候帝、后吃长寿面。面吃完了，下面的事情就不用说了，享受男女鱼水之光乐了。      第一次公开，不能曝光的历史真相                  哪种植物是血压三高，失眠的克星      央视报道：失眠——严重失眠，怎么办？          我和老公的减肥历程——内脏减肥才是秘密   一个月除口臭，口臭男人的尴尬经历                外国人培养优秀孩子的秘诀    世界记忆大师揭露的记忆秘密                          巧祛狐臭，远离尴尬                   写好字=好成绩，写好字=好工作                    著名主持人杨澜谈孩子如何记英语单词   林彪三兄弟的不同历史结局                               蒋经国晚年为何不敢与邓小平和谈     49年西藏给毛泽东发了一封异想天开的信          揭秘宋美龄偷情事件真相</content>
</root>
