<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>做人不能太卑鄙！</title>
  <time>(2013-01-08 21:45:39)</time>
  <tagsEle>
    <tag>皇明</tag>
    <tag>媒体见面会</tag>
    <tag>行业健康</tag>
    <tag>消费者利益</tag>
    <tag>明人</tag>
  </tagsEle>
  <content>明人VS暗事 客安业健VS邪恶私利                           ——皇明唯一武器是“明”！   皇明这四年：暗算何时休？诬陷何故忙？   时至今日，从各种渠道，我们还在不断地收到了有关某些人如何攻击皇明的言论、公关稿、会议决议、策划方案、媒体费用等等材料……虽然我们从未主动探寻，但总有不少朋友和好心人，善意的提醒，正义的举报，一开始，我们不当回事；甚至都不相信这是真的，但每每过不了多久，都能“如预言般”地一一发生。 可以肯定说，这是一场有预谋、有计划、有步骤地，用卑劣手段，大规模、无休止地攻击皇明的活动。皇明握有数十份屡次攻击的相关材料，其中，攻击的时间、对象、内容、方式，由哪些媒体配合、达到什么样的效果都有着详细具体的策划。以一份材料为例，有人出钱雇佣至少3家公关公司联手策划一整套攻击皇明的方案，整个攻击明确出“明暗”两条线，其中一家月度费用为2508384元，另外一家月度费用为592752元，涉及全国各行各业数百家媒体。其目的要达到让人猜疑皇明“暗度陈仓”、“金蝉脱壳”、“随时远走高飞”之嫌，而所谓的“黄胜案发，中纪委介入”、“财务负责人神秘失踪”等等都在计划之列…… 至于结果，相信不少媒体人，都曾收到过攻击皇明的公关稿。有人愤怒地拒绝了，有人善意地提醒皇明，也有一些人经受不住诱惑，当然还有一些不明真相者…… “绯闻”、“谣言”、“攻击”，从未间断。内容各式各样，有泼妇骂街式的对董事长及家人进行人身诋毁；有利用民众情绪制造“裸商”、“官商勾结”等谣言；也有断章起义、歪曲事实的报道；当然最多的还是标签化皇明，比如 “偷税门”、“经销商反目门”，“3000亩地价门”、“官商勾结门”、“亲家门”、“上市门”“跑偏门”“业绩门”……” 攻击的方法，日益更新，层出不穷，或是在论坛贴吧里，或是通过公关公司先在一些不知名的小网站上发布，然后七转八转地转成大门户网站的新闻，然后据此，找某几家媒体充当急先锋进行报道；当然还有“掐头去尾”的所谓专访报道；最近一段时间，前半段是公正叙述，后段开始攻击，给人以真实与客观感……   坚信世人眼心亮，恶人不长久！   许多辗转，许多信息，皇明都听说，也都掌握，有时还未发起，皇明就已经知道了意图与手法。因为这个社会，还有许多坚守正义的人，他们与皇明素昧平生，却主动联系，表示愿意提供相关材料，还有人劝皇明，通过记者，通过别人去举报，去爆料，或者透过名人帮衬揭露……这样，皇明会少受很多伤害，揭露事情的真相。 我们一一拒绝了诸多好意，因为皇明倡导“直”文化，永远不做“躲在背后，拿别人当枪”的事；皇明的风格，是坦坦荡荡做“阳谋”远离“阴谋”；因为无底线的“窝里斗”，我们也是深受其害，而且睚眦必报是肖小，作恶者必自毙。我们宁愿选择用正义对抗邪恶，用阳光照亮阴暗，虽然正道崎岖，但邪路只会越走越远。 数年遭受攻击，皇明仅作“买凶杀企”点拨回应，因为我们一直希望作恶者，如果不能立即从善，至少不要再继续作恶。 皇明真诚地希望，某些人停止这种躲在背后搞阴谋，编谣言、放暗箭的行为，这些下作方法搞不跨皇明。这么多年皇明肯定有很多问题，皇明欢迎实名举报；如果要想干掉皇明，可以直接站出来对决，皇明欢迎。 在我们看来，行业领路人，不仅是地位，更是责任！领路人，意味带领行业为全社会提供更优质的产品和服务；意味着带领行业理性地发展；意味着为行业树立完善的标准体系；更意味着带领行业找到新的产业出路……如果认为降低质量获得财富是正道，那么就讥讽皇明的高品质！如果认为同质竞争是正道，那么就尽情鄙夷皇明差异化；如果认为往农村低价发展是机会，那么就尽情嘲笑皇明城市战略！如果势利是正道，那么皇明正随梦想“跑偏”，我们始终相信，对企业来说，质量、标准、技术、产业梦想，才是可持续发展之道！ 攻击构建行业“质量、标准、技术、产业梦想”的企业，毁掉的不是企业，而是行业，甚至是误导中国经济。 但令人遗憾的是，这几个月来，这些攻击不仅没有收敛，反而是利用公众的善良，恶意掩盖，无法容忍的是，栽赃皇明“搅乱行业”……   不开潘多拉，恶行自然亡！   对于时至今日，对仍然在攻击皇明的涉及媒体，皇明没有用法律，或高层公关，或媒体公关，要求停止、协商、妥协，或要求道歉，不是我们不懂，也不是我们不会，因为我们深知所谓的道歉、申明、赔偿，与给皇明造成的破坏和负面影响相比，微乎其微，也解决不了任何问题，甚而只会激化矛盾。 当然更重要的原因是，皇明不想打开“潘多拉的盒子”。在过去的十多年间，中国媒体对中国的太阳能产业的推广与普及，给予过大力的支持，如果仅仅因为某企，以及某一些丧失职业道德与操守的媒体人，而将其所在的媒体一竿子打翻，不仅将伤害很多不知情者，同时还将给社会造成更多不和谐的声音，这是皇明不想看到的。 对一些恶媒人，我们能说的就是，如果继续做这类的攻击文章，摧毁的只会是你的职业生涯，连累的只能是你单位的声誉。这些文章对皇明的负面影响只是暂时的，甚而是不会有任何影响，因为明眼人都懂的。但对作者来说，将永远遭到同事与媒体圈的嘲笑、鄙视，这是一辈子的耻辱。请记住，你不是在给皇明贴“负面标签”，而是在给自己打“耻辱烙印”。   趟明人通途，树“阳胜”榜样！   黄鸣热爱太阳能行业！从投身这个行业的那一天起，就决定为其奋斗一生！并渴望这个行业不断壮大，最终实现能源替代，造福子孙后代；更希望这个行业的从业者能够共赢。行业发展初期皇明就喊出与同行一起种西瓜的口号，将产业做强、做大，要做园丁而不是伐木工。 但这几年，数千家企业乘太阳能下乡政策的东风涌向农村市场，为能在价格战中占有一席之地，抢夺更多的市场份额，普遍以牺牲标准和质量为代价，“潜规则”大行其道，存在安全隐患产品大量投放市场，导致劣祸不断，太阳能的名声也越来越差，当下乡政策终结的时候，整个太阳能热利用行业却已经从城市市场全面溃败…… 从2012年7月开始，为了行业的健康发展和消费者利益，皇明发起延续数月的“曝潜强标”、“揭黑打假”的标准之战，这对于整个太阳能行业来说是一次不小的震动，然而有许多媒体，甚至是场“战争”错读为跟其他行业相同的“利益之争”，这让我们倍感遗憾。 皇明选择站出来主动曝光行业的“潜规则”，绝对不是报复哪家企业或是整个行业，我们不做企业暗斗，谋的是行业发展，而是希望通过自曝家丑的这种“刮骨疗法”完成行业自救。 为了能给太阳能正名、雪耻，为了太阳能行业的健康长远发展，为了企业能有公平的竞争环境，为了消费者根本利益，皇明（黄鸣）定会战斗到底，继续曝潜！ 我们希望，创造一个这样的案例，同行竞争，不是暗斗，而是正义对抗了邪恶，阳光照亮了阴暗。   新年伊始，愿所有人，播种善美的种子，收获善缘的果实！   皇明洁能控股有限公司</content>
</root>
