<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>MFI金融时事：务必战略性重视战略性商品</title>
  <time>(2014-06-19 10:37:38)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>MFI金融时事：务必战略性重视战略性商品                    ——6.16MFI金融时事讲解                本讲时间：2014年6月16日。 讲解：MFI首席研究员江勋、研究员熊婷婷、助理研究员李想。      6月16日，距离2014年结束还有198天。我们重点关注了如下：   1、 中共中央总书记习近平13日主持召开中央财经领导小组第六次会议时强调，要抓紧制定2030年能源生产和消费革命战略，研究“十三五”能源规划。 2、 超过10家银行卷入中发系债务危机，西藏信托紧急追债； 3、 青岛虚假商品融资事件进一步发酵； 4、 伊拉克内战重燃且进一步加剧，美航母入波斯湾，俄罗斯与乌克兰谈判无进展； 5、 国家统计局:1-5月房地产投资销售双回落； 6、 5月社会用电量增速回升显示经济回暖，汽车制造、铁路设备等行业工业增加值增长较快。 7、 中英本周将签署40多项协议含核电项目，总金额至少300亿美元。 8、 中央农村工作领导小组：国务院马上就会推出户籍制度改革。 9、 今年前四个月，中国日均原油购买量高达60万桶，为彭博新闻社2004年追踪中国相关统计数据以来的最大规模。 10、 英国央行行长卡尼表示，英国加息时间将比投资者预期的更早，以小幅且缓慢方式进行。   简析如下：  今天我们着重提醒朋友们战略性重视战略性大宗商品。包括能源、有色金属、粮食等等。 习近平首次以中央财经领导小组组长身份露面，即讲能源问题。这除了说明之前我们提醒的“影响全局之变化”，更说明了能源问题已上升到国家安全战略层面。前两天在给会员的内参中提到，在习的领导下，中国的能源战略正发生全面的转折。 要注意到，中国能源战略的升级和转向，不是孤立发生的，而是与美国在进行同步调整。美国总统奥巴马于5月29日提出了大胆的“全方位”能源战略。该战略分析了能源对经济增长的重要性，提出减少石油依赖以增加美国能源安全，鼓励发展低碳技术。6月2日，奥巴马政府绕过国会，公布了具有颠覆性的清洁能源计划，历史上首次对现有发电厂进行碳排放限制，要求2030年之前削减碳排放30%。奥巴马在其上任之初即提出过新能源计划，但由于国内利益集团阻力及中国的强势介入而中途夭折，本次改头换面，以全方位能源战略重启，有重要的历史考虑。 熟悉MFI的朋友们知道，在我们的地缘-金融分析框架中，资源中心国俄罗斯居于十字架中心，而通过欧亚经济联盟，俄罗斯进一步的巩固了其欧亚资源能源控制力。G7峰会后德法迅速的离心离德，及中国迅速的回访补火（刘云山和李克强访欧），再一次的印证了我们的十字架理论。在目前的世界中，找不到任何办法能够实质性的捆绑任何两个货币区，除非再引发泛中东区域的战争，进行强制胁迫。 我们还在之前的报告中提示过，未来3-5个月，中美之间要全面布局非军事化博弈（中美之间不发生直接或间接的军事冲突）。中国也需要迅速的将几大安全板块构建起来（信息、民生、能源、金融）。能源很重要。所以我们看到了15日中亚天然气管道C线开始向国内输气，前四个月，中国正以至少十年来前所未见的最快速度建立战略原油储备。以及中央财经小组强调能源安全战略。 这些就是目前伊拉克局势迅速恶化的背景。在乌克兰危机和中俄天然气协议破坏了原有的国际能源金融秩序之后，秩序的重建还遥遥无期。因此，需要争夺势力范围。伊拉克战火重燃，无论对美元、欧元、人民币还是卢布来讲，都是祸福对半开。 那么，中国的能源战略到底会发生什么样的改变呢？ 1、 全面放开非化石能源行业，包括风能、太阳能、核能；核能放开，具有双重意义； 2、 优化煤电产业，提高节能水平，强化战略性特高压线路，尤其是西部向东部区域线路； 3、 尽可能加入到国际合作架构中，全面进入国际市场；我们要重点关注与中亚、海湾国家（中国-海湾国家经贸合作论坛）、非洲构建多边能源合作框架的可能； 4、 定价市场化优先于混合所有制改革；我们预期能源体系改革思路会做一定调整，前期如火如荼的石油混合所有制改革未必皆符合国家安全战略（拆分比私有化更重要），而定价改革将更能释放多元化能源的供给，比如理顺煤电关系，实施竞价上网等。 5、 加强革命性能源技术开发和培育。 从战略性角度考虑，我们同样建议重视金属和粮食。 金属从期货市场看非常微妙，近期因为中国调查虚假金属贸易融资问题，国际市场担心中国保税区的金属库存涌入LME仓库，这只是中国摸底金融安全的一个副产品，根据我们了解，重复抵押融资规模与去年相比已大幅削减，并不足惧。 另一个重要逻辑是，我们预期三季度中国的固定资产投资将有明显起色。刚刚统计局公布的数据看，1-5月，房地产开发投资增长14.7%，比1-4月回落1.7个百分点，仍然是最大的拖累。而全社会固定资产投资增幅为17.2%，比1-4月份回落1个百分点，但是回调已明显放缓。三季度继续中刺激基建投资的同时，启动房地产微刺激，似乎是合理的。 此外，我们必须考虑通胀问题。尤其当我们要考虑粮食价格问题的时候。5月份的CPI已经显著回升，这可能是去年年底货币宽松的滞后反应，因此这一轮物价上涨会不会形成通胀还有不确定性。今年全球粮食主产国的预计基本都是丰收年，这是个好消息。但也有值得我们警惕的因素： 一是，如果油价大幅上移，将迅速带动生物质能产业和粮食价格；二是，美国小麦玉米灯粮食价格已经跌至2010年来的低点，此时恰逢2014年美国农业法案实施，平均每年将削减超过10亿美元的农业补贴，会否触发粮食价格反弹需要密切关注；其三是，2008年也是全球粮食丰收年，却发生“粮食危机”，所以更需关心发展中国家粮食情况。 还有一点，我们认为央行的货币政策重心似乎已渐渐从控制名义利率上向控制实际利率上转移，如果我们不能降低名义利率，那么很简单，就要提高CPI。因此，宽松货币是必然的。这正是我们着手的研究课题。 从更广义的角度，金融市场现在非常担忧美联储加息问题，英国央行行长已经发话要提前，很可能是今年。英国的房地产泡沫已经很严重，但央行的任务不是刺破房地产。美联储会协助英国央行降低泡沫风险，这是美联储加息可能提前的逻辑之一。但是正因为窗口提前，我们认为力度不会超出市场预期。 综上，我们认为2014年下半年需要战略性重视战略性商品。如果说错了，那么欢迎年底来鞭尸！   ———————————— 加入MFI的共享平台 本报告由MFI金融研究中心出品，MFI是一家新兴的独立金融研究机构。我们倡导大陆经济学，以扬弃西方的海洋经济学，我们追求宏观与微观的统一。 微信公众平台：MFI金融研究；  微博官方平台：MFI金融研究； 回复M，可申请加入MFI共享研究平台，分享内参； 回复F，阅读更多研究作品；</content>
</root>
