<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>一起跳舞，你应该这样买股票！</title>
  <time>(2014-09-03 23:39:06)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>叶荣添</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>             一起跳舞，你应该这样买股票！        本篇文章算是献给你们的中秋贺礼吧，感谢你们一直以来的支持。尽管我知道这篇文章出来后会打乱很多机构的计划，但是我也知道很少人会这样做。因为我正在这样做，所以我愿意告诉你们也这样去做。       首先，跟你们普及一个基本观念：       1，市场：就这样了。不管是4连阳还是40连阳，其本质都是在老虎被雍正拔掉牙齿之后，资金有了动力和信心，这也就基本决定了牛市正式开始。中国股市任何的一次牛市，都离不开改革二字。现在不管是国企的改革还是国家的改革，对于股市而言都是超级性的利好。你不要去在乎短期的收益和波动，买了就拿着坚决不要动。另外，减少一切不必要的消费，在未来2年内最大限度的收缩你所有的消费计划，包括旅游，出行，购物，聚会，买房，买车等等一切消费性的支出。将这一切费用全部用来投资。房子基本上能卖的就卖掉，未来3年都只会下跌不会上涨，只留一套够住就行。车子尽量不要去买，特别是进口车，现在国家正在反垄断调查，未来一年将会有30%的跌幅，多余的卖掉够开就行。将你一切可以动用的资金全部放入股市，如果你听我的坚持这样去做，当2年的穷人不消费任何昂贵的东西，那么我能肯定的告诉你2年后你现在100万的资金投下去能回报给你300万左右，这还是保守的估计。     2，坚定信心     股市的波动在所难免，有涨就有跌。调整和上涨的时间你既然无法预知，那么就安心的持股。不要去在乎市场一切的波动。因为对一个有长期持股和坚持打算的你而言，在4连阳后去考虑明天是不是会调整是没有任何意义的，因为你的目标是2年后的300%，而不是明天10%。好的行情，真正能够赚大钱的都是能拿得住的。举个我自己的例子吧。我的基金从今年年初成立，到现在7个月。收益依然处于亏损状态，很多人问这是为什么？其实很简单，我们一半的仓位被停牌借壳重组。当初买入这一半的仓位就是奔着重组去的，不幸的是，我们不知道什么时候会被重组，于是一直拿着，因为我相信自己的眼光。但真正到了停牌的那天，这些之前买进去的股票也遭遇到了15%左右的洗盘，然后就突然停牌了。幸运的是，这两个计划都顺利完成，而且正在被借壳上市，距离复牌大概还需要2个月的时间。而另外一半的仓位，布局在了自己看好的蓝宝石概念里面，例如东晶电子现在我们是第九大流通股东，同时持有另外一些中小市值的股票，继续等待被重组。尽管接近7个月的时间这些概念依然不上涨，但是我不会因为他们不上涨而去换股。因为我无法确定的是卖掉他们买入其他，是否就会获得比他们更好的收益。而我确定的是，频繁的换股只会得不偿失。因为我的目标是天下，而不是屋下。一旦这些概念爆发和我被停牌的股票复牌之后，我得到的除了巨幅的利润，还有胜利者的满足感，这是做短线所得不到的。    3，买什么股票？    通常而言，牛市的来临你们有两种途径可以稳定获利。一种是买入基本面最好的券商股，如国元证券和宏源证券。其次，是买入具备超级想象概念的股票。例如智能穿戴，军工航天，生物科技，蓝宝石和石墨烯，等等一切具备超级想象空间的概念。这是行情转暖的情况下最能获利的两种选择，无论你选哪一种你最终都能获得大幅的收益，这是毫无疑问的。但是今天情况比较特殊，我希望你们采取这样一种方法：买入那些市值在15—20亿的股票：坚持不动。    原因有两个：1，现在IPO排队遥遥无期，场外想要借壳上市的公司的多如牛毛，而15—20的市值公司除了具备较低的收购价格之外，过低的市值在二级市场上也能轻松拉动股价。现在的壳资源已经从以前的寻找优质壳资源到不顾一切的抢壳资源。    2，在这样的前提下，持有这样的股票无论是在行情震荡回调的时候还是在大盘狂涨的时候，基本上都不会受到冲击。因为他们的市值过小，控盘容易。造成了他们形成了一套独立的走势系统，不会因为大盘的波动而伤及到上升的趋势，同时可以保证的是在当前市场行情火爆的情况下，将会有更大的涨幅，就算将来没有被重组，也必然会在最短的时间内翻番。    随着行情的火爆持续下去，这些公司的市值将会大幅上升。目前沪深两市在20亿以下的公司有174家，18亿以下的公司有89家，而15亿市值以下的公司约15家。需要提醒的是，随着行情的拉升，增量资金的不断加入，明白这个道理的资金越来越多，最先拉抬的首先是市值最低的公司。如果你将100万的资金分散开来，在15亿以下市值的公司任选5家，每家投入20万。那么你将能保证获得比其他概念和行情远远大得多利润，同时可能还将收获停牌重组之后的一夜暴富。    这种方法不需要你去研究它的基本面，他的概念，他的成长性，你唯一确定的就是他们有重组的预期这就行了。在这个前提下加上市场行情的转暖，只要你能拿得住，忍得住，中国股市下一个最牛B的就是你。     当然，你也可以选一家券商，选一个概念，加一个小市值股票的组合去配置，具体哪种都就看个人对于风险和利润的承担能力。总而言之，今天说的只是一种利润如何最大化的问题。核心和本质就是一个：你能拿得住。具备了这个前提就算你今天买入的是中国石化，明年的今天一样是翻倍的，只是多少的问题。     希望我的兄弟和姐们们，静下心来不要浮躁。大胆且疯狂的去开启你的回家之路，叶荣添不需要你的问候和关心，你能赚钱就是我最大的幸福。你幸福，我就开心。因为，我们是一家人！永远都是！！！      中秋快乐，别做太监！                                                            这个男人  叶荣添</content>
</root>
