<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>透过娱乐圈学点经济学——原来马云也是靠女人成功的！</title>
  <time>(2014-09-26 15:21:29)</time>
  <tagsEle>
    <tag>马云</tag>
    <tag>阿里巴巴</tag>
    <tag>马云女人</tag>
    <tag>马云老婆</tag>
    <tag>阿里女高管</tag>
  </tagsEle>
  <content>透过娱乐圈学点经济学 原来马云也是靠女人成功的   如今中国最红的非帅哥非马云莫属了，2014胡润百富榜发布，50岁马云及其家族以1500亿财富首次问鼎中国首富。2014年9月19日晚，其创办的阿里巴巴在美国纽交所挂牌交易，创下了有史以来规模最大的一桩IPO。就是这样一个叫帅哥谁都不信的男人，竟然是靠女人成功的。   探访明天重磅企划“财经性感辞典”系列-裙子经济学、嫖友创业等正在发布，敬请关注！     谈到马云依靠的女人，第一个就是他老婆。1995年4月在大多数中国人还不知道Internet为何物的时候，马云丢掉高校老师的铁饭碗，毅然投身互联网。马云太太的第一反应不是“你疯了”，而是陪着他砸锅卖铁，东拼西凑出10万块钱，在只有一间屋子的办公室，“靠一块钱一块钱数着花”，一起创办了中国互联网历史上第一个B2B网页，创办了"中国黄页"网站，这是全球第一家网上中文商业信息站点，在国内最早形成面向企业服务的互联网商业模式。 后来还忽悠着太太辞掉旱涝保收的教师铁饭碗，辞职给他们做起了倒贴薪水的老妈子。后来拥有了市值40亿美元的阿里巴巴，并囊括雅虎、淘宝、支付卡、阿里软件后，马云“翻脸”了，鼓动如簧巧舌硬是将太太劝离了总经理的岗位，回家做起了全职太太。如果没有太太的深明大义和通情达理，怎么能有后来的阿里？ 除了他老婆，马云还依靠了一群女人成就了今天的事业。在阿里巴巴合伙人名单中竟然有9位女性合伙人，达到合伙人总数的三分之一，这个比例在中国公司治理结构中非常罕见。根据官网上公开的名单，百度管理团队只有一名女性，腾讯管理团队则没有女性。不仅仅是在中国，放眼全球，阿里女高管比例也是无人可比的，在硅谷，Twitter、雅虎和谷歌等科技公司的女性高管比例一般在20%上下。以谷歌为例，其整体员工中的女性占比是17%，管理岗位中的女性比例为21%。 而在阿里巴巴9位女性合伙人，都在非常关键的岗位起到了关键的作用。其中戴珊、蒋芳和彭蕾是创始团队的成员，也就是俗称的阿里巴巴“十八罗汉”之一。现在，彭蕾任职阿里巴巴首席人力资源官(CPO)并兼任小微金服集团CEO，戴珊任职阿里巴巴首席客户官(CCO)，蒋芳则管理阿里巴巴的“企业廉正部”。 其余的6位女性则是武卫、彭翼捷、童文红、吴敏芝、俞思瑛和张宇，武卫为阿里巴巴集团的CFO，彭翼捷负责小微金服集团的国际业务，童文红在菜鸟网络担任首席运营官，吴敏芝则是阿里巴巴B2B业务的负责人。马云表示，没有她们，阿里巴巴的业务和文化将是干巴巴的、不完整的。 最后马云依靠的女人们，就是阿里安身立命之本，淘宝网上数以万计的卖家和买家。淘宝的统计显示，在淘宝平台上，女卖家的比例为55%，大大高于男卖家。以“女装/女士精品”类目为例，女性卖家超过100万人，比男性卖家多出20多万。而且女性卖家的店铺好评率也略高于男性。马云笑称，通过阿里巴巴提供的创业平台，中国的女性变成了“超级女人”。相比男性，女性卖家因为资质更好、更加谨慎还更容易获得网络小额贷款，她们还款也更加及时，阿里小贷的统计显示女性客户的逾期率为0.52%，比男性低了23%。  接下来，就是淘宝买家！马云在接受访问就直言——阿里巴巴70%的买家是女性。从2013年双十一购物节消费数据看，消费内容看，总体上，买家们在女装上花钱最多，占消费总额13.7%，如果算上女性消费为主的内衣3.5%和化妆品3.1%，女性相关的消费占到近20%。 靠着女人们起家的马云，并没有忘记身后的女人们。在美国上市，阿里挑选的8个敲钟人中，女人占了4个，真正顶起了半边天。她们分享了马云成功的光辉时刻，前奥运跳水冠军劳丽诗、28岁的四川女孩王淑娟，作为淘宝店主代表参加。有90后的“云客服”——大学生黄碧姬，在三年里已经累计服务了16000多名淘宝会员。淘女郎”何宁宁被称为“从事着最美丽的职业”，她是一名网店模特。据了解，目前在中国有4万名专业模特，她们帮助商家更好地实现销售，创造了30亿元的收入，她们在这个平台实现自我价值、实现心中理想，从事着中国电商事业中最美丽的一种职业。   探访明天重磅企划“财经性感辞典”系列-裙子经济学、嫖友创业等正在发布，敬请关注！  </content>
</root>
