<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>全世界都怕了：中国两艘超级航母浮出水面</title>
  <time>(2014-10-11 10:35:07)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>西方媒体普遍猜测，未来三到五年内中国将首先推出两艘排水量达6到7万吨的国产航母，而且歼31完全可以作为与之相配的舰载四代机。 相对于日本的炫耀武力，美国正积极联络中国周边的情报机构，试图刺探中国航母建造的底细，据美国情报机构掌握的信息，中国疑似有七个船坞适合建造大型航母船体，包括中船工业和中船重工两大集团在大连、青岛、葫芦岛、上海和广州等地的船场。 其中中船重工在葫芦岛的造船厂拥有巨大的封闭厂房，可进行航母模块化建造，并能摆脱美国侦察卫星的监视，而中船工业的长兴岛船厂、中船重工的大连船厂也最为可能建造航母。 除此之外，近日有人在辽宁号返修的大连新船重工基地拍到了辽宁舰建造机构一模一样的船只构建，而美国《防务新闻》周刊最近也报道称，中船工业最近暗示将承接首批国产航母的建造任务，并已为建造“海上航空基地”做好准备。 “4艘漂亮的新型军舰停泊在黄浦江的船坞中，舰体上已经配备了大炮、雷达天线和球形吊舱。这些即将交付海军的军舰，已经进入最后建造阶段。 旁边还停靠着几艘巨大的军事运输船，工人们在一名海军军官的指挥下，正在往上面安装新设备。这些运输船一旦投入使用，中国军队在海上运送人员和物资的能力将大大提高。(与此同时)在上海摩天大楼的阴影下，一艘外壳锈迹斑斑的潜艇，从黄浦江混浊的江水中露出顶部”……中国将军不久前关于航母的一席话令各界对中国航母的猜测不断，有说已经在造的，有说即将在造的，3年5年10年后下水之说都有，大家猜得是不亦乐乎。   中国核航母 中国首艘5万至6万吨规模的传统动力航母原定2015年服役，由于建造顺利可望2014年服役，2020年左右，预定完成核动力航母，将都部署在海南岛的三亚。 中国已在自制开发航母舰载机，大约50名飞行员着手陆上训练，在辽宁省兴城和陕西省西安建设航母舰载机的起降训练机场，并在湖北省武汉完成试验雷达用的实物大航母模型。 中国开始对美反击 北京公开11万吨航母计划 就在中国忙于两会之际，美国先后三次试探了中国的底线，促使中国进行军事因应。那么在中国已经开始显露与以往不同的执政理念的时候，美国如此的进行试探性的动作，真的能够得到自己想要的东西吗？ 美国三次试探中国军事反击底线 美国就在中国召开两会之际，先后三次对中国进行了试探，以获得中国的军事反击的底线。其中现实借由朝鲜试射导弹和核试验，与韩国进行了大规模的军事演习。但是这次演习最大的亮点不是规模和明目张胆，而是将美国的B-52异动到了韩国境内。 第二次军事试探是围绕着钓鱼岛进行的。由于日本在钓鱼岛问题上，已经王八吃秤砣，铁了心的了！而美国支持日本的态度也可以说是异乎寻常的坚决。并且重新认定了和日本保持良好同盟关系，与此同时还加强了在钓鱼岛上的安保条约的确认。 另一次试探是将网络战定义为实际的军事冲突，并且将美国遭到的网络攻击的屎盆子，统统的扣到了中国的头上！而此举的言外之意，就是中国已经开始对美国进行实质的军事威胁和进攻了。 面对美国的咄咄逼人的进攻和讹诈，中国已经亮明了自己的底线！ 中国用行动给了美国最后答案 面对美国的这种三番五次的讹诈，中国一方面按部就班的进行两会议题，另一方面也开展了积极的运作，用实际行动来给出自己的答案！ 在对待网络战的问题上，将球踢给了美国，认为中国遭到的百分之九十的攻击都是美国所为！而在朝鲜问题上加强了和俄罗斯的合作，并且通过冷淡美国的作法，积极的与俄罗斯靠近，以此来回应美国在东亚的军事行动！ 与此同时，在钓鱼岛上，中国更是拿出了铁血勇气，誓言要登岛测量！同时，公开回应美国中国在建两艘航母的同时，公开了11万吨级的航母的建造计划！ 双方较量可见一斑！美国不可能不会读懂，中国首访俄罗斯的深意！中美关系的冷淡足以说明中国已经开始为中美关系做冷着陆的考量了！ 中国立足打赢一场未来的战争 不论是建立北斗系统，还是回应美国对中国建造大航母的担忧；亦或者纯粹是为了对未来战争理论的思考，中国所做的准备，都是在准备打一场未来的战争，而且是为了胜仗做准备的！   中美之间，现在爆发大规模冲突的可能性不是没有，但是会非常的低。因为，一方面中国也是有核国家，美国承受不起中国核弹突破美国反导系统的严重后果；另一方面，美国现阶段，根本就没有能力对中国进行全方位的围堵和拦截。 而且以现在美国的实力，中国与之比肩，却是存在着一定的差距。因此，中国静待美国衰落到某个实质性的阶段的时候，在发生冲突也不是不可能的。 现阶段，中国只要保持者与美国平分太平洋的姿态就行，然后敌进我退，让美国一点点的推出太平洋，或者说是被中国一点点的挤出太平洋！ 总之，中国在周边问题上，现在采取的是分而治之的方法。对待不同的国家采取不同的策略。比如对待弱小的国家，采用怀柔和适当警示的作法，比如菲律宾和文莱印尼等；对待强硬强一点的国家呢，就采用适当的武力警告，比如越南等；而对待更强大一些的，就会采用军事对抗的策略，比如日本。而对待更强大的，甚至是超级大国，就采取适当妥协与对抗的策略，比如美国！ 未来的一段时间之内，中国的对外政策，不可能发生根本性的变化，但是会逐渐的从量变到质变的！因为变，已经成了所有中国人的共同的希望！   中国30万吨超级巨舰亮相 俄卫星发现新疆惊人一幕  国产首艘航母已建造八成 国产最新战机竟惨败而归 央视曝北斗在南海立大功 官方首次公开歼23试飞照 美发现天山藏有巨大秘密  歼14十项技术世界最顶尖 中国战舰逼近菲律宾：吨位两倍于菲海军总和 俄表态与中国共存亡：南海开战将助华一臂之力 俄曝内幕：中国造不出好的航空发动机的根本原因 美爆料：中国隐藏一款杀器看得比航母还重要 央视大泄南海尽在掌控中：北斗卫星立了大功 俄准备购三百架枭龙战机 美军紧张注视中国CH3战机 中国八万吨航母竟有两艘 新型战略轰11让世界震惊 英国曝：来自中国的又一个月的数据令人震惊  惊动了两岸和外国：台湾各界发生前所未有的大事 劲爆：中国10万吨核航母开始在长兴船厂铺设龙骨 以色列要求中国手下留情  美媒体公布中国歼17照片 果真有大事：解放军重装大调动军列上都是硬家伙 惊曝：四国在背后帮助菲律宾军方对抗中国解放军 默克尔不满：德军方私自帮助中国建磁流体潜艇</content>
</root>
