<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国人托不起全球楼市</title>
  <time>(2014-08-20 00:21:51)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
  </tagsEle>
  <content>中国人托不起全球楼市   2014/8/20 每日经济新闻   资金加速外流，这不是反腐之过，而是合法财富长期得不到保护、非法财富通道长期无法扼制的必然结果。现在，病症因外来压力加重。   路透社8月15日报道，根据澳大利亚外国投资审查委员会的数据，2013年，中国客户是澳大利亚房地产市场最大的外国投资者。去年共获准投资房地产市场近60亿澳元（55.8亿美元），同比增加41%。不仅澳洲，美国等地也是如此，2014年第二季度，美国房价创新高，美国房产权威网站zillow最新房价报告显示，2014年6月纽约都会区房价稳中有升，中位数为37.72万美元，环比上升0.7%，同比上涨6.3%。中国投资者去年购置最多的城市是伦敦，房价也在上升。根据Real Capital Analytics网站数据，今年一季度，中国内地流向海外房地产市场的投资额如下：美国7.37亿美元、香港6.49亿美元、西班牙4.53亿美元、英国3.2亿美元、澳大利亚2.56亿美元、韩国4400万美元，共24.59亿美元。   《21世纪经济报道》转引美国房协NAR的月8日发布的报告，过去一个财年（2013年4月至2014年3月），中国人在美国购房金额约220亿美金，环比增长72％;占国际买家购房总金额的24%，环比增长5%，继续排名第一，70％的中国人用现金付款。美国现有房屋价格的平均价为24.7万美金，国际销售价格为39.6万美金，中国人购房的平均价从上年的50万美金增至59万美金，位居第一。第一太平戴维斯（Savills）预测称，未来十年，中国的海外房地产投资料年增20%。   相比全球房地产投资总额，115亿美元并不高，全球2012年房地产投资总额9290亿美元，2013年高达9780亿美元，占比1.17％。这一数据有所低估，在欧美购房者注册空壳公司，以公司名义购房居多，难以统计。即使高达350亿，也全球范围内也不算什么了不得的投资额。   中国购房只是全球趋势中的一环，并不是什么特有现象，不要把中国资本夸耀得有多了不起，好象发达国家房价上涨，全是咱们的功劳，这也太看得起自己了。中国即使有小部分新贵与老权贵，维持每年20％的增长，仍然困难。应该正视的是，中国的海外投资环比急剧增长，说明这两年的资金外流加速。   高纬环球资本2月的报告显示，跨境投资活动已在各个地区逐步增加，在美洲和亚洲已达12%以上，而欧洲、中东和非洲更已经超越40%，并有机会进一步上升。美洲投资物业总值迅速增长，外国投资者发挥关键作用；预测美洲投资市场于今年将有18%至20%的升幅，与去年一样成为全球增长最高的区域。欧洲投资额预计将会上升13%至15％。随着欧美经济复苏，中亚、中东等地动荡加剧，各国富翁源源不断进入欧美，中国高净值人群现在移民、购房，不过是在拾中东、俄罗斯大亨的牙慧。   新的迹象值得警惕，中国移民并不追求收益，只追求安全，中国的制度安全出现全面折价，与此前的信用折价，如出一撤。   一名悉尼的移民律师表示：“他们很担心，所以他们寻求一处安全的场所”，“他们不一定想要收益，但他们想要一个安全的地方。”某移民投资公司总经理总结认为：“到美国买楼的中国人，应该说赚的少，亏的多，七成亏了。”中国人在全球房地产投资热情在两三年后如果依旧不减，就可以由此衡量出，欧美的财产安全溢价到底值多少钱。   中国的现状让人联想到阿根廷，上世纪初阿根廷庄园主的资产、家庭都在欧洲母国，那里才是他们眼中永久的家园，庄园主守着辽阔的庄园发财，结果可想而知，没有人对制度改进有兴趣，短期暴富成为最大追求，贫富差距越来越大。一个国家，如果只是某些人暴富的场所，此地必然短期行为盛行，不顾制度、环境等任何可怕后果。   即使不大力反腐，中国高净值人群移民的炽烈情绪不会改变，近几年银行与资产管理机构的调查印证了这一点。相反，反腐为建立长期良性运转的制度腾出了空间，未来中国的制度、环境、教育、信用等各方面的折价，才会越来越小。   注：看史，对杜月笙颇有几分佩服 盗亦有道，虽然起家削梨打杀 坐大后有大哥之风 杜月笙与孟晓冬之情成一韵事，上品而不下流 做事下流，不管位居何处难脱里弄小流氓做派 论情就是占据与欲望，没品   朋友发来金融业又一骗局，是到骗子太多傻子不够的时代了 常漏接电话，一接电话，广告居多 只要做过一次投资，信息似乎销售员皆知 虽然说“又没什么见不得人的事，还怕别人知道”？ 怕不怕是一回事，愿不愿意让人知道是另一回事 难道所有的信息，都得似雷锋日记，可以让人学习的吗   看着上海淮海路、衡山路的老房子越来越少，新楼不断 恶劣的审美品位，再洗劫一次历史的优美文化 洗吧洗吧，不是罪，只要多住人、多开店就行了         文化不值钱，真正值钱的所谓文化，大多由骗子抄袭山寨而来         我也不会美化清末、民国         一个文盲遍地、吃不饱饭的时代，动辄上枷打屁股，不可能多诗意</content>
</root>
