<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪：金正恩突然现身背后的玄机</title>
  <time>(2014-10-15 12:00:52)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>文/占豪 在关于金3传言的第一时间，占豪即在占豪的新浪微博对此进行了简要分析和判断，判断结果是金3大概率是身体有恙，不可能是传言中的所谓被zb。在10月6日占豪微博文章中再次详细分析了半岛局势、朝鲜内外部大环境及不可能出现意外的原因，当时我们给出这样的判断：1、金3只是身体有恙而已，不久将会露面。2、朝韩关系开始转向，如韩国能够反应积极，朝韩关系将会快速改善，六方会谈重启有望进入日程。3、如果朝韩关系大幅改善，对冲掉了美国施压韩国在韩部署反导系统的巨大压力，中朝关系将回暖，金正恩将有望不久获准访华（明年4月到9月概率大）。 上述三个判断，第一个结论是可以肯定的，如今已得验证，金3比以前笑得更灿烂了，不同的是多了根拐杖，身体有恙的判断也是正确的（之前就有一瘸一拐的视频，现在证明还是腿疾）。对于第二和第三个判断，则是需要韩国的积极配合作为条件才能触发。这几天的情况是，韩国频繁挑衅，甚至已挑衅到了中国头上（用枪打死中国渔船船长）。这一切，和金3露面有密切关系，玄机也就在这里，我们下面进行简要分析。 占豪曾在2014年新作《大博弈 中国之危与机（形势篇）》中详细分析了朝鲜半岛问题的形成、局势，还特别分析了金3（金3个人能力是被外界低估的，短时间内干掉那么多托孤大臣并非任何人都可做到，虽然做法值得商榷，但魄力和手腕都非常人）。对于金家，鉴于其仍有父传子的世袭性质，个人一直不喜欢。当然，这个世界世袭的国家并非只有朝鲜，还有很多看似是所谓民主的国家，本质上也是世袭。 譬如新加坡，中东一些国家，都是不同情况的世袭。甚至美国、日本等国，领导人虽非世袭，但议员却有很严重的世袭性，而他们国家的领导人都出自议会，所以这些国家经常出现领导人家族化情形。譬如，我们众所周知的布什父子总统，据说小布什的弟弟也准备竞选总统了。还有克林顿夫妻。再往前说，美国第32任总统富兰克林·狄兰诺·罗斯福。第26任总统T·罗斯福是第32任总统F·罗斯福的堂叔。第8任总统布伦的高祖是第26任总统T·罗斯福的外高曾祖。第12任总统泰勒与第26任总统罗斯福是旁4系隔3代亲戚。旁4系就上溯4代是同一父母的兄弟姐妹，旁4系隔1代是一个4代的祖上和一个5代的祖上是兄弟姐妹。据有人统计，美国总统是由三个家族世袭的，几乎所有总统都出自这3个家族。 鉴于这种情况，个人不太喜欢的还有朝鲜的封闭式愚民政策。当然，个人也不认为美国式的娱民政策就比朝鲜好到哪里去。本质上，愚民=娱民！娱乐至死和愚蠢至死并没有本质区别。譬如，相比中国人了解美国的程度，美国人对中国了解非常有限，他们的媒体只会抹黑、歪曲中国，看似开放的美国实际上是在媒体垄断集团下的封闭。试想，连总统候选人都可以不知道中国有核弹那该是多奇葩的事情，但这种事就发生在几年前美国总统竞选时。 扯远了，重回正题。 金3这次“消失”现在看来并非简单的消失，一方面是因为所谓“腿疾”，另一方面则有其政治目的。从这位80后上台至今，与其父相比，我们发现其很多特点。譬如，他的一些审美观更加西化，性格上比其父更开朗，和其祖父倒越来越有几分相似。做事风格上也和其父的稳健风格有所不同，和其祖父的雷厉风行倒有几分相似。基于这种特性，金3的这次消失个人现在揣测，很有可能是为了吸引国际社会眼球。直白滴说，就是通过自己不露面，将世界的聚光灯聚到朝鲜。在世界舆论盯紧朝鲜之时，朝鲜做出迅雷不及掩耳的外交调整，通过聚光和调整这两个动作，一下子将本来集中在朝鲜身上的矛盾，像踢皮球一样踢到了美韩一方。 在金3不露面期间，朝鲜新任2号人物和传说中的3、4号人物不但迅速访问了韩国，接着还提出了金日成在1980年代提出的“联邦制统一”计划。朝鲜的这一系列迅猛的外交攻势下来，让美韩方面倒显得非常狼狈。至今，白宫没有任何明确表态，韩国方面甚至也连高一点级别的人物出来说话都没有，反倒是朝鲜显得更放得开。显然，朝鲜的急转弯动作让美韩有些犯傻，再加上金3一直不露面，让他们不知道朝鲜葫芦里卖的什么药，对这种突然的急剧变化也就显得不知道该如何应付。 美韩的不知如何应付，本质上是美国的不知如何应付。因为，从韩国朴槿惠政府本意上讲，是想改善韩朝关系的，这一点从其上任来对中国的态度可知。通过缓和韩朝关系，稳定半岛局势，如此发展下去，韩国就能在未来东北亚经济整合当中获得更多好处。但是，美国是不希望半岛进一步和解的，因为一旦半岛局势和解，美日韩联盟泡汤不说，中美俄在西太平洋上的博弈焦点，也将由半岛和东海直接被推到琉球。真发展到这个地步，美国在第一岛链的战略压力将会非常大，这是美国所不愿意看到的。因此，本质上美韩的不知如何应付正是美国的不知如何应付，韩国则主要是因为在半岛问题上缺少相应的主导权（决心是问题，卢武铉大力发展对朝关系，后来被清算自杀）。 美韩手忙脚乱的不知如何应付体现在哪些层面呢？ 一、白宫一直没有特别明确表态。如果美国思路是清晰的，白宫一定会表态并采取相应行动。但是，美国除了在朝鲜2号人物访问朝鲜后第二天即赶到韩国外，没有进一步的明确表态和行动。 二、韩国朴槿惠政府没有高级别表态。莫说朴槿惠没有表态，韩国连外交部都没有针对朝鲜提出的建议表示过明确态度，只是说过几句关于金3的所谓情报。考虑到韩国朴槿惠政府改善南北关系的内在需求，没有表态根本原因就是美国没有拿出态度，还找不到切入点。因为韩国也不是那么清楚朝鲜为何急转弯，何况对这个急转弯美国表现出了极高的警惕，并施加了足够大的压力。 三、韩国频频挑衅。这个挑衅不但挑衅朝鲜（连续对朝射击，从新闻报道上看均是韩方先出手且调子很高，之前一直高调的朝鲜反倒是一直低调处理这些问题），还挑衅了中国（在海上枪杀中国渔民船长，扣押中国渔民）。韩国这种挑衅，本质上是体现了美韩的焦虑（主要施为者是韩国亲美力量），他们试图通过这种挑衅，一方面破坏朝韩和中韩关系，另一方面也是为了摸清朝鲜的政局，他们对朝鲜内部到底是否发生了什么拿不准。由于前面对朝鲜的两次试探朝鲜都一反常态地隐忍了，这让美韩心中更加狐疑。在这种背景下，出现韩国执法船枪杀中国渔民事件（初衷虽不一定是为了枪杀中国渔民，也许就是想抓回去，但中国渔民一般都会强力抵抗，之前也发生过渔民打死韩国执法人员的事，所以韩国执法人员现在有了开枪的许可。对于该事件，中国应加大施压，避免类似事件再度发生），通过中国的表态来看中国的态度，从而揣摩中国在半岛局势上的态度（中国至今未对朝鲜的行为表示任何明确态度，这说明中国并不想在朝鲜表态上加入太多中国因素，这也是让美韩狐疑的另一个原因，何况之前中朝关系是趋冷的）。中国的外交措辞是强烈抗议，实际上就是告诉美韩中国已忍耐到极限了，再不知进退就采取行动。 在这种背景下，金3出来了，其中原因主要应有三点： 一、朝鲜上演的这出戏的基本目标已达到。即通过吸引世界眼球，充分放大朝鲜对韩国的示好这一政治信号，从而充分向世界表现朝鲜在半岛问题上的积极态度，为自己未来的行动灵活性加分（可进可退，进则快速改善朝韩关系，退则以韩国响应不计为由我行我素）。 二、中韩关系若因美韩胡乱试探而出现问题，会影响整个半岛局势，这对朝鲜掌控大局是不利。由于美韩心中没底，不断试探，这种试探如果过头了可能会影响整个半岛局势，这正是美国想要的，中朝韩都不希望。所以，金3这个时候出来破掉美韩的猜疑（美韩最拿不准的就是金3到底是否还真正掌控大局），有助于稳定半岛局势。金3出来，确认了2、3、4号人物访韩及朝鲜官方的决策来自于最高层。 三、传言继续传下去不利于朝鲜自身。金3的传言版本隔几天就换个版本，这种传言在一定时间内能够起到吸引眼球的作用，但如果传得过久而金3始终不露面，就可能影响其国内时局。这个时候露面，有助于稳定国内。 考虑到上述因素和局势，金3这个时候露面，一方面是破掉外界猜疑，另一方面就是避免美韩在政治上出现误判。 另外，我们看到，韩国新国家党党首金武星今日访华，习总会见了他，并向朴槿惠喊话“期待与朴槿惠的会晤”。韩国执政党党首访华，恐怕与最近的半岛局势有一定关系，至少借机打探相关底细。 接下来，韩国的态度就很重要了。如果韩国朴槿惠政府作出决定，明确了和朝鲜缓和关系的态度，那么韩国就是真心和中国在半岛局势上合作，稳定半岛局势并加速东北亚经济整合；相反，如果韩国依然含糊或者态度不明确，说明朴槿惠政府在半岛问题上仍完全受制于美国，半岛局势在朴槿惠政府手里就不会有大作为。如果是这样，么中国和朝鲜在战略上都会据此做出相应调整，改变应对之策。</content>
</root>
