<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>日本苹果手机销售骚动的背后</title>
  <time>(2014-09-22 08:25:10)</time>
  <tagsEle>
    <tag>桥本看日本</tag>
    <tag>苹果手机</tag>
    <tag>销售骚动</tag>
    <tag>炒作</tag>
  </tagsEle>
  <content>          日本苹果手机销售骚动的背后                桥本隆则/文      在笔者的微信朋友圈内，收到了一篇微信文章《丢人又丢到国外》，内容是说中国人又在东京给中国抹黑了。起因是9月19日在日本开始销售的苹果新产品iphone6，以及iphone6plus在东京销售，内容是援引东京的秋叶原的科技新闻，以及某些电视台的采访内容。苹果手机销售热闹一定会在苹果销售时出现，只不过今年在日本苹果专门店门口排队出现的是中国人，这个日本媒体发现认为是异样。据这些媒体说今年的不良举动有： 1） 组织排队占位，但是一天看不见人来排队 2） 有人大量雇用中国人排队买苹果 3） 排队中有流浪汉 4） 排队人员的日本语不好 5） 有投机倒把的企图  日本苹果手机销售第一天    最后文章作者就认为这种有组织的高价聘请人排队，其中包括雇用流浪汉的行为，严重影响了正常秩序，不但给在日华人减分，而且还损害了苹果粉丝的利益。等等。 笔者虽然很厌恶国人的投机倒把行为，却没有在微信朋友圈转这篇铿锵有力的文章，还在朋友转发的文章下提出了以下的疑问： 1） 国人买苹果丢脸了？ 2） 国人排队不好插队丢脸？ 3） 黄牛行为丢脸？ 4） 日本语说的不流利丢脸？    回头说在大阪发生的苹果销售骚动的事情，报社的紧急对讲频道中发出了在大阪新斋桥苹果手机专门店发生了中国人聚集的骚动的联络，等记者赶到现场时，发现已经有数十名大阪府警察在现场，因为他们也都听到警用频道内中国聚集闹事的消息，所以才紧急赶来。现场情况非常紧张，附近的围观者都在说中国人要暴动了，其实当记者进一步调查事情后发现事情却不是这样。                 东京中国人排队买手机    新斋桥的苹果店也是日本苹果新机的首发销售处，而因为最近日本日元贬值非常厉害，所以在第一批全世界销售苹果手机的店铺中，日本的定价是最便宜，如iphone6的含税销售价格是73000日元左右，而现在这个价格大约4000人民币左右。而前几天中国国内传来消息是每台17000人民币，转手大约是3倍的利差，而日本本来是中国苹果粉丝最不关注，因为不是SIMFREE，日本机拿回国内也不能用，但是本次在日本却第一次公开销售SIMFREE，以便吸引了各方人马。    大阪的苹果专门店与东京不一样，因为是在商业的中心，所以排队并没有让在店门口排队，并且专门店的有关人员都出面指定排队的位置，所以从一开始就是苹果方面管理下的一种粉丝排队等待。当然其中也有人想多买几台的人员，所以也有要朋友同学一起排队的人，甚至也有人花钱请西城区流浪汉排队，但是总体说秩序一直很好，很多人最少也排了32小时，多的人差不多排48个小时，他们的目的就是为了最快买到苹果手机，而日本网络上的预约手机等待时间大约是3-4周时间。在这期间，日本很多媒体也前来采访，而苹果的有关人员也在排队者之前接受采访，这样的采访也是借助排队来炒作苹果的人气。            大阪苹果手机销售的骚动（争论）    可是据说在销售当天，排队的人不但最早最快进入店铺，而且还被告知在大阪这个店铺中只有200台SIMFREE手机，每个人最多只能买2台，这样排在门外的人开始骚动，要求苹果专门店的人出来把情况说明白，但情况怎么说得明白，大家怒号越来越高，包括排在队后的日本流浪汉。这样才出现了大阪府警前往收拾残局的情况。    笔者想说，投机倒把者只不过想赚取利益之差，只要对应措施得当，这种贪图蝇头小利之人是没有市场。但是，苹果方面为何要在日本销售SIMFREE的苹果手机呢？这个本来在日本本来用不到的机种，苹果是出于什么目的才销售。原因在于宣传，苹果的IPHONE6如果不能在日本吸引眼球，就不能创造好的销售，而现在苹果在技术上已经没有太大的创新，除了大（三星已经有了大的手机），几乎没有领先的技术，所以才出此依靠中国人排队抢购新闻吸引眼球的下策。    在经过东京，大阪的中国人抢购骚动以后，苹果的预想达到了，每个店铺门口都出现了排队长龙，非常大的盛况，但是这些只不过是苹果一手操纵的结果，那些所谓不会说流利日语的国人，本来对智能手机毫无兴趣的高龄老人，以及那些温饱不知的流浪汉这些不是都在苹果的局中？    很多日本的电视节目与娱乐新闻中，从早到晚都在说苹果店门口的长队，苹果在日本很受人欢迎，非常人气。这些内容煽动者消费者的心理，这些或许不都是真实的情况。笔者知道日本有个单词：樱花见。也就是为了博得人气，请人来作局提高人气。    日本东京，大阪的料理店（拉面店）刚开店时，有很长的排队等待人群，这样就让人感觉这个店铺很受欢迎。实际上这些排队的人是店里请来的。而日本很多大事件的审判，看上去有很多人排队，这些也是媒体请来为多拿一张旁听券。    回到文章开头那篇文章，参照日本媒体热闹的报道，只是看到排队，插队，蝇头小利，但这些表面内容与实质却是远离。苹果用这些因销售顺序的价格差引人趋之若鹜，来获得自己的商业宣传效果，而某些人只看表面，不去追究实质，这个实质是违背日本基本的商业习惯与商业的道德。店大欺客，苹果的这个歧视性销售做法也是骚动产生的根源。   友情提示：本博文章只是提供新浪博客使用。新浪以外的论坛，博客谢绝转载与刊登。如有意向请联系告知并支付相应稿费，如有若侵权本博保留法律追究权利。 我的新微博：偶尔俩笔</content>
</root>
