<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>妻妹把我搞到手后又踹了我</title>
  <time>(2014-10-14 13:36:59)</time>
  <tagsEle>
    <tag>木子李</tag>
    <tag>情感</tag>
    <tag>时评</tag>
    <tag>文化</tag>
    <tag>娱乐</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    张某比唐某大9岁。十多年前，张某和唐某的姐姐结婚，并育有一子。后来，唐某跟张某好上，唐姐知道后，选择退出，离婚后去了外地。     之后，张某娶了唐某，两人又生了个儿子。     婚后的生活，少了恋爱时的激情，多了几分平淡、。     渐渐地，唐某发现，自己跟张某并不合适。她开始从网络上寻找激情。去年，唐某认识了谯某。在唐某与谯某见面后，他们确定了男女朋友关系。     外遇曝光后，她叫情人弄死丈夫。     看着心爱的女人一再受委屈，谯某终于答应。他对唐某说：“你是我一生中最爱的人，为了你，我什么都愿意做。”     没过几天，唐某又对谯某说，其实张某对她也不是那么差。     “你舍不得了？”谯某有些生气。     “不是，只是觉得太残忍了。”唐某说。     “现在不弄死他，我们就不能在一起了。”谯某回道。     面对谯某的留言，电脑这边的唐某沉默了。     谯某思考了几天后又找到唐某：“要不你来我们这边吧！”     唐某说，除非张某不在了。     唐某的回复，让谯某觉得，这是唐某的一种暗示，让他杀了张某。     唐某和谯某偷偷交往几个月后，决定跟张某摊牌，谈离婚。     张某听后，大发雷霆。他说，自己为了唐某离婚，唐某不能这样对他，他坚决不同意离婚。     为此事，张某动手打了唐某，甚至动了刀。虽然唐某没受伤，但她跟谯某说：“我被打了，你找人弄死他吧！”     谯某以为唐某只是气话，没有拒绝，也没有答应。     几天后，唐某再次说，自己又被张某打了。“张某说要找车撞死我，这样两个儿子可以得到一笔补偿费。你快弄死他吧，不过一定不要把你自己扯上关系。”唐某对谯某说     没多久，谯某和唐某在宾馆见面，双方没有聊杀人事。     次日，谯某让唐某想办法把张某骗到后山。唐某答应。 　　在山上，张某见到事先等在那里的谯某，恼怒之下，拿起地上的石头，不停地往谯某和唐某身上砸。     谯某拿出身上的小刀，一手捂住张某的嘴巴，一手将小刀往张某的脖子上。     眼看自己处于下风，张某开始求饶，让谯某放了自己。可谯某说：“放了你可以，你得先放了唐某，让她跟我走。”张某答应。     当谯某松开手时，张某随即扑了上去，欲打谯某。这时，谯某用尽了全身力气，将水果刀不停地往张某身上刺去。 木子李说：     曾有人这样问：一个为我离婚的男人(女人)，可以嫁(娶)吗？     我给出的答案是：不可以。     从表面上看，是战胜正房后的小三转正，事实上潜在着人性的丑陋。     也有人问我：爱上未婚的Ta，我可以离婚选择Ta吗？     我给出的答案是：不可以。     从表面上看，是以旧换新，事实上潜在着道德的丑陋。     以上两种现象，在情感领域均可视为‘骑驴找马’的营生。     女子挖姐姐墙角，最终，姐姐识大体、顾大局，选择了退出。看似风平浪静，事实上对于被妹妹抢占丈夫这件事，又怎不耿耿于怀，只是碍于亲情，不想大动干戈罢了。     而一个连姐姐墙角都挖的人，可见人性多么丑陋、道德多么败坏，此类女子竟然有男人稀罕，只能说那男恶心到家了，被戴绿帽迟早的事。     人性处处彰显着自私，在被现任妻子戴绿帽后，如果能想到自己曾对前任妻子亏欠，或许就没资格恼羞成怒了。     对于这等事，我只想到一句话：自作孽，不可活。     我的更多文章：        男人爱爱时间短该如何延长(2014-06-06 09:11:03)      已婚男女如何解决肾虚问题(2014-06-05 08:24:17)      增强人体免疫力的十大妙招(2014-06-04 09:41:07)      为什么中国富人集体移民？(2014-06-04 09:41:07)      2014年最流行的减肥方案(2014-06-04 16:13:06)      如何快速告别“口臭”烦恼(2014-06-04 09:41:07)      谢顶或脱发怎样医治最有效(2014-06-04 09:41:07)</content>
</root>
