<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>白宫太阳能热水器成中国太阳能博物馆藏品</title>
  <time>(2010-09-15 11:45:35)</time>
  <tagsEle>
    <tag>中国太阳谷</tag>
    <tag>白宫</tag>
    <tag>卡特总统</tag>
  </tagsEle>
  <content>——美国前总统的三个“没想到”（下）      美国前总统吉米·卡特先生在上海见到了曾安装在白宫的太阳能热水器,“异乡见故物”，格外惊喜。   第一个没想到：令卡特总统没有想到的是，太阳能的发展是“西方不亮东方亮”； 第二个没想到：令卡特总统没有想到的是，他在1979年的一句预言竟成为现实； 第三个没想到：他在上海亲眼见到了1979年他主持安装在白宫的太阳能热水器。       9月8日上海锦江饭店，在中国人民对外友好协会和卡特中心的帮助下，我见到了前来参加“2010中国国际友好城市大会”开幕式的美国前总统吉米·卡特先生，我们给卡特总统创造了一个“没想到”，把卡特总统为推动新能源政策，于1979年在白宫屋顶上安装的太阳能热水器，从德州带到了上海，而这台太阳能热水器刚刚自美国漂洋过海来到中国。       白宫太阳能热水器这件文物珍品的历史可追溯到1977年，时任美国总统的吉米·卡特先生为了应对石油禁运引发的第一次能源危机，制定了新能源政策，大力推广太阳能。作为对新能源政策的支持，卡特总统于1979年在白宫屋顶上安装了太阳能热水器，并发表了有关讲话，提到 “一代人以后，这个太阳能热水器可以是一件令人好奇的事物，一项博物馆的展品，一条未取之道，也可能是美国人民的一项最大和最激动人心的事业的一小部分……”如今，这一预言已成为现实，当收藏卡特总统太阳能热水器的美国缅因州联合大学博物馆了解到中国太阳谷和太阳能博物馆后，欣然将曾经安装在白宫屋顶的太阳能热水器赠予皇明，作为永久收藏品在中国的太阳能博物馆展出，并向参观者介绍美国太阳能热水器发展的那段光辉历史。      我对卡特总统一直怀有深深的敬意，他是一位高瞻远瞩的总统，一位推动美国乃至全球太阳能行业发展的领袖。事实上，太阳能技术的基本发明，几乎都是从美国开始的。但是二十多年错误的能源政策，使美国的太阳能热利用产业大大落后于世界各国，特别是落后于中国。我曾多次以中国太阳能行业代表的身份到美国、到联合国总部做演讲，在与听众交流的过程中，我发现几乎所有人都很怀念卡特时代美国可再生能源发展的美好时光，我同样也相信卡特总统对于自己的未竟意愿有着深切的关注，对他在位时安装在白宫上的太阳能热水器有着深深的牵挂。果不其然，当卡特总统在锦江饭店看到那个标志性物品时，他非常惊喜，他没想到：在上海能亲眼见到1979年安装的太阳能热水器。当他了解到这台热水器的“悲喜命运”后，为最后落户到太阳能展馆而欣慰。这台热水器在9月15日起举办的太博会上正式对外展出，还会永久地收藏在中国太阳谷的太阳能博物馆里。       新能源的发展和利用，不但是国与国之间的共识，更是全人类的共识。我们在会谈中，卡特总统了解到中国的太阳能热利用方面已取得的全球领先成就及中国为应对气候变化做出的各种努力后，他很赞赏，同时卡特总统还对9月15日举行的中国太阳谷低碳科技博览会（简称“太博会”）给予了厚望，他认为新能源产业的又一个黄金时代开启了。为表示祝贺，卡特总统欣然在太博会总统套票上签字。我邀请卡特总统在有机会的情况下，到中国太阳谷来感受中国太阳能蓬勃发展的生机，如果成行，我为美国总统建设的七星级节能建筑——“太极宫”将真的迎来她的主人了。            在锦江饭店，我见到了我敬重的新能源老英雄——美国前总统吉米·卡特先生。当我和卡特总统合影留念的时候，中国人民对外友好协会的领导和朋友告诉我们，卡特总统不做商业活动。当他们得知我们做的不是商业活动，而是公益活动，这台卡特总统安装于1979年安装在白宫的太阳能热水器运到中国，这事本身就代表着人类新能源事业的生生不息，并且当他们知道了白宫太阳能热水器将落户在世界上第一个太阳能博物馆后，也大受感动。     在此特别感谢中国人民对外友好协会李小林副会长、张学源老师、罗勤秘书长、谢元主任和卡特中心朋友们的大力帮助，感谢他们促成我和卡特总统的会见，相信这样的公益活动能启迪更多的人们加入到新能源事业的开发、推动中来，为应对气候变化、全球能源危机做更大的努力。        卡特总统对9月15日起启动的中国太阳谷低碳科技博览会（简称“太博会”）给予了厚望，他认为新能源产业的又一个黄金时代开启了。为表示祝贺，卡特总统欣然在太博会总统套票上签字。         卡特总统的签名     卡特总统欣然成为中国太阳谷的“荣誉谷民”</content>
</root>
