<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>太阳能“贝壳”PK世博“飞碟”</title>
  <time>(2010-09-02 08:39:13)</time>
  <tagsEle>
    <tag>太阳谷</tag>
    <tag>皇明</tag>
    <tag>洁能</tag>
    <tag>世博</tag>
    <tag>太博会</tag>
    <tag>旅游</tag>
  </tagsEle>
  <content>——太博园设计师如何“游戏”世博文化中心？         上海及2010年上海世博会的标志性建筑，文化中心的设计呈飞碟形，可以令下层圆弧表面形成建筑的自遮阳体系，同时为玻璃屋顶的地下空间进行自然采光；光电幕墙系统的采用，能够在世博会期间，让场外观众也能感受到场馆内的演出氛围；此外，江水冷却系统、气动垃圾回收系统、空调凝结水与屋面雨水收集系统等多种节能手段，能够对文化中心的能源、水耗、室内空气质量等进行控制和管理。   世博文化中心(图片来自网络)       力求节能环保目的的“世博飞碟”，再加上太阳能的改造，会是什么样的呢？     世博文化中心造型呈飞碟状，给弧形的“飞碟”安装太阳能集热器，为展馆提供热水；安装BIPV，提供亮化功能……这些技术已经非常成熟，看看我们太博园的设计师对世博“飞碟”的改造。    经过我们太博园的设计师改造的世博“飞碟”（效果图）是不是更节能了？可真正的节能建筑还得看我们的“太阳能贝壳”，它是太阳谷国际会议中心，已在8月31日正式启用。     “太阳能贝壳”——太阳谷国际会议中心 “太阳能贝壳”效果图   “太阳能贝壳”技术点：     太阳能光热技术：建筑物的屋顶布置工程集热器，把太阳能转化成热能产生热水满足用水需求。     滞水层蓄能技术：滞水层系统是利用沙、砂砾热容量大，稳定性好的特点，用地下水进行跨季节蓄能的一项新型技术。       太阳谷国际会议会展中心是2010年世界太阳城大会主会场，总建筑面积4.3万平方米，拥有超过5000人国际会议接待能力，宴会厅可容纳750人就餐，多用餐厅可容纳1900人就餐。      该工程位于太阳谷宏伟的建筑群之中，地势开阔空间丰富。沿着南北向的中轴线，座落于皇明日月坛微排大厦正北30米的位置。其北侧为大学城，东接刁里贵居住区，西临太阳谷大道。建筑基底占地面积约21亩，总建筑面积4万㎡。该会展中心是2010年世界太阳城大会报告厅主会场，主体会场的最大容量可达5000人；兼具室内运动、大型宴会厅的功能，可承接各种大型国际会议及专业论坛等活动。   鸟瞰效果图     空中鸟瞰太阳谷总平面的整体规划，会展中心也将是夺目的亮点。多功能厅的屋面采用约3600平方米的钢结构网架，上覆带有皇明标志的彩色复合保温板。建筑最高处是面积约为6000平方米的管桁架结构巨型飘板，用来布置热管集热器和BIPV展示系统。飘板厚重的造型倾斜向上直迎蓝天，承接了太阳的无限能量。饱满的走势不仅满足了设备对光热的需求，而且还展示出太阳能事业蓬勃发展的气贯如虹。飘板的弧形平面取义于“扇贝含珠”，预示着太阳能核心技术在此孕育和对专业人才的培养，施工工艺上坚持皇明一贯强调细节的原则，力争诠释出太阳能与建筑完美结合的现实意义。一颗颗珍珠造型更像是一双双智慧之眼，在茫茫宇宙间探索着人类存在与发展的真理。       楼顶建有美丽的楼顶花园和两个网球场，楼顶巨大的太阳能集热系统宛若三片巨大扇贝，在阳光下形成了“光海拾贝”的美妙图景。总建筑面积4.3万平方米，运用了太阳能热水、太阳能光伏发电、BIPV技术、温屏节能玻璃、吊顶辐射技术、高效智能遮阳技术、楼宇智能控制技术等几十项国际领先技术。太阳能生活热水贡献率在90%以上，一年节约标煤344吨，一年减少CO2排放860吨。       建筑外部空间被赋予雕塑般的象征意义，正立面高大的柱廊设计给人以海纳百川的气量。其力求突出建筑作为多功能会议中心的标志性作用，世界友人至此可切身体会节能建筑的王者风范。外立面构图中充分运用了较大的造型尺度;如凹入式外条窗的大面积使用，不仅视觉上使建筑有了挺拔的性格，而且弱化了对称式平面布局所带来的单调感;室外南广场景观设计中采用了绿化喷泉、跌水池等手法渲染出生动亲切的建筑表情。刚劲有力的柱廊与屋面太阳能弧形大飘板的结合浑然一体，令建筑外立面在刚柔并济中渗透出丰富庄严的感情，来此观光参会的人们亦可在运动中体会到建筑暗含在光影中的宁静与变化。可远看揣摩亦可近观细品，角度不同则建筑风格亦随之变化，大气现代的文化积淀给人无限思考的空间。   实景拍摄：         8月31日上午，在太阳谷国际会议中心举行了中国太阳谷国际低碳科技博览会主场馆启动仪式。太阳谷国际会议会展中心是2010年世界太阳城大会主会场，总建筑面积4.3万平方米，拥有超过5000人国际会议接待能力，图为启动仪式现场。 中国太阳谷国际低碳科技博览会主场馆启动仪式现场——太阳谷国际会议中心。     为迎接9月16日在中国太阳谷举行的第四届世界太阳能大会，由第四届世界太阳城大会执委会主办的国际礼仪论坛在太阳谷国际会议中心举行。论坛邀请了有“中国礼仪第一人之称”的著名礼仪与公共关系专家金正昆教授主讲，金教授的礼仪讲解进一步提升了接待水平，一个世界级的高规格太阳城大会即将拉开帷幕。</content>
</root>
