<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>10月16日晚利好利空股(持续更新……)</title>
  <time>(2014-10-16 17:08:51)</time>
  <content>注：每个栏目从第一条开始更新    【上市公司业绩预告】      贵航股份16日晚间披露三季报，公司1-9月营收21.49亿元，同比增长14.95%；净利7363.33万元，同比下降1.23%； 基本每股收益0.25元。     中远航运16日晚间披露业绩快报，公司1-9月营业总收入547324.19万元，同比下降3.24%；营业利润683.48万元，上年同期亏损11253.65万元；归属于上市公司股东的净利润19177.90万元，上年同期亏损4278.92万元；实现基本每股收益0.113元。点评：我们认为，公司于2014年9月30日收到控股股东中国远洋运输(集团)总公司转拨付的船舶报废更新补助资金18293万元。公司将该笔补助资金确认为营业外收入，并计入2014年度前三季度损益。     红日药业16日晚间公告，国家卫生和计划生育委员会近日发布了《登革热诊疗指南（2014年第2版）》，公司主营产品血必净注射液被列为登革热诊疗用药，血必净注射液为公司主导产品，2013年销售收入为10.10亿元。     南洋科技16日晚间披露三季报，公司1-9月营收4.77亿元，同比增长78.35%；净利3628.89万元，同比增长53.26% ；每股收益0.07元。 【利好利空公告解读】      蚂蚁小微金融服务集团国际业务副总裁彭翼捷今日在分享日论坛上表示，支付宝公司最快将在今年11月推出“支付宝-海外直购”服务，一站式解决“海淘”用户的关税、物流配送等问题，并将和美国一些知名百货品牌合作。     鄂尔多斯0月16日晚间公告称，经公司慎重论证，目前推进B转H事项的条件还不成熟，公司决定停止筹划B转H事项。     兴业证券16日晚间公告，公司近日收到上海证券交易所（财苑）《关于同意开通兴业证券股份有限公司港股通业务交易权限的通知》，根据该通知，上交所同意开通公司A股交易单元的港股通业务交易权限。     掌趣科技16日晚间公告，公司拟向指尖娱乐增资3000万美元，主要用于增强指尖娱乐的资本实力。     山西证券16日晚间公告，近日，公司收到上海证券交易所（财苑）《关于同意开通山西证券股份有限公司港股通业务交易权限的通知》，上交所同意开通公司A股交易单元的港股通业务交易权限。     京东方A16日晚间公告，公司下属控股子公司合肥鑫晟光电科技有限公司承担的大尺寸电致有机发光显示先导线项目和触摸屏生产线项目，总投资666,900万元，政府专项资金补助总额12,360万元。点评：我们认为，根据相关规定，公司初步判断，该等政府补助与资产相关，在收到时确认为递延收益，并在相关资产使用寿命内平均分配，计入损益。     凯撒股份调整重组方案，并取消配套融资。公司16日晚间公告，公司董事会决定调整公司发行股份及支付现金购买资产并募集配套资金方案，本次交易方案的调整不构成重大调整，无需另行召开股东大会审议。     中兴通讯（ZTE）与意大利国家电力公司（Enel）签署协议，聚焦于可持续性发展领域，协议涉及的领域包括ZTE和Enel在充电电动车方面的技术合作；在共同感兴趣的市场，评价智能电网项目可能性；以及，旨在使目前的可再生能源发电技术更有效率和效果的IT解决方案。     【股东增减持公告】       华联股份16日晚间公告，公司拟对成都海融兴达置业有限公司（简称“成都公司”）增资22,000万元。增资方式为现金增资，资金来源为自有资金。增资后成都公司的注册资本由10,000万元增加至3,2000万元。点评：我们认为，成都公司购买成都机场路购物中心物业使用资金量较大，公司拟以现金方式对成都公司增资，该项增资主要用于成都公司偿还欠款及支付购买购物中心的尾款和相关税费。本次增资完成后，将改善成都公司的资产结构，有利于其各项经营业务的有序开展。   【上市公司停复牌预告】       数字政通16日晚间公告称，由于交易双方在核心交易条款上存在分歧，最终未能与标的公司股东达成一致意见。公司决定终止实施该重大资产重组事项。公司股票将于2014年10月17日开市起复牌。     华业地产16日晚间公告，因公司正在筹划重大事项，鉴于该事项存在重大不确定性，为避免造成公司股价异常波动，公司股票自2014年10月16日起停牌。     北方导航16日晚间公告，公司2014年10月16日接到控股股东北方导航科技集团有限公司通知，因其开始筹划与公司有关的部分股权转让事宜，为避免造成公司股价异常波动，经公司股票自2014年10月17日起连续停牌。     根据这三条投资主线，我们研究团队最新研发出《10月A股投资策略》的研究报告，在这份研究报告里面我们根据三条投资主线“沪港通主线”、“三季度业绩预增主线”和“十八届四中全会主线”，从每个主线中选取一只最具爆发力的优质成长股，有政策支持、有利好出台还有成长性支撑，这三只个股想不往上走走也有点难，嘿嘿，我们也非常希望把这三只个股分享给一直支持我们，帮助我们的投资者朋友们。     投资者可以扫描下方的二维码，就能够免费获取这三只个股：</content>
</root>
