<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>国企高管薪酬要分为“市场价”“行政价”</title>
  <time>(2014-08-20 07:03:28)</time>
  <tagsEle>
    <tag>薪酬</tag>
    <tag>国企高管</tag>
    <tag>央企</tag>
  </tagsEle>
  <content>    国企高管薪酬要分为“市场价”“行政价”                         李 锦  国企高管的年薪问题，因为习近平8月18日讲话使得国企高管的年薪问题再度引起热议。昨日，新华社、中新社、光明日报、国际台、华夏时报都对我进行采访，我发表了自已观点。　　 习近平总书记强调，要合理确定并严格规范中央企业负责人履职待遇、业务支出。央企负责人薪酬制度改革要“合严并驱”，说中了要害，点出了关键，为改革指明了前进方向，提供了根本遵循.   问题是，国企高管薪酬是简单的下降，还是分类问题。我认为，先要解决分类问题。 长期以来，部分国企高管，特别是央企负责人薪酬过高的问题，饱受社会广泛诟病。特别是近两年来，一些央企业绩下滑甚至亏损，高管待遇薪酬不降反升，更是备受争议。在这一背景下，中央全面深化改革领导小组召开会议，改革央企负责人薪酬制度，对不合理的偏高、过高收入进行调整，坚决根除国有企业负责人按照职务设置消费定额并量化到个人，显然是情理之中、意料之中的事情。 从目前情况看，由于央企负责人薪酬过于市场化。国企高管与普通员工之间、国企之间、国企与其他所有制企业之间的薪酬差距巨大，造成央企负责人薪酬普遍存在过高的问题。所谓合理，一方面，就要建立与企业领导人分类管理相适应、选任方式相匹配的企业高管人员差异化薪酬分配制度；建立健全责权利相统一的薪酬确定制度，推广薪酬延期支付和追索扣回制度，不能出现企业亏损、负责人稳赚不赔的问题。另一方面，在考虑社会公平的情境下，应对行政任命的国有企业高管人员薪酬水平实行限高，并严格限制薪酬增幅，不断缩小企业内部、企业之间的分配差距。重要的，是划清‘官’和‘商’的界限，使薪酬与公有制的社会主义制度相适应。 我认为，国企高管薪酬,简单降薪并不能达到目的,关键是必须充分划清‘官’和‘商’的界限，要分为“市场价”“行政价”。      国企高管该不该拿高薪？社会上一直存在着两种观点的交锋，一种观点认为高管薪酬就应该企业自己定，应该拿高薪，否则人才流失；而且国企高管的薪酬与民营、外企高管相比也不算高。 　　另一种观点认为国企高管是以行政任命为主，与职业经理人所面临的风险和压力不同，薪酬确定方式自然也应不同，其水平当然不能向市场价位看齐。此外，不管是银行还是其他国有企业，很大程度上其竞争力源于制度性垄断，与企业高管本身的水平并无太多关联，当然不能拿高薪。 　　这两种认识一直相持不下，构成了对确定国企高管薪酬水平问题认识上的难点，我认为应当把认识统一到上述第二种认识上来。 其实，央企高管薪酬到底是高还是低？这原本是个再简单不过的问题，即把央企高管的薪酬，与公务员的收入做个对比就可以了。几年前，卫留成从中海油高管转任海南省省长，他就坦言两者收入差距是非常大的，当初还以为是小数点打错了。 显然，老百姓不满意和不接受的主要是国企高管既有官员、半官员身份，职业无风险，还要求像外资企业、私营企业高管一样拿天价薪酬，既没有道理，也不符合国际惯例，容易引发社会心理不平衡。公众之所以对央企高管的天价薪酬强烈不满，关键并不在于薪酬的多少，而在于该不该这么拿。换言之，老百姓并非仇富，而是仇“不公”。一个可以佐证的事实是，前些年袁隆平院士买名车，舆论几乎一边倒地予以支持和理解，认为袁院士买车是劳有所得。可见，如果央企也和其他类型企业一样，在平等的环境下参与市场竞争，相信公众不会对央企高管的薪酬产生质疑。 在我们看来，要解决国企高管薪酬谁说了算的问题，最关键的是解决高管的身份问题：他们究竟是上级委派的“官员”还是市场竞聘的“职业经理人”？在我国当前的干部任用体制上，一些国企的领导与政府官员的身份转换几乎没有障碍，这也让一些国企高管享受行政级别待遇饱受批评。 所以，要想设定国企高管的薪酬标准，首先就必须坚持对企业和高管进行分类管理，一是将国企分为竞争性公司和公用性、垄断性公司，前者可以参照市场标准并且略低市场，后者就应该参照公务员体系的薪酬标准；二是高管分为组织任命和市场竞聘两种，前者略高于公务员标准——法国是同级别官员收入的两三倍，后者参考市场标准并且略低于市场价。习近平同志曾经说过，千万不要既想当官又想发财，这就应该是设定国企高管薪酬的一个基本原则。 其次，国企高管薪酬监管方式方法应与高管选拔任用制度相匹配。国企高管大多数还远不是职业经理人，当然其中有少数具备职业经理人的资质，但由于不是市场机制选拔出来的，就不应该向市场价位看齐。我们应该坚持的是：国企高管行政任命的就只应是“行政价”；竞争上岗具备明显市场能力者，其薪酬可以是“半市场价”；没有官员、半官员身份，面向全国、海外通过竞争招聘的职业经理人则可以是“市场价”。市场经济发达国家的国企高管基本都是拿比公务员稍高一些的薪酬，没有拿市场价位高薪的。 其三，加快建立与业绩考核紧密挂钩的薪酬机制。国资委《中央企业负责人经营业绩考核暂行办法》实施，采取了一些更为精确的考核措施，更为强调业绩与贡献。国务院批转的《关于深化收入分配制度改革的若干意见》还提出，对行政任命的国有企业高管人员薪酬水平实行“限高”，推广薪酬延期支付和追索扣回制度。这种措施付诸实践，有利于消弭公众不满情绪。 其四，光有规范薪酬的制度还不够，前述办法就提出“公开公正，实行科学的差异化考核”，可如何实现公开公正，让公众和职工认可高管的薪酬分配，这还需要包括领导干部个人财产申报公开等制度的探索。  现在，将中新社记者 刘辰瑶对我的采访报道转载于后。                    习近平16字定调国企薪酬改革 根除“职务消费”   中新社北京8月19日电 (记者 刘辰瑶)中央全面深化改革领导小组第四次会议18日召开，中共中央总书记习近平在会议上指出，要逐步规范国有企业收入分配秩序，对不合理的偏高、过高收入进行调整。 　　至此，国企改革中的关键一步棋——企业责任人薪酬制度改革正式拉开序幕。 　　“多年来，国有企业在收入分配方面，尤其是在一些垄断性行业，和其他行业相比，薪酬待遇较高，但效率不高，群众意见比较大，改革呼声高。”国务院发展研究中心产业经济部研究员王忠宏接受中新社记者采访时表示。 　　有报道称，目前央企高管的平均年薪基本接近同类规模企业的市场水平。 　　在中国企业研究院首席研究员李锦看来，国有企业的特殊性在于其创造的国有资产应属全民所有，而不是企业高层个人所有，并且企业负责人大多由国家任命，因此不应按照市场行情赚取高薪。 　　针对当前国企薪酬制度存在的诸多问题，习近平用16个字概括了改革标准：水平适当、结构合理、管理规范、监督有效。 　　对于中央今年首次公开提及国企薪酬问题，王忠宏认为，这是中央在十八届三中全会提出“合理确定并严格规范国有企业管理人员薪酬水平、职务待遇、职务消费、业务消费”的基础上，进一步明确了国企薪酬改革的方向，“这16个字对规范国有企业收入分配秩序非常有针对性”。 　　对此，分析人士进一步认为，国企薪酬改革的关键和难点是建立真正科学的绩效评价体系，既要考虑企业所在行业性质对绩效要求的差异，如自然垄断行业、公益性企业和竞争性行业的标准就不一样，也要统筹兼顾到国有企业与非国有企业、管理者与员工、国有企业与国有企业之间的薪酬待遇。既有经济性、市场因素，也有社会性因素；既有企业短期发展因素，也应有长远发展的因素，很复杂，应把国企薪酬改革与国有企业改革紧密结合起来。 　　值得注意的是，习近平在会议上还明确指出，要严格规范中央企业负责人履职待遇、业务支出，除了国家规定的履职待遇和符合财务制度规定标准的业务支出外，国有企业负责人没有其他的“职务消费”，按照职务设置消费定额并量化到个人的做法必须坚决根除。 　　记者从不少央企内部了解到，所谓的“职务消费”本应为企业负责人在履行公务职务所产生的支出，但现在，除公车、差旅等级，海外考察等相关费用被列入在内外，甚至一些企业还为管理层明码标价，按行政级别划定每年的报销标准。 　　“中央提出根除职务消费，与目前抓八项规定的落实情况息息相关。”中国行政体制改革研究会副会长汪玉凯表示，过去仅控制职务消费上限的制度，不仅没有起到约束，反而助长了国企高管的不正之风。他透露，此前落马的某央企高管，每年的“职务消费”高达几百万元人民币。 　　汪玉凯认为，严肃对待企业责任人的“职务消费”是国企改革很好的切入口，也是改作风、反“四风”的有力抓手，中央此次高度重视，体现了从严治企的决心。 　　据悉，在18日的会议上还审议了《中央管理企业主要负责人薪酬制度改革方案》、《关于合理确定并严格规范中央企业负责人履职待遇、业务支出的意见》，建议根据会议讨论情况进一步修改完善后按程序报批实施。 　　尽管改革制度的具体路径未被披露，但依旧引发了业内的热议。 　　上述专家均表示，三中全会所提出的政企分开、选聘职业经理人等措施对落实当前国企薪酬改革、根除“职务消费”有明显作用。 　　李锦建议，未来国有企业的董事长应继续由国家任命，企业总经理则改由市场选聘，薪酬参照市场标准。汪玉凯还补充称，由市场选聘的国企总经理不能进入政府任职，市场选聘高管的薪酬需和企业业绩挂钩。 　　“这次直接关系到了央企老总们的钱袋子，对改革有一锤定音之效。”李锦称，国企改革正随中国经济一起进入新常态。(完)</content>
</root>
