<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国该彻底放弃“追赶思维”了</title>
  <time>(2014-10-17 12:04:52)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>文化</tag>
    <tag>历史</tag>
    <tag>改革</tag>
    <tag>制造业</tag>
  </tagsEle>
  <content>1840年鸦片战争以来，中国逐渐形成和陷入一个思维定势之中，就是否定自己，学习和追赶欧美。这样做有好处，也有坏处。好处是有利于我们学习西方的优秀的文化要素。坏处是，一方面，我们丢失了自我，丢失了家的感觉，陷入文化痛苦，盲目的自轻、自贱；更重要的是，另一方面，这种定势思维蒙蔽了我们的眼睛，使我们无法认清真实的自己，认清真实的世界，因为我们总感觉自己是落后的，西方是先进的，我不如他们，我要追赶。 当我们的经济实力确实差距很大时，当我们对欧洲和世界其他文明，甚至对我们自身的文化和历史缺乏足够资料时，“追赶思维”和“追赶战略”无疑是利大于弊的，这会促使我们去积累全球文明的历史知识，促使我们去借鉴西方发展经济的技术和经验。 而170余年后的今天，当我们对全球文明历史资料的积累，已经足够到可以使我们认清全球文化格局，以及中国在这个格局中的核心地位时，当中国的经济事实上已成超级强国时，我们还依然深陷追赶思维而不能自拔，那就百弊而无一利了。 从规模数据上，中国已是世界第一制造业大国。制造业总产值在2010年就超越美国，全球80%的空调、90%的个人电脑、75%的太阳能电池板、70%的手机和63%的鞋子产自中国。来自中国的物美价廉的商品，让全球老百姓日常生活的便利程度得以极大的提升。而如果没有中国制造，全球老百姓日常生活将会遭遇极大不适和混乱。换句话，可以毫不夸张地说，中国已经对全球老百姓的日常必需品拥有足够的控制力。一个国家的制造能力可以深深影响和改变全球老百姓的日常生活，这在全球经济史上从来未曾出现过。这就是中国目前在全球经济格局中的地位。 然而，无论是民间，还是政府，很多人却因受“追赶思维”蒙蔽，而无法清醒地认识这一格局，反而在强调，中国制造没有技术含量，是低端的，是粗放的，是模仿的，是山寨的，总而言之，一无是处。以至于，实际上，中国早已为全球老百姓做出巨大贡献了，我们的制造能力已经登峰造极了，可以我们还是不好意思提我们的制造业，仿佛一提就丢面子。从政府到民间，我们对支撑中国经济迅速崛起的制造业缺乏基本的尊重和理解，对制造业缺乏基本的尊重，实际上就是对自己缺乏基本的尊重，就是自轻、自贱。 其结果是，我们无法真实地认清自我，认清世界，进而做出错误的判断和错误的行动。政府制定出错误经济政策，非但不去鼓励和支持制造业，反而去打压和摧残。制造业从业者，迫于压力也一味自轻，或不务正业，或设法逃离。 中国的制造业在全球市场中优势，真的仅仅是靠“价低人多”的所谓的劳动力成本优势吗？中国的制造业真的就是没有任何“创新”，就是一大片山寨厂和一群乌合之众吗？ 不是的，一点也不是。 中国制造业的最大优势在于分工，精细程度和规模让人叹为观止的分工。分工合作不是新鲜事，它可能和人类历史一样古老，是狩猎采集时代大家都会做的事，写《国富论》的亚当斯密也专门分析过这个事情。但是，中国制造中的分工的独特之处在于，其精细程度和每一个看起来微不足道的分工产品的规模，是超越历史的，是超越目前的理论认知的。 下面的一段资料摘自江铃汽车发动机公司董事长冯幸平先生2007年的一次演讲。 中国的企业把产业分工做到了极致……,中国的华东、华南出现不少产业集群，产业集群间的分工非常细致。一把小小的雨伞，需要20多个工厂协作完成。一辆摩托车需要100多家工厂协作完成。 有的工厂只做机器上的一个垫圈（实际上就是一个有圆孔的贴片），并没有高额的利润（一千个赚一毛钱），但这样的产品，中国企业可以做到每年亿万件的规模。这对于美国、欧洲甚至日本的企业来说，都是不可想象的，也是无法模仿和超越的。 一台发动机平均有300多个零件，十年以前你要做一个发动机工厂，你至少要投资七八条线，甚至十来条线。在五年以前，我们做一个发动机工厂可能只要做五个零件，在去年我们投资完工的一个发动机工厂，我们只做了三个零件。再过两年，我们去做一个新的发动机的时候，可能我们一个零件都不做。 东莞的电子产业集群，我有一个亲戚在那边开一个工厂。他说我做一个小家电，我只要把整个设计做完，我可以在50公里范围内买到所有的东西，不要做一个东西。所以这种产业集群的使交易成本变得非常的低。 这样形成了中国独有的产业分工体系：分工精细、配合严密。我们相信，依靠这样的产业模式和分工体系，中国企业在制造业上的优势将越来越明显。     这样的分工体系，就是中国制造业中最大的创新，也是中国制造业的核心优势所在，其他任何文明都无法复制。这种创新的级别是超越历史的，也当然超越目前的理论认知。也就是说，这样的现象为什么为在中国制造业中出现，当前是没有理论能够解释的。 可以肯定的是，这种分工体系的出现绝非仅仅在于低工资和人多，真的如此的话，这样的情况也应该早就在印度出现，因为印度拥有与中国类似的人口和工资条件，而且它一建国就属资本主义阵营，不像中国在改革开放前是不允许私人做企业的。现在中国的工资水平在不断提升，于是有人就开始说中国制造业的优势马上就要消失了，印度等低工资国家就要替代中国了。这样的看法是肤浅的，印度要是能够替代中国， 50年前就该发生。 中国和印度外部的资源禀赋基本相同，唯一不同的只是历史、文化，所以，原因也只能从文化历史中去探寻。 一谈到历史和文化，问题就变得很复杂。在这里只能给出轮廓性、纲领性的说明和思考，供大家思考、讨论，详细的讨论需要专门起文。 改革开放以来，与中国的经济一道，发生翻天覆地变化的另一领域是学术领域，就是关于全球文明的历史资料的积累。也象很多人目前很没有理解中国制造业一样，发生在学术领域里的重要变化目前也没有被注意到。 关于全球文明的历史资料的积累，分布在很多学科领域，主要有：考古学、埃及学、亚述学、印度学、欧洲的古典学、人类学以及各民族的历史。改革开放以来，这些学科发展迅速，已经翻译、积累足够的崭新资料，足够到什么程度？足够到可以重建全球文明史，可以重建中国文明史，可以理清每个重大文明的来龙去脉，可以看清各大文明之间的密切联系，可以理解人类历史中每个重大文明的实质内涵。 在充分学习和研究这些资料后，我得出一个总体判断：公元前5000年以来，中国文明在全球文明史中占据核心地位，一直在支配着全球文明的走向。想必这个结论令人瞠目，是的，我自己都很惊讶！ 中国文明的核心是什么？就是人格独立。人格独立的理念是首先在中国形成，形成时间在公元前8000年前到公元前3000年前之间，并于公元前3000年后开始向全球传播，直至欧洲现代社会的形成。首先影响古埃及-两河文明，致使其发生巨变，并最终消失；古犹太教、印度-波斯的古雅利安文明是古埃及-两河文明、古中国文明、古草原游牧文明三者融合的结果，但主导方是中国文明：其文明演变路向是人格独立。佛教、基督教、伊斯兰教都是再次遭遇中国文明影响的产物。现代化也是又一次西方文明与中国文明融合的结果。从古埃及到现代的欧洲，西方社会历史中的每一次重大变革都是受中国影响的结果，其变革的方向都是人格独立。 所以，中国文化的精髓就是人格独立，中国人是世界上最独立最自由的，最热爱独立自由的，也是最会珍惜和拼命捍卫独立自由的。这个判断是和流行的观点相反，因为流行的观点认为中国一直是集权专制国家，中国人一直遭遇奴役，压根不懂独立、自由，自由的理念起源于欧洲。事实上，相反，独立自由的理念起源于中国，而且早的惊人，欧洲人知道自由完全是学习中国的结果，而且晚的的多，所以叫“现代化”。 支撑中国制造业迅速崛起的文化要素就是这个独立、自由，即支撑中国制造业中独特的分工体系的文化要素就是这个独立、自由。 下面从两个层面分析这个问题。第一个层面，从宏观上看，中国制造业的如何诞生；第二个层面，从微观上看，中国制造业的分工体系如何产生。 大家知道中国的改革是从农村开始的，就是搞联产承包责任制，把公社的地重新分给农民，恢复家庭耕作。很多人把这归功于邓小平，事实上，真正的直接功臣是安徽凤阳小岗村的农民，他们为分地签了一个血书协议，表示愿意为此献出生命。放在中国整个历史上看，小岗村的血书分地事件，其意义不亚于任何一次自陈胜吴广以来的农民起义，而且是一次成功的农民起义。自秦始皇以来，中国的历史的每一次大变革都是从农民起义开始的，都是从农民开始的，“改革”也没能逃出这个历史铁律。 陈胜的名言是“王侯将相宁有种乎”，刘邦、项羽看到秦始皇的第一反应都是“取而代之”。请大家注意两个基本事实。第一，陈胜、吴广、刘邦、项羽都是基层的农民，而秦始皇则是消灭山东六国，统一中国的“皇帝”，级别差距价值判若天地，但是，骨子里这些农民认为自己和皇帝是平等的，我可以取代你。第二，这些事情发生在2200年以前。综合这两个条件，再对比同期中国之外的所有西方文明，就可以知道，中国“人人平等”的观念何等的深入人心，何等的早。 中国的农民，有史以来就是独立自主的，谁敢拿强权压迫他，他就反抗，这就是中国农民起义的实质：热爱独立、自由，捍卫独立、自由。 所以，中国改革的起点是安徽凤阳小岗村事件，也是中国农民又一次地捍卫自己的独立自由的反抗行动。邓小平的功绩在于他接管和领导了这次“农民起义”，把他合法化。 联产承包责任制的意义不仅仅在于，恢复了农民可以自己种地，而且是恢复了农民可以独立经营其他经济产业的可能，为民间制造业的兴起打开了空间。 现在在回顾中国的改革时，有一个比较流行的提法，就是中国的改革包括两块，一块是增量改革，一块是存量改革。所谓的增量改革，就是指的民营经济，事实上就是制造业，其主体是农民。所谓的增量改革，就是改国企。这个分类法有启发意义，但也很容易产生误导，认为我们的民营经济，我们的制造业是领导人英明的设计出来的。事实上，从根本上来说，中国的民营经济，中国的制造业与政府与领导人没有任何关系，完全是农民自发地做出来的。如果有的话，也仅仅限于，政府和领导人说，你可以做，不会把你抓起来。 支撑农民做制造业的热情是什么？依然是热爱独立，热爱自由，希望生活宽裕一点，不受制于人。 从产业层面上，表现出来的细致严密的分工体系，从微观上来看，实际上是由密密麻麻吗形形色色的小公司、小工厂构成的。要问中国的制造业为何形成如此细致精密的分工体系，就转化为要问，中国人、中国农民为何喜欢建立那么多的形形色色的、密密麻麻的小工厂，小公司。答案依然是：热爱独立，热爱自由。 中国人、中国的农民骨子里都是陈胜吴广，刘邦项羽。热爱独立，热爱自由，喜欢自己做主，不喜欢不愿意听命于人、受制于人。也就是说，中国人骨子里都想当老板，不愿意受老板的气，不愿意做打工仔。所以，中国的打工仔时时刻刻都在想着自己当老板，脱离自己的老板。所以，对产业链，对产品工艺链，中国人更喜欢它分散，而非一体化，因为只有分散了，才会有更多的独立的企业、工厂，才能提供更多的当老板的机会。中国人也一直热衷于见缝插针，将产业链、产品工艺链肢解、分拆，通过这种肢解和分拆，去实现自己的老板梦，维护自己的独立和自由。</content>
</root>
