<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>对盛初6思维的附议异议与补充附乔运昌先生总结</title>
  <time>(2014-10-11 10:47:18)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>完整版《对盛初公司白酒6大思维的附和、异议与补充》： 1、承认“产业去周期化”的现实，但不承认“周期”历史。白酒和任何行业一样，业绩增减受“四链”“五力”等模型所描述的驱动力影响，形成的数据只是结果，自身并非有机体，不能自己决定自己走势； 2、承认概念创新、概念噱头的边际效应递减，但不认为酒种、香型、酒精度、口感度、弱碱性、微分子、真年份等基于酒体可感知的实质创新会有很大价值；也不同意“包装风格化成为未来方向，低成本包装解决方案会受到追捧，高档化包装成本模式走到尽头”； 我认为，高端、超高端，需求依然在，并最终会增长。目前，畜禽、矿泉水、乳品等个人消费品家庭消费品领域，高端超高端的增长率都已经远远超过所在行业的增长率。 3、不承认“高端酒螺旋式下降通道打开”；茅五的高端地位是政府造成、历史形成，占据高端位置不过是摄政，运作者的急功近利会加速它们价格下滑，但市场化运营的超高真命天子一定回来～新一代水井坊。 4、承认“渠道效率化”思维，但要补充“渠道的非效率”思维，就是慢渠道，润物细无声地培育消费者的渠道，“慢递”的物流。我在白酒以外的其他行业，屡次成功尝试这类渠道。 …… 附：乔运昌先生总结的盛初核心观点 第一个思维就是产业思维去周期化。未来不会在一夜之间发生你想不到的事情了，有一点投资界的人必须要转变；你的脑子中不要再对酒业有很强的周期化概念，过去20年的调整，中国白酒有两种调整原因，第一个是宏观经济，98年那一年的调整除了山西假酒外，更重要的是东南亚金融危机，08年那个调整是美国经济出了问题，中国渠道非常恐慌。从现在之后，中国的宏观经济在这一轮调整完之后，中国白酒不太可能会受宏观经济的影响，周期化会变的不明显。因为大众化白酒本来是中产消费的白酒，一个国家中产阶级一旦形成，他的消费相当稳定。中国的白酒，过去的调整总是受制于两个因素，一个因素就是酒的品质，另外一个因素是宏观经济，前者因为食品安全提高已经从根本上解决，后者因为中产阶级慢慢形成变成民用消费，受三公和宏观经济影响变弱。 今年1-7月份中国白酒的产能增长了5%，虽然中国白酒的收入和利润在下滑。我们要知道300块钱以上的白酒在全中国不超过50万吨，中国有1000万吨的产能，这50万吨的白酒只有5%，为什么中国白酒的总量影响不大，根本原因是中产消费，我们50块钱酒、80块钱酒、100块钱酒仍然在卖，而且非常稳定。未来高端白酒没有那么大的量，中产的消费会变得非常的扎实，低端的酒消费量也会慢慢的减少，低端会升级，高端会下延，中国白酒行业的纺锤形结构会形成，一旦形成，中国白酒的周期化就会不明显，以后中国的宏观经济对白酒的影响不大了。但是反过来，中国白酒的弹性也不大了，投资人要知道中国再也不会出现爆发性的白酒企业和爆发性的行业，其实我觉得它对这个产业来讲是好事。 第二，大众酒的酒体创新化思维。今天大众化酒的时代，人们对酒的概念创新已经不感冒了。最近几年卖的比较好的，牛栏山陈酿的成功，你甚至找不到营销模式的创新，还有人说它的酒是酒精酒，但是很多人喝着觉得很好，这是为什么？是酒体创新适应了消费者需求。劲酒为什么在逆势增长，实际上是那个很多人不接受的味道培养了一大批忠实人群。最近一段时间比较热炒的预调酒，都是酒体创新的结果。 接下来大众酒创新的主体方向从包装转向了产品，没有产品的实质性创新，中国白酒是不能产生新的创新方向的。我们看到很多企业在努力，比如说我们的酒种在增加，预调酒成为了行业的热门，比如说，香型，酱酒的大众化，我从来都不相信贵州人说酱酒只是高端酒，酱酒的储存时间比较长，成本比较高，酿造的难度，建造石窖的成本比较高都是真实的，但是酱酒也有一个好处，它的高端酒分级不严格，它没有浓香的分级那么严重。所以酱酒的高档酒产出率是很高的。它的生产成本和储存时间是比较贵的，但酱酒卖的比较贵真正的只有一个本质原因，那是因为茅台卖的贵！茅台卖的贵然后就说酱酒主要是高档酒就是胡说！所以酱酒的大众化，香型的大众化，这个里面的趋势机会是很大的。 洋河创造了酒精度和口感度的概念，这是一个很大的进步，实际上预调酒是就是酒精度变低，一个酒厂如果把酒精度做到跟饮料差不多的时候，就产生了预调酒，去年说时尚白酒，是一个伪概念。实际上时尚白酒就是预调酒，因为一个真正时尚的年轻姑娘只有喝5%酒精度以下的酒，她才觉得这个酒好喝。没有人会因为你的包装和概念创新，比如江小白，40度酒精度——酒体本质不可能时尚的东西能被认定为时尚的酒。酒精度的创新、口感度的创新、弱碱性。现在所有的饮料食品都在说弱碱性是能够对人体有利的，实际上弱碱性这个概念在台湾高粱酒里。 中国大陆的弱碱性酒还没有人做，这是一个很大的机会。安徽一个古潭怎么跑来赞助，原因是他们发明了一个新的酒体创新技术，那微分子，这些东西都是对酒体实质性的创新。包装创新已经不会成为主流，今年死的最惨的不是酒厂酒商，死的最惨的是包装，很贵的包装、很手工的包装厂，都完蛋了。包装的风格化会成为一个产业，用钱堆出档次的时代结束了，100块的酒，节约出5</content>
</root>
