<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>严禁通奸会否让官员精神崩溃</title>
  <time>(2014-07-09 00:27:59)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>      通奸的事情，本是不好意思去洋洋洒洒理论的，但官员通奸惩处，改革开放后似已销声匿迹，转成长期娱乐版，现在突被高调棒喝，确实很不寻常，又实在是值得打破羞羞答答来说个究竟。       各位不要小看最近对系列党员干部通奸的惩处，这一击，还真是打蛇打在七寸上了，它会让原来不务正业的官员精神崩溃，新一届中央有气场，习大大够威武。   我查遍各种规制和联系实际观察，发现近些年中国官员各种特权和各种收益，都是远远超越一般老百姓的，而在占有女性上，官员更是有具有十分明显的优势。但现在的围绕通奸上的角逐，让中国的老百姓总算可胜出一回。   中国法律并没有对通奸设罪，但党的纪律处分条例却对此有严厉的规定，情节严重，可以开除党籍，这就意味着做个老百姓，通奸虽不光彩，但自己不闹出岔子来，基本没什么事，而官员通奸一旦被曝光，就可能会由此丢官，并受到更严厉的社会道德谴责。   官员开始不能随心所欲并难受，是中国社会的重要良性转折。直白的说，目前中国官员队伍中，相当一部分人做官就是为捞钱和搞女人的，而客观的说，如没有制度约束，包括我本人，抗拒住这两样诱惑确实很难。但你要当公职官员，对不起，你必须要抗拒住这两样诱惑，否则，也对不起，请退出。   如此简单的逻辑，一下把官场给划拉清晰了，对批量惩处官员通奸的意义多少理解了些吧，我们继续深度来刨析。   在过去一些地方的官场里，生活作风没问题反而是会被嘲笑的，在包二奶和搞别人家媳妇上，比学赶帮超成了主旋律，觉得官员生理没问题，怎么会不通奸？光通奸还不过瘾，嫖娼也要时常做补充，而官员之所以可以通奸成功，并且几十上百的通奸成功，同时，随随便便去嫖娼，他们靠的是什么法宝那？   可以肯定的说，官员通奸成功，百分之九十以上是靠两样东西，权力和金钱，而不是靠个人魅力。和已婚官员保持通奸这种不正当关系，毕竟在女性心理上认为是吃亏的，需要获得重大补偿，才可能保持其心理平衡。而我们的有些官员实在是歪瓜裂枣，通奸时女性还要呈现极大的厌恶压抑能力，就要匹配更重大的补偿。   浙江落马的官员“许三多”和各地的“许三多”，与属下女性和其它女性通奸多多，基本是一种潜规则交易，被睡了，就能获得提拔及马上兑现财富，当然，其中也有被胁迫的，如拒绝被睡，你连现在利益都保不住，或者是，不被睡，你的项目我就不批，好工作就不给你安排，总之，不睡不行。当然，对直接无法控制的演艺明星，就只能是直接成捆给钱和成套给房了。   如是这样方式来推衍中国的通奸关系，官员通奸越厉害，老百姓就越失去通奸机会，老百姓手中没权力，也就无法由此转换来惊人的财富，而花自己辛辛苦苦赚来的钱去通奸，一方面受到养家糊口的牵制，另一方面由于官员把通奸价码抬的很高，也实在是通奸不起，某种角度讲，通奸已成了官员一种权力红利，又被轻描淡写为生活作风问题。再就是，官员嫖娼出手阔绰，又让笑贫不笑娼大行其道，以正视听的棒喝，对中国官员实在是很必要很及时。   中国历史上的科举考试，相当程度保障了封建社会官员素质普遍较高，当时官员的言行举止和体貌修为，套用于风花雪月之阳春白雪，本应更符合通奸上的仰慕范畴，但事实是，当时对官员通奸的处罚比丢官严苛的多，它被明确是犯罪行为，轻的判刑，重的处死，甚至宫刑拿掉你那个玩意，可见封建吏制对官员“正大光明”的要求，绝不是儿戏。   据说，中央的反腐败，已造成一些官员的消极怠工，另有一些官员已觉得当官没意思了，萌生退意，这实在是特大的利好，比四万亿刺激经济更重要。   过去官员工作积极性假若是由权力可交换钱色来鼓舞的话，那岂不是老百姓的杯具，再则，过去一些官员的工作内容，剔除掉忙于自己钱色需求耗费精力，究竟有多少是在发挥正能量？消极怠工，至少比胡作非为好的多，比为个人政绩和私欲而破坏人文环境和自然环境好的多。   经过轰轰烈烈的反腐败，不再继续千军万马去踩踏官场独木桥；让一批真正具有政治理想的人脱颖而出进入中国政治高层，为高尚目标和荣誉而工作；而政治中下层官吏，更多定位在只是受雇于人民的一份普通工作，不仅没资格拿公共权力谋求私利，而且，干不好要受到社会指指点点，饭碗难保，更遑论拿人民的权钱让你去通奸，把纳税人的女人给逼睡了。   当然，要做到以上这些，还要更深刻的解决制度衔接和社会监督。而目前中央的反腐败开局，定位精准，无论如何也绕不过去，是治标走向治本的必由先路。   古人云：官身不自由，但在中国某段时期里，官身超自由了。色乃人之本性，虽它要始终受到社会道德规束，但有官员实在憋不住，要通奸，转民间，那再没有公共舆论去关注你的蛋事，这算是文章结尾的一句戏谑。   为官者不能以权力做条件或以权力胁迫去通奸，该让这句口号更响亮些吧，当然，为官者基于两情相悦的通奸，也无法去强制性制止，我也并不反对！   （请关注我的微信公众号chdlpl 陈虎独立评论）</content>
</root>
