<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>卢布疲软意味着什么</title>
  <time>(2014-10-14 23:45:08)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>2014年10月14日，北京时间晚上9点，美元和卢布的比值停留在1：40.776。而在当天下午3点半，1美元还只相当于40.6190卢布。6个小时不到，卢布贬值了0.385%。（下图：1美元可以兑换的卢布走势图）   事实上，过去3个月，卢布已经对美元贬值了15%。如果从2013年2月算起，卢布贬值就更加明显：当时1美元等于30卢布。 卢布为什么贬值？原因主要有两个：一是美国的经济制裁，二是近期油价的走软（俄罗斯经济很大程度上靠出口石油、天然气）。当然了，油价走软跟美元日益强势有着密切的关系，所以，我们也可以将上述两个因素合并成一个因素：美国。 美国正和俄罗斯“闹别扭”，是地球人都知道的事情。直接的原因，当然是乌克兰问题。如果你忘记了，我们再简单复习一下： 苏联解体后，“华沙条约”不复存在，但对手“北约”还在。为了让自己变得更安全，欧盟、北约“一文一武”联手东扩。站在俄罗斯的角度，自己的空间越来越小。眼看就要从“笼中虎”变成“笼中猫”。在这个背景下，俄罗斯组建起“欧亚同盟“，来抵抗欧盟、北约东扩，但只有白俄罗斯、哈萨克斯坦等少数国家愿意入伙，乌克兰则是俄罗斯拉拢的对象。 今年初，乌克兰政局出现变化，亲俄势力下台，乌克兰加入欧盟乃至北约的可能性大增。如果乌克兰加入北约，俄罗斯西南方向将失去屏障，未来北约防区距离莫斯科只有几百公里。更要命的是，克里米亚也将成为北约的地盘，而这个半岛是俄罗斯黑海舰队的主要基地。失去了这个基地，黑海舰队基本上要变成流浪汉。克里米亚历史上是俄罗斯的土地，1954年为了纪念乌克兰俄罗斯结盟300周年，这块土地被划给了乌克兰。1991年乌克兰独立后，克里米亚自然就被“新妈”带走了。(下图：近期美元指数走势图)   在俄罗斯武装支持创下，克里米亚宣布独立，并通过“公投”加入俄罗斯。然后，乌克兰东部地区也掀起了新的分离浪潮。直到今天，武装冲突仍在进行。以美国为代表的西方国家，则在克里米亚事件后，开始对俄罗斯实施经济制裁。 针对西方国家的制裁，俄罗斯收紧了外汇管制，发起了“去美元化”运动。但无奈力量过于弱小，美元在加息预期下日渐强势，卢布则在制裁和油价下跌的双重打击下，不断贬值。 我在此前文章中说过，美国在2008年之后做了两件事。一是通过彻底的危机，迅速实现了全社会的“去杠杆化”（降低负债率）。二是通过技术进步，开启了新一轮工业革命（以页岩气为代表的新能源革命、以移动互联网为代表的信息技术革命、以3D打印为代表的制造业革命）。比如页岩气技术的成熟，让美国迅速从一个燃气进口国变成了出口国，目前美国燃气价格只有中国的8分之一。此外，页岩油的开采与经济发展方式的转变，让美国石油进口量不断降低，很有可能在未来10到15年实现石油零进口。 新一轮工业革命，强化了美国的领导地位，让美国经济强势复苏。在这种背景下，量化宽松政策必然终结，美元低利率时代也走到了尽头，美元肯定越来越强势。美元强势了，黄金、石油价格必然下跌。更可怕的是，美国开启的页岩油、页岩气革命、新能源革命，将大大降低中东、俄罗斯、北非这些传统石油输出国的地位。加上中国也开始转变增长方式，虽然未来对石油进口的依赖还将上升一个阶段，但10年以后开始下降也是可以预期的。（下图：近期纽约油价走势图）   所以，无论从美国的角度，还是从中国的角度；无论是从短期的角度，还是长期的角度，产油国的黄金时代都即将结束。 对于俄罗斯来说，最悲催的事情发生了：苏联解体后，虽然俄罗斯也努力朝着市场经济方向走，但由于利益集团的牵制，经济始终没有实现转型，仍然高度依赖卖资源，除了石油、天然气，还卖木材、矿产等。俄罗斯的粮食，轻工、电子产品，始终在很大程度上依赖进口。所以，2008年大宗商品市场牛市结束后，俄罗斯的日子一直不太好过。 目前俄罗斯的经济总量大概相当于“广东+江苏”，是中国的5分之一强，美国的8分之一。军费开支只有中国的一半，美国的8分之一。很显然，如果不能在经济上有根本性的变化，10到20年后，俄罗斯将由一个世界强国，沦落成一个“弱二流国家”，原有的军事优势也将逐步消失。 所以，虽然可以将卢布的贬值，在某种程度上说成是“美国人的阴谋”，但归根结底还是不争气的俄罗斯经济造就的。 面对卢布的不断下挫，俄罗斯央行最近频频出手捍卫卢布汇率，过去10天里俄央行已投入近60亿美元支撑卢布。俄罗斯央行行长伊万娜-纳比乌琳娜（Elvira Nabiullina）周一承认，如果货币市场继续对抗卢布，俄央行“将不会有办法制止它们”。俄罗斯的老百姓，也在千方百计将自己手里的卢布换成美元或者欧元。 事实上，真正考验卢布的时候还没有到来。明年一季度到二季度，才将是最为惊心动魄的时候，因为美元将迎来加息。到那时，普京还能保持今天的强硬和淡定吗？让我们拭目以待吧。       而卢布疲软的背后，则有着更深刻的含义：石油的黄金时代即将终结，世界地缘政治将因此发生重大变化。靠石油撑腰的国家，将逐步衰落。新的时代，将迎来新的游戏规则。中国，你准备好了吗？</content>
</root>
