<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>肖磊：阿里巴巴之后再无巨头</title>
  <time>(2014-09-20 21:03:44)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>阿里巴巴</tag>
    <tag>沃尔玛</tag>
    <tag>马云</tag>
    <tag>孙正义</tag>
  </tagsEle>
  <content>阿里巴巴的大股东软银孙正义在阿里巴巴上市当日说，如果可能，他愿意持有更多阿里股份。孙正义也因为阿里巴巴的上市，成了日本首富。要看清一个企业，可能从它的投资人入手更为直观。孙正义的眼光毋庸置疑，但真正在投资两千万美金而获得五百亿美元回报之后，不仅不出售股票，还有意愿增持的投资人似乎不多，尤其是在互联网这类高科技企业。 我想，孙正义并不是为“支持”股价才宣称不出售阿里巴巴股票的。孙正义应该明白，对于阿里巴巴这样的顶级企业来说，最大的瓶颈并不是创始人的格局，恰恰是市场本身，如果阿里巴巴所做的市场和行业是一个局限性较强的行业，马云就算是神仙，再要把阿里巴巴抬上一个新高度，再给投资人带来百倍、千倍回报的可能性已不大。也许孙正义所看好的，不再仅仅是马云，而是阿里巴巴所做的行业。 记得在2002年，国际上有这样一个企业进入了更多人的视野，它曾是一家卖杂货的商店，经过了四十年的发展，竟然将年销售额做到了2200亿美元，一举超过当时全球最大的企业埃克森美孚，从此开始称霸全球企业界。我说的这家“杂货店”，成立于1962年，目前依然位列全球五百强之首，他就是零售巨头沃尔玛（Wal－Mart）。 跟沃尔玛相比，阿里巴巴似乎有着更加令人想象的空间，成立于于1999年的“网上杂货店”阿里巴巴在十四年后的2013年，将零售交易额做到了2480亿美元。 跟谷歌、微软、Facebook、苹果、twitter等不同，阿里巴巴已经超越了单纯的“互联网”概念，互联网仅仅成了阿里巴巴的一个工具，就像沃尔玛利用自己的私人卫星控制物流一样，一切手段只是它做好零售的助推者。大家可能忘记了马云曾经说过的一句话，如果不能成为中国的微软或沃尔玛，他将抱憾终生。马云甚至将超越微软和沃尔玛定为企业的使命。 不过跟马云相比，当初沃尔玛的创办人沃尔顿在1985年就被《福布斯》杂志选为美国首富时，很多人还不知道沃尔顿是谁，这跟早已风靡中国大地的狂人马云相比实在是“相距甚远”。或许这正是理解什么是“互联网时代”的一种最直观方式。 马云时常谈及信仰，但很多人不知道马云的信仰真正在哪里。阿里巴巴上市当日，马云选择了八位敲钟人，其中有淘宝店主、客服、农民店主、海归创业者、快递员、美国天猫卖家等。就像沃尔玛在成为全球零售巨头的同时，其高效的物流、完备的服务、丰富的产品链、严谨的管理系统、持久的品牌塑造能力等等都随之征服了全球市场。马云邀请八位阿里巴巴“生态链条”代表敲响上市钟声，就已经说明了其信仰的落脚点，即“生态”二字。 沃尔玛拥有最好的管理层，其行业足够大，可以说沃尔玛改变了二十世纪美国，乃至全球民众的购物和消费模式，同时将一家“杂货店”干到了世界企业排名第一的宝座。人类已进入了二十一世纪，毫无疑问，二十一世纪将是互联网的世纪，阿里巴巴能否成为二十一世纪的“沃尔玛”，再次改变中国，乃至全球的购物和消费模式，实际上对于马云和阿里巴巴来说，机会、挑战和空间一应俱全，尤其是行业空间，上不封顶。 跟传统的零售巨头沃尔玛相比，2013年阿里巴巴的净利润是35.6亿美元，同年沃尔玛公布的年度净利润是160亿美元，沃尔玛净利润是阿里巴巴的4.5倍。然而，沃尔玛的利润率只有不到4%，而阿里巴巴借助互联网的优势，利润率达到了50%。改变从来是依靠创新和服务，而非简单的模仿，阿里巴巴作为互联网零售平台，是零售行业的创新者，并非跟随者。这给阿里巴巴超越沃尔玛提供了一种可能。 在研究阿里巴巴所属的行业领域，很多人过于关注模式，认为阿里巴巴跟沃尔玛不仅存在线上和线下的区别，还存在模式的区别，阿里巴巴更依靠“店主”。实际上放在更长的历史时间段来看，“店主”只不过是阿里巴巴这个零售巨头的“店员”而已。 对于一个巨大的零售行业来说，阿里巴巴真正的竞争对手依然是像沃尔玛这样很难犯错，也很难被打败的企业。曾经的沃尔玛能够超越埃克森美孚，今天的阿里巴巴也可以超越中石油、中石化。更稳妥的来讲，决定一个企业终极命运的，还有这个企业所处的时代以及很多生存环境，时下的中国，似乎值得企业信赖。 从现有市值，以及未来各行业的成长空间来看，阿里巴巴已经是一个难以企及的高度，如果马云的信仰真的是把阿里巴巴打造成二十一世纪的“沃尔玛”，其中没有偏离跑道，也没有犯严重的错误，阿里巴巴之后，中国可能再无巨头，阿里巴巴已封顶。就像自2002年之后的沃尔玛一样，已连续超过十年蝉联世界五百强之首，但紧缩其后的石油、电信、汽车、电子、互联网、银行等企业，已变换了好几轮。 无论世界如何变化，对于全球成千上万的消费者来说，他们所关注的，永远是如何更便捷、可靠的得到物美价廉的日常用品。阿里巴巴之前的口号是，让天下没有难做的生意，这个口号实际上已经不能完整的诠释阿里巴巴的意图，应该改为，让天下没有卖不出去的商品。阿里巴巴只有将自己定义为一个“网络杂货店”，才有可能真正超越像沃尔玛这样的企业，成长为新一代零售巨头，并爬到企业界的顶端，成为二十一世纪最难以超越的企业。 但种种迹象也表明，马云并不是一个持续的耐得住寂寞的人，没有人能够保证阿里巴巴不会跑偏，从而把盈利重点推向诸如娱乐、金融等领域。阿里巴巴终究会改变时代，还是被时代改变，依然未可知也。   肖磊 2014-9-20    </content>
</root>
