<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月23日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-22 15:47:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>今日</tag>
    <tag>友阿股份</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。本人没有QQ群，谨防上当。================================================================================= 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月19日  华润万东  今日涨停  9月12日  中发科技  最高涨幅22%  累计涨幅22%          云南盐化 最高涨幅37%  累计涨幅37% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅14% 9月9日 千金药业  最高涨幅30% 9月4日 友阿股份    累计涨幅10%        隆华节能   累计涨幅10% 9月1日 高新兴  今日涨幅6%  最高涨幅28%   8月29日 浙报传媒  最高涨幅15% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15%         广济药业  累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月19日  康尼机电  最高涨幅38%  累计涨幅38% 8月18日  长方照明  今日涨停 最高涨幅24%  累计涨幅24% 8月13日  菲达环保  最高涨幅27%  7月15日  滨海能源   最高涨幅80%  累计涨幅80% ==========================================================================================  9:00:39 减持个股点评：美邦服饰大股东减持，在去年自贸区炒作的时候，弄出一个电子商务概念，炒作起来减持，在前几天，又公告说要设立民营银行，接着股价被爆炒，就出现了今天的减持，相同的手法，同样的个股，即便是再出现在眼前，依旧未必会发现那会给出的机会。    即便是本人，也是现在才能看出来，想象看本直播的人，如果只是走马观花，不花大量的时间来研究我的一些交易思维和理念，想要掌握这种大股东减持模式带来的机会更不要说了！！！  9:23:53 北京旅游继续高开，北京旅游我第一次点评是在9.15日，从那时候注意到其改名的，而也和我的预测差不多，一个改名就可以成为市场的炒作理由，除了自身主营的大幅度改变之外，还和目前市场的相对较好有一定的关系。  9:25:45 中青宝微涨，中青宝扛住了近期指数的波动，呈现出较强的抗跌性，该股我们追踪已经有一周的时间，目前还没有收益，但是个人对中青宝还是有很不错的期望值的，最起码10%的收益在后期是可以做到的    9:27:48 中发科技继续高开高走，我在12日的直播中说的，这几天累计涨幅在20%以上，我们可以继续关注中发科技的表现。 9:32:08 连续四个板之后，华润万东今天低开低走，我相信关注本直播的都有印象，自上周五涨停打开的时候我就提示机会，这两天两个板算是都拿到了，华润万东在大幅度上涨之后出现获利盘出逃非常正常，不过如果你是从中长期角度来做的话，那么可以不太理会这种调整，这种股后期应该还有新高的 9:36:08 友阿股份点评：昨天大跌主要是受到阿里上市的影响，阿里的上市导致中概股大幅度杀跌，电子商务概念的股票都出现了整理，友阿股份今天上涨主要是特品汇上市的时间公布刺激，该股的最后炒作截止时间差不多也是在10.20日左右。至于期间怎么走，这个看市场！！！！大家要灵活一点，大的思路我已经给了大家，我觉得大家按照大的思路去做即可！！！我不喜欢回答已经解释过的问题。如果你自己在做这个，在疑惑的时候不妨看我之前的分析思路，而不是不懂就问，不懂就问不加思考，纯粹的懒人思想！！！   9:45:14 土改股再次启动，今天土改板块新高，能够新高就是好事情，军工股的衰落需要新的强势板块来接盘，新的强势板块在这时候接盘成功，那么就会有更多的资金注意到土改股，那么就会有更多的资金参与到土改股的炒作中来，从而资金循环变为良性，赚钱效应很可能会再次聚集起来 9:58:33 华润万东继续调整。说道华润万东，我们看看今天的恒生电子，恒生电子在4月份马云入驻，从其入住到涨停板打开，调整到位之后就呈现了中长期的上涨行情，华润万东其实在后市基本也可能会复制恒生电子的走势。  我们研究同类个股是挖掘新的潜力股的最佳思路 10:18:31 天津板块在昨天表现之后，今天都开始调整，而我们追踪的滨海能源也进入调整，这只股票都已经追踪了一个月的时间，这一个月的时间股价一直没多大的波动，会叫很多人失去耐心的，不过，做股票我们有时候确实需要耐心，尤其是做重组的股票，你不拿住持有几个月甚至一两年的耐心，是不适合做重组的品种的 10:32:25 滨海能源直线拉升，滨海能源很多人看着高位横盘，都不敢去做的，认为已经涨了很多了，没有价值了。我们反过来想想，滨海能源为什么能够在高位一直横盘还不断走高，资金为什么敢去做滨海能源。我们不能单纯以价格，价位看一只股票的好坏，你更要弄清楚为什么主力会这么做。  正反思考之后，才更接近本质。大家看看，我那会点评的时候滨海还下跌2个多点，这才几分钟的时间久上涨1个多点，这就是三个点的涨跌幅度  10:40:44 华映科技上涨3个点，昨天直播中我也和大家分享其交易思路的，华映科技明天是股权登记日，明天登记在册的股东可以享受转增股份。在25日除权，除权开始只要跌停板控制在三个之内，那么持有华映科技的人就可以获利，如果跌停板达到三个以上，那么持股华映科技的股东就会亏损。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了九月下旬一只蓄势待发的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！    10:45:05 目前本人的交易重点是在滨海能源，当然，我不可能满仓，但是滨海能源我会长期持有并且配合T来波段交易不断降低成本的，其他的一些仓位也会参与一些我看好的品种，这些品种我大底也都会在直播中点评到。  虽然滨海能源近一个月的累计涨幅并不是很多，但是波段的机会也好几次，几次波段下来我们的收益十五个点也是可以做到了，更主要的是滨海能源是一个很安全的品种。 11:02:47 耀皮玻璃成为今天两市跌的最惨的品种，公司虽然换了大股东，但是大股东属于上海地产集团，接盘方属于地产公司，加上地产目前的饿不景气，市场用脚来投票。比较纳闷的是，耀皮玻璃的方案出来之后，上海国资委概念竟然没有被市场给追捧一波。不知道接下来几天会不会被市场将这个逻辑给挖掘出来。   11:10:29 这两天市场的人气下降还是很快的，这一上午的成交到现在还不到700亿。军工股之前的见顶，对市场影响很大，而本来抱有期望的土地流转的失败，在近期叫人无法看到希望，接下来大盘最好的走势就是来回震荡，差一点就可能会继续新低。 11:22:20 耀皮玻璃股价被市场抛弃还有另外一个更主要的原因，上海地产集团还直接控股中华企业，而其资产主要是地产资产，如果资本运作，那么就需要向耀皮玻璃注入地产资产，那么就和中华企业构成同业竞争，这显然是不符合相关交易规则的。这应该也是市场抛售股份的更本质的原因吧。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了九月下旬一只蓄势待发的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！    11:23:33 要解决这个问题，可以在未来通过吸收合并的方式来实现，比如耀皮玻璃吸收合并中华企业，成为一家公司，那么未来资产注入的障碍就会被解决。      13:03:31 大家下午好，我们继续解盘。军工崛起是一件好事情，关键还是持续性的问题，持续性能保持的话，那么指数就能再次走好，持续性不行，仅仅是反弹，那么指数依旧没有戏。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了九月下旬一只蓄势待发的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！    13:12:12 蓝鼎控股我相信大家不陌生，我最早是在9.9日直播中和大家分享的，近期总体表现不错，说了之后上涨20%。蓝鼎控股到现在最终的股权受让方还没有确定，但是因为有股权受让的预期，也就有了重组的预期。  不过却因为不知道谁是最终受让方，想象的空间也就比较有限，也许股价不会大跌，但是大涨可能也有难度。  这就好比去年的ST天业，在去年三季度将大量股权转让给华建兴业，大股东地位岌岌可危，引发市场的重组预期，但是却因为当时华建兴业还没有确定成为公司大股东，想象力有限，导致股价后期再次回落下来，预计蓝鼎控股大体会在较长市场保持震荡走势，新的一波行情大体是在股权受让方确定之后。 13:14:58 华润万东早盘最多的时候下跌4个点，现在就要收红了，大家看看我早盘的分析，就是早盘暴跌的时候，我也说了华润万东是没有多大问题的。我们只要理解炒作的本质，管它股价波动再剧烈。 13:28:42 像华润万东这种股，之前买入的如果你不是急性子，不在乎短期的波动，拿上半年一载是没有任何问题的，这期间不免会出现价格的大幅度波动，甚至不免偶尔会出现暴跌，但是你看看恒生电子，其实每次暴跌就是加仓的时机。我们做股票，一定要用长远的眼光来看待问题。    13:38:58 东方海洋点评：这是我比较熟悉的模式，在9.17日，公司发布中止重组的公告，然后再上周五冲击涨停。  长期关注我直播的人是不是感觉很熟悉，今年中止重组的股票前期我关注的两个，一个华芳纺织，一个瀚蓝环境，在经过一段时间拿到相关批文之后，都再次申请恢复重组，而东方海洋的想象力其实也在于此。如果东方海洋在近期某一天收出大阴线，我会考虑做一把东方海洋。 法律意义上的中止与终止是截然不同的概念。        中止，主要是说某行为未完全结束而于期间停住（存在继续的可能和条件）、某个法律时效暂时停止计算（之后继续计算）等一种进行中突然暂时停止的情形。        终止，主要是说某行为无论是否发生预期效果都完全停止，不再继续；或者某个法律时效停止计算，等情形称为终止。        中止的事或时间或行为有可能在之后继续，而终止则表示行为或事或时间完全的停止。  13:51:59 中国一重涨停，军工中的大盘股，这种大盘股都起来了，军工股整体都会跟随炒作的。接下来的几天，预计这种大盘股会带动节前连续反弹几天的 13:58:09 滨海能源总是和大盘反着走，上午大盘弱，滨海能源强，下午大盘上涨，滨海能源开始走弱，这就是控盘度比较高的品种，不理会大盘的涨跌，走势独立独行。 14:20:35 长方照明在今天再次创下了新高，从短期表现来看，会有一些获利资金出来的，但是从炒作的流程来看，长方照明目前炒作还没有结束，这种套利的交易模式我想只要看我的炒作逻辑的人都应该知道。  14:31:21 投资理念总结：简单讲，一个人是不是价值投资者和其说自己是不是没啥关系，区别在其关心公司本身的程度。有些不碰股票的人其实也可以是最好的价值投资者，因为他们懂价值投资最精髓的东西 - 不懂不碰，而且长期而言，他们的投资回报比股市上 85% 的人都好，因为他们没在股票上赔钱.    14:43:38 北京旅游继续走强，这就是改名字的魅力，北京旅游的炒作逻辑我在最近已经说了好几遍了，只要知道炒作的逻辑，你就知道这只股票能不能持有，能持有到什么时候    14:45:28 我们的长方照明继续新高，自8.21日和大家分享以来，刚刚一个月的时间，现在累计的涨幅已经在30%以上，恭喜关注本直播的朋友，大家要不要给我一些支持和鼓励呢？我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了九月下旬一只蓄势待发的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！   14:58:40 好的股票，不是马上就涨起来的，但是好的股票是经得起时间的沉淀的，长方照明开始时候说了还连续跌了近一周的时间，但是回头看看，当时的下跌和现在的上涨对比，什么都不是。 做股票不求短期赚多少，但求长期来看，你能赚多少。投资是一个长跑比赛！！！路遥知马力，日久见人心</content>
</root>
