<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>做波段如同把方便面拉直了吃</title>
  <time>(2014-10-14 06:36:32)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>做波段如同把方便面拉直了吃 股市早8点 10月14日（周二） 每日开盘必读     1、道指再跌223点     道琼斯工业平均指数下跌223.03点，收于16,321.07点，跌幅为1.35%；     标准普尔500指数下跌31.37点，收于1,874.76点，跌幅为1.65%；     纳斯达克综合指数下跌62.58点，收于4,213.66点，跌幅为1.46%。     黄金期货上涨8.30美元，收于1230美元/盎司，涨幅为0.68%。     原油期货价格下跌8美分或0.09%，收于每桶85.74美元。    （沙：周一美股延续了上周的下跌趋势。      原油价格下降至4年新低。      美元汇率回落。      有美联储官员称：目前最大风险是过早加息。      附：今日《证券时报》上一篇记者述评《A股不必看美股脸色》的全文：      上周，美股创下两年多来最大单周跌幅，波动率蹿升至数月高位。这是美股连续第三周录得下跌。究其原因，国际货币基金组织（IMF）上周再次下调全球经济增长展望，而美联储表示，全球经济减速和美元汇率升值给美国经济前景带来潜在风险。这让投资者找到了悲观的理由。      为平抑人们的不安，在上周末的IMF和世界银行会议以及二十国集团（G20）会议上，各国决策者们同意，各成员国都需要采取一系列财政、货币政策和结构改革来加快经济增长。这可能有利于缓解投资者情绪。但总体上必须对美股的调整有足够的警惕。      自2009年3月5日以来，美国标普500指数上涨超过170%，美股的牛市已经持续5年半；标准普尔500指数自2011年10月以来一直没有一个像样的调整（跌幅超出10%）。同时，罗素2000小盘股指数自2012年11月来首次跌破200日均线；近一半纳斯达克股票已从一年来高点下跌20%以上，说明一半纳指成分股已经进入熊市。今年以来，美股经历了3次小型的调整，而四季度不确定性有所提高。与此同时，美国基金经理人建议降低投资组合中全球股票持仓配比至最近这场金融危机以来低位，并建议提高现金持仓配比。      另一方面，自2009年6月4日上证指数创下阶段性高点3478点调整以来，A股最大跌幅达46.8%，中国内地股市的本轮熊市行情也延续5年多。最近，有迹象显示：即使美股终结5年半的牛市，A股也不必看美股脸色，反而将终结5年熊市。      一项关于中国家庭金融调查显示，与今年前两个季度相比，第三季度，中国家庭，尤其是拥有多套房的家庭，对股票市场和房产市场的预期出现明显分化，在对股市看好的同时，持续看跌房市；而受国庆长假期间央行放松房贷等利好消息刺激，节后持有多套房的城镇家庭呈现出更强烈的乐观预期。据此，中国家庭金融调查与研究中心认为，这意味着股票市场后市仍会有潜在的资金进场，牛市行情开始酝酿。      A股市场的活跃与投资者的信心增强密不可分。当前，改革预期不断强化，“沪港通”到了最后冲刺阶段，这些都有利于投资者信心的提升。中国证券投资者保护基金的调查报告显示，9月份投资者信心指数创出新高。      中金公司最新策略周报认为，尽管近期海外市场波动较大，外围资金少量撤出中国香港股票，以及A股在三季度强劲上涨后面临回吐的风险，但目前中国市场估值虽有所恢复，但无论是对比历史还是相比其他市场依然较低。随着内地增量资金持续入市，以及政策利好等因素保驾护航下，A股市场面临着更广阔的图景，中国股市有望成为“安全港”。     总体上，A股震荡是暂时的，大盘向上是大趋势。所以，作为投资者，10月份的操作策略应该是适当谨慎，不盲目追涨，但遇到回调则要敢于吸纳。）      2、沪港通整装待发      □市场基建及系统、制度等均已准备就绪       □上交所已开始向券商发放开通交易权限      距离市场预期的开通时间越来越近，沪港通的市场基建及系统、制度等均已准备就绪，上交所已开始向证券公司下发开通港股通业务交易权限的通知。港交所新闻发言人13日表示，目前没有收到任何有关沪港通推出计划有变的消息，两地监管机构会决定沪港通开通时间。     （沙：如此看来，沪港通就会在近几日内宣布！）      3、9月新增贷款料环比略增 M2增速有望回升       业内人士认为，银行短期内难以改变季末加大存款吸收的行为，预计9月新增贷款或环比略增达到7200亿-8000亿元左右，M2增速有所回升，但非信贷融资增长或仍低迷。     （沙：连带地表明股市的资金面有所改善、趋于宽松。）            4、周小川：预计今年GDP增长7.5%左右      《中国证券报》今日报道——      中国人民银行行长周小川日前在第30届国际货币与金融委员会（IMFC）部长级会议上表示，当前中国经济运行总体处于合理区间，就业情况好于预期，通货膨胀稳定在较低水平，结构调整和各项改革稳步推进，预计全年GDP增速在7.5%左右。     （沙：此消息昨日已见。      “全年GDP增速在7.5%左右”，若如此，四季度必推出“强刺激”！）      5、逾六成个股9月来股价创年内新高      近期，上证指数频创新高，个股可谓“涨声”一片。据统计，9月以来股价（经前复权后）创年内新高的个股竟高达1674家（不含8月以来上市新股），占两市A股总数的66%。这些创新高个股年内涨幅超50%的多达711家。从行业分布来看，这711家公司所属的前三名行业为机械设备、化工、计算机行业。另外这些创新高个股且年内涨幅前十名的公司多涉及重组、送转及分红题材。     （沙：只要是——      1、大盘：只要中石化等权重股们的“大象”不“跳舞”不拉高；      2、个股：只要这个创年内新高的股票不在阶段性高点放量上涨；      那么，这些股票还会上行！）      6、今年诺贝尔经济学奖得主梯若尔10年前解读为何A股不涨的三大原因      法国经济学家梯若尔昨日获得2014年诺贝尔经济学奖。2005年，梯若尔在回答中国媒体提出的：“中国经济持续增长，股市却不涨，这是为啥”问题时回答时说—— 　　 首先我要说明的是我对中国了解很少，不是这方面的专家。      第一点，无论世界上哪个国家，股票市场波动性都很强，价格变化很大，投资总是有风险的。我想有一种可能性，不知是否正确，即在当前阶段，中国的公司治理结构还存在问题，还不是很完善。小股民担心投入公司的股票可能得不到回报，这样股市就不会很强劲。      另一方面，股票市场还有很多国有企业，你们称之为国有股。只要这些股票国家控制，就可能总有缺陷，股东得不到红利。这也是股市低迷的一个原因。      还有一个原因，对中国而言，就是银行系统，中国政府不断调整银行的资本结构。国有企业和银行关系密切，只要银行不是很强大，由于政治原因，他们主要不是贷款给好的借款者，而是不良的借款者。因此银行体系也有待改革。     （沙：梯若尔10前的分析看来非常中肯！） 老沙的感觉      昨天，我在“老沙的感觉”中说：“总体感觉是：今日将考验能否‘红周一’！多少年的经验告诉老股民，无论是主动还是被动，今天的接盘者主要是机构！在猝不及防的状况下最受伤的恰恰是各路庄家！对中长线买家、股票收藏者来说，今天股市的表现可视而不见、忽略而不计！但，一般人做不到！”      其实我昨天讲得已经非常清楚：1、股市要调整；2、不要跟着杀跌。      昨天的长长的下影线已经说明一切！      我一再强调“底部筹码从来不属于散户”，昨天又有一部分底部筹码不属于散户了！      我也曾一再强调，不要频繁操作，要坚定持股信心！但，一般人做不到！依然有无数小散要“做波段”，妄图把“方便面拉直了吃”！      个股的阶段性低点、高点是一般人能掌握得了的吗？      无数人、无数次要把方便面拉直了吃，结果呢？拉断了！      曾经有券商邀请我给他们的客户讲课，而我在演讲中“不识抬举”，竟然宣扬以上观点；那位券商听着听着安奈不住、愤然离开坐席、拂袖而去，边走边嘟哝着：“照你老沙这么做，我们券商吃屁啊！”      让券商吃屁，你就吃蜜！      你为券商打工，我为自己打坐！     （打坐是一种养生健身法。闭目盘膝而坐，调整气息出入，手放在一定位置上，不想任何事情。打坐又叫“盘坐”、“静坐”。道教中的一种基本修练方式。在佛教中叫“禅坐”或“禅定”，是佛教禅宗必修的。盘坐又分自然盘和双盘、单盘。打坐既可养身延寿，又可开智增慧。在中华武术修炼中，打坐也是一种修炼内功，涵养心性，增强意力的途径。打坐的特点是“静”，“久静则定，久动则疲”。）      把你买入的优质股当作坐垫压在屁股下耐心地“打坐”！      俺老沙通常把“股友”称呼为“捂友”！      给“沙粒”签名题词时也往往只写一个“捂”字！      </content>
</root>
