<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>从歼13到歼28全曝光：中国空军雄心震撼了全世界</title>
  <time>(2014-08-27 09:26:00)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>解放军歼13到歼28全曝光 中航工业提出了在航空发动机，气动，火控等十三个专业领域到2020年前后的发展目标。并且又提出了"生产改进一代，研制一代，预研一代，探索一代"的主要航空装备发展思路，并通过新的"四个一代"的装备发展，以期为我空军未来装备持续的和跨越式的发展打下牢固基础。 一：生产改进一代沈飞的歼-8B/C/D/F/H，歼-11，歼-11B；成飞的歼-7G，歼-10，歼-10战斗/教练机；西飞的歼轰-7，歼轰-7A，新轰-6等。 其中，歼-8B/C/D/F/H采用了我国自行研制的综合火控系统，并配备了我国新研的WP-13B/F发动机，具备了与F-16A/B和幻影-2000-5相抗衡的实力，是我空军近期较成熟，实用的歼击机；歼-11B是我国在引进苏-27生产技术的基础上，创新发展的全国产化的歼-11。该机在SU-27CK飞机基础上，保持原有总体布局和功能系统性能不变，但发动机换装了国产WS-10发动机，火控雷达换装了国产1474型雷达，并能加挂国产的PL-12导弹等武器。 中航工业提出了在航空发动机，气动，火控等十三个专业领域到2020年前后的发展目标。并且又提出了"生产改进一代，研制一代，预研一代，探索一代"的主要航空装备发展思路，并通过新的"四个一代"的装备发展，以期为我空军未来装备持续的和跨越式的发展打下牢固基础。 其中，歼-8B/C/D/F/H采用了我国自行研制的综合火控系统，并配备了我国新研的WP-13B/F发动机，具备了与F-16A/B和幻影-2000-5相抗衡的实力，是我空军近期较成熟，实用的歼击机；歼-11B是我国在引进苏-27生产技术的基础上，创新发展的全国产化的歼-11。该机在SU-27CK飞机基础上，保持原有总体布局和功能系统性能不变，但发动机换装了国产WS-10发动机，火控雷达换装了国产1474型雷达，并能加挂国产的PL-12导弹等武器。 歼11B与苏-27CK相比，飞机重量，飞行性能，机体寿命等基本不变，开发此机，主要使歼-11全国产化，提高我空军武器战备完好率，降低对俄方的依赖。该机已于2003年12月6日首飞，于2005年定型投产。 沈阳601所还打算在歼-11B基础上，进一步改进研制歼-11多用途型，型号估计是歼-11C。成飞的歼-7G是歼-7E的进一步改进型，主要改进火控系统，装备了头盔瞄准具，在近距离格斗方面，上了一个台阶，于2004年装备部队；歼-10已于2004年8月正式装备部队。 该机研制历经20年，性能与F-16C/D相当，是我空军2020年前的主战歼击机。该机装一台WS-10发动机，并配备1473型火控雷达。该机的火控系统是我国自行研制的先进综合火控系统。该机的进一步发展型就是双座的歼-10战斗/教练机，已于2003年12月首飞；西飞的歼轰-7A现已装备部队，对地精确打击能力超过苏-30MKK2，该机配备两台完全国产化的WS-9；进一步的改进型已在规划中，即歼轰-7B。 歼轰-7B采用并列双座座舱，并加装导航/轰炸系统，武器投放计算机，攻击雷达，地形跟踪雷达和雷达高度表等，将发展成为一种新的中程超音速战略轰炸机；新轰-6现已开始生产，其作战效能已跟俄罗斯的图-95和图-26"逆火"差不多，成为我空军近期战略进攻力量中坚。 二：研制一代中国目前正在研制一代的作战飞机就是歼-13隐形歼击机。 歼-13于"九五"末期开始立项研制。国家先期投资达80多亿，由611所组织研制，是该所继歼-10之后，组织研制又一国家重大专项工程。该机采用了多种隐身材料和技术，使其迎头方向的雷达截面积(RCS)降低到0.5平方米，敌方雷达对它的探测距离将减半。 由中国科学院电磁理论和应用研究所研究人员组织的科研小组对歼-13在进气道和发动机的压缩机叶片表面喷上了一层铁磁雷达吸波材料。其中一种厚度0.7MM和1.4MM的涂层材料用于进气道；一种0.5MM的涂层材料用于低压压气机前级叶片。这些措施可以使歼13进气道产生的雷达反射降低10-15DB；为了隐身，歼-13的座舱盖也进行了改进，研制人员已开发了一种等离子体沉积处理工艺，把等离子体沉积到金属和聚合物材料夹层中。 把波屏蔽在座舱外，同时不影响太阳光的进入。歼-13的动力装置是WS-10A发动机，最大推力为14000公斤，推质比接近9，发动机的级数为7级，并具有轴对称矢量喷管。该发动机的核心机已于2004年完成测试，歼-13的演示样机已于2004年开始在成飞总装，预计2008-2010年服役。它将采用更加先进的综合航电系统，火控雷达为1475型有源相控阵雷达，是我国一种具有第四代歼击机特点的准四代中型歼击机。是我国标准第四代歼击机出现前，应对F-22与F-35威胁的利器。 三：预研一代20世纪90年代以后，世界军事霸权国家出现了第四代歼击机和轰炸机，如F-22，F-35，B-2等。 其中第四代歼击机具有以下特征：①超音速飞行，最大飞行速度大于(或等于)1.8M，②超音速巡航：即不开加力可以飞1.5M以上，③超低空高速冲刺，④过失速机动，⑤低空留空时间长，⑥高空留空时间长，⑦作战半径大，⑧垂直短距起降，⑨隐身等，这些特征，一架第四代歼击机都具备是不可能的，加上战机的成本费用不断增加，这就需要根据不同战术需要有选择地采用某些新技术，使不同飞机适合不同战技要求，以此寻求最佳效费比的装备体系。 例如，随着飞机研制成本增加，一架第四代重型歼击机使用费用高昂，不可能普及装备，必然要发展与之相配套的相对低档的中型第四代歼击机，以组成高底搭配的装备体系。这就是现今美俄等大国空军所采用的装备体系。而在我国，由于经济发展水平还有限，不可能象美国那样能拿出大量资金，全面装备第四代重型和中型歼击机，但我们的防空作战，又需要大量歼击机，这就使得我国空军和航空工业部门根据我国特有的国情和军情提出具有中国特色的装备体系：即空军在歼击机搭配体系上分高，中，低三档搭配；对地攻击机按远，中，近分强击机，歼击轰炸机和战略轰炸机三档搭配。 在第四代歼击机发展上，我航空工业部门根据我空军的装备体系，经过长期预研，立项重点研发以下几种战机：歼-14重型歼击机，歼-15中型歼击机，歼-16中型超音速垂直/短距起降歼击机，歼-17轻型多用途歼击机，歼轰-8歼击轰炸机，以及轰-9战略轰炸机，强-7隐身强击机。 歼-14第四代重型歼击机：歼-14由601所研发，采用两台由624所研制的YWH-30-27核心机派生发展的大推力发动机WS-17，推质比10，发动机最大推力17500公斤， 采用轴对称矢量喷管，飞机外形有点象YF-23，该机具有较好的隐身性能，RCS为0.15平方米，具有优异的亚，超音速气动性能，可长时间不开加力进行超音速巡航及良好的亚音速， 超音速机动;具有较强的远，中，近距空战能力，携带先进的能对付多个目标攻击的发射后不管的空对空中远距导弹，大离轴发射角抗赶扰的近距格斗导弹， 高威力精确制导对地武器等;具有高性能的综合化航电系统，融合机内和机外信息，以最简明的形式提供给飞行员态姿信息，充分发挥飞行员的作用，并实现智能辅助飞行。 歼-15中型第四代歼击机：歼-15由601所研发，采用两台由624所研制的YWH-20-13核心机派生发展的高推重比中型发动机WS-15，推重比10，单台推力9500公斤。 歼-16中型第四代超音速垂直短距起降歼击机：歼-16由611所研发。该机研制借鉴了俄罗斯的雅克-141型飞机。该机采用隐身设计，拥有跨音速，超音速巡航能力。     鲜为人知：中国最近20年对外发生军事冲突内幕！ 海军最新052E驱逐舰亮相 震惊！中国黄海出大事了 非同一般信号：中国藏匿的大批洲际导弹突然露面 港曝中国舰载机成功试飞 美终于向中国出口尖端技术 美国军方哗然一片：梁光烈访美之时说出惊人之语 歼18成功试飞震惊美军　日媒惊曝：中国歼20空战败给T50 中国突然提升警告的级别 沈飞歼20姐妹战机曝光了 美女士兵全裸军训照曝光 歼16刚刚亮相歼17又曝光 俄国军工彻底叹服：歼20居然这样解决发动机问题 中国人出差去印度被震撼 中国两千亿新航母工程曝光 内幕爆料：中国国产最新航母吨位竟远超西方想象 央视曝我14军已开赴藏南 胡总竟如此直接怒骂美国 俄专家曝光歼20震撼消息 中国最新隐轰已悄然量产 马英九终于彻底倒向大陆 中国移星技术震惊了西方 英称中国足以令美国崩溃　俄被说服支持我南海动武 官方首次公开歼15试飞照　军方内部爆出南海作战计划 还原真相：F-22是飞行员自爆还是被中国空军击落</content>
</root>
