<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中央愤怒出招:解放军如此一击就杀伤六千美国人</title>
  <time>(2014-10-13 00:07:40)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　从国内角度来看，六千舰员的死亡，几乎必然会产生令美国难以忍受的政治压力，从而采取报复措施。美国被卷入二战及其全球反恐战争甚至是由更少的人员伤亡引起的。 　　多数观察人士认为中国反介入/区域拒止能力对美国航母存在技术与经济优势，但即便航母存在弱点，华盛顿也有可能会尝试利用航母发出威慑。 　　其目的在于传递美国愿意提高赌注的信号。就像美国在西伯林的驻军一样，虽然航母相对无防备，但也可以表明美国决心，发出明显的警告。 　　不过，文章指出，这种战略同样缺乏可靠性。美国每次提高赌注，中国都会亮出更好的手段。如果华盛顿向东海或南海部署航母，而且北京决定击沉他，美国就需要部署更多航母。不过，这些航母与第一艘航母一样容易受到攻击。 　　多数观察人士认为，中国反介入/区域拒止能力对美国航母存在技术与经济优势。反舰弹道导弹的射程是舰载战机的两倍。 　　而且，这种导弹的发射很难被发现，而且也很容易分散，所以在辽阔的海洋上，超级航空母舰就是一个靶子。 　　中国各种导弹的数量必然是美国航母的许多倍。无人机与先进反制措施可能会最终拯救航母，但很明显如今航母在中国近海水域活动会面临很大风险。 　　由此得出的结论就是：在可能的情况下，航母不会被部署。 　　不过，道格拉斯指出，即便航母存在弱点，华盛顿也有可能会尝试利用航母发出威慑。其目的则是传递美国愿意提高赌注的信号。 　　就像美国在西伯林的驻军一样，航母也是相对无防备的，但其也可发挥不同的功能，即表明美国决心，发出明显的警告。 　　具体而言，道格拉斯认为美国对北京讨价还价的筹码是：使事情变成令人不安的预言。问题不是航母能够在冲突中做什么，而是航母受到攻击会预示着什么--全面报复，一场可能很快就会脱离控制的战争。 　　正如澳大利亚战略政策研究所(ASPI)分析人士哈里-怀特上个月所言，“其想法是这样的：任何针对像美国航母这样的高价值目标发动攻击的人，都应预料到其会面临对方的积极回应”。 　　从国际角度来看，一次成功的攻击会严重伤害美国威望，特别是在美国不做出回应的情况下。从国内角度来看，六千舰员的死亡，几乎必然会产生令美国难以忍受的政治压力，从而采取报复措施。美国被卷入二战及其全球反恐战争甚至是由更少的人员伤亡引起的。 　　虽然国防规划者倾向于规避采取会制造风险的武力姿态，但道格拉斯认为，如果美国的目的是维持在中国直接外围地区维持霸权，那么其已经别无选择。现有战争计划要求航母向亚洲大陆透射空中力量，封杀航母将剥夺美国大部分惊人战力。 　　固定基地面临的风险更大，这在一定程度上是因为美国在韩国、日本和关岛的基地多年来一直未曾硬化。数月前，美国海军战争学院副教授安德鲁-埃里克森指出，美国在反潜战方面保留着重要优势。 　　不过，埃里克森也提出了一个问题：美国的技术优势是否足以应对中国沿海地区日益增加的不利条件？ 　　不过，道格拉斯指出，这种战略同样缺乏可靠性。美国每次提高赌注，中国都会亮出更好的手段。如果华盛顿向东海或南海部署航母，而且北京决定击沉他，美国就需要部署更多航母。不过，这些航母与第一艘航母一样容易受到攻击。 朝鲜国防部突然爆出惊人消息：金正恩终于找到了  江青亲自提拔几位帅哥部长最后结局曝光令人感慨  中国第二艘航母建造秘闻曝光：克里米亚竟帮大忙  沙特拥有中国神秘导弹震惊全球：北京担心的发生  重磅炸弹：中俄韩突然强强联手给世界一个下马威  缺乏男人的俄罗斯美女竟要如此解决生理问题  金正恩突然失踪令人惊讶：金正恩专机竟降落北京  中国西飞副总抱头痛哭：中国隐形轰炸机试飞成功  大爆内幕！宋祖英成名晋升之路背后隐藏惊人秘密  慎入！中国女死囚五花大绑枪毙现场血腥镜头曝光  朝鲜国内出大事！金正恩已凶多吉少让中国人震惊  中国国庆钓鱼岛上空惊现可怕一幕：安倍异常恐慌  习主席终于在南海做最重要决定：气死越南菲律宾  中国军队阿富汗剿匪秘闻曝光令美军钦佩直喊大哥  中国男人娶日本妻子后讲一句话很震撼：实在太爽  华国锋曝光：刘伯承元帅死后怎不愿进八宝山真相  谁敢说中日友好了！日军强奸完中国女子后还兽奸  中国男人找越南小姐最新偷拍曝光：令人不堪入目  韩国网民彻底炸锅：中国竟借机占领整个韩国 印度人变态！竟在浮尸遍布的恒河边洗漱吃喝 俄老人惊呼中国今日生活在俄罗斯想都不敢想 赵本山与美女洗鸳鸯浴香艳一幕令人大开眼界 不得不信民间流传生活中必须注意邪门事 揭秘罗布泊惊人怪事：中国军队在酒泉竟神秘消失 戴笠蹂躏美貌女特务惊人手段：竟有特服秘方  </content>
</root>
