<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>徐小明：周三操作策略</title>
  <time>(2014-10-14 16:14:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>每日操作策略</tag>
    <tag>盘口</tag>
    <tag>徐小明</tag>
  </tagsEle>
  <content>徐小明：周三操作策略 点击进入明日（10月15日）盘中同步分析提示 十一长假之后，我主要说了两件事： 1、强势维持到上周四收盘。 2、之后的三天市场选择方向。 我觉得有必要就这两件事进行一个总结，首先大家回过头来看这几个交易日，在我说的当时是在说未来，而现在看当时的未来是过去，来验证我说的话。强势一天不差就是维持上周四收盘。因为我判断强势维持到上周四是有一个市场含义的，就是构筑日线的顶部钝化。 如果只维持到上周三即节后的第一天，那么MACD只有一根红角线，并不形成钝化的状态，我们之前对结构进行量化的时候，就定义了，需要在“峰值背离的前提下，只要有两根红角 徐小明：周三操作策略   点击进入线”。 到周四之后，钝化的状态就确定形成了。我仔细的对比了多周期（30分钟、60分钟、日线），又仔细的对比了多指数（上证指数、深成指、沪深300指数、中小板指数、创业板指数），认为钝化的状态不会持续太久，将于周四之后的三个交易日选择方向，一个是钝化小时，一个是钝化从而形成顶部结构，并且明确表示，形成顶部结构的概率更大。 今天是第三天，而市场已经清晰的走出了构筑日线顶部结构的走势，这就是这三天的意义。虽然并没有出现我所说的单日大阴，但有单日大阴我们可以确立下跌的速度和形式，没有单日大阴，未必是坏事，代表这里并不是最高点，回调之后，指数还会再上。 可是我中午为什么写坚定明日（10月15日）盘中同步分析提示   十一长假之后，我主要说了两件事：   线”。 到周四之后，钝化的状态就确定形成了。我仔细的对比了多周期（30分钟、60分钟、日线），又仔细的对比了多指数（上证指数、深成指、沪深300指数、中小板指数、创业板指数），认为钝化的状态不会持续太久，将于周四之后的三个交易日选择方向，一个是钝化小时，一个是钝化从而形成顶部结构，并且明确表示，形成顶部结构的概率更大。 今天是第三天，而市场已经清晰的走出了构筑日线顶部结构的走势，这就是这三天的意义。虽然并没有出现我所说的单日大阴，但有单日大阴我们可以确立下跌的速度和形式，没有单日大阴，未必是坏事，代表这里并不是最高点，回调之后，指数还会再上。 可是我中午为什么写坚定 徐小明：周三操作策略 点击进入明日（10月15日）盘中同步分析提示 十一长假之后，我主要说了两件事： 1、强势维持到上周四收盘。 2、之后的三天市场选择方向。 我觉得有必要就这两件事进行一个总结，首先大家回过头来看这几个交易日，在我说的当时是在说未来，而现在看当时的未来是过去，来验证我说的话。强势一天不差就是维持上周四收盘。因为我判断强势维持到上周四是有一个市场含义的，就是构筑日线的顶部钝化。 如果只维持到上周三即节后的第一天，那么MACD只有一根红角线，并不形成钝化的状态，我们之前对结构进行量化的时候，就定义了，需要在“峰值背离的前提下，只要有两根红角1、强势维持到上周四收盘。 徐小明：周三操作策略 点击进入明日（10月15日）盘中同步分析提示 十一长假之后，我主要说了两件事： 1、强势维持到上周四收盘。 2、之后的三天市场选择方向。 我觉得有必要就这两件事进行一个总结，首先大家回过头来看这几个交易日，在我说的当时是在说未来，而现在看当时的未来是过去，来验证我说的话。强势一天不差就是维持上周四收盘。因为我判断强势维持到上周四是有一个市场含义的，就是构筑日线的顶部钝化。 如果只维持到上周三即节后的第一天，那么MACD只有一根红角线，并不形成钝化的状态，我们之前对结构进行量化的时候，就定义了，需要在“峰值背离的前提下，只要有两根红角2、线”。 到周四之后，钝化的状态就确定形成了。我仔细的对比了多周期（30分钟、60分钟、日线），又仔细的对比了多指数（上证指数、深成指、沪深300指数、中小板指数、创业板指数），认为钝化的状态不会持续太久，将于周四之后的三个交易日选择方向，一个是钝化小时，一个是钝化从而形成顶部结构，并且明确表示，形成顶部结构的概率更大。 今天是第三天，而市场已经清晰的走出了构筑日线顶部结构的走势，这就是这三天的意义。虽然并没有出现我所说的单日大阴，但有单日大阴我们可以确立下跌的速度和形式，没有单日大阴，未必是坏事，代表这里并不是最高点，回调之后，指数还会再上。 可是我中午为什么写坚定之后的三天市场选择方向。   线”。 到周四之后，钝化的状态就确定形成了。我仔细的对比了多周期（30分钟、60分钟、日线），又仔细的对比了多指数（上证指数、深成指、沪深300指数、中小板指数、创业板指数），认为钝化的状态不会持续太久，将于周四之后的三个交易日选择方向，一个是钝化小时，一个是钝化从而形成顶部结构，并且明确表示，形成顶部结构的概率更大。 今天是第三天，而市场已经清晰的走出了构筑日线顶部结构的走势，这就是这三天的意义。虽然并没有出现我所说的单日大阴，但有单日大阴我们可以确立下跌的速度和形式，没有单日大阴，未必是坏事，代表这里并不是最高点，回调之后，指数还会再上。 可是我中午为什么写坚定 我觉得有必要就这两件事进行一个总结，首先大家回过头来看这几个交易日，在我说的当时是在说未来，而现在看当时的未来是过去，来验证我说的话。强势一天不差就是维持上周四收盘。因为我判断强势维持到上周四是有一个市场含义的，就是构筑日线的顶部钝化。 徐小明：周三操作策略 点击进入明日（10月15日）盘中同步分析提示 十一长假之后，我主要说了两件事： 1、强势维持到上周四收盘。 2、之后的三天市场选择方向。 我觉得有必要就这两件事进行一个总结，首先大家回过头来看这几个交易日，在我说的当时是在说未来，而现在看当时的未来是过去，来验证我说的话。强势一天不差就是维持上周四收盘。因为我判断强势维持到上周四是有一个市场含义的，就是构筑日线的顶部钝化。 如果只维持到上周三即节后的第一天，那么MACD只有一根红角线，并不形成钝化的状态，我们之前对结构进行量化的时候，就定义了，需要在“峰值背离的前提下，只要有两根红角  如果只维持到上周三即节后的第一天，那么 徐小明：周三操作策略 点击进入明日（10月15日）盘中同步分析提示 十一长假之后，我主要说了两件事： 1、强势维持到上周四收盘。 2、之后的三天市场选择方向。 我觉得有必要就这两件事进行一个总结，首先大家回过头来看这几个交易日，在我说的当时是在说未来，而现在看当时的未来是过去，来验证我说的话。强势一天不差就是维持上周四收盘。因为我判断强势维持到上周四是有一个市场含义的，就是构筑日线的顶部钝化。 如果只维持到上周三即节后的第一天，那么MACD只有一根红角线，并不形成钝化的状态，我们之前对结构进行量化的时候，就定义了，需要在“峰值背离的前提下，只要有两根红角MACD只有一根红角线，并不形成钝化的状态，我们之前对结构进行量化的时候，就定义了，需要在“峰值背离的前提下，只要有两根红角线”。   到周四之后，钝化的状态就确定形成了。我仔细的对比了多周期（线”。 到周四之后，钝化的状态就确定形成了。我仔细的对比了多周期（30分钟、60分钟、日线），又仔细的对比了多指数（上证指数、深成指、沪深300指数、中小板指数、创业板指数），认为钝化的状态不会持续太久，将于周四之后的三个交易日选择方向，一个是钝化小时，一个是钝化从而形成顶部结构，并且明确表示，形成顶部结构的概率更大。 今天是第三天，而市场已经清晰的走出了构筑日线顶部结构的走势，这就是这三天的意义。虽然并没有出现我所说的单日大阴，但有单日大阴我们可以确立下跌的速度和形式，没有单日大阴，未必是坏事，代表这里并不是最高点，回调之后，指数还会再上。 可是我中午为什么写坚定30分钟、60 徐小明：周三操作策略 点击进入明日（10月15日）盘中同步分析提示 十一长假之后，我主要说了两件事： 1、强势维持到上周四收盘。 2、之后的三天市场选择方向。 我觉得有必要就这两件事进行一个总结，首先大家回过头来看这几个交易日，在我说的当时是在说未来，而现在看当时的未来是过去，来验证我说的话。强势一天不差就是维持上周四收盘。因为我判断强势维持到上周四是有一个市场含义的，就是构筑日线的顶部钝化。 如果只维持到上周三即节后的第一天，那么MACD只有一根红角线，并不形成钝化的状态，我们之前对结构进行量化的时候，就定义了，需要在“峰值背离的前提下，只要有两根红角分钟、日线），又仔细的对比了多指数（上证指数、深成指、沪深300指数、中小板指数、创业板指数），认为钝化的状态不会持续太久，将于周四之后的三个交易日选择方向，一个是钝化小时，一个是钝化从而形成顶部结构，并且明确表示，形成顶部结构的概率更大。   今天是第三天，而市场已经清晰的走出了构筑日线顶部结构的走势，这就是这三天的意义。虽然并没有出现我所说的单日大阴，但有单日大阴我们可以确立下跌的速度和形式，没有单日大阴，未必是坏事，代表这里并不是最高点，回调之后，指数还会再上。   线”。 到周四之后，钝化的状态就确定形成了。我仔细的对比了多周期（30分钟、60分钟、日线），又仔细的对比了多指数（上证指数、深成指、沪深300指数、中小板指数、创业板指数），认为钝化的状态不会持续太久，将于周四之后的三个交易日选择方向，一个是钝化小时，一个是钝化从而形成顶部结构，并且明确表示，形成顶部结构的概率更大。 今天是第三天，而市场已经清晰的走出了构筑日线顶部结构的走势，这就是这三天的意义。虽然并没有出现我所说的单日大阴，但有单日大阴我们可以确立下跌的速度和形式，没有单日大阴，未必是坏事，代表这里并不是最高点，回调之后，指数还会再上。 可是我中午为什么写坚定 可是我中午为什么写坚定你的思想这样的一篇文章呢，因为凡是在关键而重要的位置，你不能左右摇摆，今天上午反弹到最高点的时候，又有人谈继续上涨到3000点，牛市还很猛烈等见风使舵的话。   线”。 到周四之后，钝化的状态就确定形成了。我仔细的对比了多周期（30分钟、60分钟、日线），又仔细的对比了多指数（上证指数、深成指、沪深300指数、中小板指数、创业板指数），认为钝化的状态不会持续太久，将于周四之后的三个交易日选择方向，一个是钝化小时，一个是钝化从而形成顶部结构，并且明确表示，形成顶部结构的概率更大。 今天是第三天，而市场已经清晰的走出了构筑日线顶部结构的走势，这就是这三天的意义。虽然并没有出现我所说的单日大阴，但有单日大阴我们可以确立下跌的速度和形式，没有单日大阴，未必是坏事，代表这里并不是最高点，回调之后，指数还会再上。 可是我中午为什么写坚定 请问，如果现在多周期多指数形成结构的时候不判断高点，将来打算什么时候判断呢？你又依据什么进行判断呢？ 线”。 到周四之后，钝化的状态就确定形成了。我仔细的对比了多周期（30分钟、60分钟、日线），又仔细的对比了多指数（上证指数、深成指、沪深300指数、中小板指数、创业板指数），认为钝化的状态不会持续太久，将于周四之后的三个交易日选择方向，一个是钝化小时，一个是钝化从而形成顶部结构，并且明确表示，形成顶部结构的概率更大。 今天是第三天，而市场已经清晰的走出了构筑日线顶部结构的走势，这就是这三天的意义。虽然并没有出现我所说的单日大阴，但有单日大阴我们可以确立下跌的速度和形式，没有单日大阴，未必是坏事，代表这里并不是最高点，回调之后，指数还会再上。 可是我中午为什么写坚定  描述未来总是一件很困难的事，但有条件的推出结果，是最科学的方法论之一。 徐小明：周三操作策略 点击进入明日（10月15日）盘中同步分析提示 十一长假之后，我主要说了两件事： 1、强势维持到上周四收盘。 2、之后的三天市场选择方向。 我觉得有必要就这两件事进行一个总结，首先大家回过头来看这几个交易日，在我说的当时是在说未来，而现在看当时的未来是过去，来验证我说的话。强势一天不差就是维持上周四收盘。因为我判断强势维持到上周四是有一个市场含义的，就是构筑日线的顶部钝化。 如果只维持到上周三即节后的第一天，那么MACD只有一根红角线，并不形成钝化的状态，我们之前对结构进行量化的时候，就定义了，需要在“峰值背离的前提下，只要有两根红角       线”。 到周四之后，钝化的状态就确定形成了。我仔细的对比了多周期（30分钟、60分钟、日线），又仔细的对比了多指数（上证指数、深成指、沪深300指数、中小板指数、创业板指数），认为钝化的状态不会持续太久，将于周四之后的三个交易日选择方向，一个是钝化小时，一个是钝化从而形成顶部结构，并且明确表示，形成顶部结构的概率更大。 今天是第三天，而市场已经清晰的走出了构筑日线顶部结构的走势，这就是这三天的意义。虽然并没有出现我所说的单日大阴，但有单日大阴我们可以确立下跌的速度和形式，没有单日大阴，未必是坏事，代表这里并不是最高点，回调之后，指数还会再上。 可是我中午为什么写坚定   来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d89b8340102v3n9.html) - 徐小明：周三操作策略_徐小明_新浪博客</content>
</root>
