<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>“借你慧眼”认清太阳能热水竞标潜规则</title>
  <time>(2014-07-23 17:36:29)</time>
  <tagsEle>
    <tag>太阳能</tag>
    <tag>潜规则</tag>
    <tag>房产商</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>——致王石、任志强、潘石屹等房产商的一封公开信   在中国，越来越多的建筑安装了太阳能热水工程，无论是国家“强制安装”的政策所致，还是房产商主动选择的原因，作为绿色能源太阳能企业，先向各位房产商致以崇高敬意，因为安装太阳能热水工程，将为节能环保、治理雾霾、改善气候环境做出贡献。 然后，据不完全统计，当前“80%-90%的民用供热太阳能热水工程系统在房地产项目交付使用后一年左右的时间里出现问题，甚至很多都停止使用，不到两三年完全成了摆设……节能减排变成耗能增排，节能环保变成了资源浪费，实在令人痛心，作为全球新能源领袖企业，我们都深感责任重大。   太阳能工程的科学选择受太阳能辐照自然条件变量限制不好衡量，优劣评判和规格选择不规范，没有显而易见的科学评价标准。所以不少单位的领导和用户在太阳能工程采购决策时心烦意乱、犹豫徘徊！要么凭主观判断，要么以自己单位技术人员或采购人员的片面判断来进行采购决策。很容易把不同质量差别的工程当成一样的，陷入选最低价劣质工程产品或选择小容量、小规格产品的误区。   优质太阳能工程利国利民，利于子孙千秋万代，故冒被误会抨击之风险，公开会知工程潜规则，让全国更多的地产商用真正精品工程造福广大用户，赢得口碑。   一、低质低价小规格揽工程    拼价格选小规格，好不好用没人真正关心。 例如阳台产品恶性竞争拼价格，不考虑选材、承重、阳台空间客户使用情况。有些劣质平板产品还存在冬季气温低时不产热水，频繁出现无法使用的情况。   根据住户实际需求选择合适规格极其重要，国家标准《建筑给水排水设计规范》GB 50015-2009要求住宅用热水标准人均40-80升。还要考虑洗菜、洗手等其他生活用水，一家三口建议最小容量为120升，才能相对充分地满足住户洗浴需求。而市场上招标的阳台产品容量绝大部分为100升，更有甚者压低到80升。此事关系到将来是否好用，不得不科学分析辨明是非，科学制定招标文件！   二、招标要求不明，质量不好评判。低质短命工程：性能低寿命短，维修麻烦不断。 招标文件安全标准缺失、要求不明，对质量无有效约束则形同虚设。投标产品设置拦标价务必科学分析辨别产品性能、技术参数和质量，价格才有意义。“单以价格论英雄”，不做科学比较则必然带来低价低质的恶果。例如：对真空管支数、长度、管径等外观尺寸卡的很死，对真空管集热热性能、真空度、透光率、膜层等核心性能确只字不提，或描述含糊，或简单引用国标，即便有的写上了高要求的参数，却没有对产品性能、技术参数、质量进行严格检测约束。   三、劣质工程安全隐患   导致后果：垃圾工程害人  财产损失声名狼藉。 为了防止这些安全隐患，必须对设计、施工、监理、验收各环节严格把控，对真空管、支架、水箱、控制柜、管路等各系统组成部分严格检测、规范安装、严格验收才能确保好用。 例如：在热水工程中低劣真空管炸管是常见的隐患，随意选择PPR管，管道在75℃以上极易变形、弯曲，因为气堵、循环不畅导致系统炸管；如果系统管道不等程，极易导致管路内水压不一致，因为温度、压力不均衡造成集热器炸管；如果在水质差区域不安装水处理设备，极易导致系统结垢，管路设备、排气阀等堵塞，最终造成炸管；还有支架坍塌、水箱爆炸从楼顶掉落、水箱起火等重大事故……此外还有漏水、漏电等安全隐患。   友情提醒—— 一分钱一分货，好货不便宜： 所有单位都希望产品物美价廉，但好产品综合成本高。优质工程产品从工艺设计、加工选材、结构预留、建筑美化、规范施工安装等各环节上注定了成本要高于劣质产品。 例如：普通真空管真空度是5.0×10-2帕，而优秀真空管真空度达到5.0×10-4帕以上，两者差100倍；为提高这100倍，需要进口大功率抽真空机组在400多度温度下，抽真空时间增加一个小时，仅能耗一项成本就增加4倍。   特别建议：——借您慧眼识别真正好工程： 皇明集团可提供“毛主席纪念堂、奥运场馆、国务院机关单位、中国建筑标准设计研究院” 等权威单位共同认可的太阳能热水工程选择标准用于招标文件编制。如果对贵方有益，我们还可与贵方联合召开太阳能热水工程鉴别区分的专题讲解沟通会，用详实案例图片做介绍，做科学判断！ 皇明太阳能—中国太阳谷，拥有众多太阳能绿色建筑，可以展现绿色能源的广泛应用，也诚邀全国房地产商莅临太阳谷参观考察！ “为了子孙的蓝天白云”，让我们携手共同努力！   皇明集团 2014年7月22日   发布会现场照片：     主持人国际金属太阳能产业联盟副秘书长陈讲运   皇明集团工程师王强先生   皇明集团品牌总监周春玲女士 原中国农村能源行业协会、太阳能热利用专委会主任罗振涛教授 百事地产集团副总裁兼总监、住建部建筑专家史勇先生   太阳能工程商代表汪湛先生 中国可再生能源学会副理事长孟宪淦先生  </content>
</root>
