<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>苏宁云商集团股份有限公司投资者关系活动记录表(27)</title>
  <time>(2013-11-16 11:17:57)</time>
  <content>证券代码：002024                             证券简称：苏宁云商   苏宁云商集团股份有限公司投资者关系活动记录表                                                       编号：20131106 投资者关系活动类别   □特定对象调研        □分析师会议 □媒体采访            □业绩说明会 □新闻发布会          □路演活动 □现场参观 √其他（电话会议） 参与单位名称及人员姓名 瑞银证券：彭子姮、Sylvia Meng； 交银施罗德基金：何帅； 景顺长城基金：林芝； 招商基金：周寒颖 等。 时间 2013年11月6日（周三）15:30 地点 公司会议室 上市公司接待人员姓名 董事会秘书：任峻 投资者关系活动主要内容介绍 一、对公司近期发展情况进行阐述： 今年是苏宁全面转型互联网非常重要的年份，转型战略明确之后，公司随即围绕战略搭建未来发展框架展开具体工作，今年苏宁主要完成了三项工作：首先，通过云商更名、战略明确，重塑了组织流程，突破了互联网转型的组织壁垒；其次，线上线下同价，为实现从门店到PC互联网、到移动互联网再到未来家庭互联网的全渠道经营打破了价格壁垒；再次，苏宁云台的推出，为苏宁通过开放平台实现全产品经营打破了商品壁垒。 另外公司目前还在推进中的一项转型工作，是建立适应互联网零售的文化体系、技术能力体系以及团队建设，突破人才的壁垒，这也是今年四季度工作的重点之一。 同时四季度的另一项重要工作是改善用户体验，提高管理执行力，将员工思维转变为互联网思维，站在用户的角度想问题、解决问题，提升用户体验。   二、投资者就感兴趣的问题与管理层进行了沟通，主要讨论问题： 1、云台商户物流怎样安排？ 答：目前我司还未开放自有物流，云台商家使用第三方物流。我们正在规划第四方物流管控功能，形成与第三方物流的直接对接以及服务规范上的要求。苏宁不会干涉商户使用哪家物流，只是希望使客户获得物流信息的速度更快。我们计划明年在部分城市试点开放仓库的仓储和配送服务，今年底尝试门店为所有商品提供代为自提服务。 2、未来几年的资本开支计划怎样？ 答：未来资本开支最大的仍是物流。苏宁已提出在未来要建立60个大型物流中心、4个采购枢纽、12个自动化拣选中心。到2015年将建成面向消费者的60个物流中心的拣选能力、包装能力以及一定的畅销品存储能力；升级改造12个区域的自动化拣选中心；4个采购枢纽将拥有快速存储、批量分发的能力，为实现这一目标将和航空货运公司展开合作。其他方面的资本性开支，包括IT投入、门店购置筹建等，在投入的同时会注意控制资产负债水平并优先满足物流建设的要求。 3、最后一公里配送将如何规划？ 答：首先是依托于门店，同时在一些顾客收货量大但不适合开店的地区通过租赁等方式设点进行配送，长远规划未来公司将建成5000个左右的配送点。未来最后一公里会成为管理站点，有自有配送，也会和一些区域性配送合作。 4、云台佣金政策？ 答：公司宗旨是为消费者提供更多的选择，吸引客户前来门店体验。云台的供应商招商政策是透明的，知名度较高的家电、3C类、奶粉等品类会有收取少量佣金，但大部分商品如百货、图书等均免佣金。   接待过程中，公司严格按照《信息披露管理制度》等规定，保证信息披露的真实、准确、完整、及时、公平。没有出现未公开重大信息泄露等情况，同时已按深交所要求签署调研《承诺书》。 附件清单（如有） 无 日期 2013年11月6日   证券代码：002024                             证券简称：苏宁云商   苏宁云商集团股份有限公司投资者关系活动记录表                                                       编号：20131106 投资者关系活动类别   √特定对象调研        □分析师会议 □媒体采访            □业绩说明会 □新闻发布会          □路演活动 □现场参观               □其他（电话会议） 参与单位名称及人员姓名 国泰人寿：陈弘明 SMC中国基金：侯大为 时间 2013年11月6日（周三）14:30 地点 公司会议室 上市公司接待人员姓名 董事会秘书办公室副主任：黄巍 投资者关系活动主要内容介绍   1、预计今年四季度盈利情况？ 答：四季度公司将加快推进O2O模式的落地实践，加大线上线下业务联动，相应的费用投入将有所增加。此外四季度宏观环境仍存在一定的不确定性，对公司销售收入的提升也带来一定影响。 2、物流方面，送货速度是否有改善？物流建设规划及整体资本性投入如何？ 答：今年上半年公司实施仓库整合，将全国80多个仓库合并成50多个仓库，同价后线上线下仓库合并，库存管理统一，且整合线上线下物流资源，物流配送效率有明显提高。物流建设方面，计划于2015年完成12个自动化拣选中心，60个物流基地的建设。物流大规模资本性支出将集中在近两年。 3、公司开放平台可提供的服务有哪些？ 答：公司提供的服务主要围绕零售的各个环节：如针对供应商，可以提供从商品采购到商品销售的整个环节的服务，包括提供技术支持、产品宣传等基础服务；短期融资、投资理财、货款结算等金融服务等；此外，随着公司物流能力的逐步开放，还可以提供物流支持服务，充分发挥苏宁线下网络优势，提供商品展示、体验、门店自提等服务。 4、公司新开店的租金成本及关店费用成本如何？公司后期的关店计划? 答：新开店方面，位于一二线城市核心商圈的优质物业，具有一定的稀缺性，租金价格相对较高，公司会严格控制每个店面的租售比，新开店内部会有一系列严格的评估体系。 一般情况下，闭店的成本主要包括违约金支付以及和人员分流及样机处理等。部分店面由于绩效较差，公司提前予以关闭，但协议中均会约定提前解约的条款，因此这部分支出能够有效进行控制。 公司根据实际情况和战略布局调整关店计划，主要集中在一级市场的社区店，与此同时公司也将加快二、三级市场布局。 5、公司人才储备和培养情况怎样？ 答：公司目前处于互联网转型的关键时期，对专业、技术型人才有较大需求，包括金融、IT等领域。IT人才方面，公司研发团队已经达到了国内一流IT公司的规模，自有的IT人才、苏宁特色的IT文化正在形成，后续还将不断引进各类技术型人才，随着美国硅谷实验室的投入运营，将能够及时的引进国外的先进技术经验，提升研发能力；金融人才方面，公司本身拥有较为成熟的人才团队，随着新业务的不断拓展，人才引进培养工作也将加强。   接待过程中，公司严格按照《信息披露管理制度》等规定，保证信息披露的真实、准确、完整、及时、公平。没有出现未公开重大信息泄露等情况，同时已按深交所要求签署调研《承诺书》。 附件清单（如有） 无 日期 2013年11月6日     证券代码：002024                             证券简称：苏宁云商   苏宁云商集团股份有限公司投资者关系活动记录表                                                       编号：20131108 投资者关系活动类别   √特定对象调研        □分析师会议 □媒体采访            □业绩说明会 □新闻发布会          □路演活动 □现场参观               □其他（请文字说明其他活动内容） 参与单位名称及人员姓名 天治基金：吴战峰 尹维国 银华基金：薄官辉 王  翔 财通基金：李姝萱 中信证券：孙  洋 周  羽 华泰证券：李  靖 平安资产：刘  含 时间 2013年11月8日（周五）下午14:00 地点 公司会议室 上市公司接待人员姓名 董事会秘书：任 峻 投资者关系活动主要内容介绍 1、目前门店店长是否不负责物流？ 答：门店店长需对物流负责，包括门店辐射范围内的快递点，近期将开始对其考核物流配送及时率。目前从门店到客户的配送基本能够及时到达，但从仓库到门店的运输，及时率相对偏低，主要原因为货源在异地。 2、物流的覆盖情况以及12个自动化拣选仓库的作用？ 答：目前公司物流能辐射到公司已经进入的县级以上市场，下面零散的市场未来将发展苏宁易购的销售代理。 12个自动拣选仓库在所有仓库中出货量最大，覆盖区域占所有销售额一半以上，且还承担了对其余仓库出货的功能。 3、如何控制开放平台使用的第三方物流的消费体验？ 答：目前控制能力有限，但公司正在尝试以第四方物流对第三方物流进行认证，加强第三方物流管理。公司也将不断加强自身物流的管理能力，预计2014年将会对部分区域逐步开放部分自有物流、仓储服务。另外，为实现用户购物体验的一致性，公司将为平台商户开发代收货和代货到付款服务。 4、公司开展O2O购物节希望达到什么样的效果？ 答：第一，通过大型促销检验开放平台的运作模式和流程；第二，提升企业知名度，加强团队锻炼；第三，强化消费者对O2O模式的认识。 5、2013年的收入预期？ 答：公司通过三年摸索两年实践，从上到下明确与坚定了转型的决心与方向。2013年的重点工作，第一，将原有组织变革为完全的互联网组织；第二，全渠道营销融合，打破价格障碍，推行同价政策；第三，突破商品壁垒，上线开放平台丰富SKU；第四，突破人才和文化的壁垒。 后期公司将进一步缩减管理流程，强化授权机制，明确内部成本利润中心。围绕苏宁易购和苏宁生活广场两大平台，丰富商品、完善体验。   接待过程中，公司严格按照《信息披露管理制度》等规定，保证信息披露的真实、准确、完整、及时、公平。没有出现未公开重大信息泄露等情况，同时已按深交所要求签署调研《承诺书》。 附件清单（如有） 无 日期 2013年11月8日</content>
</root>
