<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>《泰囧》侵权案是司法难题</title>
  <time>(2014-09-26 12:19:06)</time>
  <tagsEle>
    <tag>娱乐</tag>
    <tag>泰囧</tag>
    <tag>人囧</tag>
    <tag>著作权侵权</tag>
    <tag>不正当竞争</tag>
  </tagsEle>
  <content>做客《警法在线》，点评“《泰囧》侵权案”法律问题 我受北京广播电台的邀请，于2014年9月25日做客北京广播电台新闻广播《警法在线》栏目，与主持人一道评说《泰囧》后遗症，赢了票房输了官司，被判赔500万的法律问题。在节目中我提出以下观点： 第一、本案中被告行为侵犯的权益包括了原告方的正常经营权、我国市场管理的正常经济秩序及消费者的合法权益等。 第二、《反不正当竞争法》关于法定赔偿数额的标准没有明确规定，我国目前确定赔偿数额的标准主要有三种方式：（1）侵权人应当按照权利人的实际损失给予赔偿；（2）实际损失难以计算的，可以按照侵权人的违法所得给予赔偿；（3）权利人的实际损失或者侵权人的违法所得不能确定的，由人民法院根据侵权行为的情节，按法定赔偿数额赔偿。 第三、因一审判决中没有涉及到被告提及的著作权侵权问题，故被告对一审判决不服的，可以于收到一审判决后15日内向上级法院提起上诉，也可以就赔偿数额问题提出异议。 第四、网络环境下，很多著作权保护的规则发生了变化，某些网络用语是享有著作权的。根据《著作权法》的规定，引用人使用他人享有著作权的作品时须注明出处。 节目链接：http://audio.rbc.cn/play.form?programId=1404&amp;start=20140925102000   节目实录： 丹青主持人：2013年3月《人在囧途》制片方武汉华旗公司认为《人再囧途之泰囧》侵犯了其《人在囧途》的知识产权，将光线传媒告上了法庭，要求认定《泰囧》四大出品方的不正当竞争行为构成侵权，应立即停止侵权、消除影响、赔礼道歉，同时赔偿其经济损失1亿元。历时一年半之后，光线传媒昨天公告称，9月22日，公司收到北京市高级人民法院民事判决书，要求光线传媒及全资子公司北京光线影业有限公司立即停止涉案不正当竞争行为，共同赔偿华旗公司500万元。驳回武汉华旗影视制作有限公司其他诉讼请求。光线传媒认为，此判决在多方面存在极不合理状况，故此将坚决向最高人民法院提出上诉，此非终审判决。 《泰囧》票房高达12.6亿，是华语电影票房冠军，至今没有其他影片超越。武汉华旗认为：《泰囧》“故意进行引人误解的虚假宣传，暗示、明示两部片子是有关系的”、“直接、大量地擅自使用《人在囧途》特有的名称”、“无论从电影名称、构思、情节、故事、主题还是台词等多处，两部电影实质相同或相似”，而该公司拥有《人在囧途》一切智力成果的知识产权，由此认为《泰囧》对其构成侵权。武汉华旗称，没有《人在囧途》的成功，就没有《泰囧》这部电影；被告将《人在囧途》商誉和成功嫁接到《泰囧》并为己所用，没有吸入《人在囧途》的竞争优势，就没有被告今天的票房。那么我们就这个事件的法律问题，连线北京市伟博律师事务所李伟民律师，您好，李律师。 李伟民律师：主持人好，各位听众好。 丹青主持人：法院判决“立即停止涉案不正当竞争行为”，法院判决依据？光线传媒侵犯了原告什么权利？ 李伟民律师：本案是在我国知识产权领域比较难的案件，可以看出原告在起诉的时候提出了两个行为侵权，一个是著作权侵权，另外一个是被告行为涉嫌不正当竞争。但是，从一审法院判决结果来看，法院没有认定侵犯著作权，法院认定被告行为构成对原告的不正当竞争，这是依据我国《反不正当竞争法》的相关规定对本案作出的裁决。那被告侵犯了原告什么权利呢？《著作权法》明显规定的是私权，即当侵害了原告著作权时，根据《著作权法》的规定这是个私人的权利。但《反不正当竞争法》与《著作权法》不同，其具有特殊性。 第一、经营者正常经营的合法权益。根据《反不正当竞争法》规定，我作为正常经营者，我和其他经营主体从事经营的时候，我和他之间是平等的，他不能利用一些欺骗、误导消费者或者给市场造成影响的行为。 第二、《反不正当竞争法》具有国家管理的相关职能，它是从国家管理方面来看正常的经济秩序，本案当中可能也涉及到经济秩序问题。 第三、个别不正当竞争行为可能还会涉及侵害消费者的合法权益，例如：知情权。随着社会发展将会有更多比较复杂的涉及更多的不同主体权利的案件出现，本案就是其中一个。 丹青主持人：李律师原告要求被告赔偿1亿元人民币，目前判赔500万，赔偿标准如何确定的呢？ 李伟民律师：在著作权领域、知识产权领域，如何确定最后的赔偿金额，在司法实践当中是一个难题。但是，我们在司法实践当中也积累了丰富的经验，我国相关司法解释也进行了确认。举个例子，在著作权领域，如果侵害了他人的著作权，那么适用赔偿原则的时候，第一，应该考虑受害方所受到的经济损失，即受害方损失多少，原则上就判决侵权方赔偿多少，这是法官在做出判决前第一位考虑的。第二，如果发现受害方的受损情况无法查证或查证不实，法官考虑的第二位就是侵权方的获利情况。将侵权方的获利作为参照。第三，如果受害方的受损及侵权方的获利都无法查明，那就应适用法律规定的法定赔偿。法定赔偿是在第一和第二种情况都无法查证的情况下，法官才可以选择适用第三种法定赔偿。在著作权领域，目前最高的法定赔偿数额为50万元，在《著作权法》修改时有可能会增加到100万元，《著作权法》正在酝酿修改。《著作权法》中规定的赔偿方式可以作为《反不正当竞争法》的一个参照，《反不正当竞争法》对如何给受害方进行法定赔偿，目前没有明确的规定。 从本案的情况来看，因为本案的一些证据我还没有看到，法官是否是依据本案受害方的受损情况或结合了侵权方的获利情况，最后使用了自由裁量权。在这儿我还需要补充说一点，在网络环境下，特别是现在媒体平台比较多的情况下，一方受损、一方获利变的非常复杂，我们无法从票房或其对社会的影响等方面做一个确切、真实的判断。那这种情况下就考验到法官的智慧，即根据个案、实际情况并结合其他相关证据作出自由裁量。 丹青主持人：现在这个结果并不是最终结果，接下来光线传媒如何继续维权？您预计会有何种结果？ 李伟民律师：根据法律规定，当事人收到一审判决后15日内可以向上级法院提起上诉。在提交上诉状时要考虑到所依据的法律依据，刚才我也提到了，一审判决没有涉及到著作权侵权部分。其实本案涉及到很重要的问题，即被侵权的商品是否是知名商品问题，商品相同或近似的名称、包装或装潢等是否造成了社会公众的误认。 我国法律规定著作权的名称是不能获得保护的，后面的行为如果明显是对前面行为的刻意模仿，或者让社会公众造成了误认，或者做了虚假宣传、告诉广大消费者两者之间具有一定的关系，但其实它是独立的没有关系，那么可以认定是不正当竞争行为，这是一个具体的区分。这样可以向二审法院提起上诉，同时本案可以对最终赔偿金额提出异议。 丹青主持人：李律师，如今网络流行语言以及各种作品很多，创作时引用需注意哪些问题来避免我们触犯法律？ 李伟民律师：在网络环境下，很多著作权保护的规则发生了变化，例如，某些网络用语是享有著作权的。但是，这里需要说明的是我国《著作权法》对著作权名称不予保护，但是如果名称与作品的完整性放到一起是予以保护的。作品名称有几种保护方法：创作方可以将名称申请为商标，如果将名称注册为商标，这就享有在先权利，他人在使用该名称时需要注明。另外，在网络环境下，网络用语有些时候无法落实到作者本人，但是如果构成《著作权法》受保护的作品，那就依法享有著作权。这就有一个问题，即在网络环境下抄袭或剽窃的行为变的多发。在引用他人作品的时候，根据《著作权法》的规定，引用人要注明出处，即说明这个东西来自于哪里或作者是谁，我们不能轻易复制或点击鼠标将别人的东西转到自己名下，这在某些情况下就可能会侵犯到他人的合法著作权。 丹青主持人：好的，谢谢李伟民律师，再见。 李伟民律师：好的，再见。   （完）    </content>
</root>
