<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>世界经济进入“总危机时代”</title>
  <time>(2014-09-29 22:45:21)</time>
  <content>在1830年以前，人类历史上是不存在所谓的经济危机的，因为经济危机的原因是大规模生产过剩，这是机器化大生产出现之后才可能有的事情。经济危机是工业革命、工业化的伴生物，甚至说是工业化的基本属性，而工业革命是到大约1830年才初步成熟的，这是发生在当时英国纺织业的故事。 1830年以后的人类历史，是工业化逐渐由英国向全球传播的历史，同时，也是经济危机逐渐向全球扩散的历史。所以，可以这么说，1830年至今的历史，一方面是一部工业化史；另一方面，也是一部经济危机史，以及研究如何应对经济危机的历史。 1830年以来的人类历史也是一部各个层面都急剧变化的历史，因应不同的历史环境，出现了侧重不同、视角不同的企图去解决经济危机的方法，这些方法主要有六种，分别是：1830-1945年期间主导世界的殖民地掠夺、19世纪中期出现的马克思主义、1930年代出现的罗斯福新政、1930年代出现凯因斯主义、1910年代出现的熊彼特创新理论、1980年代兴起的新自由主义。其中，前两种是战争式的，后四种是非战争式的。 从历史事实看，这六种措施没有任何一种真正起了作用，能够消除经济危机，它们至多只是暂时缓解和后推了问题，而这只能制造更大的危机，甚至毁灭人类的危机，譬如两次世界大战，以及苏联的解体。就资本主义历史中两次经典的经济危机——1930年代的大萧条和1970年代的滞涨——来说，“大萧条”是没有解决的，最后陷入了近乎毁灭世界的“二战”。“滞涨”的最终解决靠的不是“新自由主义”，而是1992中国对资本主义市场的加入：中国的加入为资本主义世界提供的巨大的市场和大规模的低价制造品甚至原材料。 1945年和1992年是从1830年到现在的世界历史中具有划时代意义的两个年份。1945年，“二战”的结束也是西方列强以战争方式掠夺殖民地时代的结束，欧洲发展经济的方式由依赖战争掠夺转向依赖和平手段。这个时代起始于哥伦布，终结于希特勒，持续了4个半世纪。在1992年以前，全球的市场一直是被割裂为两部分，一部分是资本主义的，另一部分是非资本主义的。1992年中国决定搞“社会主义市场经济”后，全球市场才真正地成为一个统一的市场。而获取新的非资本主义市场，或者战争的，或者和平的，一直是经济危机得以解决的真正原因。非资本主义市场实际上是资本主义经济危机的缓冲器。但1992年以后，这个缓冲器彻底消失。如果这时一旦发生全球规模的生产过剩，再也无法象以前一样在这个体系之外找到新市场了，找到缓冲器了，这是真正的“总危机”。遗憾的是，全球规模的生产过剩真的已经出现了，2008年美国的次债危机正是全球需求不足的标志。 1830年以后，随着工业化在欧洲的扩展，欧洲的殖民战争的战略意图发生了转向，由简单的财富掠夺，转向构建适应工业化的殖民地-宗主国市场体系：殖民地为宗主国提供廉价原材料和劳动力，宗主国向殖民地倾销产成品。事实上，殖民战争不仅是孕育工业化的温床，也成了解决经济危机的首要手段。这一切加速了欧洲列强对殖民地的侵占，到19世纪末，基本上瓜分了除中国外的整个世界。不凑巧的是，恰恰在这个时候三个“新兴”的资本主义强国出现了：德国、意大利和日本。德国和意大利都是1870年代才取得统一的，日本是1860年代搞的西化“明治维新”，甲午海战后自信心开始爆棚。这时，世界没有被占领地方的要么是难啃的骨头，如埃塞俄比亚，要么压根啃不动，即中国。三个新兴国家要搞殖民地路子只有一个，就是跟前辈国家火拼。于是，自然地，所谓的两次世界大战也就爆发了。“一战”中的“三国同盟”是德、意、奥匈，二战中的三个法西斯国家也恰恰是德国、意大利和日本。 在一般的历史认知中，大家把哥伦布当成正面的英雄，而把希特勒看坐邪恶的坏蛋。其实，哥伦布和希特勒做事的方式和理念是一样的，都是去不惜以屠杀的方式去掠夺，去占地盘。唯一不同的是，希特勒杀的是欧洲人，企图从欧洲人手中抢地盘，而哥伦布们杀的则是美洲人、澳洲人、非洲人、亚洲人。希特勒并不比哥伦布更坏，哥伦布也并不比希特勒更好。“法西斯主义”只是哥伦布开启的殖民战争的延续和发展，它并不比此前的殖民掠夺更邪恶。只有站在欧洲人的立场看，法西斯主义才是“二战”时代才有的东西，站在美洲印第安人、澳洲土著、非洲人、亚洲人的立场看，从哥伦布以来，欧洲就一直是法西斯的，一直是邪恶的。 有个历史现象特别值得关注，在整个西方列强的殖民侵略史中，只有两个非欧洲国家从来没有被欧洲统治过，一直保持了主权的独立，那就是中国和日本。绝非巧合的是，“二战”后，先后实现经济奇迹式崛起，并左右世界经济格局的依然是这两个国家。日本1970年代GDP排名第二，中国则在2010年超越日本，排名第二。为什么在欧洲的殖民侵略中，日本和中国能够顶住压力，维持了独立？为什么在和平发展时代，又是日本和中国迅速崛起，进入世界经济强国行列？这个非常值得去研究。这里只能给出简单的解释，那就是和中国的儒家传统有关。并不像主流的历史认知所认为的那样，现代社会内生地起源于欧洲，更符合历史事实的是，现代社会是中西方文明交流融合的结果，而且其基础更多在中国，而非西方。对欧洲来说，现代化实质就是“中国化”。 现代化对中国来说，很大程度上是“出口转内销”：现代社会的核心要素中，包括市场经济、科学、民主等，只是其外皮是西方的，剥开外皮，其瓤实质上是从中国流出去的东西。    到19世纪中期，在列强的加速推进殖民战争的同时，出现了一种应对经济危机的新理论，这就是马克思主义。马克思准确地看出了经济危机和生产过剩以及工业化之间的关系，但马克思的理论存在两大致命缺陷。第一大缺陷，马克思简单地把资本主义市场看成一个封闭的体系，这样以来，如果出现大规模的生产过剩，问题是无法解决的。马克思认为，资本家的天性是追求过剩的资本，过剩的资本投资以后必然导致过剩的生产，所以，只要有资本家控制生产，经济危机就一定会出现。要消除经济危机，只有通过暴力战争消灭资本家，实行共产主义：大家集中起来共同生产，然后按需分配。事实上，在1992年以前，资本主义市场并非封闭的，通过向非资本主义扩张，借助新市场中的新需求和廉价生产要素，是可以消化资本主义内部的生产过剩的。这是马克思主义压根没有在欧洲引起重视的原因，他们更看重的是，以通过殖民战争抢占非资本主义市场的方式，去化解经济危机。 马克思理论的第二大缺陷是，他将“按需分配”的实现看的过于简单，事实上这是一个复杂到根本不可能实现的任务。实现“按需分配”的前提是，要依靠一个外部的机构去预测、确定每个人需求。但是实际情况是，不仅每个人的需求都是不同的，而且每个人不同时间需求也是会变化的。从根本上说，需求不是客观的，而是主观的，所以，任何机构通过任何方法都无法做到准确预测、评估民众需求。事实上，资本主义之所以会出现生产过剩，也是因为对未来需求的错误高估所致，假如能够准确估计、预测未来的需求，资本家也当然会按需求建设产能，避免生产过剩。 在市场需求无法准确预测的条件下，是分散生产，而不是集中生产，能使生产更接近于市场需求。所以，名义上，共产主义生产是“按需分配”，而实际上，因为需求无法预测，它反而是根本就不考虑“需”了，而只考虑领导的指令：老百姓需要的它偏不生产，而老百姓不需要的，它却偏要大力生产。这就是前苏联崩溃前发生的故事：老百姓不需要的军事武器严重过剩，而老百姓急需的日常用品却严重不足，到1960年代，幅员辽阔的苏联竟然连粮食都出现严重短缺。共产主义不仅没有解决经济危机，反而制造的更严重的危机，苏联的崩溃理所当然。 需要说明的是，并不像主流观点所认知的那样，共产主义只是几个人的“思想创造”，是“空想”、“乌托邦”，实际上，共产主义长期存在在古两河和古埃及的历史中。有历史记忆以来，苏美尔的经济就是共产主义的：集体生产，平均分配产品，甚至共同吃饭。只是在名字上，不叫它共产主义，而叫“神庙经济”。苏联、中国引进共产主义，实质上是一场跨时空的伟大的文化交流：引入古两河-埃及文化。马克思本人只是历史的工具，列宁、斯大林、毛泽东更是历史的工具。 1945年以后，欧洲社会出现巨大转型，其经济发展模式，由依赖殖民战争，转向依赖市场机制、科技创新等和平手段，尽管当时还存在潜在的战争威胁——冷战，但直至苏联解体，大规模的战争并没有出现。这个转型之所以会发生，有两方面原因。一方面，两次“世界大战”的惨烈和血腥，让欧洲人普遍开始厌恶战争。更重要的是，另一方面，到1945年，欧洲人（包括美国人）已经对发展经济的和平手段拥有充分的信心了。 也可以简单地这么说，1945年以前，欧洲人认为要发财，必须要去抢，但1945年以后，欧洲人变了，他们发现，原来抢人也终归难逃被抢的悲惨命运，更重要的是，他们还发现，原来发财是不需要抢的，不去抢也能发财，于是他们开始变得厌恶抢了，开始不去抢了。 总体来说，从1492年哥伦布“发现”“新大陆”，到1945年希特勒自杀这450年来，欧洲的历史是一部掠夺世界的历史，而世界的历史则是被欧洲掠夺的历史。而这种掠夺是在两条线上展开的：物质线和文化线。欧洲人不仅向全世界掠夺有形的物质财富，而且还向全世界“掠夺”无形的文化财富。这是全球近现史的一个基本事实，立足于这个基点，才能准确理解全球的现代化史，才能明白所谓的“现代化”是怎么回事。而我们的主流历史认知在这方面存在两个典型的错误。第一个错误，弱化或者压根不提欧洲对世界的掠夺性；第二个错误，重视欧洲对世界物质财富的掠夺，而轻视甚至忽略对文化财富的掠夺。这两个错误会导致一个错误的判断：物质和文化上高度发达的现代社会是内生于欧洲历史和欧洲文明的，是欧洲人的创造。事实上，所谓的现代化的过程，就是欧洲人不断从全世界搜刮物质财富和文化财富，并且重新打包组合，贴上标签，说这就是我们的了的过程。事实上，现代文明只是外皮和标签是欧洲的。 1945年后，欧美人只所以能够对发展经济的和平手段产生充分的信心，其原因在文化掠夺这条线上，历经4个半世纪的文化财富的掠夺积累后，欧洲人的确学习和掌握了和平生活和平赚钱的手段和理念。欧洲对世界进行文化掠夺的过程，实质上也是一个向世界“新文化”学习，接受世界“新文化”教化的过程。欧洲人在掠夺世界的同时，也在接受着世界“新文化”的改造。而在当时的世界，真正对欧洲人来说是一种“先进”的“新文化”的，有能力对欧洲进行教化的只有中国文化。当时的世界文化包括五块：一块是欧洲自身的基督教文化，一块是伊斯兰文化，一块是“原始文化”，一块是印度教文化，一块是中国文化。其中，基督教、伊斯兰教、印度教是近亲文化，都信仰一个主神，这个神承载着正义、真理，所以，对欧洲人来说，伊斯兰教、印度教都谈不上“新”，也谈不上“先进”。对于美洲印第安文化，以及澳洲、非洲的土著文化这些“原始文化”来说，固然是“新”的，但是在当时的欧洲人看来却是落后的，而非先进的。只有只有不信神的、富裕的、规模庞大的中国文化，对欧洲来说既“新”，又“先进”。所以，在从1492年哥伦布“发现新大陆”，到1945年希特勒自杀，这4个半世纪里，欧洲的历史不仅是一部向全世界掠夺的历史，而且也是一部逐渐接受中国文化教化的历史。正是逐渐接受中国文化的教化，才使得欧洲逐渐摆脱野蛮，走向文明，最终进入所谓的“现代社会”，实现“现代化”。 概而言之，欧洲的现代化就是“中国化”，具体来说体现在四个方面：宗教、政治、市场和技术。（未完，以后有空再写）</content>
</root>
