<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【首尔】 青瓦台、景福宫匆匆游记 &amp; 我在韩国吃过的街边味道</title>
  <time>(2014-09-28 09:09:05)</time>
  <tagsEle>
    <tag>行走首尔</tag>
    <tag>景福宫</tag>
    <tag>青瓦台</tag>
    <tag>游记</tag>
    <tag>韩国美食</tag>
  </tagsEle>
  <content>    【首尔】· 青瓦台 / 景福宫 / 街边味道 在韩国的那几天，正好赶上了习主席到韩国访问，这可是习主席就任以来首次专程访韩，意义非凡，于是，才有机会在街头拍到这样一幅难得的照片。 正好那天我们的行程是去青瓦台和景福宫参观，这两个地方是韩国非常重要的，打个比方说，类似于咱们国家的中南海和故宫了。所以，也能顺便见识一下韩国政治接待的场面和礼节。    【青瓦台】是韩国的总统府。这里的气氛很明显，庄重而严肃，正如它的名字，青瓦台屋顶琉璃瓦全部为青瓦，背靠北岳山，建筑掩映在松柏之下，又多了几份凝重。  习主席马上就要到了，所以，青瓦台大门口挂出了中国国旗，警卫守卫的也很森严，不让游客靠近，这样一个也挺难得碰到的，赶紧咔嚓咔嚓几张。 【青瓦台广场】  广场中心是雕塑和喷泉。雕塑主题是站在地球上的凤凰，凤凰自古有吉祥如意的寓意，在这里，除了这层意思，据说还是权力的象征。  凤凰雕塑周边围绕的是三口之家的人物雕像，寓意着和平、和谐和安居。 象征着权力的凤凰正预展翅翱翔。 【景福宫】  穿越青瓦台广场，跨过神武门，来到了景福宫，朝鲜建国初期建造的第一座宫殿。  景福宫在意义上类似中国的故宫，但与故宫相比，整体觉得规模上要“小”很多，也“简朴”很多。从这里，可以想象中国在过去是多么富有和奢华。  景福宫像是首尔闹市区的私家园林，一墙之隔的这里，显得的幽静不少，里面的亭台楼榭倒是很漂亮。这里地面全是沙子，走在上面，会有沙沙的声音，没有铺设地砖，据说，以前的王有着不寻常的考虑，想象力丰富的游客，要好好猜一猜哦。 【勤政殿】  这里是举行正式仪式以及接受百官朝贺的大殿，这里的地面上，铺设了坑坑洼洼的石头地砖，游客经过的时候几乎都要低头行走，这样建造也有当时王的特殊意义，据说是为了低头以便显示王地位的至高无上。   这个大殿虽然比不上故宫里的大殿，但在整个景福宫还是很雄伟壮观的。 景福宫内没有像故宫内那么多的展览馆，有些地方还在修缮，据说，当年拍摄《大长今》的取景就在其中一处院落，目前正在修葺中。 来到大酱汤的酱缸展览区，这算是韩国最有名代表物了吧，思密达。 游览完景福宫，我的感觉就是，建筑风格很像北京的故宫，这里宫殿气势规模不算宏大，但院落分布的四平八稳，清清爽爽，有种麻雀虽小五脏俱全的感觉，但建筑保留程度和陈设摆列、制作精细的程度，比故宫相比，还是很有差距的。 摄于景福宫东门出口处的植物和百年巨松。  游览完青瓦台和景福宫，午饭时间到了。  我们去吃了很有特色的韩国参鸡汤。  参鸡汤端上来有股浓浓的药膳味，主要食材上有整鸡、香米、面线、红枣、高丽参、黄芪、枸杞、当归等，是补血补气、健脾益气的大补汤。   热腾腾的鸡汤端上来，先用筷子拨开鸡肉，就可以看到鸡肚子里的米，高丽参、红枣啦，迫不及待，赶紧吃起来。鸡肉很嫩，汤味足而且正，虽然加了多味补材，但药膳味道不重，是我比较喜欢的味道。    下面的一些图片，是我在首尔吃到的别的食物，虽然都是一些小店，但每顿饭都是具有思密达特色的饮食。不嫌啰嗦的朋友，就随我向下看看吧。   【杂烩粉丝锅配石锅拌饭】 几天的行程中，吃过两次石锅拌饭，总体感觉还行吧，除了多了一些小菜和酱味比较足之外，别的好像和国内也是差不多吧，可能是因为我对米饭的热情实在不太高的原因，总体感觉四平八稳。 相比较石锅饭，我更喜欢杂烩锅啊，因为我对蔬菜没有免疫力，喜欢清爽的饮食。说是蔬菜锅，但是里面还是会有肉，加了肉的蔬菜锅，会很鲜，蔬菜烫烫很好吃。 一家吃牛肉白菜锅的小店。 这里还出售网上风靡的香蕉牛奶，这东东，在韩国很常见，便利店里、小饭馆里都有，随便喝喝玩玩吧，至于味道嘛，不加评价，因为我没跟风，小伙伴买了，她给我的回复就是：“喝过了才知道！！”，个人口味吧。 说起这茬，真心觉韩国的冰淇淋貌似真的要比国内好吃哦，个大料足，很给力。！！ 韩国的小饭店面积都不大，就像咱们在电视里看到的差不多，很普通简单的小店，几张桌子，一两个店员，差不多就是一家小店了。里面出售的食物也相对单一，售卖的食物也不多。 但，服务真是非常不错，很热情哟~~~~，而且，韩国人喜欢喝冰水，饭桌上必备哦！ 【牛肉包菜锅配米饭和海带汤】   韩国人吃肉类不多，牛肉吃的更少，电视中经常见啊，过年过节送给排骨、牛肉啥的，都是大礼。  刚说了，蔬菜，我是来者不拒，包菜，我爱吃，配米饭，我能吃的很香，海带汤也不错，这也是特色，就是简单的海带加水煮开了，不像咱们，还想着加排骨啥的。  海带汤在韩国有着不寻常的意义，据说是女人生孩子、坐月子、人们过生日啥的都要喝，以显示对母亲养育之恩的敬意。 配菜是萝卜条、菌菇类和豆芽，味道比较清淡，口味不错。相比较韩国的泡菜，我更喜欢她们。 泡菜的味道对我来说，就太冲啦，有点降不住啊~~~~ 冰水杯必备哦，还有扁扁的筷子，吃起饭来，真的不习惯，也不方便。 我喜欢这样的好天气，蓝天白云，还有要飞起来的心情~~~~~，旅途上，总有一些不期而遇的地方和有缘人，所以，请珍惜每一个瞬间。 布置的这么精致的院落和前厅的老板，肯定是个非常热爱生活的有心人吧。 我总是抑制不住，就想拍下来，记录下来，这些瞬间的美好，哪怕就是匆匆来过。 顺着楼梯，走上二楼，这里用餐区被分成几个，相比较之前的几家，算是比较大的餐馆了。 但餐桌还是比较小，一般都是四人一桌，圆桌很少见。配给我们，正正好哈。 【大馄饨粉丝锅】  这锅端上来的时候，我挺意外的，竟然在这里见着了大馄饨。在之前，从未了解到，韩国也有这个。 配菜嘛，每餐差不多都有，种类也各不相同，差不多的炒菜类在这里貌似都可以做成泡菜当配菜。韩国人，挺会偷懒的，也挺会节约的。O(∩_∩)O哈哈~ 特意给黑豆一个特写哈，这家伙，吃着还行，只是我有心理阴影，不怎么喜欢它，也不爱吃。但看着同行的小伙伴挺喜欢吃的。 店里的布置，随处可见店家的用心的善意。 【韩国泡面】  这碗面，是我刚到韩国买哒，哈哈，在釜山吃的，那晚其实我已经吃的很饱了，但买回来不想占地方啊，明天还得去别地儿呢，就硬吃下去了，还好是小碗的，面不多。  当时就是好奇，就在逛超市的时候顺带了买了一小碗面，和咱们吃的大同小异，味道嘛，咋还觉得有一股泡菜味呢，还是我太敏感了啊。  【炸鸡啤酒】。  去韩国，怎么能少了正宗的它俩呢，O(∩_∩)O哈哈~。  当时已经深夜十点多了，一行小伙伴在酒店安顿好后，就出去觅食啦，走进一家街边小店，一份爆米花，一大杯啤酒开始等炸鸡，等了好久之后，老板娘终于端上来一份酥脆的炸鸡，是一整只鸡哦，非常赞。  韩国旅行，还有一站，就要结束了哦~~~~~</content>
</root>
