<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>人怎样才能从必然王国进入自由王国？</title>
  <time>(2014-10-09 09:03:48)</time>
  <content>个也不可以想，把自己的精神关进监狱。有个古代的笑话：一家人很穷，吃不起鱼，所以就在饭桌上方挂一条咸鱼，吃一口米饭，看一眼咸鱼。有一天，父亲看到儿子吃饭时多看了一眼咸鱼，遂摇头叹息，责备儿子说：你就不怕被齁到吗？那些把自己的精神关进监狱的人就像这位令人笑倒的老人家，人在现实中吃不到鱼的情况是经常发生的，但是在精神上完全可以变成饕餮，尽享人间美味，如果因为怕被精神的咸鱼齁到而不敢多看一眼，那人活得该有多么不自由呵。        人能否自由很大程度上决定于自身的愿望，尤其在物质上没有问题之后。有的人可以终身陷自我于囹圄之中，无法自由徜徉，这囹圄就是一些陈规陋习，一些不愉快的人际关系。其实人只要愿意，就可以走出这些囹圄，过自由自在的生活。        人能否自由很大程度上决定于自身的愿望，尤其在物质上没有问题之后。有的人可以终身陷自我于囹圄之中，无法自由徜徉，这囹圄就是一些陈规陋习，一些不愉快的人际关系。其实人只要愿意，就可以走出这些囹圄，过自由自在的生活。 必然和自由是哲学家最爱讨论的一对概念：人究竟生活在必然王国，还是自由王国？人怎样才能从必然王国进入自由王国？这不仅是哲学家应当思索的问题，也是普通人会遇到的问题。 从物质上看，人当然生活在必然王国，人不能自由选择成为男性还是女性，成为穷人还是富人，成为黄种人还是黑种人，成为中国人还是非洲人。这当然是从出生说起的，后来，也许人能通过人为的努力改变一些，比如从穷人变成富人，但是在物质的领域，或者说现实的领域，人基本上属于必然王国，没有多少自由可言。 但是，在精神领域，人却可以从必然王国进入自由王国，人的精神可以自由飞翔，可以随意在喜怒哀乐爱恶欲中自由选择 必然和自由是哲学家最爱讨论的一对概念：人究竟生活在必然王国，还是自由王国？人怎样才能从必然王国进入自由王国？这不仅是哲学家应当思索的问题，也是普通人会遇到的问题。 从物质上看，人当然生活在必然王国，人不能自由选择成为男性还是女性，成为穷人还是富人，成为黄种人还是黑种人，成为中国人还是非洲人。这当然是从出生说起的，后来，也许人能通过人为的努力改变一些，比如从穷人变成富人，但是在物质的领域，或者说现实的领域，人基本上属于必然王国，没有多少自由可言。        但是，在精神领域，人却可以从必然王国进入自由王国，人的精神可以自由飞翔，可以随意在喜怒哀乐爱恶欲中自由选择，随心所欲。如果你想要精神的平静状态，应当可以做到；如果你想要精神的愉悦状态，也应当可以做到；如果你想沉溺在痛苦之中，无疑也可做到。在精神领域，人完全可以真正做到自由奔放随心所欲。所有的物质条件肉体界限都可以逾越，比如你可以爱你在现实中绝对无法爱的人，做在现实中绝对无法做的事。虽然只是在想象之中，却可以得到与现实中一模一样的精神体验。        在精神上进入自由王国并不是精神胜利法，阿，随心所欲。如果你想要精神的平静状态，应当可以做到；如果你想要精神的愉悦状态，也应当可以做到；如果你想沉溺在痛苦之中，无疑也可做到。在精神领域，人完全可以真正做到自由奔放随心所欲。所有的物质条件肉体界限都可以逾越，比如你可以爱你在现实中绝对无法爱的人，做在现实中绝对无法做的事。虽然只是在想象之中，却可以得到与现实中一模一样的精神体验。 在精神上进入自由王国并不是精神胜利法，阿Q式的一边挨打一边念着“儿子打老子”。而是说，人无法在物质上摆脱必然，但是可以在精神上摆脱必然。比如人身体有病，但是在精神上可以是健康的；人身体老去，但是在精神上可以是年轻的；甚至人身陷真实而非象征的囹圄时，精神上也可以是自由的。 由此可以知道，所有的精神上的不自由都是自找的，自己情愿的，比如让自己的精神受到某些社会习俗的约束，受到某些价值观念的约束，受到某些教条理论的约束，以为这个不可以想，那Q式的一边挨打一边念着“儿子打老子”。而是说，人无法在物质上摆脱必然，但是可以在精神上摆脱必然。比如人身体有病，但是在精神上可以是健康的；人身体老去，但是在精神上可以是年轻的；甚至人身陷真实而非象征的囹圄时，精神上也可以是自由的。 人能否自由很大程度上决定于自身的愿望，尤其在物质上没有问题之后。有的人可以终身陷自我于囹圄之中，无法自由徜徉，这囹圄就是一些陈规陋习，一些不愉快的人际关系。其实人只要愿意，就可以走出这些囹圄，过自由自在的生活。 必然和自由是哲学家最爱讨论的一对概念：人究竟生活在必然王国，还是自由王国？人怎样才能从必然王国进入自由王国？这不仅是哲学家应当思索的问题，也是普通人会遇到的问题。 从物质上看，人当然生活在必然王国，人不能自由选择成为男性还是女性，成为穷人还是富人，成为黄种人还是黑种人，成为中国人还是非洲人。这当然是从出生说起的，后来，也许人能通过人为的努力改变一些，比如从穷人变成富人，但是在物质的领域，或者说现实的领域，人基本上属于必然王国，没有多少自由可言。 但是，在精神领域，人却可以从必然王国进入自由王国，人的精神可以自由飞翔，可以随意在喜怒哀乐爱恶欲中自由选择       由此可以知道，所有的精神上的不自由都是自找的，自己情愿的，比如让自己的精神受到某些社会习俗的约束，受到某些价值观念的约束，受到某些教条理论的约束，以为这个不可以想，那个也不可以想，把自己的精神关进监狱。有个古代的笑话：一家人很穷，吃不起鱼，所以就在饭桌上方挂一条咸鱼，吃一口米饭，看一眼咸鱼。有一天，父亲看到儿子吃饭时多看了一眼咸鱼，遂摇头叹息，责备儿子说：你就不怕被齁到吗？那些把自己的精神关进监狱的人就像这位令人笑倒的老人家，人在现实中吃不到鱼的情况是经常发生的，但是在精神上完全可以变成饕餮，尽享人间美味，如果因为怕被精神的咸鱼齁到而不敢多看一眼，那人活得该有多么不自由呵。 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_473d53360102v5qa.html) - 人怎样才能从必然王国进入自由王国？_李银河_新浪博客</content>
</root>
