<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【水晶山楂果】——零失败开胃消食小零嘴</title>
  <time>(2013-02-19 08:30:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美食</tag>
    <tag>春天</tag>
  </tagsEle>
  <content>    【水晶山楂果】——零失败开胃消食小零嘴   亮泽的糖浆包裹在果子上，水晶一般 又酸又甜，又糯又韧 吃一口感觉将味蕾都唤醒了 关键的关键是，它还很好做，零失败       看到成品的第一眼，我就决定授于它“水晶山楂果”的荣誉称号，尽管它本有一个更为人所知的名号叫“炒红果”，加了桂花的就叫“桂花炒红果”，是老北京口里知名宫廷小吃中的一种。       现在有很多饭馆，把炒红果当做凉碟，列入菜谱，并且计价收费。从前一律作小菜，摆桌时为“四干”之一，是为吃饭前开胃用。       从前的炒红果，大宗由糕点店装在玻璃瓶内出售；家庭中也往往自制，作小食品，当“闲白儿”吃。那时，家家户户生煤球炉子取暖，吃点炒红果，既可消积清胃，又起一定的解毒化痰、醒神提脑的作用，因其所含营养成分比苹果高六倍。胡萝卜素、维生素B都较多。       用传统方法做炒红果有点麻烦，锅还一定不能用铁锅，耗时也较久。红果不能生炒，要先把红果洗净，开水煮到半熟，捞出剥皮去核。再将砂糖加水熬汁，将红果放入，用文火稍翻，到红果瓣呈半透明状即可。要注意，未放红果前，不可多翻糖汁，不然易成倒砂糖；放红果后，如汁浓而未加翻动，则容易糊锅底。       现在用微波炉就方便多了，你只需把东西处理好装在带盖容器中，等一会儿就可以看到成果，基本上很难有崩溃性失败的可能性。       所需的材料也非常简单，鲜山楂、冰糖、水，就这么三样，OVRE，无非是配料的多少或加时间的多少会造成成品的略微差异，中途也还是有机会调整。        过程图中的水我加多了，微波加热到10分钟左右，我一看里边成“汪洋”了，果断滗出糖水（这糖汁，我兑了些开水放了两片柠檬，竟然也好喝得要命），又撒了一些冰糖，继续“开火”，成品正好将糖汁熬干，结果非常漂亮。        但其实有些炒红果也是带糖水浓汁的，因而即使带水，也不算是失败，对不？        反正这是一款好吃、易做、成本低，又有营养价值的小零嘴，即使你自认为毫无做美食的天赋，这个一定会给你信心的。       山楂最为人所知的功效是开胃，但其实它还有更多作用，中药中就有很多方子都是用到山楂的。       此时，我们需要山楂来开开胃，顺便促进下消化，山楂对肉食积滞，效果极好。                  〖山楂的营养价值：       据中国疾病预防控制中心营养与食品安全所最新测定显示，山楂含有大量的维生素，以100g山楂计算，维生素C的含量相当丰富，维生素E的含量居水果之冠，胡萝卜素的含量在蔷薇科水果中也名列前茅。另外山楂中还富含人体所需的矿物质——钙含量非常丰富，因此常吃山楂有利于稳定和调节血压。         山楂中还有大量的膳食纤维和果胶，膳食纤维是肠道的“清道夫”，可以促进肠道的蠕动和消化腺的分泌，有利于食物的消化和废物排泄。果胶具有降低胆固醇和血糖、预防胆结石的功效。此外，世界医疗组织公认山楂对人的心脏和血管有帮助，欧洲人甚至认为山楂和毛地黄的功用一样，可以用做强心剂使用，因为山楂中的黄酮有扩张血管和增强心律的作用。        山楂能防治心血管疾病，具有扩张血管、增加冠脉血流量、改善心脏活力、兴奋中枢神经系统、降低血压和胆固醇、软化血管及利尿和镇静作用。山楂酸还有强心作用，对老年性心脏病也有益处。       它能开胃消食，特别对消肉食积滞作用更好。山楂有活血化淤的功效，有助于解除局部淤血状态，对跌打损伤有辅助疗效。另外，山楂对子宫有收缩作用，在孕妇临产时有催生之效。并能促进产后子宫复原。       山楂所含的黄酮类和维生素C、胡萝卜素等物质能阻断并减少自由基的生成，能增强机体的免疫力，有防衰老、抗癌的作用。山楂中有平喘化痰、抑制细菌、治疗腹痛腹泻的成分。〗       【水晶山楂果】 材料 新鲜山楂500克，冰糖200克，水适量      作法 1、将山楂表面清洗干净，并用刀切去两端； 2、去核，方法有好多种，一是对半切开剔去核，二是用钢笔盖戳（也可以用其它笔盖，只要不是太钝的），三是我这懒人版，用筷子粗的那头，对准山楂黑黑的那端，戳过去即可去核，虽然还会有一些残留，但也无伤大雅，很方便； 3、将山楂放到一个微波专用容器中，一层山楂铺一层冰糖，冰糖的量一般占山楂的30%～40%为宜，我用了40%，这个量包浆效果更好些； 4、加适量水，图上的量依然有些多，个人觉得大概100ml差不多； 5、盖上盖子，放入微波炉高火20分钟； 6、中途可取出看看情况如何，稍加搅拌再放进去，成品效果非常棒。        小贴士 ◎其实水未收干也无伤大雅，有些炒红果就是带汁的，但你要如上效果，水就一定要少加。 ◎一定不能先用微波打糖浆，再放山楂，那样糖会焦掉，而且结块后很难清洗，将材料同时放好，冰糖应撒在山楂果上。 ◎冰糖最好用多晶冰糖，就是俗称老冰糖的那种。         2013年3月16日补记     由于上次微波加工过程中出水较多，今天又做了一次，这次选择了只加一点点水（几乎可以忽略不计），糖浆包得很好，虽然如此，成品的卖相和口感却大不如前。由于没有几乎是无水加热，成品山楂颗粒很小，而且偏硬偏干。     我想水还是必须加的，不过前期糖可加一部分，待水烧开，将山楂上下翻一下，再少许加热几分钟后，泌出水份，再把剩下的冰糖加进去，直到完全包浆，这样应该是最理想的。             水果甜品。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。         糖水黄桃                        黑布林果酱（20分钟果酱速成法）  炫色果泥杯           微波糯香蕉                      炫色芒果布丁杯                 吃柿子不脏手的妙招        蜜桃酸奶昔                      巧克力香蕉奶昔                 免烤芒果蛋奶布丁        生姜蜜梨汤                      水果杂羹                        芒奶紫珍珠         香蕉鸡蛋羹                      山药“热冰淇淋”                微波炒红果       微波美食推荐.................................................................       微波牛奶玉米                    微波鲜虾皮菠萝局饭               微波奶油南瓜浓汤      微波鸡翅（7分钟）               微波烤红薯                      微波花生牛轧糖             下雪了（微波牛奶汤圆）          微波姜丝可乐                   小刺猬（微波酥香汤圆）             微波糯香蕉                      微波黑椒南瓜                    微波琥珀桃仁           果酱速成（黑布林果酱）          微波椒香奶盐玉米                棉花糖酥饼糖          微波青椒酿肉                    紫菜包肉                        微波椒香玉米       4分钟微波速冻粽子               艾窝窝（微波版）               香菇肉酱（微波版）</content>
</root>
