<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>秋实评论：TCL李东生的“白电梦”不足虑</title>
  <time>(2014-10-13 08:53:46)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>白电</tag>
    <tag>李东生</tag>
    <tag>tcl</tag>
    <tag>秋实评论</tag>
  </tagsEle>
  <content>秋实评论：TCL李东生的“白电梦”不足虑 来源：中国家电下乡网  作者：秋实   【中国家电下乡网】国庆节过后，家电行业总算有像样的新闻了。2014年10月10日，TCL董事长李东生在“TCL合肥冰洗产业园项目”一期工程建成投产仪式上对媒体再次发飙宣称TCL白电“三年内进入国内前五，五年内进入国内前三”的豪言（简称“3553”计划），又令业界惊愕！速见媒体质疑：TCL机会在哪里？，白电搅局者TCL等等。不过，秋实评论认为，且言且听之，不足虑。       其实，早在2013年4月17日， TCL在合肥举行的“TCL家电(合肥)产业园”的奠基仪式上，TCL李东生当天表示过同样的豪言壮志，他说，“作为产业战略的重要组成部分，TCL白电将会继续增强自身的实力，提高研发和制造的能力，并争取在五年内进入国内第一阵营”。一年半时间过去了，我们今天再次听到李东生同样的宣誓,作为一位全球具有影响力的著名家电企业家，如此“轻率”表态，笔者深表遗憾和无情的惊讶！   秋实评论认为，李东生上述的再次宣誓，除了强化释放个人自信外，无疑给TCL高管以更多的职业压力、给资本市场及投资者以更加丰富的想象力、给TCL（000100.SZ）股东以更多的期待、给行业竞争对手以更多的动力、给业内和媒体以更多的看点而已。不必紧张，也不宜多虑。      李东生的“白电梦”不足虑       为何这样讲？原因很简单，中国家电产业太成熟了，这个行业一直缺乏惊喜，也未曾有过多少传奇。作为家电业内人士，我们认为，李东生的“白电梦”不足虑。          首先，李东生此时出手白电为时已晚。中国白电行业五大集团格局初步已定，短期内无法撼动。“海尔系、美的（小天鹅）系、海信科龙容声系、长虹美菱系、格力晶弘系”，加之，韩国三星和LG、惠而浦三洋系、西门子博世系。虽日系在中国市场走衰迹象明显，但这并不妨碍白电格局的稳定性。中国白电市场容量和发展潜力犹在，正如李东生讲的，虽然冰洗行业现有产能总量是充足的，但是中高端的冰洗产品还有一个很大的成长空间，而TCL冰洗产业园项目的定位就是中高端产品。         秋实评论认为，TCL白电梦可以有，可惜你来晚了，这盘菜未必就是你的菜！假如十年前，李东生能够拿下美菱、科龙容声、新飞、长岭中的任何一个冰箱品牌，我们今天的顾虑可以适当解除，只可惜，李东生当时忙于收购法国汤姆逊和阿尔卡特，无暇顾及白电产业布局。         第二，有人质疑TCL白电的市场机会在哪里？换言之，没机会。还有人质疑TCL的底气来自哪里？可以说，来自于白电产业的市场机会，来自于黑电产业的江河如下，来自于华星光电丰厚的利润，来自于“华星光电+TCL通讯+TCL多媒体”三驾马车的梦幻组合，来自于TCL基于互联网及多屏时代的全球化娱乐公司转型等等，总之，李东生说了也干了。          第三，TCL李东生帐下白电无人，只求同业“挖人”。李东生接受媒体采访时表示，我们在全球招聘人才，无论是国内的产业当中有经验和能力的那些团队和新招聘的团队，另外海外我们也招聘了一些，像我们冰箱的CEO是来自韩国的一个资深专家，我们工厂的厂长是在国内某个大型家电企业工作多年的，很有丰富经验的。对此，媒体解读为：同业“挖角”。          第四，缺乏白电制冷经验，短期难见成效。从TCL集团发布的销售数据看，前三季度TCL冰箱销量为96万台，同比下滑0.92%，洗衣机销量96万台，增长11.28%。众所周知，目前在TCL白电体系中，TCL空调除自销自主品牌以外，基本上多为行业数十家二三线空调品牌OEM，是典型的空调代工企业，TCL冰洗近十年来一直在宁波、慈溪等地企业贴牌。TCL缺乏白电制冷经验和技术储备以及白电专业营销人才队伍，加之，行业新进入者普遍存在的“小规模、高成本、高费用、低盈利”的弊端，这些致命短板不是一朝一夕可以解决的，难以与中国白电行业五大主力集团正面抗衡，其高端定位正好是以己之短攻敌之长。       冰洗产能过剩或诱发价格大战         事实上，今年以来，我国冰洗行业发展势头并不乐观。中国家用电器协会理事长姜风坦言，“这两年(家电行业)压力还是蛮大的，特别是冰洗。”不过，姜风还给足了李东生足够的面子。姜风在TCL冰洗投产仪式上表示，TCL冰洗产业园投产既是TCL为了实现转型升级和长远发展的需要，也是TCL家电产业一个新的里程碑，能够大幅提高TCL的制造能力和装配水平，提高其家电产品的质量和档次，带动市场份额增长，对TCL家电未来发展具有重要意义。         无独有偶。9月25日，美的冰箱事业部总经理王建国透露，“美的冰箱双班生产一年国内产能是1500万台；此外，我们在合肥有一块850亩的土地，要建高端冰箱生产线，会新增200-300万台产能，所以，到2017-2018年，美的冰箱的产能将达到2000万台”。还有，奥马电器9月份宣布，将产品线延伸至冷柜，并透露明年奥马冰箱产能将达到1000万台。         据国家统计局最新统计数据显示， 2014年1-8月份我国电冰箱实际产量为6640.4万台，同比下降4.0%。累计增长3.1%；洗衣机实际产量为4454.8%万台，同比下降7.5%，累计下降2.8%；空调器实际产量为11132.6万台，同比大幅增长12.5%，累计增长14.6%。         如参照去年白电全年产量测算，同时考虑到美的、奥马、TCL、创维、双鹿、上菱等家电企业冰箱产能大幅扩张，2014年全年电冰箱、洗衣机、空调器产量则分别有望接近或突破 1亿台、0.8亿台和1.6亿台。考虑到实际消费因素，白电产量过剩明显，空调价格战已经在国庆前夕开打。李东生此番亮剑或刺激白电军团提前围剿之，诱发冰洗价格战一触即发       二三线冰洗品牌或因此意外“蒙难”          至此，我们不得不关注另外一个话题，那就是众多二三线冰洗品牌的命运。假如TCL此举诱发冰洗行业价格大战，城门失火，殃及池鱼，最大的受害者或是像奥马冰箱等二三线冰洗品牌。当然，这是TCL高端定位与五大白电主力军团难以抗衡的前提下，TCL主动放下身段，退而求其次，那么，众多二三线冰洗品牌意外误伤而“蒙难”的境况就出现了。当然，我们希望TCL高大上的品牌路线能够与五大白电主力军团和平相处，那么你们又可以多活几年了！          最后，秋实评论认为，TCL李东生的“白电梦”可以有，但不足虑。到底TCL这个“超级梦想”能否实现，我们将拭目以待。但我们相信，有付出总有回报，关键是看吃谁的菜，这个有点重要，至于李东生“3553”计划且言且听之吧！ （作者：秋实，著名家电产业观察家、评论家） 秋实评论微信公众号</content>
</root>
