<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>蓝筹券商迎井喷  主力资金围猎三板块</title>
  <time>(2014-10-15 11:48:27)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>    周三早盘，沪深两市双双低开低走，盘中小幅跳水震荡，临近尾盘在券商的拉盘下，指数开始企稳。埃博拉、登革热疫情的影响，医药股再受青睐，鲁抗医药、华润双鹤涨停。航空股早盘集体爆发，中国国航直线拉涨停。截至收盘，沪指报2369.76点，涨幅0.44%，成交量达980.3亿元。深成指报8188.49点，涨幅0.60%。成交量达1154.6亿元。     板块方面，民航机场、券商信托、医药行业等涨幅居前，房地产、煤炭采选、航空航天等跌幅居前。涨停个股超过31家，73只个股涨幅超过5%，市场之中的赚钱效应非常明显，此时震荡调整正是调仓换股的时机。在此行情中，任何震荡都是介入的机会，投资者千万不要被暂时的调整所吓到而丢失手中的廉价筹码才好。     大盘盘中跳水主因：     一、统计局今天公布9月CPI和PPI数据，9月CPI同比涨1.6%,创年内新低，环比上涨0.5%；9月PPI同比下降1.8%，连续31个月负增长，环比下降0.4%。从CPI结构上讲，食品价格涨幅回落是符合预期的，因为去年基数比较高；值得关注的是最能反映经济景气度的非食品价格涨幅出现回落，PPI回落幅度亦超出预期，这说明当前经济景气可能比预期的要差，产能过剩的矛盾和需求不足的程度都比预期的要严重，造成市场一定的压力。     二、港股持续调整，前期备受追捧的RQFII A股ETF近期也全面遭遇高位赎回。香港交易所网站披露的交易公开信息显示，上周在港上市的RQFII A股ETF已连续第三周呈现整体净赎回态势，而且资金流出本周仍在继续，外资调仓迹象明显。     三、昨日A股各主要指数悉数回调，令场内资金避险情绪再度升高，继本周一172.95亿元净流出后，昨日沪深两市再度迎来168.95亿元资金“撤离”。     但显然利好的消息占据巨大优势，沪港通或于本月27日通车，银河证券、广发证券等多家券商收到获批开通港股通业务交易权限的通知。虽然沪港通正式“通车”的时间还没有确定，不过部分券商已经拿到了“车票”。受此消息刺激，长江证券、中信证券、东吴证券等券商板块异军突起，带领指数实现惊天大逆转，做多动作得到充分宣泄。     从目前来看管理层的意图就是要打造一个新的牛市，不管是理论宣传给予极力支持之外，同时政策上不断给予刺激，另外资金上也在加码支持，譬如释放宽松信号，境外投资的额度不断增加，鼓励保险资金入市等等，难怪市场如此坚挺有力，市场主力的操作思路清晰有序，特别是上证指数掌控上游刃有余，从长远来说市场格局逐步偏向多头，不过目前来说进一步上行肯定是步履艰难，短期在上有压力、下有支撑情况下难免出现震荡，在这样情况下只有通过震荡消化浮动筹码，同时等待后续资金入市。市场能否继续上攻虽然尚难判定，但大幅回调料难出现。而只要指数不跌破关键点位，市场的强势格局就能够延续，投资机遇就会较为丰富。在大行情之中，任何回调都是介入的机会，投资者千万不要被暂时的回调所吓到而丢失手中的廉价筹码才好。     就四季度投资机会而言，可关注三大主线的投资机会：     主线一：三季报预增股     10月份，2545家上市公司将披露三季报。据统计，截止9月25日，沪深两市共有975家公司发布了2014年三季报业绩预告；其中197家预增、94家预减、118家续盈、72家续亏、66家首亏、62家扭亏、251家略增、89家略减、26家不确定。     从上述数据可以得知，三季报业绩预增、续盈、扭亏以及略增的公司共628家，占总数的64.41%，也就是说已公布业绩预告的上市公司超六成预喜。从历史经验看，三季报在季报当中处在比较重要的位置。如果一家公司三季报向好，那么该公司全年业绩保持增长基本没有问题。 对三季报业绩预增股的布局，投资者可按照“三看”主线去选取标的：首先，看个股的业绩增长是否具有持续性，其中关键是要看主营业务是否能够保持增长；其次，看个股所处行业，属于国家政策发展支持的行业；第三，看总股本的大小及成长能力。     主线二：沪港通和国企改革受益股     种种迹象显示，沪港通即将在10月开通：上海证券交易所上周五召开网络新闻通气会时透露，沪港通规则协议即将完成，业务方案已基本定型，技术准备基本就绪。     目前A股市场中受益于沪港通的有三类个股。首先，A+H股当中存在较大折价率的A股出现价值回归行情；其次，银行股和高速公路等股息率较高、分红能力较强的个股；最后，沪港通将为券商提供新的利润来源，券商股受益。     主线三：四中全会投资机会     今年10月在北京召开中国共产党第十八届中央委员会第四次全体会议，主要议程是，中共中央政治局向中央委员会报告工作，研究全面推进依法治国重大问题。这表明十八届四中全会的核心议题将是研究全面推进依法治国重大问题。随着十八届四中全会的临近，市场的关注度也在不断提升，在主题投资机会的挖掘上，信息安全、军工改革、司法改革、土地流转改革值得关注。     根据这三条投资主线，我们研究团队最新研发出《10月A股投资策略》的研究报告，在这份研究报告里面我们根据三条投资主线“沪港通主线”、“三季度业绩预增主线”和“十八届四中全会主线”，从每个主线中选取一只最具爆发力的优质成长股，有政策支持、有利好出台还有成长性支撑，这三只个股想不往上走走也有点难，嘿嘿，我们也非常希望把这三只个股分享给一直支持我们，帮助我们的投资者朋友们。     投资者可以扫描下方的二维码，就能够免费获取这三只个股：</content>
</root>
