<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>哪些男人容易被老婆戴绿帽</title>
  <time>(2014-10-14 08:03:28)</time>
  <tagsEle>
    <tag>木子李</tag>
    <tag>情感</tag>
    <tag>时评</tag>
    <tag>文化</tag>
    <tag>娱乐</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   男人的狰狞和狂野和好斗会在妻子出轨后表现的淋漓尽致，伴随着已婚女子出轨概率越来越大，已婚男子殴打情敌的现象也越来越多。     如果说男人出轨花心的成分较多，那么，女人出轨一定是对丈夫的表现不满意了。     在此，需要强调，任何出轨的原因都是借口，作为围城中人，如果现状婚姻连对凑的心境都没有了，何不勇敢的离婚，又何必用婚外情宣泄不满？     男人，都不愿被妻戴绿帽，即便出轨的男人也如此心态。为此，作为男人，需要知道，自己做了那些事，才容易被妻子戴绿帽：     一、不愿出去工作甘做家庭煮夫     ‘男女平等’只是一个美好的愿望，然，很多懒惰的男子却拿其做幌子，表现出游手好闲的样子。男人遇到‘女强人’般的老婆，可以牺牲自己做家庭煮夫，关键是，又有几个呆在家做家庭煮夫的男子足够合格？八成打着‘家庭煮夫’旗号的男子只是为自己的好吃懒做开拓。     人活着，‘希望’最主要。为此，一个男人挣钱多少另回事，至少不要整天游手好闲，让老婆看不到希望。再说，那些整天杵在家里的男人都做了什么？多数都有痴迷的娱乐项目，且这些娱乐项目多数都是烧钱的把戏。敢问，整天挥霍老婆的钱供自己娱乐，作为大老爷们，真的心安理得？     很多男人在做了家庭煮夫之后，还想保持男人的威严，还要让老婆回家后伺候着，敢问，能不能别将所有的好事都占尽了？     二、外人面前无能回家甩手掌柜     家是男人的避风港，男人是女人的避风港。女人在外难免会受到一些委屈(有些委屈确实因矫情所致)，这时，女人需要男人的保护。但是有些男人，不但不对老婆保护，还为了讨好外人对老婆谩骂。     也有一些男人，无论在朋友面前，还是在工作中，经常被小瞧，源于骨子里的无能，但是，他们会将所有的窝囊气拿回家在妻儿面前撒野。     还有一些男人，在同学和同事眼中，都是非常勤快的人，但是回家后，却屁事不做，很享受甩手掌柜的角色。     如果说‘对外人客气，对自己人刻薄’是一种本性，至少不要表现的过于明显。记住，老婆是用来疼的，而不是用来教训的。     三、吃喝嫖赌抽样样都沾的男人     女人受不了男人整天都在应酬，因为，男人应酬的时候，女人会偏执的坐在沙发上等待，并假装看电视，其实，内心充满了等待与担心；     女人受不了男人找小姐，因为，爱的独占性让女人不允许丈夫的肉体供别的女人使唤，尽管女人知道丈夫和小姐不会产生爱情；     女人受不了男人赌博，因为，女人知道赚钱不容易，自己在家省吃节用，丈夫却赌钱不眨眼，让女人非常心痛，再说，又有几个赌博鬼到最后不是败光了家财？     女人受不了男人整日醉酒，因为，醉酒后，男人要么回家后倒头就睡，女人连个说话的人都没有；或者男人醉酒后胡闹，让女人难以收场。     四、风流倜傥或性功能差的男人     每天见很多为婚姻哭诉的女人，一部分女人在哭诉丈夫和小三的狗血剧，一部分在哭诉丈夫无法给自己性福。在这些哭诉的女人中，有一部分女人选择了用出轨报复出轨，有一部分女人选择了为性福爱上了婚外的男人。     已婚女人最担心的两件事：丈夫出轨、丈夫不行。然，在这个充满诱惑且多数人饮食不规律的时代，这两种行为却爆炸性的上演着，为此，很多人对婚姻的忠诚产生了怀疑，尤其是一些还没结婚的女子，深度徘徊在相信爱情和不不相信爱情之间。     而女性思想的解放，工作上的种种优势和诱惑，也大大降低了女性对丈夫的容忍度，男人稍有不测，就会被老婆戴绿帽。</content>
</root>
