<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>《为奴十二年》评论（10月13日）</title>
  <time>(2014-10-13 07:55:58)</time>
  <tagsEle>
    <tag>电影评论</tag>
    <tag>《为奴十二年》</tag>
  </tagsEle>
  <content>《为奴十二年》评论（10月13日）   关键词：电影评论  《为奴十二年》       在86届奥斯卡金像奖颁奖礼上，《为奴十二年》获得了最佳影片奖、最佳女配角、最佳改编剧本奖三项大奖。2014年第71届金球奖，这部由导演史蒂夫·麦奎因改编，切瓦特·埃加福特，迈克尔·法斯宾德，本尼迪克特·康伯巴奇，布拉德·皮特等主演的电影获得最佳剧情片奖。 影片取材于黑奴盛行的美国内战前夕，一个生活在纽约的受过教育且已婚的自由的黑人，他随后遇到两个人，他们许诺在华盛顿帮他找一份工作，当他到了华盛顿才发现自己被诱拐绑架了，从此开始了他的奴隶生涯。经历12年磨难才依靠一个好心的加拿大人帮忙送信回家，经过一场诉讼，他重获自由，影片充满了对种族主义的控诉。   如今，有黑人血统的人不仅可以做好莱坞明星，可以做体育娱乐明星，可以拥有众多追随者与脑残粉，也可以做美国军方高级将领指挥千军万马保护美国利益，可以做国务卿参与国家政务，甚至可以当美国总统成为政府的元首，甚至可以担任联合国秘书长成为跨国界的领袖，也可以获得诺贝尔奖享受世人仰慕的殊荣。 喜欢历史题材的人，内心总是会纠结于悲情与遗憾，虽然也会在追思历史的过程中，有相应的自我满足，但历史更多的是提醒人不要忘记杀戮与复仇。   从没有名字到有名字，从被不相关的人命名到被自己家中的长辈命名，从某个人的私人财产到成为自己命运的主人，从没有自我意识到有自我意识，从不会读写到会读写，人总是认为这是一种进步，所以看到历史，总是会在内心涌动莫名的优越感。 历史会点燃并让人不忘记仇恨，历史也是让人麻醉的药，痛定思痛是为了让自己不至于背叛自己的祖先，是为了强化内心的责任与使命。屈辱也好，苦难也罢，人的目的很简单，只有两个字——生存！ 在不公平不平等的社会中，人总是在争取更多的权利。就如中国古语讲“皇帝轮流做”，人在对权利的贪婪追求也是永无止境的。人的权利是天生带来的，还是后天努力争取所得到的？这是一个很微妙的问题。如果是天生的，那么就不需要努力；如果是后天带来的就不要说是与生俱来的。   贾春宝认为，不管是通过反抗与革命争取自己的权利还是“天赋人权”，在更多的时候仅仅是号召被压迫人起来抵抗革命的口号罢了！世事无绝对！即使天生已经注定，都需要随后的时间之内去践行，去保持并与时俱进。   人的排外心理是天生的，这个与动物的领地心理相同，因为在同类之间总是会有莫名的亲切感，“类我”总是会在内心有一种亲切感，同时当别人侵入了自己的领地，就会侵占并掠夺原本由自己所独享的既得利益，所以种族之间的纷争也是难以避免的。 就如原始社会中，氏族之间的战争就从来没有停止过，即使在欧洲，关于领土的争端都一直没有结束，在文化大革命期间，中国的大地上的村子之间都会由于争夺土地、水源以及莫名其妙的历史纷争而爆发械斗。 令人扼腕叹息的罗密欧&amp;朱丽叶之间的爱情故事，也是由于家族之间的世代仇怨而最终以悲剧告终。按照大融合的理念，包容与自己不同的人，不管是不同肤色、种族、文化还是历史价值观、资源互补，都持相对开放的心态。   有人说，男人对权利的追求与争夺是与生俱来的，但贾春宝认为，这个有些偏颇，真实情况是：并不是说男人对权利的欲望就比女人强，而更多的是所处的位置不同，女人所争取的权利主要在家庭内部，男人所追求的权利在家庭外边。 通常都认为，男人只有征服了世界才能征服女人，女人征服了男人便拥有了这个世界。这就是人类这种发源于动物的自然属性所形成的循环与逻辑。 被压迫的人饱受摧残，时刻寻求天翻地覆的革命，可以让自己翻身做主人，但当革命成功之后，大体也会在让自己扬眉吐气之余，变本加厉地对曾经压迫自己的人进行报复。落后会被淘汰，优秀会被嫉妒，人不管在哪个时代都会活在规矩之中，关键是规矩是由谁来定的。 法律随时会变，但真理却不会变。因为法律是由执政者定的，而执政者随时有可能废除旧有的法律，制订更符合自己价值观的法律，即使作为宪法都随时有可能被修改。   贾春宝 2014年10月13日星期一   电话：13301122671，（010）89581930  网络微博：http://www.chinavalue.net/MiniBlog/  http://t.sina.com.cn/jiachunbao 价值中国专栏http://bekings.chinavalue.net/  新浪网专栏 http://blog.sina.com.cn/bekingss  </content>
</root>
