<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月3日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-02 15:06:07)</time>
  <tagsEle>
    <tag>滨海能源</tag>
    <tag>股票</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>神雾</tag>
  </tagsEle>
  <content>  个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================= 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月1日  深天马A   累计涨幅10%         百圆裤业  最高涨幅5.6%   8月27日 天伦置业  最高涨幅19% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15% 8月13日菲达环保 最高涨幅17%  8月5日 科陆电子   最高涨幅28%         湖北金环  最高涨幅11%   7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日荃银高科     最高涨幅29%  7月15日滨海能源     最高涨幅72%  7月14日 正邦科技   最高涨幅39% 6月17日高金食品   今日涨幅7%  累计涨幅 41% ================================================================================================= 9:07:01 A股昨日上证指数午后大举突破，在军工和证券齐齐发力之后，短线市场人气旺盛，概念股有望再度迎来疯狂的炒作浪潮。关注今天百度大会带来的科技创新，同时各地国资改革和军工板块都仍有不少个股超跌反弹的机会。 9:19:18 盘前个股点评：隆华节能拟进行增发，发行对象是董事长和高管，看一会开盘会不会给机会，这种大股东现金认购的品种，大股东在后期都是有信心收回成本的，就算第一天直接板买不到，那么次日只要给机会一样可以去做的。 9:25:30 减持个股点评：深圳惠程，大股东再次减持，目前持股仅仅有17%，而公司的股东何金生和任平属于一致行动人关系，两者持股稍微低于目前的大股东，大股东的这种减持给市场联想力还是不小的，如果继续减持，大股东就可能丧失实际控制人的地位。深圳惠程我们不妨多关注股东减持的进展！！！ 9:27:15 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:40:53 滨海能源点评：该股我追踪的时间很久了，最早是在7.16和17日，那时候公开在直播中和大家分享，短期获利达到15%，在8.12日直播中再次和大家分享，短期最高累计上涨达到20%，然后就是一直和大家分享滨海能源的机会，虽然已经盘整达到两三周，但是我知道，好的股票，不可能天天涨的，走累了需要休息下的！！！我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:49:14 友阿股份点评：公司因为特品汇而具有了互联网电子商务概念，在近期被市场大幅度追捧，从公司的信息披露来看，公司的特品汇上线要在十月份，这给出了足够的时间空隙，这是本直播的疏忽，在26日的信息披露中公司就已经对这点进行了说明，不过之前并没有仔细看公司的消息，导致28日暴跌的那次的建仓机会丧失，做股票就是细节的问题，偷懒了疏忽了，可能机会就瞬间丧失了，我们不妨等待后期回落的机会，只要再出现大的调整在本月，那么依旧是可以考虑短线博弈的。只要特品汇没有上线，那么预期就会存在！！ 9:54:03 招商地产和万科等权重今天涨的不错，在昨天的直播中我就建议大家低吸一次这类股了，市场炒作方向的切换如果把握对了，短期之内获利也是很迅捷的！  10:17:47 近期市场的规律：在28日，市场最强的个股比如深天马，惠天热电，宁波热电，百元裤业等都盘中快速跌停，在当时来看，是一个很不好的信号，在以往的市场下，这些市场最强的个股一旦暴跌，那么就是一波行情即将结束的标志，但是我们看看，指标股从那时候就开始出现了大幅度的走强！！！  在7月，最强的板块创业板的暴跌导致了指标股行情的诞生，现在来看，出现了少许的变化，资金是从市场这段时间最强的个股回流到指标股来进行炒作的。我们对比下这些股和大盘的走势！！！   10：23：53  任何一个最吸引资金的板块或者题材出现调整的出现，往往就是新秩序的建立，7月份以创业板的暴跌展开指标股行情，而这次则是通过对中小盘最强势个股的杀跌。展开一波指标股行情。   10:34:49 很多人问我什么票可以买不买的问题？我这里简单回答下：是我追踪的个股，我会在直播中一直说的，那么，大家就按照我的逻辑来做即可，不要一波动就又问我怎么办的问题！！  另外就是，如果你只是单纯问什么股要不要买但是和我的分析毫无关联的，这些股不在我的交易体系之内的，那么我基本也不会回答的！！  当然，如果大家能够就我说的标的提出一些自己的看点，我会乐意回答的！！！   10:42:25 这几天，指数上涨达到100点，在今天，不少涨的比较多的小盘股出现了回落，短期获利盘过多导致的，小盘股的资金大面积逃出，招保万金和四大行走势趋好，这会导致资金加速回流到指标股中的！！！   10:47:15 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   10:56:08 滨海能源点评：我追踪了很久的个股，这段时间我一直在说这个股，这段时间涨停的股票很多，我没有和大家分享更多的牛股，这是我的交易系统决定的，但是，我知道滨海能源在未来肯定还会有机会，我分析的滨海能源可以说是给了很多人非常好的买点，也许，在现在看来，你赚不到钱着急，患得患失，不过在我看来，只要是好股，持有就是。 11:04:52 山水文化点评：昨天涨停，今天继续冲高，放远点来看，既然丁磊有意向为大股东还债，那么在未来肯定会有更多的诉求，通过帮大股东还债，两人对上市公司的控股权得以保留，那么在后期进行资本运作依旧是可以达到自己的目的的。  山水文化我们不妨关注刘三姐资产变卖的情况吧，中长期来看，山水文化依旧是有操作的价值的 11:11:38 指数快速回落，我们关注的品种目前也开始回落，部分出现较明显的调整，比如湖北金环今天杀跌2个点，广济药业杀跌4个点，这些都是前几天涨的比较猛地品种，近期，高位小盘股不少都出现了比较明显的资金撤退的现象！！！目前这些个股的炒作逻辑依旧没有变，我们会继续关注这些股的股价变化的   11:18:58 热点点评：权重股出现回落，资金再次回流近期市场最热门的个股友阿股份和文风股份，同时转型电子商务的百圆裤业也开始回升。强者恒强，市场永远是在这些最强势的个股之间来回做。   11:27:06 浙报传媒上涨5个点，浙报传媒是在上周强势股暴跌的时候我和大家分享的品种，当时还和大家分享了人民网，这些市场最具有话题的个股，在回落之后，往往会有资金做第二波操作的！！   11:28:46 大家可以看看我在8.29日的直播分析，做短线，就是要魏涛这些最热门的话题来做，在市场没有方向的时候，资金要引起市场的注意力，必须得以前期的热门话题来做局，才可以在短期之内聚拢人气。这就是做短线的精髓 13:00:27 大家下午好，我们继续直播。随着早盘人民网的走强，传媒股崛起，那么创业板预计午后会再次走强，早盘回落的不少中小盘个股可能也会出现回升走势，进而间接带动主板指数。 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 13:16:49 银鸽投资点评：很多人问到的，我觉得银鸽投资完全可以做的，包括之前的菲达环保，这大股东都换人了，后期想象力肯定是存在的。尤其是菲达环保。未来的大股东要拿出近12个亿的资金来，虽然有3亿的资金是用来收购旗下公司，但是还有9亿要做什么，想象力大着呢。    13:23:21 和我预料的差不多，在经历早盘的回落之后，午后指数再次走强起来，目前招保万金和四大行的走势已经开始向好，我觉得现在去买指标股是没有多大问题的。     13:28:11 洪都航空又被资金封板，昨天军工股是在午后被资金大幅度拉升的，而座谈洪都航空又是第一个被资金封板的航空股，洪都航空一旦被资金封死的话，那么我预计一会航空股又要拉升指数了！！！中秋豪礼，为回馈股民， 13:44:15 在我看来，目前蓝筹股的行情才开始，在8月份，主要调整的就是招保万金和四大行这些超级权重股，在9月份，这些股在相对低位，并且形态已经逐渐走好的背景下，我觉得这些股重仓位进行交易问题是不大的。大家尽可以放心去做指标股。 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   13:47:34 我追踪的一些个股：滨海能源我之前给大家说了，我自己做的，包括还有一些看好的品种，菲达环保，银鸽投资这些，我觉得，如果你时间不多，追求稳健，完全可以拿着放两三个月问题是不大的，我不敢保证给你赚多少钱，但是给大家带来稳健的收益率应该是可以做到的！！！ 14:03:21 中体产业：前期暴涨，然后大股东一个利空，资金全部被套，这波行情完全是资金的自救行为导致的。像这种股，能做好的，其实是市场上最强悍的一类人，因为这类股和基本面什么的毫无关系，完全就是多空之间的博弈，对市场理解非常透彻的资金才敢于去接盘此类股的。 14:06:13 高新兴点评：该股是我在前天直播中和大家分享的品种，今天新高了，大涨4个点，在前天的走势估计会吓坏很多人，但是细细想想，其实并没有什么     14:09:11 在我的直播里，也许不像别的直播，做题材股，有时候短期之内就获得大量的收益，我这里可能很少存在这些，毕竟，题材股属于多空的博弈，那些最厉害的游资在一个翻倍的股票中也就是赚一两个板，这些人难道对市场的理解比一般的散户差？你赚四五个板甚至翻倍，能证明什么，你比游资强大？试问，多少个题材股你的参与是明明白白的？ 14:11:49 做高新兴需要注意一点：看大股东什么时候开始减持，那么高新兴的炒作基本就到位了。大股东减持模式，在市场中，是一种比较暴利的盈利模式，理解透彻了，那么就很容易短期之内赚很多，但是理解透彻要是有难度的，每天那么多大股东减持的案例，哪个值得关注，你怎么看？你必须研究大量的案例，积累才可能对此有了解！！！ 14:24:51 杠杆基金分析：150019在上一波指标股行情中涨的可是非常猛的，涨了近50%，话说该基金也是我曾经参与的品种，在6月份的时候把，那时候也就赚了5%左右就跑了，谁知道后来会是那么猛的一只大牛。杠杆基金在指标股行情中，是最快的获利工具，一波做下来，也许指数仅仅上涨20%，但是杠杆基金可能已经翻倍。但是，杠杆基金还有一个需要注意的地方，就是要注意其净值的变化，当净值越靠近阀值的时候，其杠杆越大，指标股行情出现，其波动越大，但是当净值大幅度上涨，并且远离阀值的时候，那么其杠杆属性就会大幅度减弱，到最后其涨幅可能就会比较接近于同期指数的走势。这也是为什么银华锐进今天涨幅和昨天差距很大的缘故。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   14:39:02 高金食品继续走强:高金食品在上个月的13号，19号和22号都多次提及过，起初的表现也是非常平庸，但是我们回头来看的话，高金食品这波已经上涨有25%，而实际上高金食品我最早是在6.18日就建议大家关注的，从那时候来看的话，高金食品到现在已经累计上涨达到52%。这种惊人的涨幅是时间磨出来的，如果你看它一时不表现，就抛弃，那么你几个月回头看，你会后悔莫及。    14:42:23 滨海能源每次都和大盘反着走，滨海能源就是一个庄股，里面应该是有一些资金试图控盘的，否则不会这么走的，不过，我不会因为大盘涨它下跌而难受的，只要滨海能源敢跌，我就敢补，只要滨海能源敢暴跌，我就敢满仓，我相信主力没有这个胆子的。  15:04:18 时间过的很快，直播战绩回顾，高金食品上涨7个点。这波累计上涨25%，滨海能源微跌，长方照明上涨4个点，湖北金环和广济药业这几天表现比较差劲，不过我认为调整之后还会起来。今天直播就到这里，我们明天见</content>
</root>
