<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中日激烈对抗的80分钟:美国的评论让安倍很难堪</title>
  <time>(2014-01-06 09:26:56)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>中日激烈对抗的80分钟:美国评论让安倍难堪 中国国防部11月23日宣布划设东海防空识别区后，日本政府反应最为强烈，包括首相安倍晋三、防卫大臣小野寺五典、外务大臣岸田文雄等在内的重要官员轮番上阵，反复宣称中国的“危险行动”可能引发“不测事态”，并声称日本要“严正应对”。中国已经通过多渠道驳回日方交涉，指出划防空识别区日本无权说三道四，外交部也召见日驻华大使，提出严正抗议；国防部则敦促美方不释放可能助长日本冒险性错误信号。 　　据日本新闻网报道，昨天，日本驻中国大使木寺昌人在中国外交部，与中国外交部部长助理郑泽光就中国政府公布的“防空识别区”问题进行了长达1小时20分的抗议与被抗议交涉。 　　安倍要求中方撤销东海防空识别区 　　日本25日抬升了对中国防空识别区的抗议等级，首相安倍晋三、防卫大臣小野寺五典、外务大臣岸田文雄等在内的重要官员轮番上阵。 　　日本首相安倍晋三25日在参议院决算委员会上称，中国的行为是 “单方面改变东海现状，让事态激化，不可避免地导致现场海空领域发生不测事态的非常危险的行为，对此表示强烈担心”。尽管安倍的发言带着日式的含糊和绕口，但日本《读卖新闻》解读出的最重要信息是，安倍这是在要求中国撤销东海防空识别区。安倍还表示，正与美国加紧协商紧密合作应对相关事态，“对于试图强行改变现状的做法，将以坚决守护我国领海和领空的决心来应对”。 　　另据《产经新闻》报道，日本外务大臣岸田文雄25日上午在参议院国家安全保障特别委员会上表示，中国在公布防空识别区之前才通知日本。并说“有关国家对改变东海现状同样担心，日本要与有关国家一起要求中国自制。”防卫大臣小野寺五典也在会上称，“情况危险，可能会引发不测事态。”他强调，一旦出现侵犯日本领空等情况，将根据国际法和自卫队法严正应对。 　　“安倍周一继续着与中国的嘴仗”，美国福克斯新闻网报道说，自从安倍一年前上台执政以来，他一直在大力推进日本的国防能力。其实防空识别区并不是新鲜事物，日本自20世纪60年代以来，就一直设有类似的防空识别区。新情况是，随着近年来经济和军事实力的增强，中国在主张海洋主权方面变得更加果敢了。 　　而在日本，外务省事务次官斋木昭隆25日就中国划定东海防空识别区问题将中国驻日大使程永华召至外务省表示严正抗议，要求中方予以撤销。程永华对此表示不予接受，称划设防空识别区是完全正当的。程永华反驳称，划定防空识别区不针对特定国家，不影响飞行自由。 　　“中国设定防空识别区是过去数十年来最大的危机”，日本自民党议员铃木磬祐25日在其博客上评论称，“我们必须认识到，这是一个到目前为止中国各种各样其他动作都无法相比的严重事态”，“这次行动是中国在东亚迈出的一步，即确立自己在地区的霸权，降低美国在亚洲存在感的战略一步”。 　　类似声音在日本普遍存在。一位不愿透露姓名的日本学者25日对《环球时报》记者说，中国突然宣布防空识别区让日本十分困惑，不知道为何现在突然宣布，既没有说明，也没有事先通知。这等于告诉日本和国际社会，中国认为因为这个问题而发生战争也是可以的。今后日中围绕这个问题的危险会持续一段时间。美国已经对此表示担心，韩国也就此发表了遗憾的见解，今后针对这一问题，日美韩更易于联合起来，对抗中国。 敦促美国勿说三道四 　　25日，中日相互召见对方大使提出抗议。据日本新闻网报道，日本驻中国大使木寺昌人25日上午接到日本外务省的通知，联系中国外交部，就防空识别区问题要求会晤外交部高官进行抗议。与此同时，中国外交部也召见木寺昌人，就日本政府抗议中国公布防空识别区一事进行反抗议。于是木寺大使前往中国外交部，与郑泽光部长助理进行了长达1小时20分钟的应酬式抗议与被抗议交涉。 　　据中国外交部网站的消息，外交部部长助理郑泽光当天召见日本驻华大使木寺昌人，就日本方面无理指责中国划设东海防空识别区提出严正抗议。郑泽光指出，中国政府划设东海防空识别区，是为了捍卫中国国家主权和领土领空安全，维护东海上空飞行秩序，符合国际法和国际惯例。 　　郑泽光说，上世纪50年代以来，包括日本在内的20多个国家先后设立了防空识别区。钓鱼岛及其附属岛屿自古以来就是中国固有领土，中国东海防空识别区覆盖这一区域理所当然。日本方面无权对中方这一符合国际法的正当行动说三道四、蓄意攻击。中方敦促日方立即纠正错误，停止对中方进行无端指责，停止制造摩擦、损害地区稳定的言行，以免进一步损害中日关系。 　　针对日本方面对中国划设东海防空识别区的交涉，外交部发言人秦刚25日表示，中国外交部、国防部和中国驻日本使馆已据理驳回日方的无理交涉，要求日方立即纠正错误。 外交部发言人秦刚说，中国政府划设东海防空识别区不针对任何特定国家和目标，不影响有关空域的飞越自由。中国外交部、国防部已经分别向美方提出了严正交涉，要求美方立即纠正错误。 　　外交部发言人秦刚说，中方有关举措完全符合《联合国宪章》等国际法和国际惯例，也是完全正当的。中方维护钓鱼岛主权的决心和意志坚定不移。我们要求日方停止一切损害中国领土主权的行动，为通过对话谈判妥善处理和解决问题作出努力。 　　国防部新闻发言人杨宇军说，近年来，日方以进入本国防空识别区为由，频繁出动军机跟踪监视在东海上空正常训练、巡逻的中方飞机，严重妨碍飞越自由，极易引发安全事故和意外事件。日本官方还利用媒体恶意炒作中方的正常合法飞行，企图混淆视听，制造对抗情绪。事实证明，制造地区紧张局势的正是日本自己。 　　对于美方的表态，国防部新闻发言人杨宇军说，当前钓鱼岛局势完全是日方错误行径造成的。美方应在钓鱼岛主权问题上切实做到不选边站队，不再发表不当言论，不释放可能助长日本冒险性的错误信号。 　　杨宇军说，我们敦促美方停止对中方划设东海防空识别区的正当行为说三道四，为亚太地区和平稳定做出实实在在的努力。   中国30万吨超级巨舰亮相 俄卫星发现新疆惊人一幕  国产首艘航母已建造八成 国产最新战机竟惨败而归 央视曝北斗在南海立大功 官方首次公开歼23试飞照 美发现天山藏有巨大秘密 歼14十项技术世界最顶尖  中国战舰逼近菲律宾：吨位两倍于菲海军总和 俄表态与中国共存亡：南海开战将助华一臂之力 俄曝内幕：中国造不出好的航空发动机的根本原因 美爆料：中国隐藏一款杀器看得比航母还重要 央视大泄南海尽在掌控中：北斗卫星立了大功 俄准备购三百架枭龙战机 美军紧张注视中国CH3战机 中国八万吨航母竟有两艘 新型战略轰11让世界震惊 英国曝：来自中国的又一个月的数据令人震惊  惊动了两岸和外国：台湾各界发生前所未有的大事 劲爆：中国10万吨核航母开始在长兴船厂铺设龙骨 以色列要求中国手下留情 美媒体公布中国歼17照片 果真有大事：解放军重装大调动军列上都是硬家伙 惊曝：四国在背后帮助菲律宾军方对抗中国解放军 默克尔不满：德军方私自帮助中国建磁流体潜艇  </content>
</root>
