<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>微波炉不是一个好的发明</title>
  <time>(2014-10-16 22:38:20)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>微波炉不是一个好的发明       去了趟德国，看到他们国家的家庭中几乎看不到微波炉，因为大家都知道微波炉的危害之大，所以都不用，朋友告诉我不要再用了，我还不当回事，习惯吃热饭，又懒得蒸，看到下面这篇微波炉的害处，决定，再麻烦也要用锅在火上加热吧，千万不能图省事。       首先，令我们好奇的是何以微波炉有害？       倘若有害，为什么政府不回收呢？有个很有意思的比喻，或者可比拟这个情况，当你将一只青蛙放上一个开着大火的热锅时，它会立刻跳走，但如果你用一根蜡烛慢慢加温，刚开始时，青蛙并不觉得有任何烫感，但逐渐的等到它觉得热了，再也无力气跳走。如今微波炉就像那根蜡烛，使用它的人就像那只青蛙，什么时候会被困住，或许是十或二十年之后，但迟早有可能被困住。       在医院中输血，需将从冰箱拿出的血加以温热才可输入人体，曾有护士为了急救病人节省时间，使用微波炉加温血液，一输入体后病人立即死亡，以后医院中严格规定，绝不可用微波炉去温热血液。专门调制给婴儿服用的奶粉，盒上说明文字，明白写出绝不可用微波炉去煮热，因为它会破坏所有的营养。在苏联、德国、瑞士等国家，对微波炉造成人体伤害方面，作了许多研究。       发现有许多负面的结论： 1、它破坏脑组织。脑的传播是靠磁波，微波炉处理过的食物，如长期食用，会中和脑磁波，使脑退化，磁波短路，此为长期副作用。 2、微波炉食物，除了有致癌物之外，它还产生一堆不能为身体所吸收利用的不知名副产品。 3、长期食用微波炉食物，使男女荷尔蒙分泌量减低或改变。 4、微波炉食物的副产品，是长期而永久性的残存于人体内。 5、食物中矿物质，维生素及营养大量减少，或改变成致癌物，以及许多不能为身体所分解的合成物。 6、微波炉烹煮的食物，使蔬菜中的矿物质，改变成会破坏人体的自由基。 7、微波炉食物能引起胃癌，有些胃癌及肠癌，皆与吃太多微波炉食物有关。这或许解释了何以美国人近些年来，患直肠癌的比例如此迅速增加。 8、长期吃微波炉食物，易使身体产生大量癌细胞。 9、长期摄取微波炉食物，由于其中营养已被破坏，将使身体免疫系统出问题。 10、这样的食物，终将使记忆退化，精神不集中，情绪不稳定，且理解力降低。       您怎么办呢？       不要用微波炉加热或烹煮的食物，才是最佳妙方！为了预防自己受癌症折磨，及为了家人及亲朋好友的关切与善意，请立即停止使用微波炉加热或烹煮的食物。 让我们来看一看微波科技所存在的一些问题：        微波就是很短的电磁波，属于大自然能量光谱的一部分。整个光谱包括可见光、红外线、紫外线以及无线电波、X射线等等。太阳产生微波，同时也产生可见光和光谱中一部分不可见光。但是，太阳产生的微波与微波炉产生的微波有一个重大的区别。这个区别在于微波炉是用交流电来产生微波的。 让我们来看看微波炉是怎样烹饪食物的：       所有的电磁波每经过一次电波周期，就会从正极变为负极。交流电可以增快电波的周期。水分子有正极和负极，因此当水接受正负交替的微波能量时，水分子会迅速转动。这有一些类似用磁石把平面上的大头针吸得团团转的情形。微波炉用交流电产生的微波使食物中的水分子以每秒钟几十亿次的速度旋转，造成分子之间巨大的摩擦力，使食物迅速加热。人们通常以为微波食品是安全可以食用的。事实上，我们的质量检测机构只关心微波炉是否存在微波泄漏的情况，令人惊讶的是，这些质量检测机构从未质疑微波食品本身是否安全。       1991年，由于一场公众瞩目的官司，人们开始意识到微波食品是不安全的。一位名叫NormaLevitt 的妇女的家人为她的误死起诉。Norma去医院进行髋部更换手术。手术很成功，但Norma却死了。Norma死于一次输血之后，血液是经过微波炉加温的。这是第一次有重大证据表明用微波炉加热物品对被加热的物品的化学性质造成了根本的破坏。       如果仅用微波炉把血液加热到体温，就能使血液包含致人于死命的毒性，那么我们用更高的温度在更长的时间内加热食品，又会什么情况呢？       微波炉的作用远不止于把物体加热那么简单。食物的分子吸收大量的能量，足以分解蛋白质的分子结构，导致通常情况下不会发生的分子异变。结果，许多新的奇怪的分子出现了。问题就在这里。食物的分子结构发生了改变，产生了人体不能识别的分子。这些奇怪的新分子是人体不能接受的，有些具有毒性，还可能致癌。因此，经常吃微波食品的人或动物，体内会发生严重的生理变化。       瑞士的实验在瑞士，瑞士皇家科技协会的HansHertel博士和Bernard Blanc博士经过实验发现，微波加热破坏了食物的营养成分。他们还测量了吃微波食品志愿者血液的病中理变化。Hertel和Blanc的发现深刻而令人震惊。研究人员发现志愿者血液中的红细胞减少了，这意味着血液携带的氧气减少，人体组织无法完全得到所需的氧气。相反，白细胞和胆固醇都增加了。白细胞增加会引起人体的压力和紧张，通常只有当人体感染急性疾病、细菌感染或细胞受损坏时，白细胞才会上升。此外，淋巴细胞减少了。淋巴细胞是一种特殊的白细胞，对产生抗体有重要的作用。所有这些现象对人体都没有好处。当你把食物放进微波炉时，或许你从未想过这会造成虚弱的免役系统和缺氧的身体组织。这还不是最坏的，研究人员发现，这些食用微波食品的志愿者的血清会导致发光细菌发射出更多的冷光，似乎微波中的能量被转移积蓄在食物的分子链中，改变了血清的能量结构，当细菌遇见血清时，就受到刺激发出光线。这一发现甚至使我们对饮用微波加热的水是否安全发出了疑问。很可能会有残余的能量储存在水原子的原子链之间。所有这些都告诉我们，微波食品包含了不同于普通食物的分子和能量，人体吸收异常的分子和能量，不利于健康。       让我们来看一看其它研究的结果……       苏联的研究前苏联进行了大量关于微波对人体危害的研究。这些研究在Kinsk的无线科技研究所进行。这些研究表明，遭受微波辐射和食用微波食品会造成严重的健康问题。结果，苏联于1976年取缔微波炉的使用，并对应用微波辐射制定了非常严厉的限制。苏联还发表了全球警告，指出微波炉和其它微波设施对环境和生物健康的危害。       在美国，俄利根波特兰的亚特兰提斯成长教育中心也曾发表过苏联的研究发现。苏联人发现，无论何种食物，一旦经过微波加热，都会产生已知的致癌物。肉类、奶类、谷物、水果和蔬菜都会产生引起癌症的化学物。除此以外，研究人员还发现，吃微波食品的人的消化系统紊乱，淋巴系统发生障碍，血液中的癌细胞增加。统计数据表明，经常吃微波食品的人更容易患胃肠癌，消化系统也会逐渐崩溃。苏联人还发现，所有实验中的食物的营养价值都降低了。微波食品的营养价值减了少60％至90％，包括矿物质和生化酶，维生素B、C和E，以及抗脂肪胆物质，甚至连蛋白质的营养成分也减少了。研究人员还发现了荷尔蒙异常情况，特别是男性和女性荷尔蒙的分泌和平衡出现异常。此外，细胞膜的电解性出现不稳定现象。维持正常的细胞膜电解性对细胞的健康和细胞间的连接是至关重要的。       长期食用微波食品会导致永久性的脑损伤，造成记忆力下降，注意力无法集中，情绪波动，智力下降。Lita Lee博士是《微波辐射对健康的影响--微波炉》一书的作者，也是我的广播节目的嘉宾。她在书中写道，每台微波炉都会泄漏辐射。微波烹饪的食物会产生有毒和致癌的附加物。Lee博士观察了食用微波食品者的疾病状况，发现其中淋巴紊乱的状况，患者很容易得某些癌症，包括肠胃癌，并和容易造成消化系统的紊乱。 【结论】我们必须记住三件事： 第一，微波食品会产生新的有毒甚至致癌的化合物； 第二，食物的营养价值严重流失； 第三，当你吃微波食品时，身体会暗中产生一定的变化。 这些食物容易导致癌症，荷尔蒙失调，淋巴和消化系统紊乱，血液和免疫力异常，情绪低落，永久性脑损伤，甚至还有心脏病。</content>
</root>
