<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国增长强势发力 债券大王黯然去冠 （9月27日）</title>
  <time>(2014-09-27 19:46:24)</time>
  <tagsEle>
    <tag>增长</tag>
    <tag>格罗斯</tag>
    <tag>牛市</tag>
  </tagsEle>
  <content>在今后两三年都会维持。增长与货币政策的不对称分布对资金流向与汇率均造成直接影响。 Pimco（太平洋资产管理公司）创办人格罗斯辞职他就，是上周五的另一大新闻。格罗斯是美国债市的一个传奇，他每周的文章对于海外债市投资者是必读的，因为他是国债市场的权威，他的基金的规模大到足以主导市场。格罗斯的成功，建筑在他的基金连续二十几年跑赢市场平均表现，为PIMCO打造出接近2万亿美元的资产管理额，被称为债王实有道理。不过同时必须看到，格罗斯的英明是建立在八十年代初开始的二十多年的美国债券大牛市之上的，时势造英雄。当债市开始反复并趋向熊市后，格罗斯便自2012年起对市场判断一错再错，导致资产大量流失。有时我们要明白地分清股神、债王与牛市之间的差别；同理，我们也要明白熊市中，一样可以出牛股、牛人，那才是功夫。 本周市场焦点在美国非农就业与欧洲央行例会。笔者预期美国九月非农就业人数增加215K，略高过市场预期。欧洲央行应该在本次会议后公布购买资    上周股市债市波动，但是方向并不明显，直至周五美国GDP增长上方修正超乎预期，带来一波股市上扬和债市回落的行情。倒是美元强势十分明显，美国经济与世界其他国家增长前景上的此消彼长，令汇率市场趋势清晰。中国PMI数据其实显示工业生产低位回稳，但是长假期前商品价格依然疲软。美国为首的联盟实施对ISIS的空中袭击，黄金价格上涨。笔者看来，数据消息多属噪音，成为趋势的是美元走势和反恐进展，其市场含义自然是风险与风险意识的高涨。     美国经济第二季度的增长由4.2%进一步上方修正到4.6%，令资本市场作出反应，股市因经济复苏提速而上涨，债市担心联储加息而回落。其实美国第二季度增长强劲并非新闻，重要的是美国经济一枝独秀与世界其它地方增长困境之间的反差。德国经济的前瞻指标急转直下，中国和日本的月度数字亦差强人意，使世界第2、3、4经济体的央行都面临进一步宽松的压力。增长前景的分道扬镳，自然带来货币政策的分道扬镳，哪怕货币宽松各国方式也有差别，这种格局在今后两三年都会维持。增长与货币政策的不对称分布对资金流向与汇率均造成直接影响。 上周股市债市波动，但是方向并不明显，直至周五美国GDP增长上方修正超乎预期，带来一波股市上扬和债市回落的行情。倒是美元强势十分明显，美国经济与世界其他国家增长前景上的此消彼长，令汇率市场趋势清晰。中国PMI数据其实显示工业生产低位回稳，但是长假期前商品价格依然疲软。美国为首的联盟实施对ISIS的空中袭击，黄金价格上涨。笔者看来，数据消息多属噪音，成为趋势的是美元走势和反恐进展，其市场含义自然是风险与风险意识的高涨。 美国经济第二季度的增长由4.2%进一步上方修正到4.6%，令资本市场作出反应，股市因经济复苏提速而上涨，债市担心联储加息而回落。其实美国第二季度增长强劲并非新闻，重要的是美国经济一枝独秀与世界其它地方增长困境之间的反差。德国经济的前瞻指标急转直下，中国和日本的月度数字亦差强人意，使世界第2、3、4经济体的央行都面临进一步宽松的压力。增长前景的分道扬镳，自然带来货币政策的分道扬镳，哪怕货币宽松各国方式也有差别，这种格局     Pimco（太平洋资产管理公司）创办人格罗斯辞职他就，是上周五的另一大新闻。格罗斯是美国债市的一个传奇，他每周的文章对于海外债市投资者是必读的，因为他是国债市场的权威，他的基金的规模大到足以主导市场。格罗斯的成功，建筑在他的基金连续二十几年跑赢市场平均表现，为PIMCO打造出接近2万亿美元的资产管理额，被称为债王实有道理。不过同时必须看到，格罗斯的英明是建立在八十年代初开始的二十多年的美国债券大牛市之上的，时势造英雄。当债市开始反复并趋向熊市后，格罗斯便自2012年起对市场判断一错再错，导致资产大量流失。有时我们要明白地分清股神、债王与牛市之间的差别；同理，我们也要明白熊市中，一样可以出牛股、牛人，那才是功夫。     本周市场焦点在美国非农就业与欧洲央行例会。笔者预期美国九月非农就业人数增加215K，略高过市场预期。欧洲央行应该在本次会议后公布购买资产抵押证券（ABS）的计划细节；尽管最近经济数据不理想，相信不会出现购买欧洲国家国债的提议。在美国，九月核心通胀预期缩水到环比0.0%，预售房数量减少，ISM高位回档。在欧洲，英国第二季度GDP增长最终数据料为环比0.9%，好过市场预期。欧元区CPI环比预计0.4%，PMI稳定在上月的水平。在亚太区，预计日本八月工业生产和零售的增长都从七月低位回升，第三季度短观调查由上季度12下滑到11。中国官方PMI估计维持上月水平。 本周记每周六刊出，阐述作者对经济、政策与市场的理解、认识，为个人观点，并非投资建议或劝诱 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_467a66b00102v2z8.html) - 美国增长强势发力 债券大王黯然去冠 （9月27日）_陶冬_新浪博客</content>
</root>
