<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>全球经济共同命题：泡沫与改革</title>
  <time>(2014-10-12 00:53:24)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>看全部报告，点击麒麟风险网，或关注微信公共订阅号：麒麟天下数据服务 旁白：昨天宏观日报还推测说，股市泡沫要替代楼市泡沫呢，今天就有人拿着数据说这事了，看看下面： 中国家庭金融调查拥有具有全国代表性的28000余户约10万人的样本，每季度从中随机抽取约5000余户开展季度电话回访，其中包括家庭对股票市场和房产市场的预期。我们发现，与今年前两个季度相比，第三季度，中国家庭，尤其是拥有多套房的家庭，对股票市场和房产市场的预期出现明显分化，对股市看好，房市看跌。我们预期将出现股市投资对房市投资的替代。住房价格预期进一步悲观，救市政策的作用如杯水车薪.首先，在家庭资产配置中最为重要的房产，整体而言城镇家庭对其价格的预期进一步悲观。住房价格预期指数(值越高，表明对价格越加乐观。100为对价格的预期持平)从第一季度的117.4，到第二季度下降为102.6，第三季度下降为100.6，下降幅度趋缓，总体上对住房价格预期基本持平，反应了近期各地纷纷出台的取消限购及酝酿出台的取消限贷政策产生了一些作用。值得注意的是，对市场住房供给潜在影响更大的多套房家庭对住房价格预期明显悲观。第一季度多套房家庭对价格预期为113.5，第二季度为100.8，对价格预期基本持平。但是，第三季度，这些家庭的住房价格预期指数下跌至93.3，总体上认为住房价格会下跌。然而，城市家庭对股市的预期则呈现相反的趋势。第三季度城市家庭股市预期为111.5，较第二季度大幅上涨，城市居民对股票市场的预期已经由空转多，出现了明显的拐点。同期，沪市上证综指的走势也呈现出相同趋势，第三季度大盘指数出现明显上扬。需要指出的是，持有多套房的家庭对于股票价格的预期明显更为乐观。从第二季度开始，这些家庭对于股票价格的预期已由空转多。在第三季度，这些家庭的股票预期指数更是大幅上升，远高于城镇家庭平均水平。 旁白：说这话的，是西南财经大学经济学院及经济管理研究院院长，中国家庭金融研究中心主任。上面的说法，不是拿着财经资讯搞模型推测出来的，而是拿着电话一个一个调查出来的结论。所以结论非常厚重。不管未来股市是否真有泡沫，反正现在群众基础已经有了，看看下面： 9月底A股保证金余额高达万亿 A股市场的活跃度和投资者的信心在逐渐提升，其中一个特征是证券市场交易结算资金余额的不断攀升。中国证券投资者保护基金公司最新公布的数据显示，截至9月26日，证券市场交易结算资金余额达到11417亿元，这是该项数据自2012年4月定期公布以来首次突破1万亿元。证券市场交易结算资金余额是指证券市场交易结算资金监控系统获取的有经纪业务的证券公司全部经纪业务客户(含部分采取第三方存管模式的资产管理业务客户)的人民币交易结算资金的余额，但不包括B股、融资融券、证券公司自营、资产管理等业务的交易结算资金。 旁白：这么多钱跑进股市里面，迟早会折腾点什么出来，反正这事，大家都是边走边看吧。反正现在决策层已经放松地产信贷限制了。这意味着经济短期不会硬着陆，股市搞泡沫的空间和大环境还是有的，看看下面： 央行已放松商业银行开发贷款管制 10月9日，经济观察报从央行营业部货币处、中国农业银行总行、中国建设银行总行、中国工商银行总行获悉：央行对商业银行的开发贷限额管理制度已有松动，以往央行要求各大商业银行的开发贷不能超过贷款余额的10%，而现在，各大银行能够自由地调节开发贷总量，目前，央行已经把开发贷授信总量的权限下放至商业银行总行，商业银行可以重新启动新增开发贷款审批制度。而过去，四大银行甚至自发地进行月度性停贷和停止新增开发贷款审批。 旁白：本来嘛，商业银行给谁谁放贷，是正常做生意，你管制他做什么？央行要是这么有本事，干脆自己经营信贷得了，何苦每天搞这么多弯弯绕绕。事实上，央行和银监会每天督促商业银行搞中小企业放贷，将融资利率降低，可啥时候这事成真？ 中小企业融资成本依然过高 《经济参考报》记者近日走访多地部分民营企业了解到，虽然国家多部门要求多措并举缓解企业融资成本高问题，但银行业仍存在“以贷转存利息照付”“担保机构收费”“过桥续贷”等或明或暗的规则，层层拉高融资成本，一般会达到20%左右。中小企业融资贵、融资难问题依然十分突出，已严重制约实体经济的发展，有的企业不得不向民间资本市场高息融资。业内人士透露，银行为维持存贷比平衡，在企业取得贷款后，一般需要将约50%的款项转为银行存款，这样一来，企业本身的贷款就转成了在银行的存款，但7.8%的利率照样要付给银行。而这50%的款项，银行会以“承兑汇票”形式开出，“这实际就是银行增加资金流动性的‘白条’，但对贷款方来说，一年下来将增加6%至8%的成本。”记者了解到，“以贷转存”虽然已被禁止，但目前仍以潜规则方式广泛存在。企业以土地、厂房为抵押物向银行贷款，银行一般只能以评估价值的30%至50%放款。而如果有担保公司出具担保函，就可以让银行将贷款额做到评估价值的80%。一些政府性的担保公司担保费一般是贷款额的4%，民营融资担保公司收费则更高，担保公司一般还要求贷款企业存入15%左右的保证金。一名民企老板给《经济参考报》记者算了一笔账：一个评估值1000万的抵押物，即便通过担保公司也只能贷款800万，除去存给担保公司15%的保证金，可用资金只剩下640万。 旁白：这不是商业银行不作为，而是他们干这档子事情，就是不划算，这本来就是小额贷款公司的活，但央行和监管部门就是喜欢管制，金融安全嘛，稳定嘛。所以你看看，到现在民营银行的牌照发了几张？好在这事，也在慢慢推进中，大家发牢骚没用，只要上面意识到利率市场化和降低准入门槛的问题，这事，多少还是可以作为的。中国经济现在诸多改革，已经体现在人民币汇率上了： 人民币超级强势 美元兑亚洲货币数月来表现得春风得意，但有一个币种除外，那就是我们的人民币。人民币兑美元过去3个月内升值1%，表现远优于韩元、印尼盾以及印度卢比各自6.2%、4.8%和2.7%的累计跌幅。法国农业信贷经济学家Darius Kowalczyk在报告中指出，“人民币证明了其在美元强势背景下的避险天堂地位，而且将继续扮演这种角色。”法国农贷认为，支撑人民币走强有三点因素：创纪录的贸易盈余，在资本账户逐渐放开的前提下离岸金融资产需求的飙升，以及储值和支付中介的需求。 旁白：国际友人这么热爱人民币，根源在于人民币国际化进程加速和中国制度改革搞真格的，大家对人民币信心爆棚。当然这事，反对者不在少数，认为人民币升值会导致企业倒闭潮。这是浅薄之见，汇率贬值就不导致企业关门啦？看看日本吧： 日元贬值导致小企业纷纷破产 决策者和企业高管正激烈争论究竟日元贬值对日本经济是好是坏。而与此同时，最新数据揭示了一个事实：越来越多的日本小企业已被疲软的日元压垮。截至9月份的过去6个月，日本企业破产数量触及24年最低水平。但是，被疲软日元拖累而倒闭的企业数量正迅速增加。日本东京商工研究机构提供的数据显示，今年前9个月，这类破产企业为214家，去年同期仅为89家。至于企业破产背后的原因，主要是四月消费税提升造成的销售下滑造成的。很多小企业破产就是因为日元贬值造成进口材料成本升高，比如燃料、矿石、食品。遭受冲击最严重的当属运输行业，有81家卡车运输公司破产，44家制造业企业倒闭，41家批发企业和19家服务性小公司关门。美元对日元当前交投于107.74一线，而两年前则为80。 旁白：货币的强弱，由一国经济决定而非相反，如果央行人为扭曲本币汇率，后患无穷。就中国而言，持续十几年的人为抑制人民币汇率的结果，就是楼市泡沫与持续多年的高通胀。只要让人民币汇率由市场决定，那么对中国经济结构转型的助力多大，投资者都看出来了。中国高通胀形势一时半会很难出现，因为本币升值会导致进口价格相对降低。所以现在煤炭集团提价，显得莫名其妙： 煤炭巨头提价超乎市场预期 9月底，神华等巨头要在10月份涨价的消息就已在业内流传，业内多认为是受行政指令影响，迫于煤企“脱困”指令压力，预期的上涨幅度为5元/吨或10元/吨。10月8日晚间，神华调价的消息水落石出：所有煤种价格上调15元/吨，从10日凌晨起开始执行，调整后5500大卡动力煤的长协最惠价格执行499元/吨、5000大卡439元/吨。高达15元/吨的涨幅超出了业内的预期。因为今年神华此前曾进行过几次涨幅5元/吨左右的提价，而15元/吨的全线上涨是年内目前为止的最大涨幅。同日，中煤集团也宣布，将所有煤种价格上调15元/吨。广东某贸易商表示，中煤的涨价幅度甚至还要大于神华，因为其根据硫份的优惠也有所减少。然而，神华和中煤的这次涨价让业界感到疑惑，因为从供需基本面上暂时找不到如此大幅涨价的支撑。直到昨日(10月9日)上午，财政部才发布部分煤炭进口关税上调的消息。目前北方港口的煤炭库存一直都保持在正常偏高的水平，下游电厂的库存在神华发布价格上调消息的当天还达到了14个月以来的新高。 旁白：他们为何这么干？据说目前是年底煤电合同谈判，“年度合同定价和政府政策调控双重指令推动下，神华此番涨价是做出了一种试探。”。但全球能源大趋势在那里，你能涨价多少？ 原油市场进入熊市 布伦特原油期货周五(10月10日)亚洲时段盘中扩大跌幅逾2%，刷新88.11美元/桶的2010年12月来最低水平，并录得第三周跌幅，因全球供应充足且需求放缓。同时，日内NYMEX原油期货也大跌1.70%，刷新84.05美元/桶的两年低位，表明当前原油市场已经进入熊市。国际货币基金组织近日公布了最新的《世界经济前景》报告，下调了世界经济增长预期。报告称，2014年全球经济增速将为3.3%，较7月份做出的预期下降0.1个百分点；预计2015年全球经济增速将为3.8%，与此前预期相比下降0.2个百分点。分析人士指出，该报告可能将进一步降低全球原油的需求预期，继续打压油价走势。OPEC上月中旬发布的原油市场月度报告已经调低了今年全球原油需求的增量预测，预计2014年全球原油需求增量为日均105万桶，比之前的预期低5万桶。上周OPEC最大产油国——沙特曾宣布下调原油售价，同时也是针对亚洲用户的2008年以来最大折价。这一度引发市场猜测，沙特作为全球最大原油出口国，其宁愿油价下跌也不愿市场份额流失给OPEC内部的其他竞争对手。美国原油供应激增，因页岩油革命，这个世界上最大的经济体迅速成为全球最大的原油生产国之一，美国能源信息署(EIA)的数据显示，美国原油产量自2008年以来增长了70.0%，接近900万桶/天。 旁白：拜美国页岩气革命所赐，全球原油价格进入熊市，这种情势下，包括煤炭在内的能源价格很难有太大的上涨空间。也正是在这个预期之下，全球市场通胀预期都创下新低，这也是债券市场泡沫的根源所在。对此，债王格罗斯有自己的看法： 格罗斯：时代变了 9月末刚刚离开PIMCO的“债王”格罗斯周四（10月9日）发表了加入Janus基金公司后的首次公开讲话。他将管理Janus全球无限制债券基金。在讲话后，格罗斯还将发布加入Janus后的首份策略报告，题目是“仍然活着”(staying alive)。格罗斯说：“增长放缓通常都不是好事。”但全球央行采取的行动帮助全球经济避免了崩溃。格罗斯说，降息帮助了股市和房地产。“利率降到0%也有问题。”格罗斯说，这会扭曲资本主义，使其不可持续。“我们看到央行想要纠正这些市场扭曲现象。我认为，最终，金融市场上，0.25%的政策利率如何变化对于所有资产来说都是至关重要的。在我看来，美联储将会慢慢来，因为耶伦谈到的经济阻力和结构性因素。”“我认为，美联储未来上调利率不会到预测的3.65%，估计到2%就会停止加息了。如果这样的话，股价和债券就得到了‘合理支撑’。”格罗斯认为，这意味着，不会出现明显的熊市。不过，投资回报将会徘徊在历史低位。格罗斯认为债券市场收益率被人为压得太低，价格人为抬得太高。”事实上，这些回报率已经处于历史低位，投资者应该意识到。”格罗斯说，如果你在计划为退休、教育等投资，投资者应该想到，现在的收益率要比许多退休基金之前说的8%或9%低得多。“时代变了。”他说。 旁白：人类跳槽史上最辉煌的一页，大概就是格罗斯辞职跳槽他一手创建的太平洋资产管理公司了。当天导致美国国债收益率波动一个百分点，全球金融资产大概要蒸发掉两万亿美元的规模。话说作为一个投资人，下岗不带来万亿美元的市场冲击，你这辈子这也这样了。格罗斯辞职的核心原因，就在于他这两年对于全球债市的判断严重失误。他认为美联储认为扭曲基准利率，迟早会引发全球通胀，倒是美国国债市场收益率飙升。但现在大家都看到了，他错了。问题是，他会一直错下去吗？看看下面： 投行杠杆率远超2007年 2007-08年金融危机期间，投行的杠杆一下子成为华尔街人人自危的大问题，理由很简单，大家都担心赔钱。转眼七年过去，华尔街是否吸取教训谨慎对待杠杆了？经济资讯及分析供应商Mauldin Economics的首席投资策略师Grant Williams提供的底部图表可见，美国大金融机构的杠杆比率非但没有减少，反而变本加厉，由七年前的不足35倍蹿升至78倍。历经七年大规模扩张资产负债表，今天的杠杆比率远远超过2008年干倒全球金融系统的杠杆水平。 旁白：真是有风驶尽帆啊，谁说华尔街长记性来着？这就是新一轮no zuo no die的节奏啊。所以这种情势下，大家看到哪里泡沫破灭之类的话，先停一停，想一想，其实就是这个市场玩到顶了，要换另外一个市场玩玩而已： 英国楼市貌似见顶 近年来英国伦敦房价持续攀升，投资者曾担心楼市过热。英国皇家特许测量师学会(RICS)于9月的调查显示，伦敦房价自2011年1月以来首次回落，预料今年还会继续下跌，这可能代表伦敦房价泡沫爆破。据香港《文汇报》10月10日报道，RICS引用伦敦地产经纪提供的资料称，当地房价在过去3个月稍有下跌，预计未来3 个月会进一步下降。英国全国房价升幅则是过去16个月内最慢。据报道，英国新买家的需求已经连续3个月减少，其中伦敦需求量跌幅最为显著。RICS首席经济师鲁宾松认为，供求开始恢复平衡是“健康发展”，有助减少英国房价的上升压力，尤其是伦敦。他称楼市需求下跌是多重因素造成的，包括英伦银行加强警告有关风险、市场预期央行可能会加息、房价过高影响买家入市意欲等。 旁白：和中国楼市一样，英国楼市貌似也是热到烫手，到现在已呈无以为继的趋势。但不要着急说楼市泡沫马上破，因为欧洲央行放水动作，估计马上直追美联储。何也？德国经济有点挺不住： 德国可能要采取措施刺激经济 德国总理默克尔周四表达了通过政府支出刺激经济增长的意愿。因越来越多的迹象显示德国的经济正在陷入停滞，迄今为止，德国仍扮演着欧元区经济发动机的角色。默克尔没有说明具体刺激措施，她称政府正在检验如何刺激投资，特别是在数字科技及能源领域。这意味着德国政府或将鼓励互联网创业公司。德国包整个括欧洲近年来在数字科技领域的发明创新远落后美国和韩国。德国此前一直反对增加政府支出，在国内和欧洲进行财政整固是默克尔的优先事项。如今她态度的改变可能对整个欧洲的金融、财政界激起涟漪。如果德国给予财政支出更多空间，无疑会激发欧元区其它各国的刺激需求。特别是法国，在缩减财政赤字和增加经济刺激的选项之间，近期已开始偏向后者，若有德国带头，法国或将毫不犹豫的抛弃财政紧缩的想法。德国经济继在第一季实现增长之后，第二季国内生产总值(GDP)萎缩0.2%。此后公布的一系列经济数据意外低迷，已经动摇了这只是短暂异常现象的希望。 旁白：德国没事欧洲安，德国不稳欧洲乱。德国要是决定搞刺激呢，德拉吉开心了，因为这下子可以彻底学习美联储好榜样。但事情有趣，就有趣在这里，德拉吉现在谈改革了： 德拉吉：没有改革就没有复苏 周四，欧央行行长德拉吉在布鲁金斯学会会议上发表讲话。他表示，坚定承诺提升通胀，如果需要将采取更多措施；改革对经济复苏而言是必须的，有财政空间的政府应充分利用；预计银行信贷于明年起有所增加；负存款利率对长期利率的影响类似QE。德拉吉称，欧央行有责任维持价格稳定，这意味着提升通胀水平，欧央行确信要这么做。德拉吉称，如果需要，欧央行准备好采取更多行动，改变非常规刺激措施的大小和内容，欧央行资产负债表规模也会随之变化。德拉吉此番讲话表明欧央行可能采取更广泛意义的资产购买QE。不过，欧元区实施广泛意义QE的阻力非常之大。尽管德拉吉表示可能采取更多措施，但他也同时强调，欧央行采取的一系列措施，特别是存款负利率，也能降低长期利率。德拉吉提及目前利率处于利率通道的底端。德拉吉预计银行信贷将在明年早期抬头，称欧央行刺激措施已经产生了强大影响，也会对欧央行资产负债表有显著影响，通胀最终将于2016~2017年提升到2%水平。市场预期欧央行首次加息时间为2017年。尽管德拉吉未给出欧央行资产负债表的具体目标水平，他表示能够回到2012年早些时候水平，那时比现在多至少7000亿欧元。与此前立场一样，德拉吉敦促欧元区成员国采取更有效方式进行改革，包括有效利用税收和支出政策，以及进行经济改革。德拉吉称改革对经济复苏而言是必须的，没有改革就没有经济复苏，有财政空间的政府应充分利用。不过，德拉吉没有给赤字高的国家回旋余地，他称需要质疑这种财政政策本身是否存在缺陷。德拉吉称，如果欧洲不进行财政改革、重整经济结构，那么欧央行超宽松的货币政策将收效甚微。德拉吉暗示德国应采取更多措施支持欧洲经济增长，如减税、提高公共投资支出。 每日综述：德拉吉是聪明人，明白真正搞改革才是欧洲经济的唯一出路，但同时得给改革来点麻醉药，在德国有放水心思的情势下，后面欧洲央行几乎会完全山寨美联储的作风。所以欧洲股市、楼市泡沫也少不了。尤其在包括能源在内的大宗商品熊市的基础上，搞两个泡沫，实在太容易了。格罗斯感叹说，时代变了。怎么不变化？全球老龄化程度前所未有，各经济体央行的宽松货币程度也前所未有。大家都习惯于注射货币吗啡缓解病痛，谁知道未来会走向哪里。 </content>
</root>
