<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国揭秘：中国战神轰炸机最可怕之处曝光</title>
  <time>(2014-02-07 08:53:31)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>报道称，作为轰-6家族的最新型号，轰-6K换装了更大功率的俄制D-30KP2型航空发动机，航程拓展到3000多公里。此外，轰-6K的机身由更轻便、更坚固的复合材料打造，内部装备有中国国产的航空电子系统和大功率雷达，飞机尾部原有的23毫米口径机关炮也被电子战系统所取代。 轰-6K的搭载能力已提升至12吨，不仅能装载炸弹，还可挂装新式巡航导弹。“战略之页”的报道称，轰-6K可搭载6枚具备陆攻能力的CJ-10A型巡航导弹。CJ-10A是一种固体燃料导弹，射程比俄制Kh-55巡航导弹略短，但仍可达到2000公里。不过，当CJ-10A以2500公里/小时的高速度飞行时，射程仅为300公里。西方业界认为，轰-6K配备的CJ-10A型巡航导弹可能参考了美国“战斧”式巡航导弹的设计。 网爆中国最新轰炸机 从目前公开报道的有关中国轰炸机H-6M，H-6K来看，中国这种老型号的轰炸机跟美国的相比还有很大区别，技术仍然落后很多，比如美国的B-2，就落后不止一代的问题，中国在前苏联五十年代轰炸机的基础上，从只能投弹到可以投掷巡航导弹，研制出了这种现代化的轰炸机，已经取得了显着的进步，但隐身效果，还远远达不到要求，突防能力还较弱。但毕竟这种轰炸机已经可以投掷远程巡航导弹，毕竟属于脱胎换骨了，在当今除了比美国的隐身轰炸机落后外，其他性能都比较出众。而且维护成本低。 那么中国轰炸机最令美国和印度害怕什么？ 第一那就是超低的成本优势。这是一款老式轰炸机，先要现代化的零件不是很多，只有改造的那部分才具有现代化的成本。中国产品在世界上以物美价廉着称。因此用到该款轰炸机上，将让旧机换新颜。 在全世界都拥有导弹的情况下，为何还要拥有轰炸机呢，那是因为导弹只能作为打击精确目标才存在的，而轰炸机则可以对面进行轰炸，而成本又最低。既可以依托炸弹的优势，也可以利用载弹量比较大的优势。对敌目标进行轰炸。有许多战略目标由于面积过于散，又过于大，因此，普通导弹很难在短时间内完成战略轰炸任务。最后还得落到其轰炸机的身上。 第二，中国轰炸机经过改良后，其射程超较远而且精确。这位老式机型能够重复使用奠定了基础。中国轰炸机作为一种投掷平台，其精确性，主要在于导弹。 据最新报道，中国中远程导弹射程在1500公里其精确性，可以达到精度1-3米左右，对海巡航导弹精度配合中国北斗导航系统，其精度可以达到1米左右。这就让一个几百米的庞然大物很容易遭到致命打击。中国武器升级非常迅速，这主要得益于中国长期技术的积累。 在最近几年公开报道看，中国属于厚积薄发，虽然在关键领域还存在诸多疑问，但众多的伟大成绩，让美国胆寒的歼二十也已经成功试飞很多次了。从这点看，可以判断中国军事技术的独立自主的研发能力。 第三，该轰炸机经过现代化改造其技术已经十分先进。世界上许多国家已经开始淘汰轰炸机，至今保留轰炸机的国家已经不多。美国虽然也有轰炸机，但制造价格十分昂贵，并且没有大量装备。俄罗斯也有轰炸机，中俄相比，中国对轰炸机的改进力度，足以让俄罗斯感到了压力。 网爆中国最新轰炸机 综上所述，中国轰炸机已经脱胎换骨，淘汰老型机是为了质量强军，在对敌轰炸时，有了先进的轰炸机，就没有必要损失那么多优秀飞行员。又可以提高轰炸质量，新改进型轰炸机，可以远程投掷导弹，已经为导弹射程大大延伸了射击距离。可以超视距攻击。对自己就是一种最好的防御。中国轰炸机如果对印度进行面轰炸，成本低廉且效果显着，恐怕印度不得不害怕。这对比印度购买回来的昂贵武器相比，印度是没有办法跟中国比的。 从这个角度能看到更多，当然还有一些以前照片中能得出的结论，从头到尾总结如下： 1。 机头改成大雷达罩，机头下方增加光电设备。增加新型火控。 2。 进气口以前的机身全部重新设计，变窄，变短。进入座舱由前起落架改为由前机身左方开门进出。 3。 空乘人员由很多人改为两人制，均配有弹射座椅。 4。进气口加大。 5。 换发。 6。 机翼整体重新设计。6。1 增加玄长 6。2 增加翼展 6。3 增加挂架 6。4 修改翼尖形状 7。 发动机舱增大，后部延长加宽。 8。 取消机身的观察窗。 9。 取消机尾炮舱及乘员席，改为电子舱。 10。估计：增加钛合金或者复合材料比例。 战略战役方面，轰6K具备了远程奔袭、大区域巡逻、防区外攻击（核与非核）能力，其作战模式选择多、完成任务的种类多、打击目标多、机动灵活，在和平时期是不可小觑的震慑力量。轰6K的作战半径可达3500公里，加上携带射程为1500~2000公里的战略巡航导弹，其对战略目标的攻击距离就达到了4000 5000公里（最低标准）。轰6K由于突防能力不强，只适合作为导弹平台在防区外实施打击。就目前来说，轰6K可以在海上，甚至是中国本土范围内就可对周边敌对国家及地区的本土实施纵深打击。 战术战役方面，冷战时期，战略轰炸机只作为威慑力量的核盾牌，常规战斗力较弱，有的根本没有常规轰炸能力，像美国B一58“盗贼”（也正是这一点它才匆忙退役）和苏联图一95MS（俄罗斯计划改进以具备战术能力）等。现今战略轰炸机不仅可以执行战略任务，也可以执行战术任务，精确制导武器出现，使其打击目标能力大大增加。轰6K也具备这种的能力。 轰6K的航电设备先进与否只能从侧面去证实，目前还无法了解具体型号的性能。国外报道称，轰6K前机身重新设计后安装了新型光学瞄准设备、加装了标准数据链系统，座舱采用6个彩色数字式多功能显示器，采用新型雷达等。据说该机还采用了电传操纵。 对于轰6这样一种大型亚音速轰炸机，如果能用电传操纵系统完全取代原有的“硬式”助力操纵系统，且不说飞行员负担大幅减轻、飞行品质明显提高，单是节省下来的结构重量就是十分可观的。但是，我们可以预计到，在轰6K不太可能完全取消机械备份，但至少可以为以后进一步改进留下余地。除此之外，还有消息称轰6K也使用了国内较为成熟的隐身涂料技术，从图片来看这个消息已经得到了证实。 中国新战神终于脱胎换骨 比起同门传统型号，轰-6K“里外一新”，战斗力大幅提升 近年来，中国人民解放军空军对一些传统机型进行了不断改进和升级，使其战斗力稳步提升，也因此引起了西方同行的普遍关注。其中较为抢眼的就有堪称经典的轰-6系列轰炸机。 据美国“战略之页”网站5月11日刊文猜测，经过数年研发，中国空军最新型的轰-6K轰炸机已经服役，这种轰炸机换装了新式的发动机、雷达和巡航导弹，战斗力有了明显突破。 从内到外脱胎换骨 报道称，作为轰-6家族的最新型号，轰-6K换装了更大功率的俄制D-30KP2型航空发动机，航程拓展到3000多公里。 此外，轰-6K的机身由更轻便、更坚固的复合材料打造，内部装备有中国国产的航空电子系统和大功率雷达，飞机尾部原有的23毫米口径机关炮也被电子战系统所取代。 搭载能力是衡量一型轰炸机的硬指标。与轰-6早期型号9吨的载荷量相比，轰-6K的搭载能力已提升至12吨，不仅能装载炸弹，还可挂装新式巡航导弹。 “战略之页”的报道称，轰-6K可搭载6枚具备陆攻能力的CJ-10A型巡航导弹。CJ-10A是一种固体燃料导弹，射程比俄制Kh-55巡航导弹略短，但仍可达到2000公里。 不过，当CJ-10A以2500公里/小时的高速度飞行时，射程仅为300公里。 西方业界认为，轰-6K配备的CJ-10A型巡航导弹可能参考了美国“战斧”式巡航导弹的设计。 老型号焕发新活力 “战略之页”的报道称，中国共制造过约200架轰-6轰炸机，目前仍有120架在役，是中国空军可依靠的重要机型之一。不过，轰-6并非中国的“原创产品”，而是前苏联图-16“獾”式中程轰炸机的仿制版本。俄罗斯空军从上世纪90年代初期起就已停止使用图-16，而中国则在对轰-6进行不间断的改进，其最新版本轰-6K已成为一种先进的“重型轰炸机”。 经过多年发展，轰-6已成为一个庞大家族。美国“全球安全”网站刊文称，中国从上世纪70年代开始对轰-6加以改进，随后于80年代初推出了装备有对海搜索雷达并可挂装“鹰击-6”型反舰导弹的轰-6D型。在上世纪90年代，中国空军还曾将部分轰-6D改装成空中加油型号，以支援战斗机在中国海域上空执行任务。文章进一步猜测，中国空军可能还装备了一定数量的轰-6电子战型号飞机。总之，“轰-6轰炸机的能力一点也不差”。 有分析指出，轰炸机这类空中打击平台的服役期一般较长，对其进行循序渐进式的改进可确保空军远程打击火力的延续和提升，不失为一种较为稳妥的战力升级方案。在这方面，中国空军轰-6家族的更新换代显然是一个成功的典范。    鲜为人知：中国最近20年对外发生军事冲突内幕！ 海军最新052E驱逐舰亮相 震惊！中国黄海出大事了 非同一般信号：中国藏匿的大批洲际导弹突然露面 港曝中国舰载机成功试飞 美终于向中国出口尖端技术 美国军方哗然一片：梁光烈访美之时说出惊人之语 歼18成功试飞震惊美军　日媒惊曝：中国歼20空战败给T50 中国突然提升警告的级别 沈飞歼20姐妹战机曝光了 美女士兵全裸军训照曝光 歼16刚刚亮相歼17又曝光 俄国军工彻底叹服：歼20居然这样解决发动机问题 中国人出差去印度被震撼 中国两千亿新航母工程曝光 内幕爆料：中国国产最新航母吨位竟远超西方想象 央视曝我14军已开赴藏南 胡总竟如此直接怒骂美国 俄专家曝光歼20震撼消息 中国最新隐轰已悄然量产 马英九终于彻底倒向大陆 中国移星技术震惊了西方 英称中国足以令美国崩溃　俄被说服支持我南海动武 官方首次公开歼15试飞照　军方内部爆出南海作战计划 还原真相：F-22是飞行员自爆还是被中国空军击落</content>
</root>
