<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>奥巴马破口大骂:德国竟将U214型潜艇技术卖给中国</title>
  <time>(2014-09-30 00:16:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　  中日争端，主要海上，然而海上向来是中国的软肋有一条消息称：德海军在未经政府批准的情况下，向中国转让其最新装备的U-214型潜艇技术，中国潜艇一夜之间现实了跨越式发展。美国认为中国潜艇的质量很低，而且噪音也很高，所以经常被发现并跟踪，不过随着中国潜艇的更新换代，这种四代潜艇据称已经比俄罗斯的基洛级更加出色，笔者以为如果作为弱项的海军都有如此的能力。美日一旦进行争端，朝鲜代理人战争就会再次打响。美国估计很不愿意参加跟中国的战争较量。因为美国在中国近海连停靠的机会都没有。 准备下水的德国u-214级aip潜艇 　　德国技术远远超过俄罗斯技术，第二次世界大战时期，德国凭借其出色的技术侵略了欧洲大多数国家，包括苏联。目前中国军工已经普遍采用西方技术，例如99式坦克，03式坦克等先进武器制造，已经采用西方技术，而俄罗斯技术反而越来越找不见了影子，这都说明，中国已经逐步摆脱了对苏俄式武器的依赖。对于这个型号的潜艇相信还有很多人不是很清楚。 　　潜艇性能十分先进，国产的东西让这种潜艇的续航能力十分惊人，以2～6节航速进行水下巡逻时，燃料电池系统能使其在水下连续航行3个多星期。在通气管状态以6节速度航行时，燃油储备可使其具有12000海里续航力及12个星期的海上续航时间。这种远距离续航，堪比核潜艇，所以目前这种潜艇相比世界上其他国家来说，具有很大的优势。 　　目前中国对于这样的潜艇，已经熟练掌握了技术，这种技术在中国改装的AIP级的潜艇上可见一斑，中国已经消化吸收了该系统的核心，即指挥和武器控制系统。它接收并分析所有输入信息，然后自动启动战斗程序。214型潜艇使用高性能AIP系统，这种系统比中国的AIP系统更加先进，更具有隐蔽性。采用模块化设计建造技术，将武器系统、传感器和潜艇平台紧密结合成为一体，基本代表了目前常规动力潜艇的技术发展最高水平。中国掌握了这种技术，就可以使用常规潜艇来减少高昂成本的核潜艇的使用。这种潜艇中国一旦后处于出口，蒋衡搜美国和欧洲的市场。 　潜艇的克星： 潜艇的最大生命能力就在于在水下的航行，而不是来自肉眼去看，而是要静音性能十分优异：通过在总体、动力、设备等方面精心研制，获得了一个安静的作战平台。这种潜艇艇身强度高、弹性好，下潜深度大于400米，不易被敌方磁探测器发现。这种下潜深度跟国产的300深度，完全不是一个概念，因为这种下潜深度，已经达到世界顶级水平，恐怕一般国家，即使日本也很难有这种下潜深度的潜艇。这种潜艇表明的平滑加上隐身材料的使用，让潜艇更加安全可靠。 　　红外探测已经不可能：潜艇采用模块化设计，所有的模块、管系和电缆都装在弹性基座上。装备大侧斜低噪声螺旋桨，采用重量、尺寸合适的叶片确保将螺旋桨激振降至最低，并尽可能避免在不同工况下产生空泡现象。由于采用了先进的设计建造技术使潜艇声、热、磁特征降至最低。所以这种潜艇即使使用多种探测方式，也无济于事。 　　这种常规潜艇被比喻为“绿色核潜艇”，意思是它既有堪比核潜艇的大巡航力，又没有核潜艇的潜在危险和高成本。目前，国外常规潜艇的AIP系统主要分为两大类：热机系统和电化学系统。其中热机AIP系统主要包括闭式循环柴油机、斯特林发动机、闭式循环汽轮机；电化学AIP系统主要是聚合物电解质膜燃料电池。这四种技术都已经比较成熟，进入了实用阶段。 　　中国常规潜艇已经采用这一技术，而且性能已经十分先进，相信已经吸收了这种技术，在国际上是相当先进的。美国长期以来想要以军事技术围堵中国，中国自力更生和不放松有利的外部因素，让世界各国看到中国军工力量的快速发展。对于中国来说，只要继续发展先进的军事，日本即时有长期霸占钓鱼岛的打算，但实力不够，最后还是不得不放弃钓鱼岛，日本很清楚这一点。日本无论通过立法和其他手段，都必须改变这一事实，只要有国家作为后盾，日本也无可奈何，最后放弃岛屿的可能性最大。 中国男人捐精背后内幕被曝光：女人看后满脸潮红  日韩网民激辩：日本为什么要使用中国人的汉字！  中国人为报国仇家恨竟去日本玩日本女人结果傻眼  中央出手吓坏美国：北京竟不费一枪一弹统一台湾  中国人实在看不下去了！日本女人生活竟如此放纵  中国性都东莞淫乱内幕曝光：各省美女竟明码标价  全球奇葩性风俗曝光：丈母娘竟在洞房给女儿示范  出啥大事了！中国突然集结3000万部队轰动全世界  又一个国家果断投靠中国：西方竟对中国束手无策  缅北漂亮女兵惊艳亮相：这样的女兵必须得抓活的  性滥交毁掉日本：惊曝日本人智力下降的真实原因  中国最新隐身战机背部惊现神秘线条：全球轰动了  从一张图片爆出越南军队惊人战斗力：中国危险了  令人震惊！中国漂亮女贼被抓后竟被扒衣百般羞辱  惊天喜讯！中国第二艘航母舰载战机电磁弹射起飞  李嘉诚突然带钱跑路真相内幕曝光：中央都被震惊  金正恩访问中国前神秘失踪！消失20多天震惊全球  新疆轮台暴恐：40暴徒被中国警方击毙或自爆身亡  习主席霸气划出三条红线：谁敢碰中国军队狠狠打  美国在中国南海一溃千里：幕后黑手突然浮出水面</content>
</root>
