<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>国际铁矿巨头这次也许没发疯</title>
  <time>(2014-09-29 00:39:51)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>看全部报告，点击麒麟风险网，或关注微信公共订阅号：麒麟天下数据服务 旁白：中国经济现在这么大块头，一旦经济放缓，影响将是全球性的，所以下面的这条资讯意味深长： 中国钢铁消费量2000年首次下滑 地产降温，经济失速，拖累中国钢铁消费量遭遇2000年来首次下滑。中国钢铁工业协会副会长王晓齐周四在行业会议上称，中国8月粗钢表观消费量较上年同期下降1.9%至6190万吨。今年1-8月中国钢铁消费量减少0.3%至5亿吨。目前，中国是全球最大的钢铁消费国和生产国。王晓齐称，造成这种情况的原因有许多，其中包括经济增长放缓，经济正在进行结构调整。钢铁消耗行业的需求也在降低。由于如今中国专注于消费成长，而不是多年来助长中国钢铁产业大规模扩张的投资，“从现在开始，国内钢铁产量和消耗量将不会伴随着经济成长而增加。” 旁白：这可不是小事件，这说明中国经济14年来的增长方式可能发生变化，也可能意味着经济出现硬着陆，因为房地产的衰退摆在那里，“李克强指数”今年二季度以来就一直下滑通道，分析人士少有看多的，基本看低一线，话说连中央北戴河会议都表态不再死撑7.5%增长目标了，这经济下行不是“压力”，而是事实了，但铁矿石生产商可不这么看： 矿商：依然看好中国 熊途漫漫，只有矿商们还在一边不断加大产量，一边坚持看好中国需求，不断给自己打气。全球最大的铁矿石生产商淡水河谷计划到2018年将铁矿石年产量从去年的3.06亿吨提高至4.53亿吨。该公司全球铁矿石市场营销主管Claudio Alves认为，“中国的城镇化建设开发周期还将再持续十年”，表明中国的铁矿石需求将保持强劲。第二大铁矿石生产商力拓的铁矿石业务亚洲总裁Alan Smith也表示：“我们预计中国人均钢铁消费量增长的势头最长能持续到2030年...力拓维持其评估不变，即中国的粗钢需求将在2030年达到约10亿吨。” 旁白：这些人都失心疯啦？还是财迷心窍到罔顾事实的地步？这都不好说。也许他们是指望中国松动货币政策刺激房地产市场再来一次行情，看看下面： 央行：房贷政策等文件 全球中央对手方协会首次在沪举办会议。在昨天的全体会员大会间歇，中国人民银行副行长刘士余对房贷松绑的问题进行了简短回应，“具体内容要等文件”。同时补充道，“惠民生，调结构，始终是我们工作的重中之重”。当记者连连追问是否意味着今年可以出台相关政策时，刘士余边走边称“各地都在行动了嘛。”而近期，福州、杭州及南京等地相继出台了购房人偿清购房贷款后，再申请房贷时按照首套房认定的相应松绑政策。对此，交通银行首席经济学家连平在接受采访时表示，过去市场比较火热时，限购限贷是针对当时的情况，“现在情况变化了，针对性做些调整，松绑限购是大趋势。” 旁白：这显然是要搞刺激了嘛，但这次貌似大家都看出来了，和以前不一样，这次是中央没注定约束信贷情况下，房地产行业自发出现的衰退，这种情况下，吃春药能支撑到几时？靠这个拉动铁矿石消费高增长，貌似概率不大。国际铁矿巨头没准是看到下面消息： “一带一路”方案近期将公布 中国证券报记者获悉，丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路(“一带一路”)建设方案有望近期公布。方案涵盖多方面内容，包括加大基础设施建设、提高互联互通、提高经贸合作水平，着力打造中新经济走廊、新亚欧大陆桥经济走廊、中伊土经济走廊等。上海合作组织研究中心主任陈玉荣认为，“一带一路”建设应分阶段实施，近期目标重点是道路、能源管线、电信、港口等基础设施共建和互联互通，提高贸易和投资便利化程度；中期目标是在条件成熟的国家和地区朝自由贸易区迈进，打造中国与东盟自贸区升级版，与中亚国家建立自贸区，将非洲东海岸和拉美地区环太平洋国家纳入合作机制；远期目标是建成覆盖中亚、南亚、西亚、欧洲、非洲、拉美国家的自由贸易区群，覆盖全球100多个国家。 旁白：又是搞基建啊，看这图纸，规模不小啊，这要是真落实到位，得需要多少钢筋水泥啊？难怪国际铁矿巨头们能死撑产能。非但如此，再看看下面： 长江经济带要建30个机场 据9月25日公布的《国务院关于依托黄金水道推动长江经济带发展的指导意见》(以下称《意见》)，下一步国家将推动沿江产业结构优化升级，打造世界级产业集群，培育具有国际竞争力的城市群，使长江经济带成为充分体现国家综合经济实力、积极参与国际竞争与合作的内河经济带。为此，下一步以沿江国家级、省级开发区为载体，以大型企业为骨干，打造电子信息、高端装备、汽车、家电、纺织服装等世界级制造业集群。21世纪经济报道获悉，目前各长江沿线港口城市正在加快布局一些新的产业，比如一些地级城市都在规划新的产业，包括化工产业、临港产业等。根据了解，目前长三角上海的宝钢、上汽、江南造船，湖南南车的轨道交通设备制造、重型机械设备制造业，湖北武汉的钢铁、汽车等产业，都已经在全国乃至世界属于领先水平。随着《意见》确定的长江经济带机场和港口等重点建设项目，大批城市的临空、临港等相关产业将产生。而随着大批铁路项目，以及长江干支线航道的拓展，一些城市也正在规划相应的物流产业。21世纪经济报道获悉，仅仅长江经济带领域就要新建30多个机场，比如湖南就有衡阳、岳阳、武冈、湘西、郴州、娄底等机场，湖北就有十堰、荆州、黄冈等机场。 旁白：难怪国际铁矿巨头们不削产能要死扛到底啊，这帮人看到上述红头文件的内容，估计立即热血沸腾，像打了鸡血似的，不但不削减产能，反而要增产！真是如此么？这事得再观察一下，但起码从目前现象看，中国经济的亮点，一个是互联网，一个是金融，特别是银行业，看看下面： 民营银行开始挖角大战 正在筹备中的多家民营银行近期针对传统银行加紧了挖角大战，昨日有市场消息透露，微众银行高管团队已经基本到位，多数高管都印上平安的烙印。而阿里巴巴旗下民营银行筹办负责人俞胜法此前也是杭州银行行长。其他筹备中的民营银行也在积极从传统银行一线挖那些具备零售背景和消费金融背景的人才，并称“薪酬大涨”。今年4月，在平安服役14年之久的平安互联网金融的主要操盘者之一顾敏闪电告别平安，转战腾讯牵头的微众银行麾下，目前微众银行其他高管团队也基本到位，多数高管都印上平安的烙印。据介绍，顾敏是中国平安集团董事长马明哲2000年前后从麦肯锡挖来的得力干将。业内人士坦言，由此可以看出微众银行对消费金融人才需求明显，不排除未来微众银行将主打消费金融，将通过互联网重点服务个人消费者和小微企业。早在今年5月，尚在申请牌照中的民营银行就开始四处榄才。比如温州民商银行在招聘网上挂出的待遇是，中层岗位的年薪待遇都是30万~50万元，而计划财务部经理的薪酬稍高些，为30万~60万元。 旁白：啥叫“改革红利”，这就是。将准入门槛放开，引进竞争，大家一蜂窝的开银行，银行暴利时代就结束了，金融服务供给就多了，产能和效率都上来，整个经济都因此舒经活血、气血两通。非但银行业如此，其他金融行业也如此，尤其是资本开放方面： 人民币跨境支付系统即将推出 经过数年筹备，人民币跨境支付系统（CIPS）终于有望落地开花。昨日，央行副行长刘士余在上海表示，CIPS建设已取得显著进展，将落户中国上海。刘士余是昨日出席“2014年度全球中央对手方协会（CCP12）全体会员特别大会”上透露这一信息的，打消了此前关于一些媒体关于“CIPS受阻”的猜测。作为人民币国际化更进一步必不可少的基础设施，按照原定时间表，计划在今年亮相。刘士余昨日的一番话，则表达了央行对CIPS系统积极推进的坚定态度。据上海证券报报道，未来该系统或与上海清算所有关，但不完全是上海清算所的业务，CIPS业务将独立于上海清算所目前业务，但上海清算所的资金结算还需通过CIPS。此前也有媒体报道，CIPS作为人民币国际化更进一步必不可少的基础设施，按照原定时间表，计划在今年亮相。上海清算所董事长许臻表示，人民币自由兑换，回流到中国市场需要一条路，CIPS就像是一条对境外人民币支付清算的高速公路。目前这条高速公路已经基本建好，只待最后不断的完善和演练。未来的实质性进展，还要等央行具体披露。CIPS落户上海，将对上海意义重大。不仅可大力推动人民币国际化，做大金融市场，同时对于支持人民币跨境使用，完善人民币支付清算体系具有重要意义，尤其是将大力助推上海自贸区和上海国际金融中心的建设发展。自上海自贸区成立以来已有近一年时间，更多的措施也将逐步出台。据新华社，人民币跨境支付系统即将落户上海，保险交易所、区域性再保险中心也可望落地，此外，自贸区还有可能率先开展“税收递延型养老保险”。 旁白：这个系统是配套人民币国际化的，动作这么快，估计出乎很多分析人士的预料，大家可能还以为资本开放和人民币国际化步履蹒跚，不会太大动作，貌似风险太大，因为大领导一直害怕国际资金剪羊毛啥的，要爆菊中国经济，其实哪有这么回事，看看下面资讯，你就知道人民币国际化有多迫切： 今年俄罗斯交易所人民币成交量暴涨9倍 随着西方国家对俄罗斯发起了一轮又一轮的制裁，俄罗斯将发展的目光投向了亚洲，俄罗斯与中国间的贸易在迅速扩大。9月26日，莫斯科交易所首席执行官Alexander Afanasiyev表示，与2013年同期相比，今年该交易所的人民币交易量已经增长近9倍。今年截至目前为止，莫斯科交易所的人民币交易额已经达到了1640亿俄罗斯卢布(约合46亿美元)，而去年同期仅为180亿俄罗斯卢布(约合4.7亿美元)。此外，据莫斯科交易所提供的数据显示，今年截至9月份，人民币/卢布的交易量已达到311亿卢布(约合8.1亿美元)，去年同期仅为24亿卢布(约合6200万美元)。虽然人民币/卢布交易量与卢布/美元相比仍存在较大差距，后者在该交易所的日均成交额为170-270亿美元，但是Afanasiyev指出，随着中俄贸易的进一步加深，预计人民币/卢布交易量将继续增长。俄罗斯央行发布最新数据显示，继一季度资本外逃620亿美元之后，二季度又增加123亿美元，上半年累计近750亿美元的资本外逃，是去年同期的2.2倍，并且超过了去年全年的627亿美元。为缓解资金短缺问题，俄罗斯企业自今年年初就开始寻找新的借贷资金来源，中国则成为了首要选择。俄央行统计显示，在俄企借款数额排名中中国跃居第一，中国同时成为对俄企最具吸引力的三个国家之一，另外两国是卢森堡和日本。据悉，俄企在今年一季度从中国吸引资金131.6亿美元，较去年同期的3200万美元明显增多。从中国贷款的主要是俄罗斯石油公司、俄罗斯天然气工业公司，它们占上述贷款金额的90%。 旁白：看到了吧？大家都想用人民币，都想“去美元化”，这是天大的好处，为何跟自己过不去？非但人民币要国际化，外资也想嗷嗷叫想进去，股市不是跌了五六年了么？不是坑散户么？是不是也坑老外一把？ 沪港通税收政策确定 沪港通正式启动之日临近，海外投资者最为关注的税收政策也首次明确。据《21世纪经济报道》，9月27日，上海证券交易所将组织券商进行第三次全市场功能测试，涉及的内容包括港股通的交易申报、成交返回、行情等业务。其中，最引人瞩目的是，测试中被首次纳入了税收、费用的相关内容。报道称：据知悉相关测试内容的人士分析，资本利得税在沪港通初期的安排很有可能会免于征收。据上交所27日的计划测试内容，资本利得税、红利税都不在计划内，且测试征收的税项内容只有双边0.1%的印花税。其他费用方面，目前交易征费按照成交金额双边0.003%征收，交易费按照双边0.005%征收，股份交收费按照0.002%征收，交易系统使用费按照0.5港元定额征收。 旁白：从细节看，基本没问题啦，过不了几天外资进来超A股啦，能搞到什么地步，谁也不知道，但券商行业日子过得滋润，应该是没问题的。市场稍有繁荣，应该抵消点地产衰退带来的晦气。相比之下，由于人民币升值，热钱汹涌套利的场景估计很难见到了，看看下面： 外汇监管部门查处百亿美元虚假跨境贸易 9月26日，据外媒报道称，中国外汇监管部门自去年4月以来已查明100亿美元的虚假跨境贸易，并已将15起案件移送警方。这项打击行动旨在遏制热钱流动。投机者长期以来一直使用有水分的贸易发票，来规避中国严格的资本管制，将外币兑换成人民币，目的在于从货币升值和较高的利率中获利。中国国家外汇管理局(SAFE)去年4月对这种做法展开调查，之前几个月，官方出口数据似乎因虚假发票而严重虚增。人民币对于外贸等经常账户交易是自由兑换的，但对投资流动有严格限制。过去10年里，旨在规避这些资本管制的投机者夸大了出口发票的价值，以便将投机资本伪装为商品和服务销售所得。为客户买卖外汇的银行理应核实贸易文书的真实性，但在实践中执行力度往往不严。投机者通常使用难以估值的物品（如电子电路）作为发票的依据，使外人难以察觉货物价值被夸大。不过，今年随着中国经济增长放缓、人民币看起来也不像以往那样铁定升值，投资者将热钱引入中国的胃口似乎有所减弱。去年3月，中国海关报告的对香港出口数据与香港海关报告的从中国内地进口数据之间的差值，达到创纪录的280亿美元。但到今年7月，这一差值已降至90亿美元。外管局表示，正加大利用“数据分析”（依托电子外汇检查系统）来发现明显的欺诈案件。这种分析导致今年头八个月发现353起涉嫌诈骗，引发1.18亿元人民币（合1920万美元）的罚款。 旁白：同志们务必注意亮点，不是之前的百亿美元虚假贸易——那是小意思，是现在套利规模的下滑程度，去年3月的差值280亿美元，今年七月变成90亿美元，说明大家对于汇率套利这回事兴致不大了，人民币太强了，已经强到投机客们无利可图了。下一步会不会再有这样规模汇率套利行为，不知道，不过美元强势，估计短期不会改，因为欧元贬值幅度将会非常大： 德拉吉离全面量化宽松一步之遥 欧元区银行对家庭和企业贷款连续28个月下降，信贷数据持续疲软意味着德拉吉离全面量化宽松又近一步。周四欧洲央行公布数据显示，8月份对私人部门贷款比去年同期下滑1.5%，而7月份下滑了1.6%。自2012年4月以来，欧元区对私人部门贷款没有增长过。受债务危机打击最严重国家的银行尤其不愿意放贷，因为他们要正面临更严格的资本管理规则和监管。与此同时，欧元区企业由于忧虑经济前景选择缩减投资。二季度欧元区经济增长“停滞”，通胀率一年之前跌破1%，落入欧洲央行行长德拉吉所谓的“危险区”。欧洲央行在6月和9月份两次降息，并实施TLTRO定向贷款计划，并将在10月份购买资产支持证券和担保证券。但是9月份欧元区银行申请的TLTRO远低于市场预期，意味着欧洲央行刺激力度依然不够。路透对经济学家一项调研显示，刺激计划要想达到目标，对欧元区私人企业贷款量必须达到年化增长3%，这才能推动经济持续复苏和推高通胀。 旁白：如果德拉吉将欧元兑美元汇率搞到1比1，美元指数会升到哪个位臵？只怕大家都要晕过去吧？但切莫以为美元指数强，因此美国经济就通缩，不是这样的，所谓“货币战争”，其实是大家相互比贱的战争，不是谁比谁好，而是谁比谁更不贱而已，看看下面： 商品与服务价格水火两重天 美国经济正在加速增长，根据德意志银行首席美国经济学家Joseph LaVorgna的估算，当前季度美国增速年率至少可以达到3.5%。经济提速主要得益于企业资本支出上升，后者反映企业对未来经济前景更有信心。美国GDP和就业的强劲增长使得联储加息提上日程，预计将在明年年中开始加息。不过美国的通胀率仍低于联储2%的目标，8月份CPI和核心CPI均降至1.7%。毫无疑问，美国的通胀形势不但会影响到联储首次加息的时点，还会影响到后续加息的步伐。不过德银预计服务价格上升将推高美国整体通胀。根据德银的分析，商品价格下跌一直制约着美国通胀率上涨，也使得联储得以持续保持极度宽松的货币政策，但服务的价格将最终决定美国整体通胀趋势，其对核心CPI的贡献度达到75%。德银认为，近期商品部门的价格可能维持稳定，但不会继续造成通缩压力；未来一年，随着产能利用率提升和全球需求上升，商品价格将会缓慢上涨。随着美国失业率大幅下降，德银预计美国服务的价格将会继续上升，并成为推动整体通胀上升的主要力量。德银指出，除了劳动力成本上升，服务价格上升将主要来自于两部分：房租和医疗。由于住宅空臵率出现创纪录的下跌，德银预计未来18个月美国房租成本将会剧烈上升；另外未来1年医疗服务的价格也将大幅走高，主要原因是就业市场改善和《平价医疗法案》可能极大地提升医疗需求。 每日综述：货币如水也如蜜，泛滥以来，不是平均散在每个行业的角落，而是一些供给弹性较大的商品和服务，价格涨幅远超其他商品，最后出现泡沫。就现在这场全球性货币“比贱”运动，最后结果肯定是全球性的货币危机出现。而中国经济只要不出大错，按既有的方针走，就会有机会。房地产衰退晦气或许能被全面改革开放的喜气给冲掉也不一定。考虑到中国目前改革开放的步伐和力度，国际铁矿巨头们现在还在搞扩张产能，并不是失心疯的行为。 —————————————— 最后向读者们请假，明天回老家探亲，博客停止更新数日，此间销声匿迹，非被人请去喝茶，更非自宫入侍，大家务必淡定……</content>
</root>
