<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>江青以“李云鹤”之名墓葬京郊内幕[高清组图]</title>
  <time>(2014-10-13 23:27:40)</time>
  <tagsEle>
    <tag>毛泽东最后一任妻子</tag>
    <tag>江青自杀之后</tag>
    <tag>以“李云鹤”之名</tag>
    <tag>葬京郊福田公墓</tag>
    <tag>文化</tag>
  </tagsEle>
  <content>    1991年5月14日，江青自杀后，不会有遗体告别仪式，也没有公开的火化、骨灰安放议程，她曾提出归葬山东老家诸城，此愿未得成行，对于江青会以什么方式，什么名安葬，一度处于保密，国人自然鲜为人知。                                                江青（1914.3—1991.5.14）     2002年清明节，许多人去北京西山的福田公墓扫墓时，都发现这里有一块奇怪的墓碑屹立在一群普通的墓碑中，一块鲜花簇拥的白色碑石上面刻着：“先母李云鹤之墓，一九一四年至一九九一年，女儿、女婿、外孙敬立”。看似普普通通，可是为什么落款不写立碑人的名字呢？                                       福田公墓江青以“李云鹤”终老的墓碑      乍一看，与周围的墓碑没有什么两样，普普通通，可是为什么落款不写立碑人的名字呢？这不能不让人产生很大的怀疑。再一细想，这不就是江青吗？生卒年份不差分毫。     03后来，江青秘书阎长贵和杨银禄，证实江青确实葬在福田公墓。                        江青遗嘱死后葬回山东老家                         1991年5月14日3时30分，护士发现江青上吊自杀。这位集演员、毛泽东妻子、党和国家领导人于一身的女人，生命被自己定格在77岁上。     当天下午，毛泽东和江青的唯一女儿李讷到医院签署死亡通知书，并同意不举行任何形式的葬礼。5月18日，江青遗体火化，李讷没有到场，江青的亲属也都没有到场。江青的骨灰盒由李讷保存，一直存放在家中                                      1959年9月，毛泽东、江青在庐山含鄱口眺望山景     江青秘书杨银禄回忆：江青在监狱里有遗嘱，想死后葬回山东老家诸城。     1996年，江青秘书阎长贵去诸城时，与市委书记说了这件事，市委书记并让阎长贵转告李讷：我们这里有凤凰墓地，可以接受江青的骨灰，可埋坟，也可立碑。并说，人已死了，如李讷同意，也不必通过办公厅了，我们去车拉回即可。阎长贵回京后把诸城市委的意思转告李讷。李讷表示：“还不是时候，现在恨妈妈的人还很多，放在那里，我又不能去守墓，如果被砸，我岂不更不孝了吗？”阎长贵又把李讷的意见告诉了诸城市委，诸城市委最后决定:“那就尊重李讷的意见吧。”                                    1944年2月，毛泽东和江青与李讷在延安枣园     十六大后，一位中央领导对李讷说，不要葬回老家了吧？那样不大合适，万一有个什么事，也没有人照应。李讷趁势提出，那是不是葬在北京？最后这位中央领导默许了此事，李讷开始在京寻觅江青的墓地，进行安葬。李讷以局级干部的身份退休，由中办秘书局管理。老伴王景清是军队副师级干部，都不是很有钱。但是作为江青唯一的女儿，为了让妈妈入土为安，李讷自掏腰包，花了五六万丧葬费，终于选定了安葬江青的福田公墓。                      福田公墓安葬名人甚多       福田公墓在北京市西山风景区，地处石景山区西黄村乡福田寺村东，因邻福田寺得名。福田公墓始建于1930年，由原清末九门提督江朝宗的儿子江宝昌与救世新教会负责人沈性礼创建。北邻燕山龙脉，西邻佛教胜地八大处，南邻永定河引水渠，东望古都北京，占地120余亩，它是北京历史上较早的现代公墓之一。1953年12月，北京市民政局颁布《福田公墓管理规则》，办理购穴埋葬手续。“文革”中福田公墓改为果园，1986年重新改回公墓，所以这里三季有花，四季常青，又有“百亩果园”的美誉，是“首都花园式单位”，北京市首家上等级公墓。葬在这里的社会名流众多——有末代皇帝溥仪的先父、清王朝最后一位摄政王爱新觉罗·载沣，近代著名国学大师王国维，五四新文化运动的倡导者之一、著名文学理论家钱玄同，现代著名文学家俞平伯，著名京剧表演艺术家郝寿臣、余叔岩、杨宝森、赵筱楼等梨园名流，中国装甲兵之父许光达大将，现代核物理学家钱三强先生等。       林彪父亲林明清（“清”是错写，应为“卿”）及母亲林陈氏的合葬墓     同时，这里还有林彪父亲林明卿及母亲林陈氏的合葬墓。据墓碑记载：林明卿生于1877（其墓碑生辰被水泥粘连时盖住）年12月20日，殁于1962年1月14日。林明卿逝于文革前夕，其虽然未能看到儿子林彪荣登中国副统帅宝座的辉煌，但却看到了儿子林彪入将拜相的荣耀。解放后，林明卿安享了13年清福，也算得上福禄荣华，享年85岁。1962年1月14日，林明卿在北京去世。林明卿的丧事由中央组织部办理，安葬在北京西郊的福田公墓。林彪以林育容的名字为父亲立了块石碑。墓碑上刻着湖北黄冈林明清先生、林陈氏夫人之墓。林彪的母亲生于1876年7月23日，殁于1944年9月19日，终年68岁。合葬墓中没有林彪母亲的遗骨，解放后叶群曾去林彪母亲去世的柳州寻找陈氏的墓地，没有找到。“9.13事件”之后，林明卿的墓碑被人砸成四截，林彪和叶群的名字也被人凿掉。八十年代，又被人粘合起来，重新竖立墓前。     2002年3月，江青的骨灰下葬福田公墓，又增加了江青这样一位名人。                          新中国中国“第一夫人”                      1962年9月29日，印度尼西亚总统苏加诺的夫人哈蒂妮，应中国国家主席刘少奇夫人王光美的邀请访问中国，江青第一次以毛泽东夫人和毛泽东接见哈蒂妮·苏加诺夫人（新华社记者吕厚民）       1949年10月1日，江青成为新中国“第一夫人”。1951年夏，江青参加文化部、人民日报社组织的武训历史调查团，并参与起草《武训历史调查记》，毛泽东亲笔修改15处，发表在《人民日报》上。江青涉足文坛，挂名“电影指导委员会委员”和中宣部文艺电影处副处长。1956年，江青成为毛泽东的五大秘书之一，负责收集和研究国际资料。1964年6月23日，江青在京剧现代戏观摩演出座谈会上谈京戏革命。6月26日，毛泽东在江青谈话的记录整理稿上批“已阅，讲得好”。     1965年初，江青到上海与张春桥密谋批判《海瑞罢官》，由姚文元执笔写成《评新编历史剧〈海瑞罢官〉》，11月10日发表在上海《文汇报》上，拉开“文革”的黑幕。1966年4月，江青参与起草“五一六通知”，5月28日她被任命为中央文革小组第一副组长。     1969年4月，江青进入中共九大政治局，之后毛泽东开始疏远江青。1976年9月9日，毛泽东逝世。1976年10月6日，江青作为“四人帮”之一被捕。1977年7月，中共十届三中全会通过决议，永远开除江青党籍，撤销其党内外一切职务。1981年1月25日，中华人民共和国最高人民法院特别法庭以反革命集团首犯判处江青死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身。1983年1月，最高人民法院刑事审判庭作出裁定，对江青依法减为无期徒刑，原判处剥夺政治权利终身不变。     江青被关押在秦城监狱的一个大套间里，几道岗哨。除了没有自由，江青可以看报纸、看电视，还可以读书、写作、练习书法。女儿李讷每月探监两次，给她带些生活必需品。                                     李讷和他的第二任丈夫王景清,坚持到秦城监狱探望江青        推荐阅读: 毛泽东女儿李讷的悲喜人生（组图）                       右一：毛泽东的外孙徐小宁，即李讷和徐宁的第一次短暂婚姻所生，后来李讷和徐宁离婚。李讷与第二任丈夫王景清结婚后，改名王效芝。王效芝从北京市外事旅游职业高中毕业后，选择了一条与父母完全不同的独立生活道路：打工、经商。同几位哥哥、姐姐相比，王效芝是最低调的一位，在媒体和网络上抛头露面更是少之又少。     1984年5月4日，江青保外就医。1989年3月30日，江青回到秦城监狱，被检查出咽喉癌。江青有过癌症经验，建国初她曾因癌症到苏联做过子宫切除。这回医院建议手术，江青坚决不同意——她不想成为哑巴。11月，江青再次保外就医。中央办公厅有关部门在北京酒仙桥附近为她选了一幢二层小楼，并且安排了护士，为江青治疗。     1991年2月15日，江青高烧不退，化名李润青住进医院。等她退烧后医生再次建议咽喉手术，江青还是拒绝。5月13日，江青在《人民日报》头版写下一句话:“历史上值得纪念的一天。”——25年前的这一天，政治局会议任命江青为中央文革领导小组副组长。江青又写了一句话:“主席，我爱你！您的学生和战士来看您来了。江青字”。5月14日凌晨3时30分，值班护士发现江青用几块手帕连结成绳，系在浴盆上方的铁架子上，自杀身亡。     江青一生曾多次尝试自杀。上世纪30年代，因与第二任丈夫唐纳发生纠纷，江青曾想到过自杀。1976年江青被捕后，绝望使她再次想到自杀。1984年9月，江青要求去毛泽东纪念堂被拒绝，她把一根筷子插进喉咙；1986年5月，江青用几只袜子结成绳套，自杀未遂；1988年12月，毛泽东诞辰95周年，江青要求组织家庭聚会，未获批准，她吞下50片安眠药；1989年11月，江青想回中南海毛泽东故居，或钓鱼台国宾馆10号楼，被拒绝后，江青用右手在脖子上抹了一下，准备自杀。1991年清明节，江青要求去毛泽东纪念堂，同时要求李讷带一卷白纸，她要送给毛泽东一个花圈。还是被拒绝，江青撕碎了回忆录手稿，并要求回酒仙桥。江青这一次自杀，终于如愿以偿。     江青的遗体在解放军总医院太平间停放了10日，化名“李梓”，这是她自新中国成立后唯一一次被人更改姓名。储存其遗体的冰柜被贴上封条，有关方面还安排了武装人员看守。其后6名公安人员奉命取走江青遗体，送往八宝山火化。火化之时，李讷并未在场，江青与毛泽东的其他亲属亦无人到场。江青自杀的消息没有马上公布，此时，全中国和全世界对江青的去世还一无所知。     1991年6月1日，美国《时代》周刊最先发布江青上吊自杀的消息。     新华社6月4日从北京发出电讯稿：本社记者获悉，“林彪、江青反革命集团案”主犯江青，在保外就医期间，于1991年5月14日凌晨，在北京她的居住地自杀身亡。这个消息刊登在《人民日报》第四版的角落上。                        外媒热炒京郊江青墓葬       北京西郊福田公墓东南隅江青墓。祭台前的青白石碑被塑料鲜花簇拥，碑文简洁，“一九一四年—一九九一年，先母李云鹤之墓，女儿女婿、外孙敬立，二零零二年三月”。     李云鹤是江青的曾用名，碑文所记载的生卒年也恰与其吻合。日前，大陆作家舒云据此与江青的专职秘书阎长贵与杨银禄核实，得到的答复是，江青确实葬于北京西郊的福田公墓。不过，近日本港媒体报道称，杨银禄谢绝向媒体透露江青墓地的更多情况。报道引述杨银禄的话说，李讷（毛泽东和江青的女儿）希望他对此事保密。     掩映于名人墓区中的江青墓葬并不惹眼，但体例罕见。这座朴素石碑的前方并无其他墓葬遮拦，低矮灌木前，成排的石碑在江青墓葬正前方恰好留出一块空地。这成为这片墓地区别于其他的最大不同。也许，江青死后，终于实现了她在被关押于秦城监狱的岁月里，抱怨监舍小，要求前来提审的中纪委委员汪文风给她换一间60平方米的房间的愿望。     江青,1914年3月出生山东诸城,取名李淑蒙,父亲李德文在县城以经营木匠铺为生,母亲李栾氏是李德文的二房。据相关传记记载，1921年夏入小学时，校长因其江青身材高挑，双腿细长，故为其取学名为“李云鹤”。其后江青辗转济南、青岛、上海，曾用名“张淑贞”。在上海滩进入电通影业公司时，江青改名“蓝苹”，不过这个名字她也只用了28个月。“七七”事变”后，她在1937年8月到达延安，遂取《湘灵鼓瑟》中“曲中人不见，江上数峰青”之意，更名为“江青”。但最终,江青还是以“李云鹤”之名终老。(参考资料：《李讷安葬江青北京郊外》、林彪父母《林明清林陈氏合葬》、《福田公墓志》等编辑配图)（杨国选）                                  推荐阅读 韶山毛氏族谱：毛泽东与杨开慧有四个儿子之谜[高清组图] 日本“摸乳募捐” AV女优撩衣“献乳”[高清组图] 袁家沟村:走出四位省委书记7副省部级[高清组图] 大陆最后一名军统女特务讲述她的坎坷人生[高清组图] 婉拒林彪之女林立衡的落选“驸马”今何在？[组图] 刘少奇和六个女人的恩怨情仇[高清组图] 贵州省委书记夫人被枪决始末[组图] 揭秘林彪与十位大将的恩怨情仇[高清组图] 毛泽东身边两位至今未嫁的神秘女人[高清组图] 毛泽东那叱咤风云的侄女自杀内幕[组图] 田家英在毛泽东藏书室自杀之谜[组图] 盘点林彪指挥的十大经典战役[高清组图] 王立军与薄谷开来的恩怨情仇始末[高清组图] 中共党史和军史中“九上九下”的人[高清组图] 朱镕基的传奇身世之谜[高清组图] 旧上海“十大名媛”的人生结局[高清组图] 中国乳房文化的演绎与悲哀[组图] 毛泽东爱子毛岸龙生死之谜[组图] 彭德怀婚姻中的五个悲情女人[组图] 邓小平告别政坛细节披露[高清组图] 十大开国元帅的九大临终遗言[组图] 毛岸英为何不安葬国内和未曾公开照片 邓小平与前妻金维映情断苏区之谜[组图] 当年毛泽东身边两名叱咤风云的女人[组图] 张玉凤：毛泽东也要让三分[组图] 毛泽东女儿李讷的悲喜人生[组图] 揭秘解放后找到毛泽东和贺子珍之子毛岸红始末[组图] 《人妖之间》中的巨贪王守信被处决刑场组照 刘少奇九个子女今何在?[组图]</content>
</root>
