<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>徐小明：周五操作策略</title>
  <time>(2014-10-16 16:44:04)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>每日操作策略</tag>
    <tag>盘口</tag>
    <tag>徐小明</tag>
  </tagsEle>
  <content>不是左右摇摆，所以大家能在我写的每日操作策略里，看出我的这种逻辑分析的连续性，他也许并不是特别准，但我基本能做到两点：1、不事后诸葛。2、不两头堵。 至于未来，我认为调整不会是几天的事，耐心才是最终要的。 另我昨天说的融资融券的事，好好琢磨琢磨，这里面的连锁效应会很大。 种写作和分析的连续性，让这个事情变得有因有果。 比方说，节后我一直说上升行情会维持到节后的第二天即上周四，然后从周五到本周二的三天里市场将选择方向。这些都是提前说的，绝不事后诸葛。我们再回过头来看，上涨就是维持到上周四收盘的，而日线结构的形成是在本周一。 当然昨天和今天上午的反弹，会使得很多人又开始乐观起来，但我这两天一直给的建议是：日线结构已经即成事实了，无论你喜欢还是不喜欢，无论后面是涨还是跌，日线的结构都已经形成。而且是多指数多周期的共振形成，此时不判断高位，何时？ 我们在特定的位置，要坚定信念而 徐小明：周五操作策略 种写作和分析的连续性，让这个事情变得有因有果。 比方说，节后我一直说上升行情会维持到节后的第二天即上周四，然后从周五到本周二的三天里市场将选择方向。这些都是提前说的，绝不事后诸葛。我们再回过头来看，上涨就是维持到上周四收盘的，而日线结构的形成是在本周一。 当然昨天和今天上午的反弹，会使得很多人又开始乐观起来，但我这两天一直给的建议是：日线结构已经即成事实了，无论你喜欢还是不喜欢，无论后面是涨还是跌，日线的结构都已经形成。而且是多指数多周期的共振形成，此时不判断高位，何时？ 我们在特定的位置，要坚定信念而  点击进入明日（10 徐小明：周五操作策略 点击进入明日（10月17日）盘中同步分析提示 一直以来，我始终保持着判断的连续性，这种连续性并不因为行情的波动而有很大的改变，而其实我对行情判断是有固定的标准的，标准使得行情的涨跌对我的影响比较小，绝大多数人都是凭感觉来判断市场而不是标准，这样基本会有滞后性，你在涨的时候看涨，跌的时候看空，心总是随着市场波动而动，总是处于自我肯定和自我怀疑的摇摆中。 所以你看我写的市场分析，不能当做快餐，今天看了明天不看了，你很难深入的了解我的思想和准确的理解我要表达的意思。我试图保持着这月17日）盘中同步分析提示 种写作和分析的连续性，让这个事情变得有因有果。 比方说，节后我一直说上升行情会维持到节后的第二天即上周四，然后从周五到本周二的三天里市场将选择方向。这些都是提前说的，绝不事后诸葛。我们再回过头来看，上涨就是维持到上周四收盘的，而日线结构的形成是在本周一。 当然昨天和今天上午的反弹，会使得很多人又开始乐观起来，但我这两天一直给的建议是：日线结构已经即成事实了，无论你喜欢还是不喜欢，无论后面是涨还是跌，日线的结构都已经形成。而且是多指数多周期的共振形成，此时不判断高位，何时？ 我们在特定的位置，要坚定信念而   不是左右摇摆，所以大家能在我写的每日操作策略里，看出我的这种逻辑分析的连续性，他也许并不是特别准，但我基本能做到两点：1、不事后诸葛。2、不两头堵。 至于未来，我认为调整不会是几天的事，耐心才是最终要的。 另我昨天说的融资融券的事，好好琢磨琢磨，这里面的连锁效应会很大。 一直以来，我始终保持着判断的连续性，这种连续性并不因为行情的波动而有很大的改变，而其实我对行情判断是有固定的标准的，标准使得行情的涨跌对我的影响比较小，绝大多数人都是凭感觉来判断市场而不是标准，这样基本会有滞后性，你在涨的时候看涨，跌的时候看空，心总是随着市场波动而动，总是处于自我肯定和自我怀疑的摇摆中。   所以你看我写的市场分析，不能当做快餐，今天看了明天不看了，你很难深入的了解我的思想和准确的理解我要表达的意思。我试图保持着这种写作和分析的连续性，让这个事情变得有因有果。   比方说，节后我一直说上升行情会维持到节后的第二天即上周四，然后从周五到本周二的三天里市场将选择方向。这些都是提前说的，绝不事后诸葛。我们再回过头来看，上涨就是维持到上周四收盘的，而日线结构的形成是在本周一。   当然昨天和今天上午的反弹，会使得很多人又开始乐观起来，但我这两天一直给的建议是：日线结构已经即成事实了，无论你喜欢还是不喜欢，无论后面是涨还是跌，日线的结构都已经形成。而且是多指数多周期的共振形成，此时不判断高位，何时？   我们在特定的位置，要坚定信念而不是左右摇摆，所以大家能在我写的每日操作策略里，看出我的这种逻辑分析的连续性，他也许并不是特别准，但我基本能做到两点：1种写作和分析的连续性，让这个事情变得有因有果。 比方说，节后我一直说上升行情会维持到节后的第二天即上周四，然后从周五到本周二的三天里市场将选择方向。这些都是提前说的，绝不事后诸葛。我们再回过头来看，上涨就是维持到上周四收盘的，而日线结构的形成是在本周一。 当然昨天和今天上午的反弹，会使得很多人又开始乐观起来，但我这两天一直给的建议是：日线结构已经即成事实了，无论你喜欢还是不喜欢，无论后面是涨还是跌，日线的结构都已经形成。而且是多指数多周期的共振形成，此时不判断高位，何时？ 我们在特定的位置，要坚定信念而、不事后诸葛。2、不两头堵。   不是左右摇摆，所以大家能在我写的每日操作策略里，看出我的这种逻辑分析的连续性，他也许并不是特别准，但我基本能做到两点：1、不事后诸葛。2、不两头堵。 至于未来，我认为调整不会是几天的事，耐心才是最终要的。 另我昨天说的融资融券的事，好好琢磨琢磨，这里面的连锁效应会很大。 至于未来，我认为调整不会是几天的事，耐心才是最终要的。   徐小明：周五操作策略 点击进入明日（10月17日）盘中同步分析提示 一直以来，我始终保持着判断的连续性，这种连续性并不因为行情的波动而有很大的改变，而其实我对行情判断是有固定的标准的，标准使得行情的涨跌对我的影响比较小，绝大多数人都是凭感觉来判断市场而不是标准，这样基本会有滞后性，你在涨的时候看涨，跌的时候看空，心总是随着市场波动而动，总是处于自我肯定和自我怀疑的摇摆中。 所以你看我写的市场分析，不能当做快餐，今天看了明天不看了，你很难深入的了解我的思想和准确的理解我要表达的意思。我试图保持着这     另我昨天说的融资融券的事，好好琢磨琢磨，这里面的连锁效应会很大。   不是左右摇摆，所以大家能在我写的每日操作策略里，看出我的这种逻辑分析的连续性，他也许并不是特别准，但我基本能做到两点：1、不事后诸葛。2、不两头堵。 至于未来，我认为调整不会是几天的事，耐心才是最终要的。 另我昨天说的融资融券的事，好好琢磨琢磨，这里面的连锁效应会很大。       来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d89b8340102v47l.html) - 徐小明：周五操作策略_徐小明_新浪博客</content>
</root>
