<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>[转载]《毛泽东私人医生回忆录》中的常识性错误（转自凯迪）</title>
  <time>(2014-10-14 14:42:23)</time>
  <tagsEle>
    <tag>转载</tag>
  </tagsEle>
  <content>原文地址：《毛泽东私人医生回忆录》中的常识性错误（转自凯迪）作者：唐律疏议 《毛泽东私人医生回忆录》中的常识性错误 原贴地址http://club.kdnet.net/dispbbs.asp?boardid=1&amp;id=510105     我在国外看了三本书《毛泽东私人医生回忆录》（以后简称《回忆录》）、《毛泽东与他的女人们》、《叫父亲太沉重》，后两本书一看就是创作的小说，没有任何史料价值，在国外影响也不大。影响最大的是《回忆录》。因为署名作者李志绥曾任毛泽东的保健医生，因此许多人都相信《回忆录》写的内容是真实的。我是一名在北京生活了多年，没有和任何我国领导人近距离见过面的普通市民，我认真看过《回忆录》后，就可以找出书中上千处问题。从《回忆录》中我得知，李志绥生在北京，长在北京，在国内生活工作了70年，可是《回忆录》中却写有许多生活在北京、大陆的人，不应该犯的常识性错误，现举例如下： 1、“香山位於北京西北数里外......香山也以两座古佛寺而远近闻名---卧佛寺和 碧云寺”(P042) 香山离北京市区不是数里，而是数十里。卧佛寺在香山附近而不是在香山上。只有碧云寺是在香山上。      2、“当时在北京西郊明十三陵”(P421)   明十三陵在北京城的北部。任何一张北京市地图都会明显标出十三陵的位置。 3、“让我们住到房山县中学的教室里，”(P237)   作者说参加修十三陵水库劳动时，他们住在房山县中学是完全不可能的，因为房山县在北京城的西南部，十三陵水库在北京城的北部，昌平县城的附近，距房山县有五六十公里。 4、“香山是八大处的一部分”(P044)  香山与八大处是各自独立的风景区。八大处和香山风景区相距好几公里。 5、“王洪文提出不如搬到官园的新房子去。那时一九七二年毛大病以后，周恩来替毛盖的别墅。”  官园在北京市西城区，是北京市的市区。怎么在城市里盖的房子成了别墅？ 6、“前往玉泉山怀仁堂”(P607)  北京只有中南海里有个怀仁堂，怎么玉泉山又出了个怀仁堂？当年只要看新闻的中国人，没有不知道毛主席经常在中南海怀仁堂开会。 7、“我到了中南海怀仁堂北面的游泳池”(P062)  我原来也不知道中南海里的游泳池在什么地方，看了&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;里附的中南海地图后才知道游泳池在怀仁堂的东面，不是在怀仁堂的北面。  我知道作者是怎么犯的错误。一般的地图都是上北下南，&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;里的中南海地图却是按上东下西画的。可是作者仍然习惯地认为中南海地图是按上北下南画的，就想当然的认为游泳池在怀仁堂的北面。可见那位作者根本不知道中南海的情况。那位作者一定不是在中南海生活、工作了几十年的李志绥。 8、“(在天安门上)毛缓步同熟识的人们，然后走向主席台”(P084)   天安门上从来不设主席台。 9、“於是由武汉乘船至合肥”(P261)  合肥根本不在长江边上，从武汉乘船到不了合肥。合肥离长江的距离至少一百多公里。 10、“华国锋是韶山所属的湘潭地区党委书记”(P004) 韶山是湖南省湘潭地区湘潭县里的一个小村庄。因此应该是湘潭地区所属的韶山。 11、“在井冈山上茅坪”(P405) 茅坪在井冈山下，茨坪在井冈山上。 12、“北京一百里外的唐山市”(P007) 唐山市离北京超过三百里。 13、“在广州......深恐不到九十里外的香港”(P127) 香港距离广州超过一百九十里。 14、“一九五五年六月......北戴河......一次寒潮引来狂风暴雨”(P093)        中国在北半球，北戴河在六月是夏天，不可能有寒潮 15、“北京的秋天太阳最烈”(P456)       北京的秋天，是气候最好的季节，太阳最烈的季节是夏季。 16、“这时正是五月下旬，天气热的很，白天的太阳晒的暑气蒸腾”(P238)       五月是北京的春季，根本谈不上什么“暑气蒸腾”。 12、“这时已是十二月底，南宁仍然是郁郁葱葱......气候温和，一般在摄氏二十四度左右。”(P216)      十二月底是南宁一年里最冷的时期，虽然南宁地处我国南方，但是还没有气候温和到“一般在摄氏二十四度左右”。 13、“中央公安部”(P14) 国内的“中华人民共和国公安部”简称“公安部”。 14、“一九六二年十一月撤销农业部时，邓子恢被撤职。”(P386)  农业部从来没有被撤销过。邓子恢也没有担任过农业部部长。邓子恢曾担任过中共中央农村工作部部长。撤销农村工作部时，邓子恢才不再担任农村工作部部长。 15、“现在我主管中央宣传部，卫生部属中宣部管”(P451) 卫生部是国务院下属单位，不是中共中央中宣部下属单位。 16、“每省铁路局都会派出一位司机和火车机车”(P124) 中国铁路系统不是按省建制。没有省铁路局。只有如北京铁路局、郑州铁路局、兰州铁路局...... 17、“这事要找中国医学科学院，他们的基础医学研究所的解剖学系和组织学系”(P015) 中国的研究所里有研究室，没有系，只有大学里才有系一级组织。 18、“如想买到米和油，就得跑粮店、油店”(P013) 北京的粮食、油都由粮店供应，没有专门卖油的油店。 19、“九级干部没有真正的权力地位”(P334)  按国内干部规定，十三级以上干部属高级干部。九级干部最低职务也是地委、司、局、厅、师一级的干部，一般是省、部、军级干部。 20、“他正准备去北平参加中国人民政治协商会议。当时共产党召集了无党无派的各路精英，成立了这个会议。”(P037)  中国人民政治协商会议，是由各民主党派、无党派人士、共产党三部分人组成。第一届政协副主席是：周恩来、沈均儒、李济深、郭沫若、陈叔通。其中李、沈、陈都是民主党派人士。政协代表、政协委员中的民主党派人士就更多了。 21、“我们必须赡养.....我们的两个孩子和娴(李的妻子)的父母。我们改成供给制后，只靠娴一个人的薪金，怎么养的活他们呢？”(P263)        我国建国初期实行供给制时，对未成年的孩子也由国家包下来，对孩子也实行供给制。李志绥的孩子当时完全不用他妻子出钱扶养。 22、“北京医院......只给周围的机关的工作人员和工厂人员看病，同时要求这些单位，对他们介绍来看病的人，保证审查没有问题，不是‘坏人’。”   (P400)      中国北京实行的是定点公费医疗制度，每个单位有固定的公费医疗医院，只要是同一个单位的人，就在同一个医院看病，不存在让‘好人’在北京医院看病，‘坏人’在其他医院看病的问题。 23、“毛每天仍去山东公安厅专设的私人浴场游水”(P140)        山东公安厅是政府机关，怎么可能有私人浴场？ 24、“高干俱乐部和北京饭店是叶(子龙)最爱出没的两个场所，这两处的警卫从来不检查叶的通行证。”(P140)        北京从来没有名称是“高干俱乐部”的俱乐部。北京饭店是一个对外的商业饭店，进饭店不要什么通行证。 25、“随即在井冈山建立基地，‘建立苏维埃政权’”(P111)       是1931年11月在江西瑞金，而不是在井冈山建立的“中华苏维埃共和国” 26、“清华大学以理工学院闻名”(P481)       清华大学建国后进行院系调整，成为一所只有理工科的大学。 27、“一九五四年匈牙利的年轻工人组成裴多菲俱乐部”(P392) 匈牙利裴多菲俱乐部的主要成员多是青年知识分子。 28、“张炳常，解剖学副研究员......张(炳常)说：‘......常常半夜三更叫我们解剖化验，检定死亡原因”(P016)       鉴定死亡原因是法医的职责，只有法医出据的死亡鉴定报告才据有法律效力。 29、“朱(德)没有政治野心，解放后几乎半退休，只担任几个荣誉职位---全国人民代表大会委员长和军事委员会副主席。(P110)      朱德解放后是中国人民解放军总司令、五大书记之一、国家副主席。1956年八大以后任党中央副主席、政治局常委。这些都是荣誉职位？ 30、“他(毛泽东)决不将由苏联培养出来的人放在身边”(P15)       刘少奇、杨尚昆、邓小平都在苏联学习过。却都在毛泽东身边工作。 31、“她(江青)说：‘你就是李大夫了。’一口纯北京话”(P052)       江青说的是与纯北京话有明显区别的，解放前推行的“国语”。李志绥是北京生北京长的老北京人，不可能听不出来江青说的不是“一口纯北京话” 32、要说李志绥不知道中南海、北京人民大会堂在北京什么地方，知道李志绥简历的人没有人会相信。但是&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;却能够充分证明，他确实不知道中南海、北京人民大会堂在北京的什么地方。有书中文字为证：  “救护车驶出中南海大门，往南路经黑暗又荒凉的北京街道，直至人民大会堂”(P020) “将毛的遗体由人民大会堂运到地下医院......我伴随毛的遗体经过北京黑黝黝的街道，直至有两个哨兵守卫的毛家湾五一九工程入口。哨兵挥手示意通过，小型汽车便往下开入蜿蜒曲折的地下隧道，直驶向十五分钟车程外的三0五大楼地下医院。”(P022)  人民大会堂、中南海都在北京的市中区。而且只隔着有八条车道的西长安街，从中南海南门到人民大会堂北门只有不到几白米。长安街是北京最宽最明亮的大道，是可以和世界任何国家的繁华大道相比也毫不逊色。从中南海到人民大会堂，可以走西长安街、府右街、南长街。这三条路没有一条是“黑暗又荒凉的”。作者是想当然的认为，一个贫穷的中国首都街道，必然“黑暗又荒凉的”  最能暴露作者无知的是，作者不知道中南海、人民大会堂、毛家湾的相对位置。它们的相对位置如下：                            305医院           毛家湾               中                                南                                海 人民大会堂        汽车出人民大会堂北门过西长安街进中南海南门，出中南海北门就是305医院。毛家湾在305医院的西边。人民大会堂到305医院的距离不超过两公里，毛家湾距离305医院也就一公里左右。不是作者的无知，就是安排行车路线的人脑子出了毛病。&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;写到“隧道宽度可以平行并开四辆汽车，沟通人民大会堂、天安门、中南海、林彪死前住地毛家湾和中国人民解放军三0五医院大楼地下”(P022)，有人民大会堂直接到305大楼地下医院的地下隧道，为什么要到毛家湾再走地下隧道到305医院？更离奇的是从毛家湾到305大楼地下医院只有一公里左右的路，汽车竟然在地下隧道有走15分钟？！毛家湾基本在305医院正西方，他们之间的地下隧道为什么要修的蜿蜒曲折？有多大可信度？！“回忆录”中的这些文字除了暴露作者不是李志绥，及作者对中国、北京的无知外，也就是能够欺骗不了解中国、北京的外国人。 33、“中国五一劳动节和国庆节的阅兵式和群众游行原本抄袭自苏联模式”(P213)，“这时北京市市长彭真宣布五.一国际劳动节游行开始......先由国防部长彭德怀坐敞蓬吉普车检阅部队，然后群众游行开始”(P084)。 1955年“五.一”劳动节没有举行过阅兵式！我想李志绥年近七十才动笔写回忆录，由於老糊涂了，有可能把“十.一”国庆节的情景和“五一”劳动节的情景记混了。但是&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;中作者能把毛泽东第二次召见的时间写的精确到小时“一九五五年四月三十日凌晨一点多钟”，而且第二天李志绥就上天安门参加“五.一”劳动节观礼，若确有其事，李志绥绝不会把毛泽东四月三十日召见的第二天记成十月一日。显然这是一位，从来没有观看过中国1955年“五.一”劳动节游行的人写的。这位作者又是想当然的以为中国有游行就一定有阅兵式。因此还活灵活现的描写，李志绥观看根本不存在的五.一劳动节阅兵式的情景。 34、“所以杀掉几十万右派又有什么好大惊小怪的呢？毛也许未亲自下令处死那些右派(就象王实味一样)，但他也不曾出面制止这些暴行。”(P195) 中国共产党接收了苏联大清洗的教训，毛泽东在1942年延安整风时就提出“一个不杀大部不抓”的方针。因此从延安整风起，除涉及国共两党斗争的运动，基本没有在政治运动中，杀过一个被打倒的人。无论是“右派分子”、“右倾机会主义分子”、还是“走资派”、“反动学术权威”......这是有目共睹的事实。&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;却说我国杀了几十万右派。&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;中写了三个有名有姓的被打成右派的人，也没有一个被杀。连作者自己都举不出一个右派被杀的例子来，读者又根据什么相信几十万右派被杀的说法？        35、“一九五八年的秋收，创下中国史上最高记录，随即在十二月全国严重缺粮......在武汉会议当中(1958年11月28日-12月10日)放假的那几天里，我诧异地发现中南海里没有肉和油，米和蔬菜也很少见，情况很不对劲。”(P271)         “(1960年)全国性的大饥荒终於侵入中南海的深宫朱墙了。每人的配粮一个月减至十五斤。肉、蛋已经绝迹。没有食油。”(P324) “自我走后，他们每天的定量粮食都吃不饱，没有油，更没有肉和蛋，青菜也不容易买得到。能够得到一点黄豆，煮着吃，就是美食了。一九六一年的春节，娴(李志绥的妻子)弄了点白菜，和一些大米，煮成稀饭，凑和过去。”(P336) 经历过我国三年困难时期的北京人还有好几百万，&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;作者就不怕有人揭穿他们的谎言？三年困难时期中国实行全国保北京的政策，北京市的食品供应好于许多其他地区，是毛泽东保健医生的李志绥，得到的食品供应不会比一般市民更差。1958年北京市的供应并没有出现困难。三年困难时期(1959-1961年)，北京市成人最低的粮食定量是每月23斤以上，每人每月凭发的肉票、油票，可以买到肉和油，每户凭副食本可以买到定量的鸡蛋。每逢春节、新年、五一劳动节、十一国庆节，还可以买到专门为过节特殊增加供应的肉、油、鱼、鸡蛋和其他副食品。作者却说李志绥买不到肉、油、鱼、鸡蛋，过春节全家只能喝菜粥。我想李志绥说谎的胆子再大，也不会在人人皆知的事情上瞎说。何况也没有必要，在自己家过节吃什么上说假话。这显然不是李志绥而是其他人编的故事。这是在写小说，而不是写回忆录。 仅凭脑子的记忆，谁也不可能把几十年前的事情，记的完全准确。李志绥在&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;自序中写到“文化大革命中间，我一天到晚提心吊胆，片纸只字都没有保存下来。一九七六年四人帮被捕以后，娴（李的妻子）常常惋惜地说：‘太可惜了，那四十几本日记。如果能保存下来也没有事......’”(P12)也就是李志绥写回忆录时，没有任何他自己记录1976年以前情况的“片纸只字”。 36、“一九四九年十月一日这天清晨五时，大家起床。这是个晴天，凌晨很冷，都穿上棉上衣，吃过早饭以后，由香山乘卡车出发，不到七时，到了天安门广场......十时正，毛泽东等领导人都到了天安门城楼上，全场欢声雷动......”(P046、P047) 你说李志绥老先生记忆力不好吧？他能清楚记得四十年前的十月一日，几时起床、几时达到、乘的什么车、穿的什么衣服、天气如何。你说他记忆力好吧？他却把下午三点开始的开国大典，记成了上午十点。 37、李志绥苦于没有证明他一九五四年任毛泽东保健医生的物证。在&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;中附了一张他在水里的照片，并有照片的说明“1956年夏，李医生在武汉附近的长江游水。(毛泽东游在前头，不在照片内)”1956年夏天毛泽东在武汉游泳时的长江水流情况，&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;作者写道“我走下舷梯，两手刚松开梯栏，水流立刻将我下冲，瞬息下漂四五十米”(P154)。而照片中的李志绥，却能面带微笑的直立在水流湍急的长江水中。没有人会相信他是在长江中游泳，因为一看他身旁水的波纹，就知道他是站在不流动的水中。何况没有人能直立在长江急流中。这张照片不仅不能证明李志绥1956年在毛泽东身边，反到弄巧成拙，照片成了李志绥和&lt;&lt;回忆录&gt;&gt;的其他作者、编写者们造假的证据。若是他们附一张李志绥一个人走路的照片，照片的说明写成“李志绥和毛泽东一起散步，毛泽东走在前头，不在照片内”更不容易被人识破。     以上只是我找出的《回忆录》中问题的很小一部分。任何一个没有偏见的在国内生活过的人，都不难判断《回忆录》的作者，决不是在国内生活了70年的李志绥。</content>
</root>
