<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月15日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-12 15:16:24)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>友阿股份</tag>
    <tag>浙报</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯刘新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================== 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅10% 9月4日 友阿股份    累计涨幅10%        隆华节能    累计涨幅10% 9月1日 高新兴   最高涨幅13%   8月29日 人民网   累计涨幅13%         浙报传媒  最高涨幅15% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15%        广济药业  累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月19日康尼机电   累计涨幅27%  8月18日长方照明   累计涨幅15%  8月13日菲达环保  最高涨幅27%  8月5日 科陆电子   最高涨幅28%  7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日荃银高科     最高涨幅33%  7月15日滨海能源     最高涨幅76%  =================================================================================================  9:06:28 套利股分析：中青宝重组被暂停审核，公司大股东方面不存在内幕交易的行为，那么就不是什么问题，加上属于手游类的品种，只要出现较大的跌幅，那么就会有资金去做。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:19:31 石化混合所有制改革的结果已经出来，目前竞价涨停，从石化的走势来看，指数在今天新高是没有悬念了。看石化的拉升幅度，石化这么拉的话，有可能在短期之内会有一些获利盘兑现。一些获利不错的股票要进行高抛。  9:26:47 贵航股份涨停，中航工业集团再次改革，而在本月，很可能就是中航高科借壳南通科技上市的日子，中航高科属于中航工业集团的子公司。央企改革看军工，军工改革看航空，前有成飞集成，后有中航工业集团。军工股不倒，那么大盘就没有太大问题的。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   9:32:39 湘潭电化和中青宝都可以在杀跌中进行潜伏的，两个的盘子都不大，都很容易被套利资金去做的。至于东华实业，盘子过大，操作起来难度也比较大。 9:38:03 石化高开低走，此前支撑石化走强的是混合改革所有制的预期，在今天，改制的结果也已经出来，在利好已经被透支的背景下，石化出现这种走势也不奇怪。    9:44:00 蓝鼎控股和菲达环保都是此前我和大家分享的品种，蓝鼎控股在9.9日分享次日涨停，菲达环保则是在9.4日之前就和大家分享的，目前盈利也在10%以上。恭喜关注本直播的朋友了！！！  9:48:51 云南盐化继续涨停，在上周的时候，我直播中说的很明确，只要涨停打开，就可以考虑追进去，是没有什么问题的。  9:54:22 在之前，我总是给大家将股票的交易机会说的很明白，一些人获利不少，但是很多朋友却是为了答案而来的，对我的分析总是很少去关注。在这之后，我可能很明确提示机会的情况会少一些，我会将交易的逻辑包括我事后会怎么做给大家分享，但是我将很少再再明确强烈建议你去买入。我说的品种，大家要不要买，得自己下点功夫去看我的逻辑。你只要认可我的分析逻辑，收盘之后细细品味，你就能从中获利，你如果太懒，我的分析逻辑你不愿意花功夫，那么可能你就赚不到这种钱。这样子，我想为了赚钱，大家学习的动力才会更足一些。赚钱之后，也许对我的感恩之情会更多一洗，而如果我直接将答案给人的话，说实话，赚钱了未必有多少人会感恩，但是说不好绝对会有很多人来讨伐的，至少在我看来，这个社会的功利性还是比较强的。   9:59:23 滨海能源崛起，我一直在追踪的品种，目前我还没有打算去卖出，当然，我会进行一些波段的交易来摊低成本，大家结合简单的技术分析也可以去自己做做波段，我想最简单的压力支撑你得懂一点，如果这些你都不懂，你可以去学习下，你如果连学习都不愿意，那么不适合在市场中生存的，及早离开才是。   10:01:34 我们的蓝鼎控股刚才再次新高，大涨6个点，这也就不到一周的时间，自我和大家分享之后，累计上涨最高16%，大家要不要多给本直播一些支持和鼓励呢！！   10:14:30 友阿股份继续走高，在上周四的时候，那天是友阿股份跌的最惨的时候，我当时还特意写了一篇《友阿股份》的文章和大家来分享，只要你哪天敢于在下跌中潜伏，那么才两天的时间，你获利至少6个点左右了。大家要不要给本直播一些鼓励和支持呢！！！  10:33:51 蓝鼎控股和云南盐化的表现都十分出色，都是我在直播中给大家提示过机会的，蓝鼎控股更是表现出色，才不到一周多饿时间给不少朋友带来15个点的利润。大家再次给我一些支持和鼓励吧。 10:40:58 在近两个月，我公开点评了不少股票都很不错，菲达环保在9.4日点评，我也短线参与，给我带来了短期10个点的收益，蓝鼎控股我在9.9日建议关注，自己也参与了，也给我带来很不错的收益，滨海能源我也一直在说，一直在参与，在8.12日公告出来的时候，也在直播中说了，短期收益也有不到20个点，在出来之后，8.19日再次介入，虽然这波介入到现在没有太大的收益，但是，个人看好的品种会长期在直播中说的，很多好的交易品种都是可以长期做的。只要我们对主力的运作有一些了解，那么股价的波动大体也会很了解的！！！ 10:48:53 瀚蓝环境停盘，应该是讨论重组的事情，在上周公司说了要将重组材料上报的消息，应该是上报了证监会开始审核的缘故，后面一旦重组通过，高科应该还是没有问题的。另外此前建议关注的翠微股份也停盘，也是等重组的审核结果。    10:48:53 瀚蓝环境停盘，应该是讨论重组的事情，在上周公司说了要将重组材料上报的消息，应该是上报了证监会开始审核的缘故，后面一旦重组通过，高科应该还是没有问题的。另外此前建议关注的翠微股份也停盘，也是等重组的审核结果。 10:53:05 航空股上涨2个多点，还是今天最强的板块，在上周我就已经说的很明白，军工股还是炒作的主流，毕竟是这段时间涨的最猛的板块，按照强者恒强的道理，资金在关键时刻只有去做军工股才可以在最短的时间之内聚集人气。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    11:04:19 中发科技在今天也新高了，最近随大盘的走好，我提示的不少品种也是不断新高，中发科技我相信大家应该有印象的，一直慢牛股，弄不好接下来就是主升浪的开启了。    11:27:35 今天市场有点沉闷，我再次重申下，我们这波行情就看军工股。航天军工这波上涨20%，每天成交量200多亿以上，是近期成交最大的板块，比金融地产都要多，我们想象这段时间资金都流到哪里了，这个板块只要不倒下，不出现大的调整，那么指数就不会走坏的。    11:29:12 而军工走坏，大体就是两种结果：1.流入到一直调整的招保万金和四大行等超级权重品种，金融地产接力。2.军工倒下，所有主板都走坏，资金就会流入到一直走强的创业板，创业板历史新高可能出现. 13:04:30 大家下午好，我们继续解盘。在近期，不少好的机会被我们错过了。比如浩物股份，也是大股东现金认购的品种，在7月份大股东现金认购完成，我们看看那自7月底以来上涨了近50%。这就是大股东现金认购在魅力，在目前的市场，只要是大股东现金认购的，价格不高的，后期的涨幅都是非常客观的。比如银鸽投资，虽然现在还没有起来，但是价格在那里摆着，你能想象这只股票后市对市场的吸引力吗. 13:12:07 今天油改的股票都表现为高开低走，为什么会如此表现！！我们很多人只看消息表面的利好利空，但是却忽视了市场是炒作消息的预期的。消息朦胧时间是最安全的，一旦消息明确了，那么炒作就要结束了。    13:18:22 浙报传媒上涨6个点，最早的时候我是在8.29日的时候建议大家去潜伏的，到现在也就是十几个交易日的时间，累计上涨达到19个点了，恭喜关注本直播的朋友了！！ 大家看看航空股，现在上涨快3个点了，早盘的时候我就说了，主力要做多，只能去做军工股，这是近期最强的品种，也是人气所在，这种人气板块是最能够拯救大盘于危难之际的。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！  13:19:24  13:26:28 千金药业也是大股东现金认购的品种，在9.9日建议大家涨停打开就可以关注的品种，这不也是没有几天就新高了。现在的市场，你就去做增发的品种，资金现在对增发品种的青睐度是非常高的. 13:34:46 早盘的时候，我写了一篇文章《军工崛起 大盘午后将收红》，大家看看我分析的角度，大盘是什么板块拉升的！！！我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    13:49:42 湖北金环依旧小幅度波动，在8.6日和12日都说过，然后就是一直说，到现在累计上涨最高是25%左右，一个月的收益，在目前的市场这不算什么，但是我相信，90%的股民这个月的收益是达不到这个盈利数字的 。 13:59:57 我的分析方法你在外面的任何一本炒股书籍上都看不到的，在外面的那些炒股的书籍不过都是你抄我我抄你的，我这些方法都是我根据市场的不断变化总结，并且通过大量的案例研究和分析来验证过的，都是随着市场的变化并不断更新和完善的。也许在半年之前我的方法还是这样的，但是半年之后因为市场变化了，出现了一些创新，那么我的方法可能也会跟着市场变化和完善更新，甚至我会因为市场的创新找出一种新的盈利模式来。 我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 14:03:51 北京旅游这几天表现的不错，源于在9.10日一个改名的公告，改名之后应该是叫做北京文化，那么，在名字没有改之前我预计会炒作一段时间，逻辑类似于此前的湘鄂情。 14:06:29 就像改名字带来炒作机遇这种，说实话在之前我很少说这种炒作模式的，但是在目前的市场，市场就会对这种逻辑敢兴趣并且认可，这就是市场的喜好。投资方法是没有定式的，在每段时间，市场都会有某种偏好，这种偏好在某些阶段是最能够赚钱的饿，比如在今年的市场，买壳就是最被市场认可的模式，但是在往年，也许这种模式未必像今年这么被市场所青睐。因此，我们需要每天都去总结，将近期的大牛股去梳理下，找到共同点，就是目前市场最有效的交易模式 14:16:21 蓝鼎控股已经在高位盘整半天的时间，不知道今天尾盘会不会涨停呢，蓝鼎控股的想象力是很大的，希望能够给关注和支持本直播的朋友带来丰厚的收益  14:34:46 滨海能源午后表现了一把，滨海能源目前是难以新高的，我觉得大家应该结合波段来交易，高抛低吸给自己留点底仓来回做即可。在股权转让之前我们可以这么来回做探底自己的成本，要有点耐心，股权转让完成之后，那时候才是利润体现的时候。  我们现在做的一切忍耐是为了将来有更多的收益。 14:47:07 好的品种，就和酒一样，是需要时间的沉淀的，经过发酵之后，在未来一旦揭开了口子，才会感觉到酒的芳香，就像我们的滨海能源，接盘的是天津京津文化，股权转让之后，就凭它所处的行业，滨海能源未来的涨幅就小不了。就现在手有文化的市盈率，你想想市场到时候会给滨海能源什么样的估值。   14:59:46 时间过的很快，又要收盘了，这段时间每天个股的涨停家数实在是太多了，赚钱效应近期实在太充分了。不过，要赚多少钱，还是要看自己能不能发现市场的喜好，在上周，分别和大家共享了蓝鼎控股，菲达环保以及今天的云南盐化，为什么被市场短期追捧，这就是市场的喜好，只要我们用心总结话，就可以发现市场的喜好，从而把握赚钱的机会。再次感谢支持本直播的朋友，直播的人气上升离不开大家的支持，相信在一波行情下来，跟随本直播的朋友，总体将会获得非常不错的收益！！！ 我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！</content>
</root>
