<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>锋菲复婚是社会乱性的过度现象</title>
  <time>(2014-09-24 03:04:51)</time>
  <tagsEle>
    <tag>情感</tag>
    <tag>文化</tag>
  </tagsEle>
  <content>谢霆锋和王菲复婚，不仅上了头条，而且三日之内，关注量高达3亿之众，比马云和阿里到美国上市的关注度高出10倍以上。 对于马云和软银的关系，国人有许多评论，我还没有破解马云到底是中国人的骄傲，还是中国的杯具这一复杂的命题。 但是，对于谢霆锋和王菲，我却认为这是华人世界性解放，或乱性(Unstable marriage driven by multi-partners sex desires) 的过度现象(a transition phenomenon induced by the lack of understanding of the detrimental social and family consequences caused by chaotic/irresponsible  sex and marriage)。 中国古代，戏子是没有社会地位的。现代社会，戏子可以赚常人无法想象的钱。所以，戏子成了英雄。当然，戏子用现代人的说法，就是艺术家。戴上“家”的高帽，戏子的说法，已经被人们所忘记。 钱多了以后，就有更多机会寻找刺激，尤其是吸毒、随心索性。在多媒体的视角中，在广大民众没有信仰而闲得发慌的社会背景下，在拜金主义横行，女人、男人都没有把贞操当成10毛钱的白水冰棍时代，今天觉得这个人好，就跟他结婚，明天觉得那个人床上功夫了得，就把现任当成前偶，完全变成了西门庆和潘金莲。 据说，许多人的表现，还远远超越了西门庆和潘金莲。潘金莲一辈子就委屈给了武大郎，然后找了一个西门庆而已。 王菲利用唱歌漂亮，赢得很大名气。出生良好家庭，长的又帅的谢霆锋，成了女性万人迷。可是，谢霆锋却迷恋了比自己大11岁的大姐。这本来没有什么，王菲可以凭丰富的经验，把谢霆锋调教成为“成熟”的男人，从而赢得风情万种的张柏芝。 锋芝的结合，对那些不懂性关系的普通人来说，那是一对绝配，男才女貌，高大上、白富美的完美结合。 然而，谢霆锋的缺陷，却只有张柏芝和王菲清楚。两人都需要谢霆锋的外表，对王菲来说，到了不惑之年，重新找回“外观好看、内部马虎”的谢霆锋，比较安全，也能填补她被李亚鹏抛弃的爱情真空。 对张柏芝来说，谢霆锋能给她生比较漂亮的孩子，而且家庭名声也超好。唯一遗憾的，就是那么一点，而且，对她来说，也是男人最不应该缺的那一点。然而，陈冠希这个“赖仔”，却能够填补谢霆锋内在的不足。张柏芝如意算盘打错了，谢霆锋的外表和陈冠希的“内”涵，乃是鱼和熊掌，不能兼得。再窝囊的华裔男人，也不会让老婆给自己公开戴绿帽，离婚，不可逆转。 如今的娱乐圈，已经进入了快乐到死的年代，本来不用谈什么道德底线。因为，不管怎么看，大陆、台湾、香港、韩国的娱乐圈，早就没有我们常人所说的什么底线了。关键的问题是，就在这个没有底线的地方，人们却非要定一个底线。 例如，张柏芝和陈冠希的不雅照，就被“错误”的认为是他们的道德底线。从这些动物的本能来说，今天高兴，想跟谁上床，就上。乱性，与随性，并没有本质的区别。嫖娼和随性，也没有本质的区别。 可怕就在于，人为给这些娱乐圈的动物们定了一个道德底线。所以，锋菲的姐弟恋，被认为是道德的，而张柏芝偷偷与陈冠希不雅，就是不道德的。 生了两个孩子以后，谢霆锋还是要离开张柏芝。也难怪，在锋菲的第二次结婚时，张柏芝哭得死去活来，感到无比委屈。她打了悲情牌，说谢霆锋不管孩子死活，也无济于事。 大嘴巴姚晨，就是靠她的嘴巴特色，成为中国最大的微博大王，最近被传说曾经在与前夫没有分手之前，4次出轨。 周迅，一辈子好过太多的男人。黄海波、王全安，被抓嫖娼。章文与姚笛通奸，他老婆最少在结婚前也是个会折腾的主，大家就且乱且凑合吧。 成龙的儿子房祖名吸毒，张国立的儿子张默吸毒，李双江的儿子李某某搞群奸，成了娱乐圈后代三大坑爹阔少。 华裔的娱乐圈、文艺圈，乱成一锅粥。其实，这不奇怪，在好莱坞，在西方的娱乐圈，在韩国和日本，都是一个德性。只不过，在华人世界，这个不久前还非常保守的社会里，这种乱性文化的直接植入，让多数百姓感到特别新鲜、特别刺激罢了。 娱乐圈，高大上和白富美，经常有肌肉的接触，加上为了满足现代人的刺激需求，拍戏有时候还得来点真的。 这里，像孙红雷能够抵抗姚晨半夜敲门的男演员不多。因为，背地里乱一乱，非常正常。被公开的，只是冰山一角。被著名导演张艺谋猎艳过的美女演员，最终，都变成了性魔，包括章子怡和巩俐。 只不过，李亚鹏和王菲的离婚才没有过多久，谢霆锋和张柏芝的离婚，也没过多久，陈冠希与张柏芝的不雅照影响巨大。没有那些不雅照，常人无法想象什么是真正的乱性。 锋菲的复婚，最少创造了华裔娱乐圈乱性的多个奇迹。（1）两次婚嫁，牵连了许多明星；（2）两人的岁数差别巨大；（3）王菲的每次婚嫁，都有轰动效应；（4）张柏芝和陈冠希的不雅照，触及了娱乐圈没有底线的底线。 这是一个社会大变革时代，娱乐圈引领了这种变革。乱性已经是新常态。就像上世纪60年代，许多英国年轻女子，以能够随便睡多少个男人而感到骄傲一样，当今有些华裔男、女明星，以能够结多少次有撼动效应的婚，而赢得头条的报道，为今后上镜赚更多的货币铺垫，而感到自豪。 中国的社会往何处走？现在的英国女性，早就抛弃了上世纪60年代的疯狂。我相信，中国的年轻人，在极度疯狂以后，就会开始进入比较理性的状态。也就是说，乱性，只是短期的现象，稳定的家庭和性关系，才是人类长期稳定发展的必然，也是物种正常进化的必然。  </content>
</root>
