<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>解放军歼20小意思：美称中国最可怕战机是歼60</title>
  <time>(2014-02-20 09:40:18)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>美国《航空周刊》网站１６日发表国际评估和战略研究中心研究员理查德？费舍尔的文章，文章提到，中国空军正在进行双轨现代化，发展新的覆盖范围更大的远程作战能力；除了正在研发大型隐形战斗机歼－２０项目之外，还在研发歼－６０中型隐形战机；此外，文章还提到，中国运－２０新式战略运输机项目即将公布，中国还在研发中国版Ｘ－３７Ｂ空天飞机——“神龙”。 网上流传的歼-10B战机图片 　　中国空军发展新的覆盖范围更大的远程作战能力 　　美媒文章称，中国开始组建一支现代化综合空军，在２０２０年前，中国空军可能拥有１０００架战机，目前中国正在开发未来军队的各种武器，包括隐身效果更加出色的战斗机和新型轰炸机、无人驾驶、高超音速飞机甚至基于太空环境的作战平台。最早在本世纪２０年代初期，这些武器将出现在世人面前。 　　这场现代化运动依托于２０世纪９０年代初开始的一项航空与航天技术全面发展计划。第一条根本原则由“拒止”战略指引，这项战略于２０世纪９０年代成形、聚焦于台海冲突。随后而来的是２００５年后的“新历史使命”战略，这推动人民解放军在更远距离占据支配地位，同时发展新的、覆盖范围更大的远程作战能力。 　　美媒文章称，这种双轨发展体现在２０１０年下半年发生的两件大事上。首先是中国空军首次在国外展示其现代化作战能力：轰－６轰炸机在歼－１０战斗机、空警－２０００预警机以及轰－６Ｕ加油机配合下在哈萨克斯坦进行了联合军事演习。另一件大事是４个月后成飞生产的隐形战斗机原型机（外界普遍称其为歼－２０）公布于众，并于２０１１年初进行首次试飞。为加速先进武器的研发，中国军队从１９９８年起开展重大后勤改革后一直鼓励国防军工部门之间的竞争。 　　歼－２０之外，正研发歼－６０中型隐形战机？ 　　美媒文章称，中国有两大战斗机生产公司：成都飞机公司和沈阳飞机公司，它们都有隐形战斗机和传统战斗机的研发项目。中国曾经购买了１７６架苏－２７和苏－３０战斗机，并且在俄罗斯许可证允许下生产了１００多架歼－１１战斗机。２００８年，沈飞开始向解放军空军交付配备国产引擎、雷达和武器装备的歼－１１Ｂ战斗机，这是中国目前威力最强的国产战机。中国空军目前拥有超过１２０架现役歼－１１Ｂ和双座歼－１１ＢＳ战斗机，预计将在升级时装备性能更好的机载有源相控阵（ＡＥＳＡ）雷达和引擎。 　美媒文章称，沈飞的歼－１５几乎与俄罗斯苏－３３舰载战斗机完全一样，它将成为中国航母的主力舰载机，引领中国海军迈入新的时代。歼－２０的出现或许表明成飞获得了大型隐形战斗机项目，但外界普遍认为沈飞正在自筹资金研发中型隐形战机项目，或许称作歼－６０。　　　自２００３年以来，超过２００架成飞生产的“低端”单引擎歼１０Ａ和双座歼－１０Ｓ战斗机开始服役，与更大型的歼－１１Ｂ形成高低端的配合。升级版的歼－１０Ｂ战机或许会加速生产，这种战机配备ＡＥＳＡ雷达、红外搜索和跟踪感应器、雷达截面缩小技术和改进的电子战系统。巴基斯坦可能购买的ＦＣ－狮或许是基于这种飞机研制的。 飞翔在南海上空的轰油-6加油机 　　美媒文章称，２００５年，一位中国官员说，成飞正在考虑一个Ｆ－３５级别的项目。中国早就对短距离起飞和垂直降落战斗机感兴趣。长期以来，俄罗斯和中国都有消息显示，成飞可能正在基于俄罗斯雅克－１４１（一种在上世纪８０年代末进行过测试的超音速短距离起飞和垂直降落战斗机原型）的技术进行研发。 　　预计中国会在未来１０年加大出口的力度，而在２０２０年以前研制出中型隐形战机的可能性将给这种努力划上圆满的句号。 　　运－２０新式战略运输机即将公布 　　美媒文章称，中国空军和海军已经收到大约１７０架双引擎歼轰－７和歼轰－７Ａ战斗轰炸机，而且有迹象表明中国或许正在研发一种隐身效果更好的战斗轰炸机。最新型的轰－６Ｋ轰炸机在翻修前寿命和飞行性能接近与波音公司生产的Ｂ－５２，并于２０１０年开始少量生产。这种轰炸机可携带超过６枚巡航导弹。除了它可能在这个１０年里出现，目前外界对中国的后续轰炸机计划知之甚少。 　　美媒文章称，中国会在今年或明年公布一种新的５０－６０吨载重的运－２０四引擎战略运输机。虽然装有双涡轮风扇发动机的Ｃ９１９客机是一个确定的、众所周知的项目，但是中国对相当于波音７６７大小的宽体四涡轮风扇发动机客机项目却缄默不言。这种平台的商业使用情况或许还不明朗，但是它却可用于执行多种军事任务。 　　“神龙”——中国版Ｘ－３７Ｂ空天飞机 　　在未来的反导系统方面，有亚洲军方消息人士称，该项目或许会在２１世纪２０年代中期完成。２０１０年１月成功拦截导弹弹头的很可能是总装备部负责的项目；然而，中国空军计划将制造出具备反弹道导弹能力的超远程防空导弹。 　　美媒文章称，中国空军还谋求在太空战中占据支配地位，其领导层曾在２００９年底明确阐述要求具备太空作战能力的新战略。空军的太空计划可能由成飞研发的“神龙”太空飞机推进，这种飞机可能已在２０１０年底以前进行了最初的亚轨道测试，并且可能发展成为类似美军Ｘ－３７Ｂ的空天飞机。２００６年，中国空间技术研究院的工程师概述了开发类似１００吨级以上太空穿梭机的航天飞机的计划（可能在２０２０年以前），或研制一种可以发射附加载荷的更高效的亚轨道超音速飞行器。 网上流传的轰-6携带“神龙”太空飞机图 网上流传的解放军新型歼-11BS战机图 空警-2000预警机 网上流传的歼-15想象图 歼-20、F-22、F-35、T-50对比图 歼-20、F-22、F-35、T-50对比图 歼-11B战机     震惊世界：中国突然宣布具备30万吨大型航母技术　 德媒震惊：中国歼14还未露面就已超越美军F22 韩国人哀叹：我们惹不起中国也不该惹中国！ 中国发狠让菲律宾彻底软蛋 港媒曝解放军核战演习遭重创 中国开始从菲律宾撤侨：重手教训战争一触即发 目瞪口呆：韩国变态再次向中国提出雷人要求！　 国产新航母配舰载机80架　朝军叛逃到中国内幕曝光　 巴铁评论员很愤慨：是谁在羞辱中国的先进导弹　 联合国禁止中国这款武器　中国竟有60万吨航母项目 俄专家爆料：为逢迎中国普京到底出卖了什么　 日本钓岛作战计划太疯狂：居然想要全歼中国舰队 新型战略轰11让世界震惊 最新版中华神盾提前亮相 中巴两国对比鲜明强烈：实在令中国震撼汗颜　 极度震惊：外媒披露中国海军东海布局惊人策略　 中国已经收复南海仁爱礁　解放军新型轰20首次曝光  相当无奈：日本终于承认军舰技术上已落后中国 印度人眼中的中国：中国人生活才是水深火热　 上帝都哭了：看看韩国棒棒眼中的中韩军力对比</content>
</root>
