<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>世界经济逻辑已经改写</title>
  <time>(2014-10-16 18:53:43)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>美国经济</tag>
    <tag>下跌</tag>
    <tag>中国经济</tag>
  </tagsEle>
  <content>   如果美国、欧洲和日本的股市都出现暴跌，说是全球股市暴跌，不是很准确，但在修辞上应该是说的过去的。其实，亚洲大多数股市都是暴跌收场的。 昨晚美股全线暴跌，道琼斯工业平均指数收盘下跌173.33点，跌幅1.06%。盘中，道指暴跌450点，创近三年来最惨烈一日，标普500指数跌3%，纳指跌2.5%。其他市场如，美元重挫。伦铜跌2.3%。 欧洲股市也是整体重挫，泛欧绩优300指数收盘下跌40.64点，跌幅3.14%。德国DAX指数收盘下跌257.21点，跌幅2.91%。主要欧洲股指已经跌至去年底收盘水准以下，德国DAX 30指数跌幅最大，今年迄今下跌10.3%。 紧接着日经指数今日暴跌，跌幅2.23%，10月份以来半个月已经大跌9.3%。韩国指数跌0.37%，新加坡指数跌1.14%，台湾加权指数跌0.25%，越南指数暴跌2.18%、泰国指数跌0.65%、香港恒生指数暴跌1.03%。 中国A股，当日来了个小山峰，冲高回落，最终跌幅也可观0.72%。 全球股市为什么齐齐向下冲啊？你看看最近公布的数据，就知道背后的逻辑链条了。 经济数据方面，美国9月生产者物价指数(PPI)意外下滑，创2013年8月以来首度走低。美国商务部(DOC)周三(10月15日)公布的数据显示，美国9月零售销售下跌0.3%，预期下跌0.2%，前值增长0.6%，是一月以来的首度下滑。 可以看出，生产者物价指数（PPI）的下滑，直接表明了美国经济的复苏反复以及脆弱性，不过生产者物价指数的下滑最直接相关的因素是石油等能源价格疲弱，石油已经触及83美元的低点。     德国的经济今年出现疲态，打消了欧洲经济复苏的最后希望，此轮欧洲债务危机后，德国是中流砥柱，现在这个中流砥柱自身不保，欧洲经济复苏看不到曙光。最新的数据，德国9月CPI环比持平。 今年上半年一直延续到现在，美国经济复苏态势强势，几乎所有数据都指向了美联储加息可能对世界经济造成的冲击，这样的判断包括笔者，但是笔者也对美国经济可能出现的反复存有戒心。 此轮美国经济股市的反复，其实主要还是估值已经很高了，股市单边上涨达五年多，几乎没有像样的调整，足以说明美国股市上涨的原动力是很足的，其中有美国量化宽松的推动，当然包括新技术革命和技术创新推动的企业赢利和经营的扩张，但是估计美国这轮扩张可能已经到尾声，美国股市也要调整了。 原因是美国此轮经济复苏独木难支，没有想到的是欧洲经济在艰难复苏后再次下坠，尤其是德国经济出现疲软，这把欧洲经济复苏的基础丧失了，而日本经济也是一度有望复苏的，但是消费税的实行，把经济拉入谷底。 这些都不算，前期大家对美国经济抱有过高的期望，其实是停留在此前的分析框架中的，就是中国经济的强劲继续增长，如果没有中国经济的强劲增长的配合，美国经济几乎就是孤掌难鸣了。 导致美国此次PPI下跌的主要原因是能源，而能源的消费国主要是中国，中国经济下滑，能源消费需求就稀薄。想想当年能源价格是怎么涨起来的，2008年前，正是中国需求把石油从1999年的11.63美元拉到2008年的147.94美元的，唯一的答案是中国，13亿人的需求，中国经济的崛起和腾飞影响了整个世界经济的格局，而目前经济的下滑，同样也影响了世界经济的格局。 中国经济下跌，由今年开始的房地产泡沫的破裂进一步加强和确认，从而暴露了在煤炭、钢铁、水泥以及其他许多原材料领域的过剩，最近的数据CPI下跌到5年来新低1.6%，PPI已经持续达两年多的负增长，说明经济内在的需求已经崩塌。 中国经济未来还会出现反复，这是因为管理层必然不会坐视经济下滑，比如财政方面对大型基础设施方面的投资以及货币政策降息降准等，甚至房地产必将出台新一轮更加有力度的刺激。但大趋势依然向下的背景下，以上政策只能避免经济失速，更由于中国经济是一个超大型经济，无论行业和地域差别都会很大，未来在中西部还会有好的增长，而某些行业，比如通信技术和互联网技术领域都会有喜人的增长，但是中国经济要恢复以前那样强劲的对国际经济的带动作用，可能性微乎其微了。 未来世界经济的增长点将可能需要长期的自然生长，现在有希望的是东南亚和印度，比如越南、缅甸、泰国、印度尼西亚，马来西亚这些人口大国如果政治稳定，社会清明，将可能配合美国经济的复苏将世界经济带进另一番天地。 而中国未来要有在社会稳定的前提下，有一个比较长期的调整，政府要真正培养出经济新的动能，把经济的指挥棒交给市场，才可能止住此轮下跌。 不过这是一个长期的过程，美国经济在这个长期过程中其复苏也就不痛不痒了，美国经济即使加息，未来也难持续，因此，世界经济发展的逻辑已经改写了。   如欲阅读四维宏观金融智库（FHT）更多更全面的研究文章，全面把握中国经济金融走势，让您的投资决策和经营管理走在一条正确的航向上，请关注微信公众号：SWGDHGZK.     您还可以上四维金融网（www.swjrzk.com），浏览高质量、有思想、具有操作指导性的金融研究评论和深度解析性新闻。</content>
</root>
