<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>歼31发动机震撼曝光：所用型号让全世界大跌眼镜</title>
  <time>(2014-06-27 10:45:24)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>歼31发动机震撼曝光，所用型号让世界大跌眼镜 　　最初的分析表明，歼-31在装备2个俄制RD-93型涡扇发动机后表现良好。报道认为，虽然中国已经获得批准继续进口RD-93，但持续依赖俄发动机是中国发展自主军事航空产业的最大失败。 　　据英国《简式防务周刊》报道，中国沈阳飞机公司推出了名为“歼-31”的五代机样机。 　　文章称，该飞机于9月15到16日出现在沈飞主要生产基地，也就是在美国国防部长帕内塔对中国进行正式访问期间。这可能不是简单的巧合：2011年1月，歼-20在成都的首次亮相也是在美国前国防部长盖茨访华期间。然而，歼-31的曝光和之前的歼-20大有不同，前者的公布表明五代机项目并不全是为中国空军生产的。 　文章称，歼-31尾翼上闪亮的标志有一些卡通气息——“沈飞”标志以及画有一只正在捕食的大鸟，机头侧面喷涂着白色粗体的序列号“31001”，由此可以猜测出飞机的型号可能是歼-31(根据此前歼-20的情况推断)。与歼-20不同的是，歼-31上没有任何中国空军的正式编号。这和外界此前对该飞机的猜测相一致。外界认为这个飞机项目并不是官方的，其目标应该是出口到国外市场。“沈飞”被形容为“具有F-35大小的F-22”，因为该飞机的外形与这两种美军战机十分相似。 　　文章称，目前已经证实了中国的情报人员获取了大量的关于F-22和F-35战机的原始设计细节。歼31装备双尾翼，双发，腹部有两个弹药仓，每个可以携带两个PL-12或是SD-10空对空导弹。中国网上包含大量信息的图片表明这个新兴战机还存在8个难题尚待攻克。最初的分析表明，歼-31在装备2个俄制RD-93型涡扇发动机后表现良好。报道认为，虽然中国已经获得批准继续进口RD-93，但持续依赖俄发动机是中国发展自主军事航空产业的最大失败。 　文章称，关于歼31的有些问题现在还无法解释。其发动机安装似乎并不合理，之前公布的发动机的间距以及和其他结构之间的距离表明，这种结构并不适合战斗。该飞机有一个双轮前起落架，这表明该机将可能是作为舰载机在舰船甲板上使用。到目前为止，从图片上并没发现该飞机上安装有尾钩。在设计上，该机型很明显是为了应对雷达探测，最起码飞机的前部分是这样的。驾驶座舱盖分为两部分，这种结构将会增加它的正面雷达反射面。有人认为，歼-31将会安装主动相控阵雷达，但是其向上倾斜的雷达罩和相对较小的不规则形状将会减少雷达尺寸从而影响雷达的性能。 31鹘鹰四代机 　　文章称，不同于歼-20，“沈飞”的尺寸和外形没有给外界带来太大的惊喜。外界早就知道沈飞和成飞都在致力于下一代战机的生产和设计。早在一年多以前，西方情报人员就向简式透露说，一种中国式的F-35战机正在沈阳建造，并指出，在2月份有一份来自中国的非常可靠的消息预测该飞机将在同年9月试飞。 　　文章称，在6月末，被部分拆卸后的“沈飞”机身在高度清晰可见的情况下由沈阳运到位于西安阎良的中航工业飞机强度研究所。在整个运送过程中，飞机被大量拍照和录像。当时认为这只是给一个尚待命名的飞机进行静力测试。虽然该飞机的一个机翼和部分其他结构被拆除，机身被伪装覆盖物包裹，但是过紧的包装仍然使里面的飞机形状暴露无遗。这次运输在白天进行，走的是高速公路和地方公路，并且中途在城区停留。当时负责护送任务的警察宣传沿途不让拍照，但是这一要求并没有被成百上千驻足观看的群众所遵守。中国网民于是很快给这个神秘的物体起了一个绰号“粽子机”，因为包裹飞机的伪装布就像是包粽子的绿色粽叶。 　　文章称，“沈飞”的公开露面使人们产生了谨慎而又怀疑的反应。上文已提到过，该飞机并不是空军的正式项目，而被认为是沈飞用于出口或是用于中国将来的装备，比如舰载机。沈飞领导着中国目前的航母舰载机项目，也就是歼-15战机。但是任何采用歼31来取代歼-15的计划都是长期的，也是冒险的行为。歼-31可能将来会和歼-20形成一个高低搭配。但到目前为止，歼-31并没有得到任何像歼-20自2011年首次亮相以来得到的明显的官方支持。 现在跟咱们自家的歼20比一比看看谁才能做中国空军的第一把交椅 　一、正面RCS----歼两零不利因素多于粽子机。需从材料技术等多方面克服。但歼两零隐身性的升级潜力大于粽子机 　　正面隐身性，粽子机和歼两零比较，似乎占据一定优势。除了都是DSI进气道之外，正面投影，歼两零多了：（一）鸭翼。（二）鸭翼和机体之间的凹腔反射。（三）腹鳍。而粽子机少了或者暂时不确定的，是座舱盖是否采用黄金镀膜整体式座舱盖。这个对外贸易中是选项。如果不采用，座舱的凹腔反射面积很大。如果采用了，则歼两零比粽子机多了三对、六处反射源。歼两零不利因素多于粽子机。即便鸭翼和腹鳍采用透波和吸波复合材料降低RCS，也属于亡羊补牢有所损失。具体数据如何，目前不得而知。 J20与粽子机侧面对比图，上为粽子机。 　　就发展潜力而论，歼两零机身大动力强，未来不排除配备等离子隐身等措施，这个，相比之下，粽子机机身小动力相对偏小，这方面的升级潜力不如歼两零。 　　而同F35比较，粽子机气动布局和F35的流派一样。正面RCS大小，除了现有初步的图片测算显示F35机身宽度比粽子机大、还要看粽子机能否比F35细节更优化。F35机体表面凸起物过多、隐形性并不非常突出。粽子机有望胜出F35。 　　二、侧面RCS 　　侧面RCS比较，歼两零的不利因素在于：上反鸭构成反射源、机身长度很大超过粽子机四五米长度、腹鳍构成反射源、尾喷的非腹鳍遮蔽部位构成反射源，等等，侧面反射源多。粽子机的不利因素在于：平尾全动过程中构成反射源、大外倾垂尾反射源较大、无腹鳍的尾喷绝大部分构成反射源，侧面反射源也不少。综合起来看，两者都不理想。不排除歼两零因为机身长大等因素，侧面RCS大于粽子机。 　　同F35比较，由于粽子机采用F22那样的大垂尾，不排除侧面RCS大于F35。机尾部分更不用说。 　　　三、敏捷性 　　正常式布局，公认敏捷性不如鸭翼布局。这一方面，目前为止大家都不用矢推的情况下，J20占据优势。双方都采用矢推之后，可以接近，仍旧歼两零有一定优势。 　　敏捷性与F35比较，同样流派的气动布局，敏捷性可能在同一数量级。未来粽子机采用矢推之后，双发矢推可以差动，敏捷性可以胜过F35.这是未来粽子机的一个重要卖点。 　　四、低速性及亚跨音速性能。 　　粽子机采用机头棱边和小边条的复合涡技术，主翼翼展大据测算达到11.5米超过F35、主翼面积较大，采用宽扁升力体机身，同时采用了偏小后掠角的主翼，据称37度后掠角，这样总的翼载荷可以认为较小、整机升力特性较高，略胜F35，标配发动机到位之后，亚跨音速性能可以超过F35，但是在发动机推力达到19吨级以上前，亚跨音速性能则仍有一定不如。低速性及亚跨音速性能与F35比较，总体在同一数量级。 　　而歼两零采用鸭翼边条翼复合涡流技术，涡升力超过正常式边条翼布局，同时采用了窄机身升力体，但是主翼面积小、主翼后掠角大据测算达到48度。突出了高速性更多、兼顾的是亚跨音速性能、牺牲的是低速性。不排除粽子机的低速性和亚跨音速性能，优于歼两零的可能性。还有待数据证实。 　五、超巡和高速性能 　　就气动布局而言，粽子机主翼后掠角小，马赫锥角度大，而歼两零马赫锥角度小、主翼后掠角大，气动利于追求超巡和高速性。但都受到发动机推力能否到位的影响。标配发动机不到位的话，双方的高速性和超巡能力都会受到制约。在标配发动机到位后，可以认为歼两零高速性和超巡性能远胜粽子机。 但是同样气动布局的模式，粽子机主翼后掠角大于F35的34度，超巡和高速性不排除略强于F35。 　　六、大迎角性能 　　粽子机采用了很大的外倾垂尾，类似F22。有人戏称粽子机是F35的头加上F22的尾。其垂尾远大于歼两零的全动尾翼。这是其追求大迎角控制能力的一个证据。而J20采用了全动垂尾、固定腹鳍、加上鸭翼，共六个翼面参与大迎角性能的控制。在双方都没有矢推的情况下，大迎角状态下机身遮蔽垂尾作用的部分或者大部的时候，歼两零得益于不被遮蔽的鸭翼和腹鳍，大迎角操控性有胜出的理由。 　　大迎角性能与F35比较，可能略优于F35。这是侧面RCS大于F35代价换来的。尤其是未来矢推发动机到位之后，大迎角性能胜出F35没问题。 　　七、航程和载弹量 　　粽子机由于是中型机采用双发，比起同样中型机的F35A多一个发动机，因此，载油量和航程，不能同F35A比较，应该去同增加了一个垂直起降风扇的F35B去比较载油量和航程。那就是850左右公里的作战半径。前半程携载保形隐形茧仓式的副油箱的话，不排除作战半径达到1100公里左右。另外可以配备内置式收放式的加油头用于增加作战半径弥补内油量。 外挂状态下，粽子机有作为攻击机使用的潜力。 　　载弹量有认为内置四发的。这同歼两零不是一个等级。歼两零据称内置八到十发导弹、作战半径弱于SU27的1500公里。至于载弹量和航程与F35比较，不排除弱于F35A型。至于外挂，由于粽子机翼展长，长达11.5米左右，可以展向布置的挂点较多。非隐形作战模式载弹量，在单边三、四个挂架（其中一个重载挂架一个翼尖挂架）、机腹一个重载挂架的情况下，粽子机的载弹量可以在外挂三油箱的情况下，达到内置四枚、外挂四到六枚的战力。这还不算机腹其他非重载挂点的可能性。 　　　八、航电、雷达 　　目前粽子机和歼两零都做不到飞火推一体化。最多做到飞火一体化。但是，粽子机机身小、未必能够像歼两零或者F35那样全面布置光电传感系统。从现有图片看，粽子机机鼻短小，确定不能配置J20那样size的相控阵雷达。这样，不排除雷达、光电雷达等感知系统，落后于F35和歼两零。 　　综合上述，认为粽子机是双中推中型机、内置状态中等载弹、中等航程、突出亚跨音速性能略兼顾高速性，正面RCS争取小于F35、大迎角性能略胜F35弱于J20，敏捷性弱于J20未来胜过F35，隐形状态作空优机使用，非隐形状态作为攻击机使用，雷达和光电雷达感知系统弱于F35和J20的低价机型。外销市场上可以凭借低价、隐身性、大迎角性、未来的敏捷性等多个卖点，等赢取一定的市场份额。 最后，作为军迷，我庆幸生活在改革开放的时代，我们有幸耳闻目睹了J20、粽子机、DF21D、DF41、坞登舰、052系列驱逐舰、神州、蛟龙等一系列现代化军备的问世。我们还会目睹大运、大客机、次轨道飞行器等等振奋人心的消息井喷而来。我们亲眼见证了高科技军力现代化军队的跨越式发展。我感谢改革开放富国强军经济科技人才实力日益雄厚的时代。再也不是运十因为三千万试飞款都要总理级审批的困窘时代。 　　我们坚信：一个高科技战力井喷的上升途中的大中国，一定会把下坡路途中的小日本挤出钓鱼岛、挤出东海海沟线。 　粽子机现身 　　粽子机一度成为军迷们关心的话题。这是近日在沈阳发现的一款新型战斗机，从该机的外形来看，与之前曝光的粽子机极为相似，具有鲜明的隐身特征，综合之前各位军迷的分析，这极有可能是我国的新一代轻型四代机，也印证了之前关于重轻搭配的猜测。从这张图片可以看出，该机正在进行地面的维护和检查工作，结合之前公路运输的情况，估计该机近期会进行首次飞行。 根据机号辨认该机型号名称可能为“歼31” 有这样的神器，我空军必然会更加强大。 　　看着舒服的飞机必定是好飞机  </content>
</root>
