<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>一江之隔差别巨大：实拍中朝边境令人吃惊一幕</title>
  <time>(2014-08-14 11:20:41)</time>
  <content>这次，借到吉林集安看当地高句丽古墓群的机会，顺便到中朝边境转了一圈。眼前所见让我想到了30年前的中国大陆，我不停地问自己——这是真的吗？一江之隔差别怎么就那么大呢？边境线上是不允许随便拍照片的，特别是朝鲜方面最敏感。下面这些照片是我“tou拍”的—— 图：行走在中朝边境上，正前方就是著名的鸭绿江大桥。江的左侧就是朝鲜。 图：中方桥头石碑 图：这座大桥为民国时期日本人建造，自然是侵吞中国，控制朝鲜的需要。共和国建国初期进行的“抗美援朝，保家卫国”战争中，志愿军总指挥彭德怀曾多次从此桥上走过。当年从此桥上进入朝鲜境内的志愿军，据说有40万人，能够活着回来的只有4万人。 图：靠近朝鲜一侧大桥 图：靠近中方一侧大桥。此座大桥如今已成了中朝边境上一座重要的桥梁，当今朝鲜领袖金正日近来几次到中方秘密访问，就是乘火车由此桥通过，而不是从丹东；第一次带他的未来接班人、幼子金正恩见中共总书记胡锦涛，据说也是从此桥通过。由于朝鲜还未“改革开放”，每天通行的列车很少，有意思是凡是从朝鲜开出的普通火车，都是烧木材的，有一节车厢专门用来拖木材，相当落后。 图：中方“集安口岸”就设在这里。 图：大桥中方一侧还有一座碉堡，这是民国时日本人所建，上面的一个个小洞都是机枪扫射孔，这是日本侵华的罪证。 图：在朝鲜边境上很少能看到小桥车，比较常见是军方使用的吉普车。我有幸看到了朝鲜军方的公开活动，有一军人在看图纸。 图：小车与吉普同时出现在朝方的边境，非常罕见，预示这里有一个大的军事规划。后来得知，这里要建造一个码头样的建筑。 图：朝鲜边防军坐大货车赶去工地 图：开挖掘机的朝鲜军人。在朝鲜，很少能看到这种大型挖掘设备，更的情况下工程是靠人力来完成的，连陪我看的集安边境人士都很吃惊。 图：后来问了一下朝鲜边防军，知道他们要搞一个“码头”。问是否要通到中国这边，他们揺手，表示不会的。 图：更多的情况下，搬运土方什么的还是靠人力和畜力，图为正在运土的朝鲜牛车。 图：藏在岸边草丛中的朝鲜边防军人。我挥挥手与他打了招呼，他也很友好，并不严肃，不见紧张气氛。 图：不一会儿，边防军身边多出了一个小男孩，小男孩子也在注视着对岸。原来，这小孩是个“跑腿的”，当有中方人士赠送钱物时，小男孩便象兔子一样跑过去，捡回来。 图：坐游客的中方人士赠送东西时是不能用手递的，不让上岸，一般是将钱装在矿泉水瓶内，扔过去。除了要“人民币”，边境上的朝鲜人还喜欢要吃的，如火腿肠。朝鲜现在的粮食、物资供应不足，据说成人每天只有６两，所以一有中方人士出现，他们就会主动伸手要点东西，所以大家也会准备点“见面礼”。 图：朝鲜一侧的山上几乎不见树木，与中方一侧茂密的山林形成对比。原来，朝方的山上树木全让砍伐了。原因之一据说是为了防止老百姓偷渡中国。中方当地人士告诉我一件事，有一次一个男游客对正在岸边洗衣服的漂亮朝鲜女孩说，嫁给我做媳妇吧，你说要什么条件。那个女孩并没有不好意思，也不要财礼，惟一一个要求是，不要让你们派出所查到。一查到她就要被遣送回朝鲜，那下场就惨了，不只她自己倒霉（据说要做坐水牢），全家、亲朋都要被连累……所以，在朝鲜几乎没有人敢tou渡中国。 图：朝鲜一侧的山头有一排巨大的标语，中方当地人士告诉我，标语的意思是——“伟大的领袖金日成同志的遗训要坚决贯彻下去！” 图：朝鲜民房，女主人与邻居边聊家常边拨玉米棒子。有意思的是他们的房子，房瓦是竖着朝一边铺的，而不是像中国民房那样瓦成排横着摆。 图：正在上工路上的朝鲜妇女，她们扛着铁锹等农具。朝鲜现在仍旧实行大集体，这上工的情景与30年前的中国是不是一个样子？朝鲜目前上学不要钱，看病不要钱…… 图：正在上工的朝鲜女子。朝鲜女人大概是地球上最辛苦的，不只要养家糊口生孩子，还要干男人应该干的农活；朝鲜男少女多，过去一个男人可以娶三个女人。当年赴朝参战的许多志愿军战士没有能回国，原因是许多朝鲜成年男子都死在战场上了，大量的女人剩余找不到丈夫。当时的朝鲜领袖金日成向中方提出了“借种”要求，请求志愿军战士能留下来……在朝鲜，不是男人娶媳妇，而是媳妇娶丈夫，家中里里外面都要女人干，在朝鲜做男人倒是挺幸福的。 图：上面五张图为朝鲜妇女的江边洗衣的情形。朝鲜一般人家都没有洗衣机，有的人根本未见过洗衣机的样子，洗衣时就是将地衣服抱到水边……也很少用洗衣粉——没有啊。从他们所洗的衣物质地来看，朝鲜老百姓现在确实不富裕。 图：上面两张图为在江边洗头的朝鲜女孩，连个洗发精也没有。虽然条件很差，但朝鲜人很爱干净，由于家里没有专门洗澡的地方，夏天时男男女女都会成群到江边洗澡——全是裸体光屁股，当然男女是分开的，不像日本人那样男女同浴。他们洗澡时也不避中方游人，所以，“看朝鲜女人洗澡”，成了当地中国人向外来游客推销“江上游”的一个噱头。 图：朝鲜的孩子们。平时他们也没有什么娱乐，就成群光背在一起玩耍。朝鲜不实行计划生育，鼓励生育。如果一个女人生了三个以上的孩子，就会当上“光荣的母亲”，胸前挂上专门的徽章，受人尊重，令人羡慕。政府也会给光荣的母亲以奖励， 图：玩自行车的朝鲜男孩。 图：在朝鲜，自行车是最普遍的代步工具，有辆自行车也是身份的象征，所以并不是家家都能买的起的，私家车提也不要提了。所以，大多数情况下，外出还是靠步行，见下图—— 图：背包外出的朝鲜女人 图：中方嘹望台。 图：紧造江边的朝鲜碉堡。 目前，中朝一派祥和，两岸的人虽然生活条件各不相同，但还是十分友好的，大家相见都会打个气呼呼，问个好。只有这嘹望台和碉堡，告诉大家，这边是两国的边防，随意不得…… 结束中朝边境之行后，中方人员告诉我，朝鲜方面也正酝酿改革开放——相信朝鲜人民在不久的将来，也会富裕起来，过上现代化的生活。    </content>
</root>
