<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>黄文泽：10.13实时解盘+个股精选</title>
  <time>(2014-10-13 08:49:03)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>人工耳蜗</tag>
    <tag>特斯拉</tag>
    <tag>水利</tag>
    <tag>净利润</tag>
  </tagsEle>
  <content>各位朋友们，大家好！欢迎来到黄文泽实时解盘王牌栏目。如果你觉得我文章好或者有参考价值，就请别忘了加入收藏夹，以便您以后随时阅读。加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。黄文泽观点和涉及的热点和个股仅供学习参考，绝不构成投资建议。据此操作，风险自担。股市有风险，入市需谨慎，祝你投资顺利！ 温馨提示：按F5就能查看最新实时解盘内容 15:00·在外围股市一片绿油油的环境之下，大盘午后持续在小幅反弹拉升，深厚的内功继续在展现。另外，盘面上涨停的个股也再度多达30多只，没有跌停的个股出现，仍然以多头气氛为主。而且文泽提示的多只个股也继续为朋友们贡献精彩的表演，让朋友们不断坐享受益。整体来说今天市场的表现符合文泽的预期，直播到这，明天继续。朋友们，明天见！ 14:50·随着军工板块的拉升，前面提示的324旋极信息、990四创电子也进入了反弹拉升的节奏，朋友们也可以继续关注。 14:47·临近尾盘，文泽持续重点跟踪的军工板块不断走强，除提示的1106中国一重外，前面已经暴涨的涉0547闽福发A也继续拉升。像0547闽福发A这样的涉及重组的大牛股，朋友们短期也可以继续关注，主力为了出货肯定还会继续拉升，仍有不错的机会，就如02624金磊股份今天的表现一样，所以操盘能力较好的朋友们可以大胆把握。 14:18·好样的。“三剑客”中的稳定先生0806银河投资也不甘落后，也进入了拉升的队伍，目前已经大涨超过了4%。再次恭喜继续把握的朋友们！ 14:13·文泽再带给跟随操作的朋友们丰厚暴利的同时，总能给予朋友们一份淡定从容的心态。要真正能从容的纵观市场的波起波落，这不仅需要有深厚的分析判断能力，而且要有充足的时间和精力去不断验证自己的判断，从而形成丰富的经验。文泽为能在这方面真正帮助朋友们而感到非常的自豪与欣慰！ 13:58·另外，文泽的“暴利三剑客”之一220金运激光刚刚也在急速拉升，再度创造新高。恭喜按照提示继续淡定把握的朋友们！ 13:52·好样的。提示的军工股1106中国一重正在火箭发射，再度大涨。这样 的表现，对得起龙头的封号。 13:25·午后大盘进行了小幅拉升，目前已经回到了10线的上方，预计今天大盘将会继续维持10线波动。因此朋友们可以继续淡定的与文泽一起来观察板块个股的表现。 13:00·伙伴们下午好，中午休息回来，欢迎与文泽继续分析和交流。希望大家积极捧场，支持黄文泽的直播，记得加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。相信朋友们每天花几小时关注，都会体现出价值和为大家带来收获。 11:31·今天全球股市寒意袭人，使得A股也看似感受到了丝丝秋意，影响大盘早上持续弱势震荡。不过外行看热闹，内行看门道，虽然现在已经进入了金秋十月，但A股目前正处在春天，东方巨龙刚苏醒不久，小歇一下仍会继续高飞。早上直播先到这，下午继续。朋友们，下午见！ 11:20·上周提示的医药板块今天也再度走强，除新股401花园生物、3456九洲药业外，789鲁抗医药也已强势涨停，2166莱茵生物等大涨，上周提示的02107沃华医药、756新华制药也在继续拉升。文泽说过“随着登革热以及埃博拉疫情的持续，医药板块也值得大家继续关注。” 10:49·像435北方导航这只北斗龙头，前期已经为跟随文泽操作的朋友们带来了丰厚的收益，经过一段时间的调整之后，再次进入了为朋友们送金的节奏。所以对于这样的真金股，朋友们一定要大胆把握，不能辜负了它的盛情！ 10:43·好样的。北斗龙头435北方导航也继续强势拉升，不断创造新高，真金本色彰显无余。前面多次提示，大盘震荡调整，很多真金股会现出真身，使得大家更好把握，朋友们可以好好把握这点。 10:34·另外，像提示的钢铁板块的0825太钢不锈也再度强势拉升，还有有色板块的456宝钛股份等也在继续走强，都仍值得关注。 10:27·好样的。煤炭板块龙头1001大同煤业继续强势拉升，彰显了真金本色。趁着沪港通“通车”临近，大家可以继续关注这些周期板块的龙头个股。 10:20·别人茫然时我们应该看到机会，别人喝汤时我们淡定的“吃肉”，这就是真正的职业投资者与“股神”的区别。文泽说过，此波行情是多年不遇的大好机会，文泽会倾尽所能来帮助朋友们赚得盆满钵满！ 10:13·同时，从战术上说，回调即是我们布局建仓的良机。文泽上周五提示大家，文泽的团队正在大举布局一只潜力股，这只潜力股非常有机会重演文泽的“暴利三剑客”的辉煌，因此有兴趣的朋友可以继续加紧报名。 10:10·当然，稳健的朋友们也可以跟随文泽一起趁着大盘洗盘，来做做波段，获取更大的收益。 10:08·而且由于震荡的幅度加大，做空势能释放较快，空头真气耗尽，届时多头反攻的势头也自然会更猛，所以文泽一直提示朋友们一定要看准大势，目前市场的大势仍然向好，只要大势不变，就不必太过在乎市场的一点波动。 10:02·今天大盘洗盘的态度比较坚决，目前大盘已经踩破了10日均线。不过我们已经看清了大盘的表现是洗盘的性质，调整的幅度大点小点我们都可以从容看待。由于调整的整体空间有限，因此震荡幅度大点，调整的时间自然就会缩短。 09:55·前面说过，这条主线很可能是本月的一条重要主线，这些业绩大幅预增的个股预计会有非常不错的机会，不过任何炒作都有超前性，因此趁目前这条主线的炒作才刚开始，大家要多加留意。 09:48·来跟踪文泽上周提示的三季报这条主线。像盘前提示的008上海佳豪、0060中金岭南、351永贵电器都在强势拉升，短线仍值得关注。 09:40·文泽上周已向大家分析，总体来说目前大盘回调洗盘的空间有限。建议朋友们继续与文泽一起好好关注板块个股的情况。 09:31·集合竞价完毕。由于投资者对全球经济增长风险的担心导致周五晚间美股再度大幅下跌，纳指大跌2.3%，欧洲股市也再度集体跟跌，影响今天两市再度小幅低开低走，不过个股方面仍然有20只个股开盘涨停，没有跌停的个股。 今日影响市场重要信息点评： 【行业研究】 三部委联合加快重点水利工程建设 水利部、发展改革委、财政部近日联合召开加快水利建设视频会议，提出将水利作为支持重点纳入财政预算中期规划，加大财政投入力度。同时，年底前争取开工引汉济渭、西江大藤峡、新疆阿尔塔什、贵州夹岩水利枢纽等9项节水供水重大水利工程，今年再解决6000万农村人口的饮水安全问题。明年争取开工甘肃引洮供水二期、河南出山店等27项工程。截至2014年9月已落实重大水利工程中央投资390亿元。下半年一般是水利投资计划和预算资金下达，完成全年建设任务的关键期。 【点评】三大部委联合推动加快重点水利工程建设，将加快各省水利投资建设，水利板块有望迎来新一轮订单潮。可从以下四大领域挖掘水利投资机会：前期调整较充分的水利管道板块，有望直接受益于水利投资的持续增长；大规模水利设施和水电工程设施的承包商将受益；看好农业灌溉和节水龙头企业；关注生态水利即再生水利用等新兴企业。 防雾霾禁烧秸秆成关键 生物质能源迎来发展动力 10日下午，发改委等三部委联合印发《京津冀及周边地区秸秆综合利用和禁烧工作方案（2014-2015年）》，提出到2015年，京津冀及周边地区的秸秆综合利用率平均达到88%以上。在秸秆的多种利用方式中，能源化利用为重要组成部分，《方案》要求到2015年新增秸秆能源化利用能力1000万吨。 【点评】联系到北京近日遭遇的持续重污染，本次政策意图可谓十分明确，将有利于生物质能源企业扩大产能。目前采暖季尚未开始，秸秆焚烧是造成污染的重要原因。A股公司中，长青集团、盛运股份涉足生物质发电业务，迪森股份在生物质供热方面市场占有率较高。 深化新闻出版体制改革方案出台 混改大幕将启 11日举行的全国出版传媒集团负责人座谈会上传出消息，深化新闻出版体制改革方案日前正式出台。方案的最大亮点在于，允许有条件的国有控股上市出版企业开展股权激励试点，鼓励与新兴出版传媒融合发展，推动行业兼并重组。 【点评】此前中央深改小组已在8月18日主持通过《关于推动传统媒体和新兴媒体融合发展的指导意见》，本次改革方案提出了多种混合所有制改革途径，将进一步激发出版行业活力，有助于提升相关国资公司经营效率。辽宁的出版传媒、安徽的时代出版、上海的新华传媒在拓展整合及新媒体方面走在前列。 海绵钛报价大幅上调 行业景气度延续改善 9日，国内海绵钛龙头遵义钛业将出厂报价上调每吨3000元至5.5万元，从年内低点已累计涨逾20%。上涨原因包括环保压力导致原料四氯化钛供给减少，以及下游军工等市场需求向好。另外，英国260亿美元核电项目近日获批，标志着自福岛核泄露事故后核电正式重启。钛材被广泛应用于凝汽器等核电站部件。 【点评】这将提升钛材企业的库存价值和产品毛利率，行业景气度有望延续改善。公司方面，宝钛股份、攀钢钒钛各拥有1万吨和1.5万吨海绵钛产能；西部材料钛材加工产能近5000吨。 特斯拉布局无人驾驶 车联网料受关注 特斯拉于北京时间10日上午在美国加州的霍桑召开发布会，发布新车ModelS P85D。特斯拉CEO马斯克介绍，ModelS P85D可自动驾驶，该车装配了自动驾驶系统，配备雷达和照相机、系统自动识别路标和行人、高速公路自动驾驶以及堵车自动跟随等功能。随着车联网发展的深入，将引发汽车产业的变革，促使汽车企业的产、供、销及售后等模式发生重大改变。而与汽车行业相关的周边产业也将顺势而起。车辆运行监控、车辆故障诊断服务、肇事车辆追踪系统等，这都将在不久的将来如雨后春笋般拔地而起。目前国内车联网渗透率已从2010年的4%，增长到2013年的6%，预计2014年将进一步成长到7.5%。预计2018年中国车联网市场规模将达到390亿欧元，带动的软件和地面设施以及各种服务可能达上万亿规模。 【点评】科技巨头特斯拉在无人驾驶技术方面的布局，显示汽车行业已成为当下全球创新的重要一环。车联网与智能汽车将带来重大投资机会，硬件提供商、内容和服务提供商如汽车零部件生产厂家、芯片厂商、软件提供商、方案提供商、网络供应商等产业链上的一系列公司都将从中获益，可能给相关公司带来几倍乃至数十倍的增量。中长线投资都应予关注。   【公司动态】 海油工程签3.67亿美元海外项目合同 海油工程公告，近期公司与泰国国家石油公司签订了缅甸Zawtika Phase 1B EPCI项目合同，并经过了当地政府的批准。该合同包括4座井口平台的设计、建造和海上安装业务以及四条海底管线铺设等业务。合同额约为3.67亿美元。合同约定该项目已于2014年5月收到中标通知书后开工，计划2016年4月完工。通过该合同的履行，有助于公司加强与泰国、缅甸等东南亚石油公司的合作，为进一步开拓东南亚市场起到有力的推动作用。 联手联众 百视通瞄准电视游戏领域 10月11日，百视通和联众达成战略合作协议，拟将线棋牌游戏和数字教育推广至家庭客厅大屏幕。在移动市场之后，客厅将成为下一个主战场。在数百亿市场规模的驱使下，电视游戏成为各方争夺的焦点。电视游戏不同于手游和页游，传统手游模式，不能简单移植到电视游戏领域，开发合适的内容是关键。 多家公司前三季度业绩大幅预增 上海佳豪预计1-9月净利3390万元至3664万元，同比增长270%至-300%。中水渔业预计1-9月净利润为1657万元，同比增长295%。永贵电器预计1-9月实现净利7328.98万元至8428.33万元，同比增长100%至130%。华星创业1月-9月净利润为3800万元-4200万元，预计比上年同期上升1195.64%-1310.97%。中金岭南预计1-9月份实现净利润39600万元-42600万元，较去年同期增长132.88%-150.52%。川投能源预计 2014 年 1-9 月净利润同比增加 120%左右，去年同期净利润为13.10亿元。科新机电预计2014年前三季度净利润为150万元-350万元，实现扭亏为盈。 国投电力三季度发电量同比增长38.03% 国投电力三季度公司累计完成发电量393.80亿千瓦时，上网电量384.95亿千瓦时，与去年同期相比分别增长了38.03%和38.94％。截至2014年9月30日累计完成发电量和上网电量与去年同期相比分别增长了30.38%和31.10%。 大众公用斥资两亿元进军融资租赁 大众公用10月9日与大众交通、大众企管等企业在上海签署合资合同，以现金方式分别投资20000万元、10000万元、5000万元共同发起设立上海大众融资租赁有限公司，进军融资租赁业务板块。 海南海药人工耳蜗启动规模化销售 海南海药下属上海力声特医学科技公司的人工耳蜗产品开始启动规模化销售。据了解，上海力声特成功开发了国内第一台拥有完全自主知识产权的人工耳蜗，掌握了人工耳蜗的全部核心技术，达到国际同类产品水平。据介绍，我国重度耳聋人数达739万，海药的人工耳蜗前景乐观。 金城股份并购苗药资产 金城股份拟通过发行股份及支付现金方式收购百花集团100%股权和百花生物49%股权。交易对价17亿元，其中的70%采用股份支付，30%采用现金支付。定增发行价6.83元每股，交易完成后，公司将拥有造纸及医药两类业务，上市公司关联人徐国瑞成为公司新的实际控制人。百花集团从事中药和苗药的研制和销售，正在打造中国苗药基地，是一家现代化医药企业。百花生物从事化学药、抗生素、大健康产品的研制，是百花集团中药业务的有力补充。交易对方承诺，标的资产2014年至2017年扣非后净利分别不低于1.25亿元、1.5亿元、1.8亿元和2.16亿元。 天宝股份拟定增引入秋石 天宝股份拟以每股6.51元的价格，向实控人黄作庆、深圳秋石资产管理公司拟筹建的股权投资基金定增9200万股，募资6亿元，其中4亿元用于偿债，其余补充流动资金。完成后，深圳秋石将持有13.77%的公司股份。深圳秋石近期与长园集团发起设立了产业并购基金长园秋石壹号投资企业(有限合伙)。</content>
</root>
