<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>公厕里当着解手男性擦地的日本女工</title>
  <time>(2014-09-22 13:15:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>，中国的课堂都忙于升学了，对于一些好习惯缺少系统的教育，因为这些考核不出政绩也不会给高考加分，于是不好的习惯代代相传。 据说日本在六、七十年代经济的高速发展，环境的污染异常严重，日本全国制订一个又一个法律，动用大量人力、物力，经过长时期持续不断的治理，不仅环境好了，人的习惯也跟着变了。日本人爱干净，但垃圾箱很少，就是需要人们自己带走垃圾，到分类的垃圾箱处理，日本的垃圾箱有17类，社区、学校都不断宣讲，使废品得到利用。日本大大巴座位都准备垃圾袋，提醒每个人都不要把杂物扔在地上。还备有放水杯的地方，以免水洒在地上。 环保的确需要从细在日本公厕遇到几次尴尬，进去后碰到清洁女工，在中国需要男性回避，等打扫好以后再进来。而日本男性若无其事地小便，清洁女工则埋头擦地。看起来男性无需等待，只能入乡随俗。而在中国擦地一般都用拖布，日本女工则跪在地上用手擦。我甚至遇到几位戴红帽的女性蹲着擦尿池，真是不怕脏不怕累，而且全神贯注，在普通的岗位上体现敬业精神。而日本男性解手都把半个肚子伸进尿池，避免遗撒在地上，这是个好习惯。尽管中国的厕所都有宣传牌子“前进一小步，文明一大步”，但人与尿池子的距离始终没有拉开。潜意识是自己干净些，其实弄在地上大家一起恶心。养成好习惯的确太重要了，中国的课堂都忙于升学了，对于一些好习惯缺少系统的教育，因为这些考核不出政绩也不会给高考加分，于是不好的习惯代代相传。 据说日本在六、七十年代经济的高速发展，环境的污染异常严重，日本全国制订一个又一个法律，动用大量人力、物力，经过长时期持续不断的治理，不仅环境好了，人的习惯也跟着变了。日本人爱干净，但垃圾箱很少，就是需要人们自己带走垃圾，到分类的垃圾箱处理，日本的垃圾箱有17类，社区、学校都不断宣讲，使废品得到利用。日本大大巴座位都准备垃圾袋，提醒每个人都不要把杂物扔在地上。还备有放水杯的地方，以免水洒在地上。 ，中国的课堂都忙于升学了，对于一些好习惯缺少系统的教育，因为这些考核不出政绩也不会给高考加分，于是不好的习惯代代相传。 据说日本在六、七十年代经济的高速发展，环境的污染异常严重，日本全国制订一个又一个法律，动用大量人力、物力，经过长时期持续不断的治理，不仅环境好了，人的习惯也跟着变了。日本人爱干净，但垃圾箱很少，就是需要人们自己带走垃圾，到分类的垃圾箱处理，日本的垃圾箱有17类，社区、学校都不断宣讲，使废品得到利用。日本大大巴座位都准备垃圾袋，提醒每个人都不要把杂物扔在地上。还备有放水杯的地方，以免水洒在地上。 环保的确需要从细 环保的确需要从细节和小事做起，好习惯养成环境自然会好。 ，中国的课堂都忙于升学了，对于一些好习惯缺少系统的教育，因为这些考核不出政绩也不会给高考加分，于是不好的习惯代代相传。 据说日本在六、七十年代经济的高速发展，环境的污染异常严重，日本全国制订一个又一个法律，动用大量人力、物力，经过长时期持续不断的治理，不仅环境好了，人的习惯也跟着变了。日本人爱干净，但垃圾箱很少，就是需要人们自己带走垃圾，到分类的垃圾箱处理，日本的垃圾箱有17类，社区、学校都不断宣讲，使废品得到利用。日本大大巴座位都准备垃圾袋，提醒每个人都不要把杂物扔在地上。还备有放水杯的地方，以免水洒在地上。 环保的确需要从细日本一些政客无视历史美化侵略的确可恨，但不应该妨碍我们学习日本民族的好传统。  在日本公厕遇到几次尴尬，进去后碰到清洁女工，在中国需要男性回避，等打扫好以后再进来。而日本男性若无其事地小便，清洁女工则埋头擦地。看起来男性无需等待，只能入乡随俗。而在中国擦地一般都用拖布，日本女工则跪在地上用手擦。我甚至遇到几位戴红帽的女性蹲着擦尿池，真是不怕脏不怕累，而且全神贯注，在普通的岗位上体现敬业精神。而日本男性解手都把半个肚子伸进尿池，避免遗撒在地上，这是个好习惯。尽管中国的厕所都有宣传牌子“前进一小步，文明一大步”，但人与尿池子的距离始终没有拉开。潜意识是自己干净些，其实弄在地上大家一起恶心。养成好习惯的确太重要了 ，中国的课堂都忙于升学了，对于一些好习惯缺少系统的教育，因为这些考核不出政绩也不会给高考加分，于是不好的习惯代代相传。 据说日本在六、七十年代经济的高速发展，环境的污染异常严重，日本全国制订一个又一个法律，动用大量人力、物力，经过长时期持续不断的治理，不仅环境好了，人的习惯也跟着变了。日本人爱干净，但垃圾箱很少，就是需要人们自己带走垃圾，到分类的垃圾箱处理，日本的垃圾箱有17类，社区、学校都不断宣讲，使废品得到利用。日本大大巴座位都准备垃圾袋，提醒每个人都不要把杂物扔在地上。还备有放水杯的地方，以免水洒在地上。 环保的确需要从细     节和小事做起，好习惯养成环境自然会好。 日本一些政客无视历史美化侵略的确可恨，但不应该妨碍我们学习日本民族的好传统。 在厕所擦地和尿池的日本女工 厕所内残疾人的设施比普通人的好 大巴内的垃圾袋提醒人们不要乱扔杂物 整洁的街道 动物无忧无虑地与人相处 干净的景区 在厕所擦地和尿池的日本女工   在日本公厕遇到几次尴尬，进去后碰到清洁女工，在中国需要男性回避，等打扫好以后再进来。而日本男性若无其事地小便，清洁女工则埋头擦地。看起来男性无需等待，只能入乡随俗。而在中国擦地一般都用拖布，日本女工则跪在地上用手擦。我甚至遇到几位戴红帽的女性蹲着擦尿池，真是不怕脏不怕累，而且全神贯注，在普通的岗位上体现敬业精神。而日本男性解手都把半个肚子伸进尿池，避免遗撒在地上，这是个好习惯。尽管中国的厕所都有宣传牌子“前进一小步，文明一大步”，但人与尿池子的距离始终没有拉开。潜意识是自己干净些，其实弄在地上大家一起恶心。养成好习惯的确太重要了 在日本公厕遇到几次尴尬，进去后碰到清洁女工，在中国需要男性回避，等打扫好以后再进来。而日本男性若无其事地小便，清洁女工则埋头擦地。看起来男性无需等待，只能入乡随俗。而在中国擦地一般都用拖布，日本女工则跪在地上用手擦。我甚至遇到几位戴红帽的女性蹲着擦尿池，真是不怕脏不怕累，而且全神贯注，在普通的岗位上体现敬业精神。而日本男性解手都把半个肚子伸进尿池，避免遗撒在地上，这是个好习惯。尽管中国的厕所都有宣传牌子“前进一小步，文明一大步”，但人与尿池子的距离始终没有拉开。潜意识是自己干净些，其实弄在地上大家一起恶心。养成好习惯的确太重要了 厕所内残疾人的设施比普通人的好   节和小事做起，好习惯养成环境自然会好。 日本一些政客无视历史美化侵略的确可恨，但不应该妨碍我们学习日本民族的好传统。 在厕所擦地和尿池的日本女工 厕所内残疾人的设施比普通人的好 大巴内的垃圾袋提醒人们不要乱扔杂物 整洁的街道 动物无忧无虑地与人相处 干净的景区大巴内的垃圾袋提醒人们不要乱扔杂物   整洁的街道   在日本公厕遇到几次尴尬，进去后碰到清洁女工，在中国需要男性回避，等打扫好以后再进来。而日本男性若无其事地小便，清洁女工则埋头擦地。看起来男性无需等待，只能入乡随俗。而在中国擦地一般都用拖布，日本女工则跪在地上用手擦。我甚至遇到几位戴红帽的女性蹲着擦尿池，真是不怕脏不怕累，而且全神贯注，在普通的岗位上体现敬业精神。而日本男性解手都把半个肚子伸进尿池，避免遗撒在地上，这是个好习惯。尽管中国的厕所都有宣传牌子“前进一小步，文明一大步”，但人与尿池子的距离始终没有拉开。潜意识是自己干净些，其实弄在地上大家一起恶心。养成好习惯的确太重要了 动物无忧无虑地与人相处   ，中国的课堂都忙于升学了，对于一些好习惯缺少系统的教育，因为这些考核不出政绩也不会给高考加分，于是不好的习惯代代相传。 据说日本在六、七十年代经济的高速发展，环境的污染异常严重，日本全国制订一个又一个法律，动用大量人力、物力，经过长时期持续不断的治理，不仅环境好了，人的习惯也跟着变了。日本人爱干净，但垃圾箱很少，就是需要人们自己带走垃圾，到分类的垃圾箱处理，日本的垃圾箱有17类，社区、学校都不断宣讲，使废品得到利用。日本大大巴座位都准备垃圾袋，提醒每个人都不要把杂物扔在地上。还备有放水杯的地方，以免水洒在地上。 环保的确需要从细干净的景区 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_4eddf60c0102v15u.html) - 公厕里当着解手男性擦地的日本女工_金汕博客_新浪博客</content>
</root>
