<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>纪念经济学家刘天怡先生</title>
  <time>(2014-08-20 08:31:16)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>纪念经济学家刘天怡先生 ——纪念刘天怡先生百年诞辰发言 赵 伟 （浙江大学教授、博导；浙江大学国际经济研究所所长）      今年是我国著名经济学家、外国经济史与西北人口研究的开拓者刘天怡先生百年诞辰。兰州大学经济学院特意举办了一个系列纪念活动。包括刘先生生前所培养的研究生系列讲演、专题座谈会等。本文基于作者在纪念刘天怡先生座谈会上的即兴发言笔录整理。     (一)     刘天怡先生1992年仙逝，到今年已经过了22个年头。在先生百年诞辰之际，母校兰州大学举办这样一个隆重的纪念活动，邀约了这么多的学人、先生生前故交和有关方面的领导，齐聚兰州大学经济学院，追忆这位早已逝去的学人，值得予以充分肯定。在这个各色人等都很忙，学人、领导尤甚，外加城市交通拥堵，飞机鲜有正点因而出行不怎么轻松的时代，能一下子汇聚起如此之多的学人、官员及私企经营者，追忆一位故去多年的学人，实在不易。此举实在可贵！一定程度可以这样认为，这是在为后世学问和高等教育积德的美事！这样的聚会与追忆，也体现了兰州大学经济系而经济学院长期积淀的一种“院系文化”，即尊重长辈学人的文化。 经济学在一定程度上是一种“颠覆的学问”，后人不断在“颠覆着”前人的理论，借以提出自己的理论，营造自己的学术地位。这多半是自大卫·休谟而马克思形成的一种传统。这一点，不仅给改革开放以来的国内经济学界传承了下来，而且有些夸张或曰“走偏”。个别高校和研究机构，后辈人仰仗着境外舶来的一点理论甚至教条，不仅想着要颠覆上辈学人的学术建树，而且还试图将前者逐出经济学的殿堂。有“海龟”经济学人声言，上一辈人搞的不是经济学。兰大经济系历来有种传统氛围，虽然鼓励青年人学术上青出于蓝而胜于蓝，但却能给年长的老师以应有的学术尊重和地位。昔年我在兰大经济系求学、任教期间，印象最深的是，系里有个若隐若现的“元老院”，由退居二线的老教授们形成。大凡重大决策动议，校、系领导都要征询老先生们的看法。这种传统不仅有助于维持经济系的稳定，而且对于地理位置不佳的母校选材用材有益，由以形成了一种文化传承。后来听说，管理和经济“分家”单设学院之际，经济学院不仅聘用了老经济系的全部缓退的教授，而且还返聘了多位已退休的老先生。这不仅是一种善举、“善政”，也是一种颇具战略眼光的文化传承制度建设。 中国五千年文明积淀中，最能张扬人心灵深处善良因子的是孝道和宗师。在我看来，一个家族如若不尊重长辈，会出不孝子孙和做事没底线的家伙，就没有好的未来。一所大学如若不敬仰先贤，就形不成真正的尊师重教风气，就不会有稳定的人心，也不会有好的文化传承。今天纪念一位逝去22年的老教授，兰州大学经济系这种良好的文化再次得到张扬，值得大树特树。伟大的教育家孔子说过，“慎终追远民德归厚矣”，套用这一说法的意境来看我们今天的聚会和追忆，可以这样去看：大张旗鼓追忆一位逝去学人的道德文章，对于提振后世学风，找回失去了的大学人文精神，均具有大大的裨益！    (二)     我1980年考入天怡先师门下读研，1982年毕业留兰大任教，1992年亲历先师逝去并给先师送了终。前后追随天怡师12年。期间先为学生接受其耳提面命授业两年，后为同事兼助手，接过先师本科教学工作，与其共事整10年。不仅与刘老先生结下了深厚的师生情谊，而且和师母白超莼女士，他们的子女们形成了宛如亲友的关系。实际上读研之前随“77级”修本科期间，就曾上过先师的外国经济史课程，领略过先师的风采。这样我和刘先生，是由远及近而达于亦师生、亦同事、亦亲友的境地，外国经济史方面算是先师“嫡传”了。在纪念先师百年诞辰之际，感到有许多话要说。     从哪里开始呢？先从“考研”说起。我未有正规大学学历，通过自学加短暂的大学非正规学习，以“同等学力”资格考研。居然考入兰大经济系当年最负盛名的一位留美"老海龟"门下，实在是一种幸运的缘分。回头来看，这种“幸运的缘分”多半是由“天时”与“人和”两大机缘促成的。“天时”，即邓小平公“不拘一格降人才”的好政策。上世纪80年代，邓公明确提出应鼓励大学生“跳级”，强调“同等学力”（而非“学历”）。“人和”即兰大经济系老领导的惜才与爱才。我"文革"期间邂逅兰大历史系“开门办学”的一帮老师，在他们的“默化”下读了大量历史和哲学书。“文革”一结束又随兰大经济系77级读了两年政治经济学。这样的教育背景，由于没有正式学历，去区"招办"报名，连报名点的工作人员都看不上眼。幸得时任经济系主任李国杰先生的慧眼和善心，将我推荐给刘先生，并建议我报考外国经济史。当年报考先师外国经济史专业的考生有15人，其中多数是“文革”前毕业的“老三届”大学生，少部分是拿了大专文凭的"工农兵"学员，就数我的学历最差。考试分数一出来吓了一跳，——专业只有68分！心想这下完了。后找人一打听，竟然是专业第一名！68分在先师那儿居然最佳，后来读研期间在先师那儿得的分数也不高。那时百思不得其解。多年后当我去英国留学，耳闻目睹了剑桥、曼彻斯特等世界名校的考试成绩，悟到一点，“低分高能”多半系现代欧美教育的一大特征。1988年初到英国留学，了解到那些世界级的名校，许多主干课的学生及格率大多仅有六、七成。考60分以上算高分了。一位在曼大农业经济系刚拿到硕士学位的中国同学告诉我，他的平均分数只有60来分，居然属于“特优学生”（distinguished student）。现在回头来看，刘先生是在按照西方教育的标准选材，真正坚持了“宁缺勿烂”的理念。实际上那年报考刘先生外国经济史的别的几位考生，别的考得更惨，得了零分的就有好几位，其中不乏“老三届”大学生！而今见识多了，有一日忽然感悟到，一所大学的好坏，或许在一定程度上就看它的淘汰率。国外名牌大学，招生原本就是百里挑一的，学习期间淘汰率很高，相当一部分学生不能按期修完课程，按期毕业。我们的大学，大凡考进来的人都得毕业，考试给80多分都嫌低，非得90分以上才过瘾。看看毕业生的能力，真正的“高分低能”！读研和先师熟识了，有次去先师家里上课后闲谈时我曾试着问过，何以当初给了我第一，先师说看了你的答卷，感到思路很畅，两个小时写了8个page，论述题推理有创意，有创新潜力。现在看来，先师是在按照创新能力和创新意识选材。培养创新型人才，恰是西方教育的圭臬。就这个视野回头来看，兰州大学在上世纪50~60年代的辉煌，以及"后文革"早期的辉煌重现，在很大程度上得益于像刘先生这样一批接受了西方教育的老"海龟"们的“文化移植"。他们把现代西方教育理念带来西北高原，种植在兰大，继而进行了坚持不懈身体力行的试验与推广，由以形成了独具魅力的兰大学人风格，以及朴实无华的兰大人学风。没有他们那一代人的这种“文化移植”，多半就不会有兰大在海内外高校中的影响力的。 （三）    十几年师生交往，先师给我的印象可简单地归纳如下：其为人可谓谦谦君子，其为师践行了因才施教、激励人的个性发展的现代教育理念。其道德学问多半基于修身齐家。 学界常言做学问须先做人。说到做人和为人，先师践行了儒家所谓“君子之道”，仁智勇兼有。以仁人之心待人。这点描述先师为人当毫无夸张之嫌。相信在座的凡是认识刘先生的人都会有这样的印象：先师宽厚大度，常以手书"心底无私天地宽"自勉而勉人。有件事足以为证。他自1958年因发在《经济研究》的一篇学术文章遭受批判，到"文革"结束，前后20年间可谓历届政治运动的老“运动员”，屡遭批判甚至侮辱，和系里同事当有不少恩怨。我们读书时就曾听别的老师提及，但从未听他本人说过这种恩恩愿愿。对少数曾恶意整过他的同事也很宽容。论其智，确有不惑者的风度。不跟风整人，可谓大不惑耶！先生表面看上去柔弱书生像，但内在有勇者的素养——“勇者不惧”。何以为证？新中国刚建立他就中断了在美学业，毅然弃学回国。在华北人民革命大学接受短暂的政治教育之后，竟然选择了条件相对甚至绝对艰苦的大西北，携妻挚子来兰州大学。面对那样艰苦的条件毅然而然，把一生献给了兰大。此诚所谓勇者也。仁智勇之外，先师最让人敬佩的美德可谓不争。我读研和留校工作期间，去系里替先师办事，时有不顺，亦不乏敷衍刁难者，和先师说起，他往往一笑置之。摆摆手，算了、算了，"吃亏是福"！孔子说，“君子不争”。这句话放在先师身上，也可谓贴切之极。    先生为师，把西方教育理念和儒家教诲有机地结合在了一起。西方理念是什么？英文权威词典对"教育"（education）一词的解释就是很好的脚注。《朗文当代英语词典》上说，教育是这样一种过程，这个过程中，一个人通过指导尤其是学校的正规指导和训练，其思想和个性特点得以开发。说明白点，教育就是开发与培养人的个性特点的一种过程，其主旨在于开发差异化的产品——人才。这和国人的一般说法相左，而与孔子的说法相通。国人一般的说法，可在《现代汉语大词典》上找到，那里说教育就是“教书育人”。崇尚所谓、德、智体全面发展，暗含着培养无差异产品（人才）的意向。实践中则往往扼杀了人的个性特点，也有悖孔子的理念。曾子辑《大学》所录孔子语录开篇就说，"大学之道在明明德，在亲民，在止于至善”。有解释是，博大学问的道理，在于彰明人的心灵深处早已存在的灵气和美德。我们每个人，只要能考上大学，心灵深处原本就有灵气和美德的，好的教育和好的老师的宗旨，当是帮助你发现你原本就有的灵气的特点，成就个性化的才能。现在回头看，刘老先生可谓这种理念的践行者。当年我们读研期间，他只抓基础知识，研究选题上则鼓励我们自己去探索，且要求每个人所选领域有别。这恰恰是在践行开发“个性化产品”的教育理念。也是所谓“因才施教”。得益于先师这种教育，师门几人选题各异，创新精神得到激励。      (四)     先师一生，多半时间身处逆境，不时遭受不公待遇甚至屈辱，逝去多年所以受人敬仰怀念，多半系于其人品学问双重魅力。而其道德文章，显系受传统文化熏陶。先师可谓儒家修身齐家格言的身体力行者。以修身为本，品行端正。烟酒不沾，没有任何"不良嗜好"。学问贯通中西，书法享誉学界，人见人敬。说到齐家，当初选择回国就是最好的脚注。1950年毅然回国，可以说是其爱国，但在我看来首先是爱家。其时先生只身在美，回国面临台海两岸选择。妻儿在大陆，时局不明朗，毅然回大陆，给迷茫困顿中的妻子和家人以生活的希望，负起了丈夫与父亲的双重责任。齐家另一事例，是教育子女的成功。1977年大学恢复高考，先师四个子女，年龄相差10余岁，居然同一年考上大学。相信这是个家庭教育的奇迹。奇迹背后无疑是先师教子有方，齐家过人。孔子说过，修身齐家而后方能治国平天下，先不说后面的，前面两个在先师那里给做到了极致。今天我们聚会纪念他，这或许是对其修身齐家实践的一种肯定。先师的实践再次说明，一个人的成功，品行最重要。这点对后辈学人具有长久的启示。而今学界很乱。有人拋妻弃子去移民，有人道德沦丧一夫多妾，被讥讽为"教兽"——野兽的"兽"。在先师人格魅力面前，显得多么渺小！     最后，为纪念先师，一早杜撰了两句顺口的说法，算不上什么诗，这里读一下以志纪念："先师逝去廿二载，谆谆教诲犹在耳。千里驱驰归母校，汇聚师友忆学缘"。 (2014-5-29谈于兰州大学，6月8日草于上海-伦敦航空旅行中,12日改于诺丁汉大学) 载《兰州大学报》2014年6月30日 http://lzu.cuepa.cn/show_more.php?tkey=&amp;bkey=&amp;doc_id=1060722 《载兰州大学报》第855期，2014年6月30日 http://lzu.cuepa.cn/show_more.php?tkey=&amp;bkey=&amp;doc_id=1064794 《载兰州大学报》第856期，2014年7月15日</content>
</root>
