<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>王先庆：物流业国际化是内外贸的重要纽带</title>
  <time>(2014-10-13 08:27:43)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>快递业</tag>
    <tag>物流业</tag>
    <tag>国际化</tag>
    <tag>施韦德</tag>
  </tagsEle>
  <content>2014年10月9日 国际在线 　　中国经济的主题可以用开放和国际化来形容。首先是新的胡润中国内地百富榜发布，阿里巴巴集团主席马云及其家族以1500亿元的资产拔得头筹，成为中国首富，这是16年来第11个新首富，而上榜的企业家们也变的越来越有国际范。此外，国务院表示要全面放开快递业，而商务部也在进一步放开一般投资项目和资质资格等的许可和审批。 　　阿里巴巴由于在纽约证券交易所成功挂牌上市，成为了美国股市历史上最大ＩＰＯ，50岁的马云及其家族的财富达1500亿元，超越了地产商、大连万达集团董事长王健林，成为胡润百富榜的榜首。胡润百富董事长兼首席调研员胡润说，马云是中国16年来第11个新首富。 　　今年的富豪榜，ＩＴ业大佬占据了前十名的大半，智能手机制造商小米的创始人雷军、电商京东创始人刘强东、搜索引擎百度创始人李彦宏、和腾讯创始人马化腾也都榜上有名。 　　胡润说，从上榜企业家来看，他们越来越“国际化”了： 　　“我们发现今年的国际化的变化是特别的大，像万达王健林到处到国外去做了投资了三到四个项目的，郭广昌复星集团的，他们也是投资在外面好几个项目的。我们近年来发现很多企业家他的投资规模上去，投资数额也上去了很多，前面几年加在一起的就没有今年一年那么活跃在国际平台，比较好玩的我们发现前六名有三个人可以讲很流利的英文，也不代表太多，但是它的意思就是中国的这些上榜企业家越来越国际化了。” 　　在今年的这个榜单上，还有八个人都是1980年代生人，这些人造富的能力令同代人自叹弗如。 　　如果从胡润百富榜能看出中国经济正在发生的变化，那么从中国内部来看，国内的经济也正在走向更加开放。 　　本周，国务院常务会议决定进一步开放国内快递市场、推动内外资公平有序竞争。这对快递业来说意味着将会有很多变局。今年3月，李克强总理曾向联邦快递董事会主席、总裁及首席执行官施韦德介绍了雄心勃勃的中国竞争者。他说，“我曾经问中国顺丰快递公司的负责人，你们的目标是做中国的联邦快递吗？他跟我说，不，我们要超过他们，做世界级的快递公司！” 　　李克强承诺，中国会更加广泛、有序地开放市场，让物流业形成更加公平的竞争环境。他同时提醒施韦德，要“做好与中国同行竞争的心理准备”。 　　广东商学院流通经济研究所所长王先庆认为，国务院的决定将让中国的流通业和物流业更加国际化：“因为中国要扩大内需，要搞活民生，那么就必须打通国际贸易与国内贸易的联系，而国际贸易与国内贸易联系的纽带就是物流业，物流业中跟民生有关的，跟普通企业，跟大众有关的，更多的是快递业，所以把中国的快递业和国际的快递业更紧密联系起来的话，有助于我们的零售业和其他贸易行业，在国内、国际两个市场上同步发展，使我们的流通更加便捷，成本更低。更主要的是在层次上，比过去那种粗放的，早期低端的快递业会更高端一些。” 　　一方面是让市场更加开放，另一方面是进一步减轻政府对经济事务的干预。商务部在本周宣布，截至目前，共取消行政审批事项11项，占全部审批事项的35.5％。这有利于中国企业加大对外合作，也有利于外资企业在华投资的便利化。 　　商务部办公厅副主任王雪坤说，取消的行政审批事项达到了国务院要求取消下放1／3的目标，完成了阶段性任务。“在取消事项中，很大一部分属于‘高含金量’项目，涉及外贸、外商投资、对外援助、国内贸易等各个领域，取消后社会效果良好。举个例子，比如‘石油、天然气、煤气层对外合作合同审批’，取消后有利于国家石油企业‘走出去’加大对外合作力度。” 　　今年以来，政府简政放权的力度不断加大，工商登记制度改革就是其中最重要的一项，激发了社会的创业潮，而在注册资本登记由实缴制改为认缴制之后，外资投资便利化程度也进一步提升，今年3月份到8月份，外商投资新设立企业数同比增长7.5％。 　　在放松审批权限、降低创业和投资门槛之后，政府要做的还有很多，最重要的莫过于从批变成管，加强事中、事后的监管，这种管理职能和思路的改变对政府来说，才是最大的改革。对中国企业来说，今后的日子也要更加严格进行自我监管了，从下月开始，《企业信息公示暂行条例》将正式实施，严重违法的企业将被列入黑名单，企业要是“一处违法、将处处受限”。 　　这项以健全社会诚信为目的的法规，将建立违法失信黑名单和行业禁入制度，大幅度提高违法失信成本，可以说，这也是政府在放权之后加强对市场主体事中事后的监管的重要举措。 　　在大数据、云计算等等科技力量的支撑下，对企业信用数据的采集将变得更加简便、全面。国家质量监督检验检疫总局质量管理司司长黄国梁：“企业质量信用档案采集的质量信息包括生产许可、强制性认证等行政许可信息，以及政府奖励等良好行为记录，同时也有因为产品质量监督抽查的不合格以及执法打假中违法违规的不良行为记录。下一步我们将运用大数据等信息化的技术手段，进一步完善质量数据库档案，实现信息共享，进一步推进部门联动机制，加大对失信企业的惩戒力度。” 　　政府部门直言，此举就是要让那些严重违法的企业“一处违法，处处受限，一次失信，寸步难行”，未来，这样的企业恐怕连参与土地招标拍卖、银行贷款等都将受限。 　（原标题：新版内地百富榜显示中国经济新特征国内快递市场将进一步开放  记者 李晓萍）   http://gb.cri.cn/42071/2014/09/26/5931s4708208.htm    </content>
</root>
