<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>尽快把享受干净空气的权利还给公众</title>
  <time>(2014-10-09 09:31:22)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>北京</tag>
    <tag>空气污染</tag>
  </tagsEle>
  <content>今天的北京（公元2014年10月9日）已陷入重度污染的深渊。看到这种人为造成的摧残生命的恶果，心里不免痛苦万分，因为这是可以避免和快速治理的环境污染啊！ 笔者一直以为治理城市空气污染需要很长时间，因为有人说需要十年，也有人说需要十几年，还有人说需要几十年。笔者生活在大城市，原以为这辈子享受不到干净而新鲜的空气。然而，南京青奥会期间的空气污染治理的经验充分证明，城市空气污染问题可以立即解决，并由此燃起了笔者享受新鲜空气的希望之火，不得不拿起笔写下这篇文章。 据媒体报道，南京青奥会期间，江苏省及南京市政府通过采取强制管控措施，南京人比平时少吸了3764吨PM10和1750吨的PM2.5。下降比例达到44%和36%。监测数据显示，通过对电力、建材、化工、交通等行业的管制，二氧化硫、氮氧化物、一氧化碳、挥发性有机物这些大气中的“化学物质”，分别下降了19.6%、33.6%、29.5%和19.4%。尤其是PM2.5的内涵发生变化，与管控前相比，毒性大大降低。然而，青奥会后，南京市的空气质量从优良转为污染，市民怀念起青奥时的清新空气。原因是政府不再强制管控污染源。 青奥会给南京人带来了一个月的干净空气，少吸了那么多的毒性污染物，不仅值得庆幸，更值得我们思考。 为保障青奥会空气质量达标，政府可以做到立刻消除空气污染物，难道为了国人的生命健康，治理环境污染还需要十年，十几年，甚至几十年的时间？这是什么逻辑？南京青奥会期间治理空气污染的实践经验证明，大城市解决空气污染问题，关键看政府是不是有作为，只要政府下了狠心，有作为，就一定能够很快让空气干净起来，迅速让人们呼吸到干净而又新鲜的空气，并非像有人说的那样需要十年十几年甚至几十年。 早在上个世纪90年代初，中央政府就要求各级地方政府不要重复发达国家“先污染后治理”的教训，但地方政府不仅不作为，而且为了追求GDP还纷纷上马污染项目，导致城市空气被严重污染的局面。更让人不可理解的是，在2011年前，地方政府从不向公众公布空气污染监测数据，后来美国驻中国大使馆每天公布空气污染监测结果，当时还指责美国大使馆干涉了中国内政。当然，这是另外一个问题了。不过，面对公众的要求，后来各地政府不得不将每天的城市空气污染数据公布于众。现在，虽然每个城市都已经公布空气污染监测数据，能够让每位公民随时了解空气污染指数，满足了公众对空气污染程度的知情权，这应当是历史性的进步。但现在的问题是，面对空气污染，政府只报警，不作为，这实在让人纠心。 治理城市空气污染，必须消灭污染源。根据环保部门的监测分析，现在大城市的空气污染源，主要是来自排污企业和汽车尾气。这需要政府下狠心关闭排污企业，要舍得一身剐，敢把排污企业拉下马的坚定意志。同时，还需要政府下狠心限制汽车出行。每个城市都应当按照空气优良的标准来限行汽车，也就是说，要达到空气优良的标准需要限行多少汽车，就必须限行多少汽车出行。假如北京市要达到空气优良的标准，每天只能允许50万辆汽车出行，那剩下的汽车必须停驶。如此而为，空气污染问题便可立即解决，迅速还民众一个干净新鲜的空气。 当然，如此而为，会引发一系列新问题。首当其冲的是就业问题。治理空气污染，依法关闭排污企业，不可避免的造成大量人员失业。然而，这些人员的失业可以想办法再就业，但因空气污染而给公众造成的生命伤害却无法弥补。孰重孰轻，显而易见。不能为了一部分人的就业而给公众生命健康造成无法挽回的伤害，得不偿失。政府以依法采取行政手段，强行关闭排污企业，不仅可以立刻净化空气，而且还可以快速推动产业升级，淘汰排污企业。 汽车尾气污染则更要采取行政手段来进行强制治理。一方面，要加快公共交通设施建设，让人们乘公交出行更加便利。另一方面，要通过强制限行来推广电动汽车，让电动汽车走进千家万户。这同样可以实现一箭双雕的效果，既消灭了空气污染源，又能够推动产业升级，何乐而不为呢！ 现在，有一种极不正常的说法，认为西方达国家治理污染用了几十年甚至上百年，而中国要治理污染，同样不是在短时间里就能够解决的。这种说法根本不靠谱。西方发达国家工业化时期的环境污染，治理的时间长，主要是受制于科学技术，空气被污染了，不知道被什么污染了，后来知道了污染源，也没有办法立即消除空气污染源。当年美国洛杉矶空气污染，寻找污染源就花了很长时间。当初之所只能先污染后治理，是因为那个时期的科学技术还没有发展到让排污企业具有转型或升级的空间和选项。而今天则不同，人类的科学技术已经让所有企业具有了足够的转型、升级空间和选项。 还有一种说法，就是治理空气污染要靠市场，要发挥市场的决定性作用。这也是一种极其错误的说法。政府是干什么的？政府就是要解决市场行为危害公众利益的问题。也就是说，任何市场行为一旦危害了公众的利益，政府必须出手强制解决，这就是市场经济条件下的政府责任。南京青奥期间空气污染问题的解决，正是由于政府出手强制治理的结果。因此，政府不能把所有的问题都推给市场去解决，更不能因此推卸政府的责任而将治理污染问题拖延十年十几年甚至几十年。 享受干净的空气是人的最基本的自然权利，治理空气污染有着强大的社会基础，采取果断措施立即消除空气污染物，是众民发自内心的期盼，不会因为强制治理空气污染而引发社会不稳定。笔者相信，公众在是要GDP还是要生命健康的选择面前，必然都会选择后者。因而，公众强烈期待政府能采取强制措施，加快解决空气污染问题，尽早还民众一个干净而新鲜的空气，这是公可剥夺的人的自然权利。  (此文已发表在《中国经济周刊》“显堂文语”栏目，本博采用此文有修改）</content>
</root>
