<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>股指上演惊天逆转  超级主力意图已曝光</title>
  <time>(2014-10-13 15:22:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>        正如本博中午所言《五大利空致下挫  午后或现惊天大逆转》，任何回调都是建仓机会。沪深两市在煤炭、船舶、次新股等板块拉升的带动下，快速收复失地，几乎全部收复早上的跌幅。截至收盘，沪指报2366.10点，跌幅0.36%，成交量达1754.3亿元。深成指报8164.07点，跌幅0.58%。成交量达2051.9亿元。     行业板块方面，电核能、煤炭采选、通用航空、军工、人脑工程等板块涨幅居前，保险、交运物流、全息技术、智慧城市等板块跌幅居前。涨停个股超过33家，101只个股涨幅超过5%，显示出市场依旧存在的赚钱效应，此时最重要的就是抓紧时间建仓，让盈利尽可能的最大化。虽然今日大盘低开低走，但整体上行趋势保持完好。应以牛市思维把握市场交易节奏，投资者可趁个股回调择机低吸。因此股指当前下跌，反而是我们调仓换股、逢低布局新一轮热点的绝佳机会。     今天股市再度上演惊天大逆转，技术上来看，大盘经过连日的不停拉升，KDJ指标已经高位钝化多时，短线来看，超买迹象已经相当明显。早盘大盘跳水急跌，从一定程度上来说是修正了指标。同时早盘市场热点频频，可炒的板块少之又少。而午后新能源汽车、煤炭、有色等多个板块齐现飙升，市场人气得以重新恢复。超级主力连续多个交易日施展洗盘大法其意在洗出持股不坚定的投资者，收集更多的廉价筹码，中小投资者千万不要被长期的洗盘所恐吓，坚定自己的投资信念才好。     当前指数已经进入重要的短线支撑区，我在盘中观察市场走势时，发现沪指2340点有短线支撑，热点主要还是分部在生物疫苗、新能源汽车，航天军工和稀土永磁等热点上面。就收盘情况而言，行情运行节奏基本上在我们的把握之中，活跃热点走向也没有偏离我们的观察视角。     从目前来看管理层的意图就是要打造一个新的牛市，不管是理论宣传给予极力支持之外，同时政策上不断给予刺激，另外资金上也在加码支持，譬如释放宽松信号，境外投资的额度不断增加，鼓励保险资金入市等等，难怪市场如此坚挺有力，市场主力的操作思路清晰有序，特别是上证指数掌控上游刃有余，从长远来说市场格局逐步偏向多头，不过目前来说进一步上行肯定是步履艰难，短期在上有压力、下有支撑情况下难免出现震荡，在这样情况下只有通过震荡消化浮动筹码，同时等待后续资金入市。市场能否继续上攻虽然尚难判定，但大幅回调料难出现。而只要指数不跌破关键点位，市场的强势格局就能够延续，投资机遇就会较为丰富。在大行情之中，任何回调都是介入的机会，投资者千万不要被暂时的回调所吓到而丢失手中的廉价筹码才好。 从这个角度来看，午后行情将更加精彩，就四季度投资机会而言，可关注三大主线的投资机会：     主线一：三季报预增股     10月份，2545家上市公司将披露三季报。据统计，截止9月25日，沪深两市共有975家公司发布了2014年三季报业绩预告；其中197家预增、94家预减、118家续盈、72家续亏、66家首亏、62家扭亏、251家略增、89家略减、26家不确定。     从上述数据可以得知，三季报业绩预增、续盈、扭亏以及略增的公司共628家，占总数的64.41%，也就是说已公布业绩预告的上市公司超六成预喜。从历史经验看，三季报在季报当中处在比较重要的位置。如果一家公司三季报向好，那么该公司全年业绩保持增长基本没有问题。 对三季报业绩预增股的布局，投资者可按照“三看”主线去选取标的：首先，看个股的业绩增长是否具有持续性，其中关键是要看主营业务是否能够保持增长；其次，看个股所处行业，属于国家政策发展支持的行业；第三，看总股本的大小及成长能力。     主线二：沪港通和国企改革受益股     种种迹象显示，沪港通即将在10月开通：上海证券交易所上周五召开网络新闻通气会时透露，沪港通规则协议即将完成，业务方案已基本定型，技术准备基本就绪。     目前A股市场中受益于沪港通的有三类个股。首先，A+H股当中存在较大折价率的A股出现价值回归行情；其次，银行股和高速公路等股息率较高、分红能力较强的个股；最后，沪港通将为券商提供新的利润来源，券商股受益。     主线三：四中全会投资机会     今年10月在北京召开中国共产党第十八届中央委员会第四次全体会议，主要议程是，中共中央政治局向中央委员会报告工作，研究全面推进依法治国重大问题。这表明十八届四中全会的核心议题将是研究全面推进依法治国重大问题。随着十八届四中全会的临近，市场的关注度也在不断提升，在主题投资机会的挖掘上，信息安全、军工改革、司法改革、土地流转改革值得关注。     根据这三条投资主线，我们研究团队最新研发出《10月A股投资策略》的研究报告，在这份研究报告里面我们根据三条投资主线“沪港通主线”、“三季度业绩预增主线”和“十八届四中全会主线”，从每个主线中选取一只最具爆发力的优质成长股，有政策支持、有利好出台还有成长性支撑，这三只个股想不往上走走也有点难，嘿嘿，我们也非常希望把这三只个股分享给一直支持我们，帮助我们的投资者朋友们。     投资者可以扫描下方的二维码，就能够免费获取这三只个股：</content>
</root>
