<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>阅读“后危机”中国经济</title>
  <time>(2014-07-12 14:56:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>阅读“后危机”中国经济 ——同名书序言 赵 伟 （浙江大学CRPE首席教授） 近年我在学术研究之余写了大量随笔与经济时评，发在多种报刊杂志上。受出版界年轻朋友鼓动，将一些思想性与可读性兼具者编纂成集，拿来出版。年前已出了一本，起名《空间视野看中国经济大势》（浙江大学出版社，2013年12月第一版，1月第二次印刷）。本书系这个系列的第二本。这里先发下为本书转写的序言，算是向关注本人博客的读者朋友们一种告知。感谢读者朋友厚爱！ ***   *** 本书系我最近两三年间所写部分学术随笔中一个系列的汇集，这个系列可视为我对中国经济跟踪观察与专业思考的一种“即时”笔录。 书编好了，起个什么名目呢？眼前突然跃出两个词儿，分别为“阅读”和“后危机”。前一个词不妨拿来概括这些即时笔录写作的意境，后一个词大体上可概括这些随笔“出品”的背景。 “阅读”有两层意境：一层是“阅”，即审视与思考。这和中国古人所讲“阅世”意境相近，说白了就是基于个人经历对现实世界的认识。我们置身其中的中国经济与我们每个人的生活息息相关，如若仔细审视，确有唐人刘禹锡“视身如传舍，阅世甚东流”的感悟。另一层重在“读”。读什么？读理论或者专业文献。审视经济世界得有点专业知识，得有点理论修养。大凡学术随笔，表面上虽然显得随意，读来也很轻松，然而在这种随意与轻松的后面，得有些专业知识做铺垫。专业知识首先须从阅读专业文献中去萃取，从应用专业理论与方法中去历练。随笔贵在随意铺排，不拘泥于形式，同时不能说外行话，此即所谓“随心所欲不逾矩”的境地。单是阅读历练还嫌不够，还得将专业理论融会贯通，达到金庸武侠小说所说“心中有剑而手中无剑”那种境地。故而这里的读，得用心用脑，而非单纯用眼。将两个意境合一，便是本书所想达到的意境。 “后危机”不说自明，就是后金融危机。一个“后”字有两重寓意：一重代表了一个时段，即金融危机引发的全球经济低潮与下一次高潮之间的调整期；另一重是一种状态，即世界经济时走时停、不死不活的那种状态。这个时段大约是在2009年末、2010年初降临的。那之前的世界经济遭遇了一场惊心动魄的金融危机的侵袭。财经界一度将其和自然界的海啸相比拟，称作“金融海啸”。事后来看，那场金融危机的即时破坏比人们当初占优的预期要弱得多，所引发的全球经济衰退程度与持续的时间也比预期的要弱得多、短得多。危机来也突然，去也匆匆。2008年10月突然袭来，一年后的2009/2010岁末年初悄然收场。接下来的世界经济被称作“后危机”时段。本书收录的文章，全部是这个时段写的。将两个词所代表的时世意境合一，权作本书书名——阅读“后危机”中国经济。 值得指出的是，中国经济虽然身处“后危机”的世界经济之中，但迄今未曾发生过经济学意义的危机，那怕是一场“标准的”弱衰退。按照经济学家们的权威界定，一场“标准的衰退”意味着一个经济体连续四个季度的负增长。单就经济数据来看，从金融危机到后危机以降，中国经济依然在“领跑”世界经济。但这并非意味着接下去中国经济的发展将是一帆风顺的。在我看来前景并不怎么乐观，麻烦多半在后面。避免麻烦与延续辉煌的唯一希望，在于加快制度转型。“改革红利”，这既是以往高速增长的经验之谈，也是下一步延续增长的希望所在。然而任何改革都是有风险的。若无“壮士断腕”的果敢果断和担当风险的足够勇气，就不会有实质性的改革。 电影台词怎么说的？——“出来混，迟早要还的！”经济学家说，“世界上没有免费午餐”。如果说中国经济在过去30多年创造了超高速增长的一个奇迹，在世界经济遭遇金融危机之际还火了一把的话，那么接下来必须直面的，将是一系列透支的“成本”，从环境灾难频发到收入分配不公，从投资“依赖症”到地方债窟窿，从愈演愈烈的腐败到不断加剧的“大众焦虑症”。诸此麻烦，都是成本透支的表现。化解成本亏蚀而达于成本收益平衡，因而“可持续”境地的关键举措，在于转变增长方式与产业转型升级，后者则有待于改革的突破。为此必须有所取舍！ 在此之际奉上本书，希望给置身其中的决策者们有所启示。我们每个人都是或大或小的经济决策者，决策的准确性基于对我们所要达到目标的选择和实现目标的约束条件的准确把握。本书大部分内容，都在做这种“功课”。 当然，一些并非完美的散论不可能会给读者太多的启示。关键是把一种感悟说出来，引出思考。 泰戈尔写过：“明月说：我将清辉洒向了人间，虽然说我身上有些许污斑”。 我要说：“我将理智的感悟讲给大家，虽然我清楚那并非完美，甚至算不上高明！” 2014-4-3写于杭州 2014年7月9日晨编于英国牛津大学new college客舍 附录信息： 书名：《阅读“后危机”中国经济》 著者：赵 伟 出版社：东北财经大学出版社（2014年5月） 定价：￥36。京东书城折扣价：http://item.jd.com/1206898900.htm</content>
</root>
