<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>警惕俄罗斯金融风险波及中国</title>
  <time>(2014-10-15 09:55:08)</time>
  <tagsEle>
    <tag>安邦</tag>
    <tag>原油</tag>
    <tag>通货</tag>
    <tag>俄罗斯</tag>
    <tag>战略</tag>
  </tagsEle>
  <content>国务院总理李克强12日起访俄，签署了38份政府间、部门间和企业间的务实合作文件。13日，中国央行发布公告称，与俄罗斯联邦中央银行签署了规模为1500亿元人民币/8150亿元卢布的双边本币互换协议，有效期三年，经双方同意可以展期。两国央行间的合作标志着中俄全面战略协作伙伴关系在金融领域深化，对中国而言，坚持战略协作大方向固然重要，在具体执行时仍需避免被俄罗斯的金融风险拉下水。 受欧美制裁影响，俄罗斯正在承受卢布贬值和资本流出的压力。今年以来，俄罗斯卢布对美元汇率下跌了约20%，目前处在1998年俄罗斯债务违约以来最低水平，表现之差仅次于阿根廷比索。虽然在过去10天，俄罗斯央行斥资60亿美元外汇储备，试图提振卢布的价值，但卢布汇率14日再度贬值约1%。对此，俄罗斯央行行长伊万娜•纳比乌琳娜（Elvira Nabiullina）被迫承认，如果货币市场继续对抗卢布，央行“也不会有办法制止它们”。 卢布的贬值是资本大幅流出俄罗斯的写照。据统计，2014年至今，俄罗斯已经花费约550亿美元外汇储备，其中的大多数都用于购买卢布以支持它的价值。目前，俄罗斯国库中只有4520亿美元外汇储备，倘若资本外流持续，俄罗斯外储消耗还会进一步加快。对此，俄罗斯总统普京表示，该国不打算对资本外流进行管制，而是将在与中国和其他国家的能源贸易结算中更积极地使用本币。 不过，对于中国和其他国家而言，倘若俄罗斯卢布因资本外流持续快速贬值，使用卢布与俄罗斯的金融交易便将是一块烫手山芋，拿到手里的卢布过不了多久就面临着贬值。比如中俄央行签署的货币互换协议，钉住的汇率水平是0.184人民币/卢布，但现在市场价是0.15人民币/卢布，较互换汇率已经大幅贬值了18.5%。这种双轨制意味着，俄罗斯动用货币互换的积极性将远远超过中国，看似平等的互换协议，中国实际上为此作出了相当多的牺牲。如果卢布汇率持续贬值，中俄在货币互换机制下建立的联系，也意味着中国面临风险的可能性加大。 令人忧虑的还有俄罗斯金融的稳健程度。据俄财政部数据，截至2013年底，俄罗斯外债规模已达7320.46亿美元，现有的外储水平已经无法覆盖如此巨额的外债。事实上，近段时期，国际舆论已经燃起了对俄罗斯债务危机的担忧。彭博社发表文章称，俄罗斯将不可避免地重演1998年的货币贬值和债务违约。当年，为了捍卫汇率，俄罗斯被迫动用了数额庞大的外汇储备。甚至在央行放弃对卢布的支撑之前，该国剩余的外储已经不足100亿美元。面对窘迫的经济状况，俄罗斯政府宣布400亿债务违约，卢布在那一年年底前暴跌了71%，严重打击了美国的对冲基金，包括大名鼎鼎的长期资本公司。倘若俄罗斯未来三年内旧事重演，中国将面临当初长期资本公司一样的处境，俄罗斯的危机将通过金融协作的管道，令中国承受难以估量的损失。 在与俄罗斯开展战略协作时，中国需要充分评估潜在的损失。尤其考虑到，乌克兰危机与欧美对俄罗斯的制裁可能长期化，俄罗斯的经济金融体系到底能否承受得起长期制裁，都应予以审慎的考察。一个必须纳入考察范围的变量是油价，作为能源依赖型国家，俄罗斯的经济对油价极其敏感。据俄罗斯联邦储蓄银行的计算，油价在104美元时，俄罗斯才能维持收支平衡。如果油价跌破80美元，俄罗斯可能将不得不削减开支。可恰恰在这一关键变量上，当前国际油价大幅下跌，布伦特和WTI油价双双跌破90美元/桶大关，令市场看低俄罗斯的前景。 聚焦到原油市场，沙特的表态将令俄罗斯承受更大的压力。据外电报道，在与原油市场投资者的私下会议中，沙特释放信号称，已准备好接受油价低于每桶90美元，甚至是80美元，以保持其市场份额。这样的场景似曾相识。1985年8月，美国里根政府迫使沙特增产，实行“逆向石油冲击”战略。当年，沙特的石油出口从不足200万桶/日猛增到约600万桶/日，秋末更达到900万桶/日。11月，国际石油价格从30美元/桶一路下跌，在不到5个月之后跌至12美元/桶，使得前苏联损失了超过100亿美元的硬通货，几乎是其硬通货收入的一半。之后的事情广为人知，前苏联经济崩溃，陷入财政危机，并最终解体。今时今日的俄罗斯，正在重蹈冷战末期的覆辙。 最终分析结论（Final Analysis Conclusion）： 国际制裁、油价下跌、卢布贬值以及资本外流，俄罗斯的金融风险正在显著上升。与俄罗斯达成全面战略协作伙伴关系的中国，需要避免被拉下水。战略合作固然重要，仍需构筑起足够高的防火墙。距离上一轮俄罗斯债务违约不过十数年，前车之鉴，后事之师。</content>
</root>
