<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月29日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-26 15:04:24)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>个人声明</tag>
    <tag>广济药业</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。本人没有QQ群，谨防上当。 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月24日 八菱科技 累计涨幅19.8% 9月22日 华映科技 累计涨幅10% 9月19日 华润万东 最高涨幅18% 9月12日 中发科技 最高涨幅28% 累计涨幅28%         云南盐化 最高涨幅21% 累计涨幅21% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅14% 9月9日 千金药业 最高涨幅30% 9月1日 高新兴 最高涨幅33% 8月26日 银鸽投资 最高涨幅15%         广济药业 累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月18日 长方照明 最高涨幅29% 累计涨幅29% ==========================================================================================  8:57:23 追踪个股点评：滨海能源这几天表现比较糟糕，滨海能源我们最早追踪是在7.16日，当时也带不少朋友短时间获得了近15%的利润，再次追踪是在8.12日，也是短短两三天的时间获利达到15%以上。因为股权转让的事情迟迟没有完成，所有在连续拉升之后开始了长期高位横盘震荡的走势，不过按照我的套利分析模型来看，滨海能源依旧是符合我们的套利模型的。 9:01:49 华润万东和滨海能源一样的交易思路，在9.19日涨停打开的瞬间提示交易机会，接着就是很快封板，短时间之内斩获两个板。  9:04:00 长方照明是在8.21日和大家分享，追踪时间一个多月，收益也是比较客观的，截止到目前累计的收益是在30%左右。长方照明也是我们的套利交易模型捕捉到的牛股！！！截止到目前，我们依旧看好长方照明    9:05:42 其他个股，如坚瑞消防，中发科技近期的表现我想大家也都看到了。另外就是8.6日分享的湖北金环，8.27日分享的广济药业，我相信看过本直播的朋友，在这些品种上都获得了非常不菲的收益。      9:11:35 为什么滨海能源我们追踪那么久呢？很多人在震荡中已经丧失了信心，很多人看着指数上涨自己不赚钱更是觉得这只股票糟糕透了。  那么大家可以去看看秦岭水泥在今年6.9日为什么会开始一波非常凶猛的上涨，从那天股权转让开始，公司的股价就开始飞奔，截止到现在已经翻倍。 9:18:33 沪港通分析：随着沪港通消息的逐渐明朗，炒作的力度可能会有所加速。市场向来是以炒作预期为主的，沪港通在没有明确推出日期之前，依旧会被拿来炒作，券商依旧可能带动指数上涨，但是未来沪港通上线的日期，可能就是见到高点的日期。 因此，接下来的行情依旧有上涨潜力，但是我们要知道上涨的背后动力是什么。  点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 9:29:11 华映科技打开低开6%，华映科技我是在9.22日和大家分享的品种，说了之后上涨近10%，通过除权账面收益立马再次增加30%左右，虽然经历了两个跌停板，但是在此前介入的朋友到现在依旧是获利的，我们看看复权价格就可以看的出来！！！  9:31:10 在此前我给大家分析了华映科技的思路，我建议大家看看，这是一种全新的套利模式，大家现在掌握了，未来就可以把握类似的机会。其实大家看看今年的大连重工，别看四五个跌停板，但是实际上在送股之前进入的人依旧是获利的。  如果你不了解这内在的动因，只是看到跌停板，你还以为别人是亏损百分之四五十呢，但是实际上你被表象给蒙蔽了。   9:34:45 中船集团改革，中国重工成为最大受益者，今天开盘就被资金追捧，目前封板。中国目前有十大重工集团，分别是中国核工业集团，中国核工业建设集团，中国航天科技集团，中国航天科工集团，中国航空工业集团，中国船舶重工集团，中国船舶工业集团，中国兵器工业集团，中国兵器装备集团以及中国电子科技集 。  点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 9:38:43 简单梳理下十大军工集团控股的上市公司： 中国电子科技集团旗下上市公司为：国睿科技 杰赛科技 海康威视 太极股份 华东电脑 四创电子 卫士通 9:42:32 中国核工业集团旗下上市公司：中核钛白和中核科技   9:45:41 中国航天科技集团旗下上市公司：中国卫星，航天机电，航天动力，航天控股，四维图新，乐凯胶片 9:47:05 中国航天科工集团旗下上市公司：航天信息，航天通信，航天晨光，航天长峰，航天科技和航天电器 9:52:01 中国航空工业集团控股上市公司：哈飞股份，成发科技，中航光电，中航地产，深天马，洪都航空，中航电子，中航动控，飞亚达，中航电测，中航黑豹，中航飞机，航空动力，天虹广场，中行资本，ST三鑫，中航资本等  点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 9:54:16 中国船舶重工集团控股上市公司：中国重工，风帆股份 9:55:28 中国船舶工业集团控股上市公司：中国船舶，钢构工程，广船国际 9:56:47 中国兵器工业集团控股上市公司：华锦股份，光电股份，晋西车轴，北方国际，北方股份，北方创业，北化股份，北方导航，江南红箭，长春一东，凌云股份 9:59:44 中国兵器装备集团控股上市公司：中原特钢，长安汽车，天威保变，利达光电，江铃汽车，中国嘉陵，西仪股份，东安动力  点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股   10:02:42 这些集团控股的上市公司我已经全部总结出来了，那么挖掘的方向也就出来了，大家去看看那些股价目前依旧是在低位的，还没有大涨的，这些在后面都是可能会被挖掘出来炒作的    10:58:20 华润万东那会上涨4个点，这也是涨停打开时候我建议朋友再次关注的品种，好的股票品种是从来不具备指数的波动的，恭喜关注本直播的朋友了 11:02:46 那会我将十大军工集团旗下的公司都给大家列了出来，我希望大家能够明白我的意思，现在炒作军改，资金继续挖掘，肯定要找那些还没有怎么涨的品种来进行炒作的。我都给大家列了出来，大家自己动动手我觉得已经很有必要了。    点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 11:13:09 其实这波炒作的脉络还是很清晰的，大家看看一些股票，ST天威，中航地产，ST三鑫这都是十大军工集团控股的品种，而且都是10元以下的品种，那么我们只要将我说的这些上市公司里面现在还在10元以下的自己弄一个股票池，只要现在还没有大幅度上涨形态不错的都可以考虑做一把的。很可能会在短期之内获得不菲的收益 11:24:29 八菱科技继续大涨，八菱科技我相信大家也不陌生，这个也是大股东现金认购的品种，在9.24日直播中我就和大家说了，只要后面不继续开盘就板，给我们买入的机会，后期获得利润应该还是非常容易的，而市场逻辑也确实如此，在次日低开之后收盘大阳线到今天再次大阳线，短期上涨幅度已经累计达到15%以上。 13:00:28 大家下午好，我们继续直播！！路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。    13:14:55 创业板目前又要冲击此前的历史高点了，这个位置可能会面临一些压力，而主板这段时间涨的也有点多。但是新股板块，这段时间表现却非常一般，这是一个被遗忘的大陆，我觉得我们可以从这个角度去潜伏一些品种，比如低价股的北特科技，依顿电子这些，都是后期可能会补涨的品种。   13:23:24 华润万东上涨4个多点，又要新高的样子，华润万东的炒作逻辑实际上和滨海能源是一样的，都是大股东换人的公司，在9.19日涨停打开的时候我就提示大家介入过一次，很快就连续两个板，这才调整了几天的时间，今天再次创下了新高，公司关注本直播的朋友了，大家要不要给本直播一些支持和鼓励呢！！！   13:24:44 这就是掌握套利模型的好处，虽然未必每天每周都会有符合我的套利模型的品种，但是只要有，我们基本都会把握住其中的交易机会并且阶段性获得大的胜利，像这种品种，其实不说多了，我们只要一个月交易两次，那么一年下来的利润就是非常丰厚的 13:28:13 对于每个投资者来说，都应该有一个适合自己的交易模式，在你还没有成为绝顶高手之前，你最好就只做符合自己交易模式的股票，不要管这段时间大盘涨的有多猛，题材炒作有多猛，这些跟你有多大关系吗？你就算追强势股追对了又怎么样，不过是一时的运气而已。  我们先在自己交易模式之内稳稳的赚钱，当你能够将一种交易模式做到极致的时候，你会发现其实慢就是快，一年下来的收益绝对是非常可观的，大家看我的直播这段时间点评的牛股很少是吧，但是那又怎么样，我们先做好自己本份的工作，再去求其他的。如果你连自己本份的都做不好，那么其他你不熟悉的你如何能做的更好呢！！！  点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股    13:31:24 这个月点评的比较牛的品种就华润万东和中发科技，跟军改连续大涨的品种比较这些真不算什么，但是就这两只股票都是符合我的交易模式的品种，我就做这两只，那么这个月的收益我想应该会比绝大多数的人都要好很多，而且这些钱我会赚的比较踏实。 13:33:44 早上给大家交代一个工作，说叫大家找找十大军工集团控股上市公司的低价股，不知道大家做了没有，以下是本直播总结的一些品种： 这些股里面你看谁涨的少，技术形态不错，在接下来的几天都可能是炒作的品种  点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 13:48:48 市场在每个阶段都会因为某些牛股的出现，从而催生出一种市场的炒作逻辑，这种炒作逻辑在这段时间之内就会成为最赚钱的交易模式。比如低价股在近期是最赚钱的品种。但是我们在交易的时候，还要注意这种模式是适应当下市场，并不一定适应所有市场。包括大股东现金认购的品种，其实在去年很多未必涨的会很好，但是今年只要大股东现金认购完成，基本就会有资金爆炒，为什么。就是市场好，以及近期大股东减持的品种，不少也是被资金爆炒。不过我们要认识到，这是市场导致的。当市场不好的时候，这些逻辑过于简单的模式就可能失效。  我们不要试图找到一种万能的交易模式来指导你交易，这不过是见路就走而已。 14:08:14 今天涨停个股只有20家，个股开始出现明显的分化，随着军工低价股的逐渐被挖掘，军工股炒作可能离尾声阶段越来越近，这不利于指数的稳定。  接下来个股的交易难度可能会逐渐加大，如果你现在手中还有一些高位的品种，短期涨的比较多的品种，你不知道其中的炒作逻辑的，那么建议降低仓位。 14:23:29 追踪个股点评：滨海能源这几天一直走的很弱，对于滨海能源，我的逻辑在此前也说了，预期在于股权的转让，而接盘的是一家文化公司，就这点是可以支撑公司的价格的，之所以一直横盘，是在于股权最终受让结果没有出来，做这种股，我们就是比耐心。    14:41:17 在节前，指数大涨的可能性不大，资金出去一部分是必然的，毕竟大资金的成本控制概念还是很强的，但是在节后，预计券商板块还得来一次井喷行情。  14:53:03 买入一只股票，如果你知道未来几个月之后会有某些利好出现，那么就不要管短期价格是如何波动的，尤其是做个股的时候，波动再正常不多，但是主力做局，基本都有一两条主线的，这个主线才是自始至终最重要的。有的主线可能贯穿几个月，但是有的主线可能贯穿几年的时间，比如当年的重庆啤酒，乙肝疫苗的故事讲了有两三年的时间，在这个大故事背景下，价格也是水涨船高到了近80元。而我们之前做的重组套利品种，比如高金食品，海翔药业的主线就是等恢复重组的主线，一般历时两三个月，开始的时候你看不出什么，但是沿着这个主线两三个月之后你再看，基本利润都是在50%了。  所以，做股票，你只要找到主线之后，就坚定的持有即可</content>
</root>
