<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>第四届世界太阳城大会开幕，中国太阳谷喜迎八方宾朋</title>
  <time>(2010-09-16 13:06:34)</time>
  <tagsEle>
    <tag>第四届</tag>
    <tag>世界太阳城大会</tag>
    <tag>中国太阳谷</tag>
    <tag>皇明</tag>
    <tag>全球低碳</tag>
  </tagsEle>
  <content>    １６日上午，第四届世界太阳城大会隆重开幕，来自全球各地的人们齐聚中国太阳谷，共同探讨未来人类低碳生活的美好愿景。       世界太阳城大会是由世界太阳城协会（英文简写ISCI）发起并组织的国际性、学术性和专业性的非政府组织的国际会议。大会旨在通过国际太阳能城市之间的积极合作交流，改进能源效率政策，打造可再生能源城市。    大会主题为“太阳能改变生活”，会议期间将通过举办一系列论坛、展览和大型活动，聚焦国际视野、融汇各方观点、凝聚全球智慧，从推进太阳城战略的角度，探求多边共赢之路，展示新能源、新产业、新生活的美好前景。         第一届世界太阳城大会，2004年在韩国大邱成功举办，会议并发表了《大邱宣言》。     第二届大会于2006年在英国牛津举行，与会代表600余人，联合发表了《牛津宣言》。德州市与皇明公司组团参加，并最终获得了申请举办2010年第四届世界太阳城大会的举办权。       第三届世界太阳城大会于2008年2月在澳大利亚的阿德莱德市召开，来自34个国家和地区的代表800多人参加了会议。德州市市长吴翠云接受了世界太阳城大会会旗。     第四届即2010年世界太阳城大会在山东德州的中国太阳谷举行。第四届世界太阳城大会嘉宾规格为历届之最，美、日、英、德、澳、加、俄等50多个国家或地区的近三千人参加了此次盛会。    会场外景 第四届世界太阳城大会吉祥物阳阳     太阳能“贝壳”外侧随风飘扬的旗帜   在太阳谷大道上巡游的太阳文化花车   万众瞩目中国太阳城：   世界太阳城协会主席克瑞斯•在德维德     在经历二十年的高速发展后，中国太阳能热利用产业无论在规模、数量、市场成熟度等方面，还是在核心技术、品牌影响力等方面，都处于世界领先水平。相信随着中国太阳能产业成熟度的提升，“中国创造”将有望在新能源领域尽早实现。届时，中国太阳能将不仅在世界范围内遥遥领先，而且还将全面影响世界的新能源产业格局。太阳能在城市建筑、交通、照明等领域的用途广泛，是未来低碳社会的理想能源之一。希望通过这次大会，推进国际太阳能城市之间的交流合作，倡导低碳环保理念，打造可再生能源城市。   韩国前国务总理李海瓒      2004年11月第一届世界太阳城大会在韩国召开，当时，我作为韩国国务总理在任。今天能参加第四届世界太阳城大会感到十分荣幸。来到德州，看到这里的房屋和城市的每个角落都安装了太阳能集热器，这给我留下了很深的印象。在韩国大邱市召开第一届太阳城大会时，我们也是利用太阳能集热器。虽然在不断的努力，但是中国政府和德州市果断的实践会成为其他城市的模范。     我看到德州市充分准备太阳城大会的召开，我们要再次确认太阳能利用的两个重要要素。第一要素是技术开发，第二要素是果断的实践。我确信通过今天的努力和实践，会给人类带来巨大的进步。     对德州印象：“我到过中国很多城市，这是第一次来山东，能参加在德州举办的第四届世界太阳城大会，感到非常荣幸。韩国与山东距离很近，该早点来山东，来德州看看。山东鸡叫，在仁川都能听到。现在德州在太阳能方面做得非常好，有种与德州相见恨晚的感觉。希望双方加强新能源领域的合作，共同促进节能减排经济的发展。”   国际太阳能学会前主席莫妮卡·奥利芬：新能源产业的契机        人类已经进入洁能、低碳的时代，探索低碳之路以及新能源领域的合作不断深化，而新能源产业必能成为本次大会最大的受益者。中国太阳谷内的太阳能建筑群与低碳科技展示独具风格，太阳谷与“生态城”的建设理念非常一致，城市“转绿”将是未来发展趋势、时代特征。     对德州印象：“这是我第三次来德州，德州给我的印象非常深刻，非常亲切。在这里你可以找到低碳生活的乐趣，感受低碳科技的震撼和新能源的魅力。”   爱尔兰前总理伯蒂•埃亨      目前，实现环境可持续发展的巨大压力以及资源和能源供给的多元化都使得近些年可再生能源的利用大大增加，太阳能就是其中之一。太阳能的应用在世界范围内非常广泛，中国在太阳能应用领域具有一定领导地位。中国有世界上最大的太阳能电池生产厂家。而且，通过安装真空管太阳能集热器，中国拥有了数量庞大的太阳能热水器。这次大会证明有许多方案是可以实施并进一步发展的。我相信通过实施这些方案，太阳能资源在城市环境可持续发展领域里扮演更重要的角色，它会保证人们应有的生活质量，并且为公平前提下的经济繁荣提供坚实的基础。     对德州印象：“中国德州太美了，完全超出了我的想象。德州对太阳能的应用技术让我感到惊讶。德州的太阳能路灯和欧洲完全不同，这些设施既有中国特色又富有高科技含量，对太阳能的充分利用太棒了，这与我最初想象的德州截然不同。”                            世界风能协会前主席Preben Maggard     在过去的五年，中国在可再生能源领域一直是世界的领头羊，中国现在已占了全世界太阳能、风能以及光伏电能的总产量的很大一部分，随着今天太阳谷的开幕，我们可以看到中国在太阳能功能方面的技术也走在世界的前列，另外在城市规划方面也有了一个很好的开端。今天我们齐聚中国的太阳谷，可以说这个太阳谷比任何一个太阳谷给我留下的影响都深刻，中国太阳谷代表着未来的趋势，中国也通过太阳谷向世界展示了太阳能是如何改变人们的生活的，太阳能如何和人们的生活更好地结合在一起，中国的太阳谷提供了一个非常好的案例告诉我们，太阳能如何和人们的生活更好地融合成一体，给我们提供了很多新鲜的信息。     对德州印象：中国太阳谷有一个非常优秀的团队，将先进的科技理念转化为现实，在这个美丽的太阳谷里我们就看到了这个现实。我们一定要把太阳能以及能量融合到城市的每个角落，使太阳能给我们带来的益处最大化，我们不需要再等二十年，再等四十年使这种转变成为现实，我们现在就可以开始这种转变。   第二届牛津世界太阳城大会总策划苏珊·罗尔夫：太阳能是种润滑剂     苏珊·罗尔夫女士是英国赫瑞瓦特大学教授、第二届牛津世界太阳城大会总策划，她同时是ISES(国际太阳能学会)会员。     谈及此次世界太阳城大会，苏珊·罗尔夫女士强调她更关注城市发展中能源利用与贫富差距之间的关系。她认为，在太阳能这一新能源领域，人们将不再有贫富之分，地球上的每个人都能平等地享受太阳能带来的便捷。     “太阳能这一新能源的全方位使用不仅是环保理念的切实应用，更是社会经济稳定，缓解贫富之间差距有效的润滑剂。”苏珊·罗尔夫女士说。苏珊·罗尔夫女士对德州在太阳能领域取得的骄人成就给予了极高的评价，她认为德州不愧于“中国太阳城”的美誉。  </content>
</root>
