<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>介绍咨询业与客户的双赢模式---企业经营托管</title>
  <time>(2014-10-16 15:35:08)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>介绍咨询业与客户的双赢模式---企业经营托管 一、哪些企业需要“经营托管”？ 是否选择“经营托管”，我们开发了两个层级的模型。 一个是客观分析模型，即“5V客观分析模型”，供客户照镜子：该不该把经营托管给咨询公司；供咨询公司自己度量，可否接受托管。 5，指企业成功的5个基本要素：战略（目标、意图、使命） 产品（产能、技术、原材料等） 品牌（价值 定位 架构 表现） 模式（价格、渠道、促销等） 团队 V，指value，价值。指5个要素分别的价值向量（大小与方向）。 5V模型，就是5个要素的匹配模型，5要素之间价值量的均衡度，5要素之间相应的权重，之间的协调性、5要素组合后的作用方向、作用力质量。 “5V客观分析模型”帮助我们理清“企业现状怎样”这个客观事实。人都有偏见、偏爱，“老婆总是别人的好、孩子总是自己的乖”，“文章总是自己的好、运气总是别人的好”。企业主之于企业能力、成就，产品发明人之于产品的优势劣势，经营者对心腹爱将的偏爱、擅长模式的偏爱，都是人之常情。 “5V客观分析模型”还帮助我们对自己的“直接控制力的极限”负责。人大都有“过高估计自己”的思维定势。高估自己的能力、自己的精力，乐观预测自己前途的天花板。多数失败，都是由于不肯放权、让利，最终力不从心、心有余而力不足、心力交瘁。“5V客观分析模型”告诉你，大的成功，必须让某些因素不可控、不必控！ “5V客观分析模型”给出了一双慧眼，把令人兴奋的不重要因素排除在外，把重要因素的客观权重放归原位，客观审视企业现状。 一个是主观决策模型，即“成本-收益”模型，“投入产出模型”。 A高成本高收益 B低成本高收益 D高成本低收益 C低成本低收益 成本指达成5V一定状态所需的资金投入、时间投入、精力投入。相应的机会成本。 收益指5个要素的分别收益，5V结构优化的收益。 经营托管的投入产出，如果处于BD象限，决策应该容易：D象限则毫不犹豫地拒绝，B象限则毫不犹豫地接受。 AC两个象限，则要结合企业整体战略，结合该项目在企业整体运营中的位置，来做选择。 “成本-收益主观选择模型”的价值，在于帮助决策者明白“你的终极目标究竟是要什么”。办企业有乐趣，管钱、管人、策划、实施，有乐趣。但终极目标却不是这些乐趣。以乐趣妨碍终极目标，是失败者的常见病，也是“成本-收益主观选择模型”要帮助决策者回避的陷阱。 是否选择“经营托管”，我们有两类企业的经验。 一是目光远大的初创企业。 对于初创企业，咨询公司“经营托管”与“引进投资者”，是性质完全相同、目标完全相同、效果完全相同的两件事。甚至可以说，“经营托管”的咨询公司，也属于“天使投资”的一个变种。 而且，“经营托管”是直接引进经营资源，引进天使投资、风头和其他投资者，是需要转化为其他的市场资源的资源。 二是需要“二次创业”的成熟型、稳定型企业。 我们经常遇到这样的企业：经营10年或更长，业绩遇到天花板，员工自以为已经看透老板、看透企业，基本没有“依靠企业而达成个人目标”的信心，由于一些“非企业因素”而留在企业，如就近照顾家人，如现有工作岗位能便利照顾“利益相关者”，现有企业的地理位置、作息时间有利于自己的第二产业--- 他们对老板唯唯诺诺，不是由于顺从，而是由于企业兴衰利不关己。 老板引进讲师做心态培训，员工认真听讲，下课照旧。 老板引进咨询公司做目标管理，承诺重赏重罚，员工积极配合，但既不相信目标容易达成，也不相信目标达成后老板会兑现。 老板引进新的高管，则要么被排挤掉，要么被“染缸”同化。 如果推倒重来，则现有企业有利可图，舍不得既得利益 -- 怎么办？ 经营托管，是最佳选择！ 二、“经营托管”是大趋势 1、合理性 （1）咨询公司与客户双赢 降低客户风险、体现智慧价值。 由于种种原因--这里不愿意分析，反正就是这些原因，咨询成果的价值本身是很难评估的，已有的评估工具，客户企业既不熟悉、也不认可。而经济学原理告诉我们，凡是价值难以评估时，购买者都偏向于给出最低价。 这就导致了双输： 咨询师觉得很亏：价值很高的智慧、卖了个白菜价； 客户企业也觉得风险大：无法客观评估咨询成果，只能借助名气、口碑；而这些都是可以弄虚作假的；而且，即使名气是基于成功案例，历史也未必能够告诉未来！知名企业的咨询成果是否有效不知道、而收费高是知道的；不知名企业虽然直接的支出少，但间接风险也很多-- 而双赢的做法，就是咨询公司自己把咨询成果在市场实战中充分发挥出来，让咨询公司自己对咨询的结果负责，同时，也分享该得的价值。 （2）智力成果的客观要求 智力成果本身有调适性，即，在实践中自我发挥、自我修正。 如果咨询公司只完成一个单项，企业方没有发挥它、修正它，它的价值就会降低，甚至成为一堆废纸。 （3）避免“裁判心态”影响智力成果的功效 鸡鸭很难承认鹅的高度，除非你是大象。 老板聘请咨询公司，公司团队往往觉得委屈，以为自己比咨询公司还高明。 于是，在咨询成果的使用中，故意提出改进（大多是一知半解的修改），故意“以实际工作来验证秀才们的闭门造车的不如我”。 而咨询公司自己对成果负责，则回避了这个问题。 （4）回避其他未知风险 在20年的咨询生涯中，我们几乎接触到了国内所有“知名咨询公司”的“烂尾工程”。 也不怕得罪同行，反正，所有公司都有失败项目、做不下去的项目。 我们不必计较这些烂尾楼的细节原因，反正，只有“对最终结果负责”，才能避免这些问题。 2、营销大师科特勒的观点 很早以前，《金融时报》发表美国现代营销学创始人科特勒观点：“2005年大多数公司的活动和需要中的60%以上现在通过外包实现，少数公司甚至100％要靠外包，这使得它们实际上只拥有少数资产，但却赢得惊人的回报率。至于设备制造商，绝大多数宁愿选择统一的供应商合作，由这家有名牌地位的制造厂商按照合作关系设计和供应整个系统，大多数公司如今都是上网公司，在很大程度上依靠联合。” 科特勒讲过这样一个故事： 有一家企业聘请我帮助其管理层决定外包哪些业务。在仔细研究了所有业务之后，我给董事会提交了一份报告，“先生们，你们应该外包所有业务，你们一无所长。”他们震惊了，“你是说我们应该关门大吉了？” “不，”我说，“我要告诉你们如何获取更高利润。你们的成本将直线下降。你们惟一需要做的就是管理外包人员。” 事实上，我是在建议他们成为一个虚拟的组织机构。 3、互联网营销专家、企业家的观点 互联网专家大都是“外包”的鼓吹者。 《众包》：这是一个大众参与的年代，互联网创造了机会。无论你是谁，大部分最聪明的人都在为别人工作。 《Wired》杂志：从外包到开源，再到众包，新的商业模式的诞生。将传统上由内部员工或外部承包商所做的工作外包给一个大型的、没有清晰界限的群体去做，就是众包。 马云2009年APEC峰会激情演讲，主题“Small is beautiful(因小而美)”，小而美的生存之道当然是互相外包、 曾祥文：2010年总结10多个“四无企业”客户的成长经验，提出“单细胞企业”，认为单细胞企业有三个特点：一是单一，二是象细胞一样具有强大的扩张力，三是象细胞一样与外界具有广泛的联系。 二三两条，分别相当于“外包”与“外包策划、外包管理”。 三、怎样选择“经营托管”咨询公司 我们也建立了一个选择模型，供客户企业参考：是否合作，怎样的合作层级，怎样的合作顺序。 这个模型包括两个内容、三个指标、无数种合作层级的选择。 1、两个内容： 咨询公司的能力、资源。 能力包括企业的战略设计，与经营执行。 资源包括市场资源，人力资源，供应链资源，资本资源，其他资源。 2、三个指标 就是上述两个内容的数量、质量、结构。 组合如下表： 数量 质量 结构 能力 资源 3、无数种合作层级的选择 由于客户企业的战略意图、对成本收益的价值观各不相同，由于咨询公司两个内容与三个指标的对应关系，由于三个指标的无限级数，派生出无数种选择。 举例而言： 假如客户的战略意图中有“最终自己经营”这个项目，就会把“建立模式的能力、培训复制能力”作为对咨询公司的重要要求； 假如客户关注成本、厌恶风险，不要求高速发展，偏爱从小到大、滚动发展，则对咨询公司的资源的质量与结构要求多，对数量可以不重视。 总之，我们的模型，客观而科学，便于客户企业正确评判。 尊重客观，尊重科学，我们就能双赢。 作者曾祥文，四川一诺品牌管理有限公司董事、总经理。四川一诺品牌管理有限公司是咨询行业“经营托管模式”的创立者、大规模实施者。</content>
</root>
