<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>第二届十大“魅力女兵”揭晓（组图）</title>
  <time>(2014-10-01 16:41:37)</time>
  <tagsEle>
    <tag>解放军生活</tag>
    <tag>军事</tag>
    <tag>文化</tag>
  </tagsEle>
  <content>         第二届十大“魅力女兵”揭晓 如果你喜欢“文娱胡同”，有空就来逛逛吧！请用手机订阅微信公共账号，点微信通讯录，再点添加，查找公众号搜索“文娱胡同”；或者直接扫描： 你想成为军嫂吗？请关注《解放军生活》杂志 为了更好地贴近基层，服务战士，我们在采访过程中了解到部队大龄未婚青年比较多，特别是边海防部队士官找对象难成为部队领导操心的问题。究其原因，最为重要的一点是信息不畅，为了解决这项部队和家庭都很关心的难题，本刊愿为地方优秀女青年搭桥圆梦军嫂。 凡愿意与边海防部队官兵联系的女青年，只要订阅一份2015年全年《解放军生活》杂志，本刊愿将过去200字以内价值300元一条的征婚启事免费刊发。经过我们认真审核后，将从快在《解放军生活》杂志上发表，届时会有优秀的军人主动与你取得联系。          订阅《解放军生活》杂志的具体方法：       一、直接通过邮局汇款到编辑部订阅，全年杂志定价114元，汇款至北京市中关村南大街28号《解放军生活》杂志收，邮政编码：100081联系电话：（010）66801014，联系人王璇。      二、 通过邮局征订阅，邮发代号：2—470。 凭邮局报刊订阅复印件，征婚启事内容控制在200字以内，连同个人身份证复印件以及乡村或工厂、街道出具的证明一份一并寄至：北京市中关村南大街28号《解放军生活》杂志王璇收邮编：100081。           由解放军唯一的综合性刊物——《解放军生活》杂志和安徽口子窖集团联合举办的 第二届十大“魅力女兵”评选活动，经过认真投票，根据参选女兵所获得的荣誉、个人形象等综合考虑，《解放军生活》杂志第二届十大“魅力女兵”评选结果揭晓，下列十位同志当选，她们是：海军陆战队某旅陈娟、北京军区空军93716部队余旭、第二炮兵96213部队周雅楠、国防科技大学柯可、沈阳军区第211医院朱姝、北京军区66011部队马辉、济南军区某通信团高亭亭、成都军区第十四集团军通信团郑琳、武警湖北总队武汉市支队教研研、新疆公安边防总队乌鲁木齐边检站刘晶。                                                                                                           郑琳——你是在海拔3000多米的滇西高原上负重25公斤强行军的川妹子，你是当新兵班长时全心帮带每名姐妺的知心姐姐。多次被评为“优秀士兵”，优秀“四会教练员”，荣获“全军优秀士官人才三等奖”。                                                      教研研——你的笑容阳光般灿烂，你的青春多彩烂漫。通信、解说、演讲、播音、主持、舞台表演，每项工作都尽心尽力，每个岗位都干出骄人成绩。两次被评为“优秀士兵”，荣立三等功1次。                                 余旭——你在国庆60周年阅兵式上驾机飞越天安门广场，你在单位歼-10改装中首个单飞，你不仅空天中起舞，在节庆的舞台上风采依然。你就是“文武双全”的飞天骄女。                                    朱姝——你外表温婉，内心坚定，工作起来雷厉风行。你的手中有一支生花妙笔，先后在《解放军报》《前进报》等发表文章50余篇，被军区评为新闻报道先进个人，荣立三等功1次，嘉奖4次。                   周雅楠——你始终扎根于荒漠戈壁，每天与冰冷的武器装备为伴，你用女性的细腻与坚韧演绎出一串钢枪与玫瑰的精彩故事。身为女子导弹技术测试排的排长，你用自己的作为展示着魅力无限的内涵。                             高亭亭——你是倔强的“兵丫头”，喜欢挑战自我。你能熟练操作多种通信装备，还有一双善于发现的眼睛，你用自己的笔追逐着一个基层报道员的文字梦。入伍第一年就荣立三等功，第三年荣立二等功。                       陈娟——你是海军陆战队两栖侦察女兵队班长，你是外表瘦弱却永不服输的特战队员。你2013年被《人民海军》报评选为“百名好水兵”代表。多次被评为“优秀士兵”，荣立三等功1次。                                               刘晶——你是驻守国门的边防军人，你的服务背后印刻着沉甸甸的“中国”两个字。三尺验证台是你的阵地，也是你人生的舞台，你的微笑服务是整个边防检查站的“金字招牌”。                               马辉——你文静的外表下包藏着一颗勇敢的心，你是陆军首支女子特战连的一名特战员。训练场上有你摸爬滚打的身影，文艺舞台上有你激情火辣的舞姿。你以骨子里的坚硬，在特战领域自我实破。                               柯可——你从地方大学生华丽转身，成为当代军营的普通一兵。你用理性战胜个性，你以拼搏靓丽军营。你在被誉为“军中清华”的军校里从事最平凡的工作，你用美丽与开朗展示出女兵应有的风采。     敬请关注下列精彩文章： 国防部长耿飚回忆：华国锋改毛泽东嘱咐来龙去脉                                    揭秘：百年前欧洲妓女私密照                                  尼克松访华时仪仗队为何唱《三大纪律，八项注意》                                         毛泽东临终前将兵权交给了谁                            贰角人民币上的女孩当上了副厅长                           毛泽东弟弟的坟茔为何是一座空坟？                           昆明军区最后的政委揭秘撤销昆明军区内幕                            毛泽东为何选择王震坐镇新疆？                            史上最美的女将军是谁？  </content>
</root>
