<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>千禧龙女的呼伦贝尔——婷婷暑假逍遥游</title>
  <time>(2014-08-31 06:17:20)</time>
  <tagsEle>
    <tag>旅游</tag>
    <tag>呼伦贝尔</tag>
    <tag>满洲里国门</tag>
    <tag>大兴安岭</tag>
    <tag>千禧龙女</tag>
  </tagsEle>
  <content>      啊——朝思暮想的呼伦贝尔，我来啦！      2014·8·19 —24 ，千禧龙女婷婷在上初三之前，把自己从“学海书山”（你懂得）中解放了几天，自由地放飞在辽阔的内蒙古呼伦贝尔大草原上……                    “我骑着马儿过草原，清清的河水蓝蓝的天……”唱着心中的歌，在蓝天白云的下面骑着骏马，随心所欲地遨游在无垠的草原上，尽情地享受着大自然恩赐的绚丽美景，神奇与美妙的感觉一直伴随着我。我们这次随团“呼伦贝尔6日游”，路线是沈阳——海拉尔——根河——室韦——莫尔道嘎——满洲里口岸——沈阳。所到之处，都有悠久的历史，迷人的景色，难忘的美食……       火车把我们从沈阳带到了内蒙古的海拉尔。这里也是我们在呼伦贝尔大草原活动的中心。我盖的毛毯，还是海拉尔毛纺厂生产的呢！ 导游说，海拉尔是由蒙古语“哈利亚尔”音转而来，意为“野韭菜”。可想而知，海拉尔河的两岸曾经长满了绿油油的“野韭菜”。现在海拉尔作为一个地级市的县级辖区，呼伦贝尔市政府的所在地，已经是名副其实的“草原之都”啦。             从海拉尔到第一个景点根河湿地130公里。根河湿地坦开胸膛迎接慕名而来的八方游客。根河湿地是亚洲第一湿地。 根河湿地，2009年之后更名为额尔古纳湿地。湿地位于额尔古纳市郊，是中国目前保持原状态最完好、面积最大的湿地。            额尔古纳河从湿地中蜿蜒穿过， 在地图上熟知的的额尔古纳河如仙女飘舞的彩带般展现在眼前，令人陶醉、神往。湿地中那条任意曲折、飘逸如带的河流叫做根河，是额尔古纳河的支流。            额尔古纳是一代天骄成吉思汗的故乡。在这里，听到了关于这位英雄的很多动人传说，也仿佛看见了金戈铁马、旌旗摇曳…… 据说，这个湿地是中国最美的河谷湿地，清澈的根河静静流淌，曲水环抱草甸，岸边矮树灌木丛生，绿意盎然，湿地上花草摇曳，山间白桦林连绵成片；这是一个远在天边、融入自然的净土，也是一个曾经轰轰烈烈、而后归于寂静的圣地。            额尔古纳市位于内蒙古自治区大兴安岭西北麓，呼伦贝尔草原北端，额尔古纳河右岸。是内蒙古自治区纬度最高的县级市，虽然不到10万人口，可是有室韦、黑山头两个国家一类口岸，近700公里的漫长边境线，地理位置非常重要。遥看额尔古纳河左岸俄罗斯的小镇和风光，那里曾经是我们的土地。          额尔古纳河曾经是中国的内河，现在是中国与俄罗斯的界河。在河上，看着对岸的俄罗斯，我深深地感慨——“逝者如斯夫”。          室韦，额尔古斯市的一个俄罗斯风情小镇，华俄后裔的聚集地。我喜欢这里的“木格楞”房子和花儿朵朵的清新环境——这里没有大城市的拥堵、喧闹和雾霾，充满浓郁的俄罗斯风情。室韦还是“10佳大魅力名镇”呢~         额尔古纳市的“莫尔道嘎”乡，这个名字非常难读，听说是成吉思汗起的。当年征战出发前，成吉思汗大喊“莫尔道嘎”，就是“上马出征”，后来打仗大获全胜，因此此地取名为莫尔道嘎。近几年，这里已经建成了国家森林公园。            莫尔道嘎国家森林公园位于中华版图的巨冠之上，原始古老的大兴安岭密林之中。是中国面积最大、位置最北、观光线路最长、森林生态多样性最完整的国家级森林公园，被誉为“南有西双版纳，北有莫尔道嘎”。在这天苍苍、林莽莽的大兴安岭天然氧吧里，我尽情地享受着令人神清气爽的富氧空气……          莫尔道嘎国家森林公园内分为龙岩山、翠然园、原始林、激流河、民俗村、界河六大游览区。主要景点有十二个……走马观花也得走上几天呢~         这里山川秀丽、资源富集。她南邻呼伦贝尔大草原，北接中俄额尔古纳界河，总面积为57.8万公顷，不仅以纬度高和面积大而名扬中外，而且仍保持着原始的自然生态、原始的自然平衡、原始的自然和谐。      这是大兴安岭里鄂温克人的桦树皮房。右边的树皮房，有烟窗伸出来，冬天可以取暖的。万类霜天竞自由，适者生存啊！                       离开了高高的兴安岭，我们来到了一马平川的呼伦贝尔大草原。蒙古包是草原的标志。        书上说，蒙古包是满族对蒙古族牧民住房的称呼。但这类住房形式不限于蒙古族，而是在中亚地区游牧民族中很常见。古代突厥、契丹、蒙古等游牧民族的住房、辽国上京的宫城里的宫帐被称为斡耳朵,也是一种形式的蒙古包。汉语中的蒙古包一词始于清代。“包”，满语是家、屋的意思。也称为穹庐、毡帐或毡包等。         内蒙古自治区呼伦贝尔市是“世界上土地管辖面积最大的地区级城市”。总面积26.3万平方公里。它东邻黑龙江省，西、北与蒙古国、俄罗斯相接壤，是中俄蒙三国的交界地带，与俄罗斯、蒙古国有1723公里的边境线，有8个国家级一、二类通商口岸，其中满洲里口岸是中国最大的陆路口岸。       呼伦贝尔草原是世界四大草原之一，被称为世界上最好的草原。     牛不牛？     这里的骏马的祖先，曾经载着它们的主人征战南北，横跨欧亚，称雄天下。       在这辽阔的呼伦贝尔大草原上，我浮想联翩                      不可一世的成吉思汗和他的帝国在哪里？        还是尽情地享受这美丽的草原风光吧！弯弓射雕的故事，我听过多遍啦。                        呼伦贝尔草原上的敖包，牧民虔诚的信仰和精神的寄托。合十礼拜，表达敬意。        满洲里城市名片——套娃广场。鸡鸣三国和中蒙俄三国交界的独特地域特色。我们在满洲里感受了世界规模最大的象形建筑造型群。       我兴高采烈的跳了起来。虽然9月22号才到14周岁，可是快到1米7的个头，还是有点略显不灵活。                                          独一无二。                  满洲里，毛泽东主席去苏联时列车上的火车头。姥姥姥爷看了倍感亲切。        世上不多见的旅游景点——满洲里“国门景区”。满洲里市，原称“霍勒津布拉格”，蒙语意为“旺盛的泉水”，是中国内蒙古自治区呼伦贝尔市下辖的准地级计划单列市，中国最大的陆运口岸城市。总面积730平方公里，是一座拥有百年历史的口岸城市，素有“亚洲之窗”之称。       中俄第一、第二代国门。      中俄第三代、第四代国门。                      中俄界碑。    现在的国门——满洲里海关。                   夜晚的满洲里在灯光辉映下金碧辉煌。                    别开生面、异域风情的婚礼宫。     夜幕下的满洲里。   【资料】呼伦贝尔得名于呼伦湖和贝尔湖。“呼伦”是蒙古语“哈溜”的音转，意为“水獭”; “贝尔”意为“雄水獭”，因古代这两个大湖盛产水獭，居住在湖畔的蒙古族牧民便以其古老的以动物名称命名湖泊的习惯，为两个湖泊命名。         亲爱的草原 云菲菲 呼伦贝尔大草原</content>
</root>
