<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>土地制度改革将重塑中国经济</title>
  <time>(2014-10-15 00:53:07)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>看全部报告，点击麒麟风险网，或关注麒麟微信公共订阅号，麒麟天下数据服务 旁白：土地制度改革和国企改革，是十八大之后经济改革的重点所在，今天的资讯显示，这两方面都开始进入实质性突破阶段，看看下面： 土地三项改革方案已提交中央审议 中央全面深化改革领导小组9月29日召开了第五次会议，审议了《关于引导农村土地承包经营权有序流转发展农业适度规模经营的意见》和《积极发展农民股份合作赋予集体资产股份权能改革试点方案》，建议进一步修改完善后将按程序报批实施。《财经国家周刊》记者从国土资源部获悉，同样关乎“三农”问题，征地制度改革、农村集体经营性建设用地使用权入市改革、农村宅基地制度改革，这三项改革试点方案原计划也于9月底前提交中央审议，但截至国庆假期前，国土部部长姜大明仍在审改方案。相比前述由农业部牵头制定的改革试点方案，国土部负责牵头编制的上述三方案更为社会各界关注，改革也更为复杂，决策层对此也相当慎重。 旁白：这是大消息，这意味着十八大决议公告中关于土地改革的内容，开始落地，而方案具体内容，是非常有震撼性的，看看下面相关报道： 一级土地市场垄断即将被打破 《财经国家周刊》记者获悉，国土部已经有了上述三项改革的成型方案，而上报的可能方式是合成一个大的农村土地制度改革试点工作框架意见，后附三个改革试点方案。《财经国家周刊》记者从国土部获悉，在征地制度改革方面，此次国土部在改革试点方案草案中明确非公共利益用地退出征收范围。这意味着在2015~2017年上半年，试点地区农村集体经营性建设用地使用权在符合规划和用途管制的前提下，可以不经国家征收为国有建设用地，直接流转入市从事土地开发经营。在征地补偿标准上，试点方案拟全面推行在征地补偿安置费中足额单独安排发放被征地农民社会保障资金；在增值收益分配上，规定在征地补偿安置现有基础上，在土地有偿使用收入中划出一定比例用于被征地农民安置。试点方案明确，农村集体经营性建设用地限定在规划确定的产业用地范围内，按照存量优先、增量补充的原则顺序入市。另一个备受社会各界关注的宅基地制度改革试点方案，也是三项改革方案中最为成熟、最被认可的改革试点方案。最大亮点为：赋予了处于不同区域宅基地不同含义的"一户一宅"规定。试点方案草案提出，在城乡建设用地扩展边界外的传统农区，继续实行"一户一宅"、面积法定的宅基地分配制度。对人均耕地少，二、三产业比较发达的地区，实行相对集中建房落实"一户一宅"，原则上不再进行单宗分散的宅基地分配。在城乡建设用地扩展边界内，政府或集体通过集中建设农村公寓、农民住宅小区，将法定面积宅基地等值转换为住宅，落实"一户一宅"。已没有新增宅基地可供分配的，农民集体可利用村庄存量建设用地，在政府支持下集中建设公寓式住宅，落实农村住房建设的宅基地权益。值得注意的是，虽然改革方案总体思路没有突破城市人到农村买地建住宅的禁令，但方案规定村庄内部退出的宅基地可由集体经济组织按照市场价格回购，预留一定面积用于宅基地再分配，其余可以调整为集体经营性建设用地使用。 旁白：大家仔细看看上述内容，这意味着什么？意味着政府长期垄断一级土地市场的局面将被打破，土地财产将会彻底终结。同志们，这是给房地产行业釜底抽薪啊，要知道中国房地产行业的根基，就在于土地一级市场的“招拍挂”，后面跟着地方土地财政预算外收入。一旦让农村建设用地和宅基地自由流转，那么现有房地产行业将会重新洗牌，地方财政从里到外都要发生巨变。这是一系列的事件，影响深远之处，不亚于1998年城镇单位职工福利分房转为商品房买卖的政策变化。下面问题来了，如果真的推行土地市场政策，相关既得利益者会善罢甘休吗？没事，老大搞改革之前，先抓小鬼们下油锅，后面的判官们都会老实： 审计署带着线索和数据查土地账本 张远(化名)是某地国土局的一位副局长，自8月中旬以来，他一直在忙于配合国家审计署开展的土地出让金收支和耕地保护情况专项审计工作。用他的话说，"这阵一直在应对，很烦心"。此次审计是全国范围内首次针对土地管理工作的全面审计，力度空前，不仅仅针对土地出让金收支和耕地保护，还囊括了土地管理的全环节。审计工作自8月中旬开始，为期两个半月，10月底即将结束。对于张远来讲，他不知道此次审计"最终会怎么样"，只是按照审计组递过的单子提供基础资料、解释疑问、陪同现场考察，不能主动沟通，"完全是两个阵营"。市县政府作为土地出让的主体，各级政府作为耕地保护的责任人，是这次审计的对象。犹如一张无形的大网，地方政府官员面对此次审计高度紧张。"第一是摸家底，第二是查大案要案，这种迹象越来越明显了。"一位地级市国土部门的工作人员感觉到，审计组明显是"带着数据和线索下来稽查的"。 旁白：这要是真动手，那得多少官员进去啊？监狱估计要大扩容了。牵扯到土地和房地产问题，几乎没有政府部门和官员是干净的，谁哪个屁眼里没一坨？这是有意引爆雷区的连环雷的节奏。一旦将地方官员抓得差不多了，后面这土地流转政策施施然出台，然后到落实，哪个地方官员敢说半个“不”字？土地制度改革暗携雷霆之威，而这国企改革，其实早就来过一轮了，这方案出台，估计阻力小多了： 央企混合制改革方案进入实际操作阶段 中国证券报记者12日从权威渠道获悉，第一批试点改革的一些央企根据自身情况提出的关于发展混合所有制经济、改组国有资本投资公司、董事会三项职权的方案经国资委审议已基本上通过，将进入实际操作阶段，而顶层设计方案目前尚未有新进展。中国证券报记者就此致电中国建材，相关人士表示目前公司对这件事还不方便透露；中国医药相关人士表示，“现在刚开始，等到进行一段时间以后有些具体的东西再对外发表言论。”而中国节能方面则表示，“目前企业的方案尚未上报。” 旁白：现在还不能完全看穿央企混合制改革的趋向，但有一点很明显，这不是简单重复过去的政治分肥动作。否则这动静太大了，后面出不来效果，大领导很难收场。上次国企改革是“抓大放小”，这次连“大”都不想抓了，都“放”了，国资委转型淡马锡，专心炒股。全面放开搞市场化，是大趋势。貌似货币领域也是如此： 周小川：利率与汇率市场化持续推进 北京时间10月12日早间，中国央行行长周小川在华盛顿举行的国际货币和金融委员会第三十次会议上发言。他表示：“中国政府将继续推进结构调整，持续推动利率市场化改革以提高金融资源效率、改善货币政策框架。中国将进一步改善人民币汇率改革，资本账户可兑换的步伐也将稳步提升。”在此市场化改革的大背景下，合理的危机管理和解决框架就显得越发重要。周小川称，中国将适时地建立存款保险制度。与此同时，财政系统、国有企业以及金融机构的改革将持续进行，城市化和户口改革将按计划进行。周小川强调，通过平衡改革、结构调整和支持增长稳定性这二者的关系，中国经济将继续为国际货币稳定做出贡献。根据经济指标，中国当前的宏观经济环境稳定。 旁白：这是在中国央行在国际会议上官话，但这表态也不能随便瞎来，后面真有动作做支撑，关键是其他国家央行的动作显示，周行长的话是真的： 欧洲央行考虑人民币纳入外汇储备 中国人民银行行长周小川上周在IMF世行秋季年会间隙表示，一些国家已经将人民币作为储备货币。今年9月29日，经中国人民银行授权，中国外汇交易中心宣布在银行间外汇市场开展人民币对欧元直接交易。随后，有外电报道称，欧洲央行管委会成员将于10月15日在法兰克福举行会议，讨论是否就将人民币纳入外汇储备开始做准备工作。 旁白：作为央行的储备货币，是有条件的，除了该国经济实力雄厚之外，该国利率和汇率必须自由化，否则该国货币没法让人放心。换句话说，一国货币是否被其他国家纳入外汇储备篮子，是该国经济实力与金融自由化的象征。说到底，这年头，让人放心的货币真的太少了，就连瑞士央行都负利率，你还能指望什么？ 瑞士央行准备负利率 瑞士央行行长乔丹近日再次强调将维护采取一切措施来维护欧元对瑞郎的汇率稳定，表示央行已经准备好在必须要的时候采取降息和“负利率”措施。在10月10日在出现IMF年会时表示将继续维护欧元对瑞郎的汇率下限，如果市场出现变化，不排除负利率的可能性。自2011年以来，瑞士央行一直捍卫欧元对瑞郎1.20的下限，每次汇价接近或者触及该水平，央行都会采取抛售瑞郎买入欧元的干预措施。乔丹并不愿意透露执行负利率的具体概率，只是强调会在“必要的时候”毫不犹豫的采取措施。稍早之前瑞士央行副行长丹亭也曾经表示如果欧元区国家经济状况出现进一步恶化的话，瑞士央行可能将不得不采取措施。 旁白：欧洲央行如果不是德国人拦着，早就搞QE了，而美国人现在看强美元，一肚子不乐意，瑞士法郎原先是最坚挺，让人最放心的货币，现在瑞士央行都要搞负利率了，你说说，这世界还有什么货币让人放心？所以各国央行买黄金，大家不要吃惊： 全球央行买黄金 德意志银行(Deutsche Bank)近日发布的报告显示，尽管美联储(FED)提前加息的预期以及美股强劲的表现将令金价承压至2015年，但预计全球央行购买黄金储备的行为将愈发频发，这或许能成为引导金价走势的关键因素之一。瑞士11月30日将就黄金相关事宜进行公投，内容包括：要求瑞士央行(SNB)停止售金、取回瑞士黄金储备并要求瑞士央行资产中至少有20%是黄金。本次公投的初步民意调查将在10月底公布。德意志银行对此评论道，虽说目前判断瑞士黄金公投通过还为时尚早，但不可否认的是，亚洲部分国家国家仍在积极地增持黄金储备，这种趋势在2008年金融危机后就开始兴起，如今也是一样。德意志银行认为央行的购金行为将为金价提供显著的支撑，特别是在眼下黄金ETF持仓外流趋缓的情况之下。 旁白：中国呢？中国是走在正确的路上，人民币升值强劲，比美元还强劲，看看下面资讯，你就知道为何： 9月中国出口增速远超市场预期 中国9月出口增长创19个月新高，进口复苏带动贸易顺差下滑，三季度外贸形势转好。海关总署今日公布的数据显示，中国9月出口同比（按美元计价）增长15.3%，市场预期为增长12%；进口同比增长7.0%，预期为下降2.0%。中国9月实现贸易顺差310亿美元，预期为顺差411亿美元，前值顺差498.3亿美元。9月出口总额较去年同期增长近280亿美元，其中向香港出口同比增长96亿美元至376亿美元，超越美国成为中国第一大出口目的地，为出口额的增长贡献近1/3。此外，对美国出口增长近35亿美元，增量为位列第二。主要出口对象国中，俄罗斯、英国和德国的增量也位居前列。9月进口总额较去年同期增长近123亿美元，其中从韩国进口同比大增27%、或45亿美元，贡献进口增量超1/3。美国和台湾分别增长15和12亿美元。韩美台位列（主要进口国家）进口同比增速前三，随后为德国和日本。中金公司点评称，外需温和复苏叠加去年低基数，助9月出口同比增速显著反弹。出口同比增速显著回升，一方面反映去年同期出口基数低。另一方面反映外需复苏带动出口动能增强，我们计算的9月出口季调后环比增速也较8月明显回升。进口方面，出口好转带动加工贸易进口大幅攀升，显著拉升总体进口同比增速。去年9月进口没有明显的基数效应，进口同比增速大幅攀升，主要反映加工贸易进口增速大幅加快的效果。9月进料加工贸易进口同比增速32.6%，较8月的0.3%大幅增长。加工贸易进口增速提升，可能主要受出口好转带动。而一般贸易进口9月同比下降2.5%，反映内需仍弱。 旁白：出口强劲到这个地步，只要当庄的中国央行不洗盘，人民币升值趋势谁能挡得住？这个角度看，对四季度中国经济太看淡几乎没有必要，就算经济增速下来，也没关系，那是房地产行业衰退带来的必然结果，话说，目前中国经济现在还能撑住，已经算可以的了。就算央行舒缓救市措施，也就那样了： 四大行发布住房贷款优惠政策 十一黄金周过后，四大国有商业银行陆续发布了关于落实住房贷款政策的声明，且各地分行的细则也在近期逐渐浮出水面。不过，《每日经济新闻》记者了解到，购房者想要从银行获得较低折扣的优惠利率，对购房者的资质要求极高，且在银行息差进一步走低的情况下，商业银行是否愿意将有限的信贷投入到期限长、收益低的住房贷款，仍存悬念。“银行也要算一笔账，7折利率放出去，能带动多少存款贡献、账户管理、财务管理等附加服务的销售，才能平衡成本，因此审核肯定是严格的。”一位商业银行人士对记者表示。 旁白：不管实际落实情况如何，多少还是有点效果的，毕竟市场还未冻僵，但趋势摆在那里：该行业意思不大了。周期性行情日子难捱，也是可想而知的事情。相对应的措施，也是紧锣密鼓的出台： 煤炭资源税改革方案正式落定 财政部、国家税务总局发布了《关于实施煤炭资源税改革的通知》，规定自2014年12月1日起在全国范围内实施煤炭资源税从价计征改革，同时清理相关收费基金。财政部门表示，此次改革有两方面的内容：（1）清理涉煤收费基金，将煤炭矿产资源补偿费费率降为零，停止针对煤炭征收价格调节基金，取消山西煤炭可持续发展基金、原生矿产品生态补偿费、煤炭资源地方经济发展费等，取缔省以下地方政府违规设立的涉煤收费基金。（2）煤炭资源税由从量计征改为从价计征；结合资源税费规模、企业承受能力、煤炭资源赋存条件等因素，将税率幅度确定为2%-10%，由省、自治区、直辖市人民政府在此幅度内拟定适用税率。结合当前煤炭行业实际情况，现行税费负担较高的地区要适当降低负担水平。税率公布前要报财政部、税务总局审批。此外，通知还提到，中国将对衰竭期煤矿开采的煤炭，资源税减征30%，对充填开采置换出来的煤炭，资源税减征50%。 旁白：这就是减税，估计今后一段时间内，包括钢铁、煤炭等周期性行业的减税或改革动作不断。能源口的日子的艰难，貌似是全球性的： 9月全球石油产量创新高 石油输出国组织(OPEC)9月的原油产量升至2013年夏天以来的最高水平。在该组织的月度石油市场报告中，OPEC称上月的原油日产量增加了40.2万桶至3047万桶，产量增加主要源于伊拉克和比利亚供给提升。除了中东，北美地区因为页岩油繁荣而产量激增，但全球的原油需求却并未同步提高，中国与欧洲的需求甚至在放缓，这令布伦特原油价格在过去三个半月中暴跌了20%，进入熊市。尽管价格猛跌，但是OPEC却并不愿意减产，甚至内部还打起了价格战。华尔街见闻曾提到，在上周，全球最大产油国沙特将基准油价降至将近六年来最低，伊朗随后大幅下调销往亚洲的11月交割原油期货价格，折扣幅度创将近六年新高。这令OPEC内部争议不断。在下个月的半年会上，成员国将会闭门讨论是否应该削减产出。但在最新的报告中，沙特似乎并没有准备这样做。 旁白：大宗商品市场和能源市场都走熊的情势下，各国央行疯狂放水貌似暂时也不会有什么大问题，反正都搞泡沫就是了。中国房地产市场也不会马上崩盘，因为央行多少也兜点底，A股市场貌似没搞出泡沫来，但中小板和创业板泡沫实在太明显了，看看下面，你就知道为何了： 9月大股东套现金额飙升 数据显示，9月1日至9月30日，沪深两市共有497家公司的大股东减持，累计减持30.58亿股，累计套现362亿元，环比8月297家公司累计净减持15.85亿股、套现163.96亿元，两项数据均接近翻番，创年内新高。而10月8日-10日三个交易日里，A股共有17家公司发生减持，累计减持0.91亿股，累计套现12亿元。中小板和创业板依然是资本套现的主战场。其中，9月中小板公司减持的有229家，累计减持13.36亿股，参考市值172.9亿元；创业板公司9月被减持的有145家，累计减持4.78亿股，参考市值73.17亿元。中小板和创业板套现市值合计246.07亿元，占期间沪深两市总套现市值近七成。据统计，9月净减持金额最高的是东旭光电 ，其在9月遭股东套现达17.43亿元。此外，套现金额排名前十的上市公司还有亿利能源 、闰土股份 、巨力索具 、中超电缆等。不少公司股东减持前后股价都出现了明显上涨。数据统计，9月497家遭到大股东或高管减持的公司中，有456家公司的股价在发布公告后实现不同程度的涨幅，占比高达92%；股价同期累计下跌的公司仅有31家。继9月迎来今年限售股解禁高峰后，10月沪深两市解禁数量和解禁市值均有所收窄。10月份两市将有40家上市公司限售股解禁，合计限售股解禁市值为693.65亿元，较9月份减少近七成。业内人士分析，尽管解禁市值大幅下降，但股市持续上涨或进一步刺激股东减持的积极性。 每日综述：大股东和高管都减持了，而且是大面积减持，这股价到底值多少钱，貌似很清楚了。但事情吊诡，就吊诡在这里，它还接着涨！谁也不知道涨到哪里。反正全球各国都是一个泡沫接着一个泡沫的搞。这个搞完了，就搞下一个。但经济搞不了泡沫，那得靠生产率实打实的提升，现在看中国经济是朝着这个方向走的，土地和国企改革，这次不像是玩虚的。而一旦动真格的，单单土地制度改革这一项，就能将中国经济多年来的主心骨——房地产行业闹个地翻天。所以这次地产衰退不见得是坏事，可能恰恰就是中国经济结构转型的一次契机。</content>
</root>
