<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>壹枱智能钢琴：传统钢琴颠覆者</title>
  <time>(2014-09-26 11:38:24)</time>
  <content>《浙商》杂志 陈晓 让弹钢琴从此变得更简单、有趣，是壹枱智能钢琴在大众乐器智能化上的一次尝试。 “我认为创业才是最好的老师，它可以让人清醒的看到理想与现实的差距，从而准确调整自己对社会的认知和心态，学会更为稳妥改变世界的方式。”和The ONE壹枱智能钢琴创始人叶滨聊天，你总能感受到他内心的理想主义情结；尽管他也挣扎甚至也做过妥协，但是无论如何他一直在通过创业传达着自己希望改变世界的信念。 叶滨在清华大学电子工程系读完本科和研究生以后，这是他的第三次单独创业。第一次是做视频软件 V2Tech，第二次创办了海报时尚网，并在 2010 年底被 CBS(哥伦比亚广播公司)全资收购。叶滨有点自豪又略显低调的透露，前两个项目平均盈利都在千万元以上，但是最让他拥有成就感的却是这次开启了国内“智能钢琴”概念的创业：“音乐很可能会是智能硬件的下一个爆发点，而我们的产品就是要去颠覆传统的钢琴体验！” 智能化改造钢琴 “想象一下，零基础的你，立马就能弹钢琴了！”这是The ONE壹枱智能钢琴最让人怦然心动的一句话。 简单的说，壹枱智能钢琴是在电钢琴的基础上做了些许提升。在硬件方面，和钢琴一样选择了相同配重的琴键；不过一架传统钢琴的重量在200~300公斤，壹枱智能钢琴只有50多公斤，更便于演出携带。 “正因为我们拥有和传统钢琴相同的配重琴键，所以壹枱智能钢琴才能近乎完美的模拟传统钢琴的键感和音色。你要知道，钢琴可以根据键落的压力发出不同的音色，而电子琴则只要触发琴键就会产生同一个声音。经过重锤力度和音色测试，壹枱智能钢琴与普通三角钢琴一致。”叶滨强调说。 不过壹枱智能钢琴最大的特色，还是它的智能体现。在体验过程中，智能钢琴不仅支持直接弹奏，还可以通过连接 iPad、iPhone等使用App来进行培训、练习和游戏。甚至当用户弹完一曲满意的作品后，还能将其上传至微博、微信等社交网站与朋友分享。 “iPad放在壹枱智能钢琴上不只是作为一个曲谱显示器，而是能够将曲谱与钢琴上的LED提示灯相结合，指导用户跟着曲谱进行演奏。在教学模式中，提示灯除了能提醒用户下一步该按那个键，还有一个跟弹模式，用户只有按下正确的琴键，曲谱才会向下走，类似于现在许多的音乐类游戏；不过与音乐游戏不同的是，壹枱智能钢琴和传统钢琴一样，是标准的88键。” 叶滨将壹枱智能钢琴定义为在线教育的一种形式，是对传统乐器教学的补充。“中央音乐学院副院长周海鸿教授很认同我们寓教于乐的音乐理念，他说国内很多小孩子只是学会了一门乐器技术，却不是艺术。所以我们倡导简单、有趣的学习模式，辅以较为专业的曲谱难易设置，壹枱智能钢琴在未来还将在专业化方面做更多配置，以实现乐器学习的真正智能化。” 据悉，壹枱智能钢琴已和中央音乐学院合作，在他们的指导下为每级的曲谱设置难度，也与大型曲谱商签订了版权协议。目前，壹枱智能钢琴App中曲谱的存储量已达上万首，且每周都在扩充中，每首曲谱都有难易程度的标注，用户还可自行上传曲谱。 行业渴望技术变革 尽管市面上已有各式各样不同价位的电钢琴，但是几乎还没有将电钢琴与智能设备结合在一起来满足教学与娱乐需求的产品。叶滨告诉《浙商》记者，壹枱智能钢琴售价为3999元，相比较于市场中动辄上万元的钢琴和高昂的学费，壹枱智能钢琴的使用门槛更低。 叶滨敢把钢琴的价格压到这么低，首先打掉的是琴行这一古老行当的生存空间。事实上，市面上一家琴行平均每个月卖出去的钢琴数量，不过10台左右，其高额的房租、人员等成本都会分摊到每台钢琴的售价上。而壹枱智能钢琴从今年5月公开上市以后，仅仅2个月时间，就已售出1000余台。 “既然是智能钢琴，我们自然也没有选择传统钢琴的销售模式，而是通过互联网渠道直接从OEM代工厂将钢琴送到消费者手中，此举砍掉了非常大的一块费用成本。”叶滨说，他们之前的产品主要在官网上销售，今年6月正式入驻淘宝。“现在我们主攻线上销售，今后会开出实体店，但还是以顾客体验为主，主要目的是协助线上销售。不过可以肯定，随着品牌的提升和发展，今后壹枱智能钢琴的价格一定不会在3999元以下。” 从一个文艺青年到一位创业的父亲，叶滨把壹枱智能钢琴的目标人群锁定为两类，一类是学生，另一类是有点情调的文艺青年。“我们为什么非要把‘文艺青年’划到未婚青年群体？其实只要拥有一颗文艺的心，80岁的老太太也是文艺青年！”据他透露，在壹枱智能钢琴目前的销售量中，这两类消费群体各占销售总额的一半。 众所周之，钢琴已经有数百年的历史，但毫不夸张地说，钢琴在很长的一段时间里并没有太多创新。我们在选择供应商和代工厂的过程中发现，产业链上诸多环节也都渴望类似The ONE壹枱智能钢琴这样的行业变革，这中间有很大的发展空间。 有数据显示，目前中国城镇居民每百户家庭的钢琴拥有量仅为1-2台，欧洲是20台，日本达到25台。“对于学琴者来说，我们解决了‘价格昂贵’和‘学琴枯燥’两个学习钢琴的难点。未来，壹枱智能钢琴就是想通过寓教于乐的方式让中国城镇每百户家庭的钢琴拥有量上升到20台，甚至超过日本，让国人真正能把钢琴玩起来！ 笑书 深圳他拍档电子商务有限公司CEO 近来，Muno（一款加入了智能交互元素的WiFi音箱）、PonoPlayer（一款高保真便携音乐播放器）和智能钢琴手套等一类以音乐为切入点的产品成为智能硬件领域的热门，似乎大众乐器开始被卷入智能化浪潮。 毫无疑问，这个壹枱智能钢琴也成为这波热潮中的一份子。可以肯定的是，这架智能钢琴完全能满足一般学琴者学习、练习以及提高的需求，并且尽可能通过硬件上的改良，软件上的创新来让学习过程变得高效、有趣；另一方面，App中娱乐、游戏元素的加入让音乐爱好者也能在家享受弹奏的乐趣，无需经过漫长、痛苦的学习过程。所以从用户应用角度来分析，该产品会受到部分顾客喜爱，玩家也可以满足猎奇心理，它拥有一定的市场份额。 不过，产品是否真如叶滨描述的这样可以代替传统钢琴？这让我产生怀疑。大家都知道，传统钢琴最重要的是音色和手感；就音色技术来说，基本上大部分电子钢琴都已达到要求，但是电子钢琴能否达到三角钢琴的手感时至今日仍是争议最多的问题。因为钢琴是通过内部的机械传动将演奏者手指的动作和力度传达到钢琴的“榔头”上，使得“榔头”在敲击琴弦时才产生了琴声；而壹枱智能钢琴这个机械的传动动作是没有的，只能说是尽力模拟真钢琴的手感。所以仅从物理学角度来看，我并不看好叶滨想通过智能钢琴来取代传统钢琴的梦想；同时我在理工男叶滨公开的资料介绍里也尚未发现他具备的艺术基因，自然也很难看好这个艺术产品的未来发展。从智能乐器的行业性来说，智能乐器操作简单、易上手，但在指法、乐理等专业基础方面，操作者仍需要一定学习积累。因此乐器如何更好地智能化，这也还是一片值得需要进一步探讨和发掘的“处女地”。</content>
</root>
