<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>孕妇死亡事件不能随意“私了”</title>
  <time>(2014-08-14 19:46:52)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>    湖南一名产妇在生产过程中死在手术台上，随后家属和医院发生激烈的冲突。院方的负责人遭致围攻，手术室的门被砸，做手术的医生不敢出门，只好换下衣服躲进值班室。就在事件发生的第二天，在产妇死因没有弄清之前，家属和院方已经开始数轮的赔偿谈判，产妇家属向医院索赔120万，而院方则表示，“不愿意死者家属走法律程序，因为那样赔偿的数额会比较少，院方愿意承担80%的责任，出53万。”     这消息让人好生悲愤。     按道理讲，发生医疗纠纷处理的程序应该是，封存所有医疗过程的资料，组织第三方鉴定委员会，对整个抢救过程进行复查，确定整个救治过程医院和医生是否有明显的过错，在确定责任的基础上，再来谈判赔偿事宜。     这样的程序安排，也是对死者真正的尊重。对于医疗纠纷而言，没有真相就没有正义。如果真的是医院存在重大过失或者过错，真相的调查和公布，不但是对死者的告慰，也有助于医学的进步，有助于其他的患者在今后避免遭致同样的不幸。但如果医生和医院都尽力了，仅仅是因为医学本身的局限，或者基层医院的医疗条件的限制，未能避免悲剧，我们尽管也对这名产妇的不幸报以同情，对他们的家属应该给与精神上的关怀，但却不该轻言赔偿。道理很简单，赔偿的前提是医院有过错，而不是患者的死亡或者不幸。     但是，现实的演变却不是这样，在没有任何调查结论之前，医院和死者家属就已经迫不及待就赔偿问题展开谈判了。那个躺在手术台上，被媒体形容为“惨死”的死者，似乎已经没有人关注她究竟为什么死亡，她现在已经成了是双方谈判赔偿额度的砝码。这是对死者的尊重吗？     这个新闻刚出来的时候，我们都比较同情这家医院和医生。因为种种迹象表明，产妇的死亡，疑似妇产科里非常有名的羊水栓塞，这种产后并发症事先无征兆，但一旦发病非常凶险，多数患者在30分钟左右就可能死亡。果真如此的话，医院只要尽心抢救，并无明显责任。但在这种情况下，依然遭致患者家属的围攻，甚至砸坏手术室的大门，冲进手术室，身为医院和医生，真的是足够委屈甚至憋屈。     面对这一情势，医院的理性选择，应该是坚持立场，鉴定死因。如果自己真的没有过错，就应该理直气壮地拒绝赔偿。更何况，这次医患纠纷，虽然先有媒体倾向性的报道，但舆论纠偏的速度也前所未有，医学群体的科普和反驳也很快得到了公众的理解和支持。这恰好是将纠纷引入司法轨道解决的良机。可惜，医院依然因循过去那一套，息事宁人，花钱消灾。哀其不幸的同时，也令人怒其不争。     尽管如此，我们依然旗帜鲜明地反对私了。理由有三：第一，私了协议一旦达成，真相就再也没有机会重见天日了。协议的背后有的只是利益交换，你不在闹，我不再鉴定。这是对活着的人最有利的方案，但恰恰是对死者最不敬的方案。息事宁人的背后，有的只有利益，没有正义。第二、这是在变相鼓励医闹。近些年遇到医患纠纷，死者家属一闹，尤其是得到媒体的关注后，医院往往就会牺牲原则，花钱消灾。这种处理方式，看似能够有效平息个案，但从长远看，反而是在树立坏的样板，变相鼓励病人家属通过闹的方式解决问题。因为不管你是否有道理，也不管医院是否有责任，只要你有能力闹，就能得到你想要的赔偿。第三，和缓解医患矛盾的方向背道而驰。医患矛盾积怨已久，但解决矛盾的方式，首先是科普医学常识，让病人家属知道医学本身不但不是万能的，同时还存在着不小的风险。这种风险，不应该由医生和医院独自面对，而应该由医患双方合作承担。而只要死了人就要赔偿的观念，恰恰和这一切南辕北辙。     有很多人猜测，医院之所以急于谈判，背后或许有政府在施加压力。这种猜测不是没有道理。医患纠纷容易引发群体性事件，地方政府出于维稳的考量，常常要求医院尽快处理。这种事例屡见不鲜。在这起医疗纠纷的发生过程中，有心人发现，冲突的现场有三名警察，但他们在患者家属砸手术室门的时候，警察没有采取任何措施。需要强调的是，不管本案最终调查结果医院是否有责任，打砸手术室门，都是毁坏财物的违法行为，理应受到法律的制裁。打击医闹，最需要控制的局面，就在于第一时间家属情绪失控时的攻击性行为，如果这一行为能得到有效控制，医闹就很难有效果，医疗纠纷也有望回归法治轨道解决。但可惜，数起著名的医疗纠纷事件，警察要么不出警，要么出警后不制止，纵容暴力行为的发生，医院和医护人员合法权利得不到保护，再加之政府部门急于维稳给医院的压力，不私了又能怎样？     但是，饮鸩止渴，终非问题解决之策。法治原则能否确立，和谐医患关系能否前行，就在此时的选择。     在此我们郑重呼吁：第一、卫计委立即责成当地成立独立的第三方的鉴定委员会，对孕妇死亡事件从医学角度全面彻查，厘清原因，确定责任；第二、事发医院立即停止和死者家属就赔偿问题展开的谈判，在死亡原因查清之前，不得恢复赔偿谈判；第三、当地警方立即就当晚死者家属打砸医院的行为展开调查，如果行为触法，必须得到法律的惩罚。</content>
</root>
