<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>MFI金融时事（3）：下一场危机，中国、欧洲还是日本？</title>
  <time>(2014-05-29 17:12:42)</time>
  <content>MFI金融时事：下一场危机，中国、欧洲还是日本？                    ——5.29MFI金融时事讲解                本讲时间：2014年5月29日。 讲解：MFI首席研究员江勋、研究员尹伟、研究员熊婷婷 本文为MFI金融时事讲解系列之三。      5月29日，金融市场离敏感时间点越来越近。我们关注了如下事情：   1、欧洲央行发布半年报，警告投资者为追逐获利而豪赌可能事与愿违； 2、乌克兰重拳镇压亲俄力量，泰军方释放红衫军领袖； 3、奥巴马：美国已准备好回应中国“挑衅”； 4、美联储：Fischer宣誓就职，成为美联储理事会成员； 5、A股债券期货暴涨； 6、李克强重申实施稳健货币政策、适时适度预调微调： 7、发改委：东北三省经济明显减速，正酝酿一系列支持措施； 8、截至去年底，中国10大银行逾期贷款飙升至五年新高； 9、习近平关于改革论述摘编出版，部分论述首次公开发表； 10、谷歌超越苹果成全球最具价值品牌，平安跃居全球保险第一品牌。   我们把欧洲央行的警告放在头条，是提醒大家关注全球长期利率的超低局面的风险正在聚集，欧洲更严重，中等国家的国债收益率水平普遍创或接近历史新低。欧洲央行已经是至少三次公开警告风险。欧洲是在2010年吃过类似的亏的，股债双涨，然后主权债务危机突然爆发。欧央行现在很难办，如果继续刺激，则可能助长资产泡沫和次级国家的债务再次膨胀，不刺激则通缩；欧洲央行深刻的明白美联储一旦加息是什么后果，而且可能清楚美联储加息有可能提前，鹰派官员费舍尔加入美联储更增变数；理论上讲欧洲主权债务风险仍然要第二轮释放，否则。如果欧洲在对俄罗斯关系上公然撕裂，那么，失去能源支持的欧洲的危机将加速爆发。 美国支持的乌克兰当局继续施压俄罗斯，同时也即在施压欧洲。普京仍旧保持克制，不愿意失去每年与欧洲数千亿的能源合同，至少也要等到奥巴马下周访问乌克兰面见新总统波罗申科之后，俄罗斯才可能明晰立场，同时俄罗斯还要处理埃及和叙利亚问题。和欧洲一样，都面临着选择障碍症。但不管怎么样，欧洲央行都必须在6月给全世界一个交代，很可能会设计一个结构性的宽松方案。 泰国释放红衫军领袖，泰国王的平衡术纤毫毕现，这对稳定东南亚局势有重要意义。由于中国在南海问题上丝毫不让，而奥巴马受制于众议院拒绝通过海洋法公约而干预乏术。越南被迫联合菲律宾和日本，但军事冲突的风险已经显著降低了。 中国到底宽不宽松？我们之前已阐释了逻辑。金融市场已经做出了预判，国债期货昨日放量大涨，有大型机构在下重赌注。而央行在等，等欧央行，也在等二季度的经济是否能自然复苏，4月份稍超预期，6月初中央就能获得5月的数据，很关键。也在等重新入局的习近平如何拍板。这里说的“局”是统筹全局改革的意思。今日新华社消息，习近平关于改革论述摘编出版，部分论述首次公开发表。再一次强化了这个重大转折。名不正则言不顺，先正名。我们需要密切关注深改组第三次会议的动作。   李克强会见世界经济论坛主席施瓦布时重申实施稳健货币政策，适时适度预调微调，周小川也在嘉兴说要执行好稳健的货币政策。看上去呼应，实则有些貌合神离。李总理有意放开口子，引入一些增量货币，而周小川似乎更保守。央行对国开行再贷款支持棚改几乎可以肯定，但理论上是财政部该干的事情。经济衰退，地方喊困难，但财政存款却逆势上涨，这是说不过去的。所以昨日出现了财政部发劝世文，逼着地方政府花钱。有些机构认为再贷款可能会是以后定向宽松的常态工具，但我们想，再贷款是不是一个正常的货币工具？它的政治意义先于金融意义。它表达了央行可能仍对金融结构不满意，央行寄希望于健康的多层次资本市场的构建，但是缺似乎暂未得到证监会主席肖钢的公开响应。而证监会如果要开口创新，则势必要牺牲资本市场，但股指下穿2000点是负有政治责任的，这才有下半年IPO控制在100家的事情。来回都是矛盾，关系还没有理顺。 东北经济已经坍塌了，振兴东北提了10几年，如果再不把中日韩自贸区谈下来，或者启动与俄罗斯（甚至朝鲜）的远东经济合作区，东北没有出路。如果说长三角衰退于金融，东北衰退于过剩产能，那么我们最关心的是，接下来代表着出口工业的珠三角经济是不是会出问题？如果出了问题，经济政策就要大幅度的转向了。 截至去年底，中国10大银行逾期贷款飙升至五年新高。记住这是去年年底的数据了。作为金融风险，我们认为经过上半年的努力，年内已大幅降低了，我们应集中精力观察工业周期问题。 最后我们轻松一下，“2014年BRANDZ最具价值全球品牌100强”榜单日前揭晓，谷歌以40%的年同比增长率和1590亿美元的品牌价值超越苹果，成为全球最具价值的品牌。苹果是信息产业，谷歌才是信息工业。腾讯也在从信息产业向信息工业迈进，本次位列14。 值得注意的是，中国平安跃居保险公司全球第一品牌。这是金融行业的一个突破。平安是在没有衍生品业务支持的条件下疯狂生长出来的巨无霸。难以想象，随着14亿人金融消费的释放，以及资产证券化的起航，金控平安会成长到何种规模。 现在我们面临着全球新的贸易规则的颠覆和竞争，压力很大。而中国人在WTO框架下，竟然把相对最无竞争力的金融行业培育到今日，到底用了些什么办法，真是值得系统研究的事情。   ———————————— 加入MFI的共享平台 本报告由MFI金融研究中心出品，MFI是一家新兴的独立金融研究机构。我们倡导大陆经济学，以扬弃西方的海洋经济学，我们追求宏观与微观的统一。 微信公众平台：MFI金融研究；  微博官方平台：MFI金融研究； 微信平台中， 回复M，可申请加入MFI共享研究平台； 阅读更多研究作品，请回复F，     由于您输入的字符（如邮箱）可能包含有M、F、I中的多个字符，因此系统可能自动为您推送多个提示，若造成干扰，尚请原谅。           </content>
</root>
