<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>现代人起名三点禁忌</title>
  <time>(2013-03-15 10:09:13)</time>
  <tagsEle>
    <tag>北京宏名轩</tag>
    <tag>巨天中国际</tag>
    <tag>宝宝起名</tag>
  </tagsEle>
  <content>   我们了解了起名的原则、思路、技巧，即起名中的“应当怎么做”，这是人们长期积累的经验，自然是非常重要的。但是，要指导我们起好名字，只有正面的理论和经验是不够的，还必须有反面的教训作借鉴，弄清起名中“不应当怎么做”。这样，正反两方面互相启示、补充，才能保证起名进入良好的状态。“起名用字的禁忌”这个题目，就是要探讨起名中的许多“不应当怎么做”。人们常说，从成功中学到的浅，从失败中学到的深，这也是姓名研究意义就在于此。 　　起名中应当禁忌些什么？也就是应当避免什么、注意些什么呢？这方面内容较多。 　　1、禁忌粗俗 　　粗与细是相对的，俗与文是相对的。所谓”粗”字就是粗糙的未经加工的带有原始味道的字词。美的名字应当是一件精致玲珑的艺术品，”粗”是与它格格不入的。用”粗俗”字起名有两种主要表现：一是用词粗鲁、俗气，未经加工。如狗蛋、野猫、牛仔、石头、黑孩、毛妹等。这些大多是乳名，有的又用作大名。二是虽作了一定的文字加工，但字词间仍流露出一种野气，给人冥顽不训的印记。如雷公、雍纠、胡泥、栗腹、同蹄、裴邢、类犴、玄嚣、古押衙、北郭骚、刘杀鬼、武大烈、于雷娃、任毛小、闪震电、刘黑枷、何恃气等。 　　这些名字，有的显”凶”，有的露”卑”；有的吵闹，有的阴森；有的呈威，有的执气。给人的感受是丑多于美，恶大于喜。粗野是不文明、不优雅的表现，人们不喜欢粗野的作风，也不喜欢粗野的名字。随着全民族文化素质的提高，这类名字将逐步被淘汰。 　　2、禁忌过繁过难之字 　　“繁”字是指笔画多结构复杂的字，这样的字写起来麻烦又不好看。名字中繁字多了就会造成黑白失调，黑糊糊一片，透不过气来，令人产生憋闷感。”难”字是指不易认读的字，也是不常用的字。这样的字一般人不认识，既不会读，也不理解它的意思。用这种字起名字，就会影响交流，妨碍名字正常功能的发挥。即使名字具有艺术性趣味性，在不识不懂的多数人面前，只能是一个文字符号，甚至会造成笑话，产生误会，带来不应有的损失。所以，起名字要用常用字，不要用”繁难”字。 　　名字中的”繁难”字有两种情况：一种是因为该字的意义较狭窄，平时用不到它，不常见，不常用，于是成了一般人认识的繁难字。如王个移，”移”多用作书斋名；许宝录，”录”古代所说的一种骏马；”吴廷”为一种美玉；王正黼，”黼”是古代礼服上的花纹。用这样的字起名字，大有显示自己识字之多的嫌疑。另一种情况，是用”异体字”起名。这种”异体字”通常情况下已停止使用了，所以用到名字里，多数人都不认识。这除了故意给人出难题，别无解释。由此看来，用”繁难”字起名的做法，的确是不可取的；忌用”繁难”字取名的主张，符合多数人的利益和要求。 　　3、禁忌一字多音 　　汉字中存在着一字多音的现象。仅3500个常用汉字中，就有250个多音字。这些多音字至少有两个读音：（劲头），（强劲）；”参”有三个读音：（参观）、（参差）、（人参）。什么时候读甲音，什么时候读乙音，要根据语言环境也即组词对象而定，有时需要审视上下文，不是一眼就能判断出来的。名字由于用简约，组词对象往往省略，这就增加了判断的困难；再加上连续读名单时没有反复思考的时间，所以用多音字起名很容易造成读名时的语音错误。这对名字的主人、读者与听众都没有好处，有时还会造成严重后果。起名时尽量不用多音字，就会减少许多不必要的麻烦，这是应当提倡的。 　　前人取名使用频率较高的多音字有：几、长、艾、乐、朴、百、传、行、会、色、纤、折、员、伯、识、劲、拓、坷、择、奇、和、育、郎、参、柏、省、虹、种、重、脉、济、觉、屏、娜、都、监、乘、殷、调、盛、铣、尉、隆、绰、朝、量、堡、曾、强、蒙、解、塞、辟、蔚、模、摩、澄、繁等七八十个字，这给读名造成了许多麻烦。但是，这里面也有规律。多数字用在名字之中只有一种读音，少数字有两种读音。名字中习惯上只有一种读音的多音字中有：几、长、乐、朴、百、传、行、会、员、伯、识、劲、拓、奇、和、育、郎、参、柏、省、虹、济  觉、屏、挪、殷、调、盛、隆、量、强、辟、蔚、模、澄等，刘知几、田长霖、曾乐山、赵朴初、张百发、赖传珠、高行健、王会亢、伍员、魏文伯、马识途、萧劲光、邓拓、艾思奇、丁庆和、龚育之、徐苗郎、曾参、蔡柏龄、于省吾、高长虹、范济洲、谢觉哉、香翰屏、董克娜、萧殷、吴调公、裘盛戎、郭隆真、史量才、陈伟强、田辟疆、叶蔚林、林树模、潘澄濂。名字中一个字有两个读音的较少，如”朝”有两个读音，王朝闻、冷朝阳。”重”有两个读音，王任重、张重天。以上所说仅是一般规律，遇到特殊情况是很难立即判断清楚的。因此，考虑到多数读者的便利，还是以忌用多音字起名为好。注意，千万不要用两个多音字组词取名，那将是麻烦上再加麻烦，读音很难处理。如”宋行长”，这个名字有四种读法，这怎么得了？ 　　起名改名更多文章来源：北京宏名轩起名网 http://www.7m7m.net</content>
</root>
