<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>今日将考验“红周一”</title>
  <time>(2014-10-13 07:16:41)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>今日将考验“红周一” 股市早8点 10月13日（周一） 每日开盘必读     1、上周五美国股市收跌     上周五道琼斯工业平均指数下跌115.28点，收于16,543.97点，跌幅为0.69%；     标准普尔500指数下跌22.06点，收于1,906.15点，跌幅为1.14%；     纳斯达克综合指数下跌102.10点，收于4,276.24点，跌幅为2.33%。     黄金期货金下跌3.6美元，收于1221.7美元/盎司，跌幅为0.30%；但金价全周上涨2.57%。     原油期货价格上涨0.06%，收于每桶85.82美元。    （沙：标普与纳指均遭受2012年以来最大单周跌幅，投资者对全球经济增长风险的担心是导致本周美股大幅下跌的主要原因。）     2、港股跌穿牛熊线     承接美国道指周四出现的年内最大点数跌幅，恒指昨日大跌445点，继上周一后再度跌穿牛熊线，亦是9月末以来第二个跌势最急的一日。     （沙：沪港通能否在本月“通”得起来令人担忧！      港交所行政总裁李小加曾公开表示，沪港通将在10月份的某个周一启动，且会提前两周公布时间。      那么，如果照此说法，即便是10月最后一个星期一即27日开通沪港通，那么“提前两周”即今天10月13日、周一也该宣布了！）          3、今日《中国证券报》头版发布看空文章     乐观情绪冲刺 谨慎信号浮现      □本报记者 龙跃      全文如下—— 　  阶段性“落袋为安”有可能成为10月股市最有效策略。一方面，防御类股票补涨、美元指数走强等弱势信号开始出现，暗示10月股市调整压力逐渐加大；另一方面，在政策预期和宽松资金面支撑下，市场乐观情绪仍处于冲刺阶段，为投资者获利了结创造有利条件。      在国庆长假后，A股市场迎来“开门红”，这一强势格局来之不易。毕竟，在长假期间欧美股市普遍出现大幅调整，港股近期高位筑顶迹象也非常明显。在经济基本面重现压力的情况下，支撑A股“独立行情”的核心因素是资金乐观情绪。国庆长假期间购房贷款相关政策变动，进一步提升投资者对政策的乐观预期；上周四国债逆回购利率在窗口期普遍处于低位，提示出流动性的宽松状态，明显强化资金乐观情绪。鉴于短期内出现系统性利空概率有限，预计乐观情绪对市场的推动作用可能继续自我强化。      但是，对股市中过度乐观的情绪无疑是需要保持警惕的，特别是当经济基本面与股市运行明显背道而驰时。实际上，近期市场确实开始出现一些不利信号，值得投资者高度关注。      首先，美元指数持续走强。10月3日，美元指数大幅上涨，创近四年新高，向上突破的技术形态已确立。进入四季度后，伴随美联储退出宽松货币政策预期进一步确定，美元保持强势格局概率很大。美元走强对港股影响显著。实际上，就在美元指数涨幅最大的9月，恒生指数出现近期最大跌幅。可以预期，后市美元一旦持续保持强势格局，港股走势陷入弱势可能性很大，这会在估值等方面对A股运行造成不利影响。外资涌入也是本轮A股上涨行情主要动力之一，美元如持续走强势必会导致部分外资流出，进而弱化A股上涨行情的资金支持。      其次，前期强势股出现局部跳水。尽管在乐观情绪推动下，9月底、10月初下跌个股数量占比不大，但值得注意的是，部分前期强势股出现跳水走势，显示做多阵营筹码开始松动，强势股跳水往往是上涨行情阶段结束重要标志之一。      最后，消费股大幅上涨。从历史走势看，上涨行情往往会经历三个阶段：权重股上涨-中小盘股普涨-消费类股票补涨。从本轮行情看，前两个阶段已出现，第三个阶段正在发生。10月首个交易日，医药板块整体大幅走强，申万医药生物指数当日涨幅逾3%，创今年以来第二大单日涨幅。医药等消费股上涨，强化本轮行情已进入阶段尾声的判断。      随着上述不利信号相继出现，投资者有必要跳出乐观情绪，更加审慎地展望10月股市。客观地说，10月股市不确定性将较此前明显增加。一方面，进入10月后，三季报披露将逐渐拉开序幕。回顾中报披露期间，中小盘题材股曾因为业绩增速不济，出现非常明显的调整。在宏观经济整体表现平平情况下，预计上市公司三季度业绩很难出现逆转向上走势，近期被普遍追捧的绩差题材股大概率再度开启“证伪”窗口。另一方面，沪港通等政策预期在10月兑现的可能性很大。从以往行情经验看，预期兑现后资金情绪通常都会出现一个明显回落过程，对目前单纯依靠情绪推动的A股市场而言，情绪回落的“杀伤力”不容小觑。    （沙：一家具有权威性影响的报社在头版发布本报记者看空的文章，实乃罕见！）     4、煤炭资源税12月1日起从价计征    《证券时报》今日头版头条——     作为财税体制改革重头戏之一的资源税改革再迈一大步。财政部决定，自今年12月1日起，煤炭、原油、天然气矿产资源补偿费费率将降为零，煤炭、原油、天然气价格调节基金将停止征收。煤炭资源税实行从价定率计征，税率幅度为2%-10%。     财政部、国家税务总局日前发布通知，煤炭资源税由从量计征改为从价计征；结合资源税费规模、企业承受能力、煤炭资源赋存条件等因素，将税率幅度确定为2%~10%，由省、自治区、直辖市人民政府在此幅度内拟定适用税率。这次煤炭资源税改革，意味着我国原油、天然气、煤炭资源税都实现了由从量计征改为从价计征。     (沙：对此招商证券认为，煤炭资源税改革的推行将在未来为相关企业带来一定的利好，经营业绩相对不错的企业将会受到投资者的重点关注。）     5、创业板流通市值43%被机构持有    《证券时报》今日二版报道——     五年间，创业板这个根植于中国经济转型大潮中的新板块，不负众望地成长为全球新兴市场中最成功的创业板市场，公司家数、市值规模、业绩增长、机构参与度等指标都交出了一份令人满意的答卷。     除了可量化的成绩外，更是得益于创业板的平稳运行，中国多层次资本市场崛起一支朝气蓬勃、举足轻重的生力军，形成了支持创新、驱动发展的社会基础和市场内生力量。     截至2014年8月31日，创业板共有387家上市公司，总股本1025.38亿股，为2009年的29.6倍。按当日收盘价计算，总市值19587.27亿元，为2009年的12.2倍，平均股价为19.10元，平均市盈率为61.54倍。     随着市场的快速发展，创业板市场交易活跃，投资者结构不断优化。数据显示，2014年前8个月，板块交易量占深市总交易量的比例已从2009年的0.96%上升至24.30%，增幅达24.3倍，明显高于流通市值占比的增速（18.1倍）。五年间，创业板市场日均换手率为4.55％，明显大于同期深市日均换手率（1.65％）。     此外，从年度数据看，创业板市场日均换手率在逐步下降，交投趋于稳定。创业板的投资者结构也在持续优化，截至2014年8月，机构投资者持有流通市值的份额从2009年的3.56%一路上涨至43.20%。业内评价，机构持股比例的大幅上升反映了资本市场对创业板发展的认可和对前景的信心。     （沙：我在前不久发表的《底部筹码从来都不属于散户》一文中写道——      “要知道，创业板之所以在去年屡创新高，这与在创业板处于开创时期、处于底部时期监管者‘监管’做多买入者不无关系！也与很多散户怕麻烦、怕风险没能在创业板开户有很大关系！散户没有创业板的底部筹码，那创业板当然会芝麻开花节节高！”      “创业板去年的大行情恰恰证明了：1、发动行情的机构必须要有足够多的底部筹码；2、散户只有在追高的过程中才能获得筹码！”      创业板的流动筹码有将近一半在机构手里，你说创业板能不死命得朝上涨么？      在我看来，机构今年在不断收集中小板的筹码！） 老沙的感觉      总体感觉是：今日将考验能否“红周一”！      多少年的经验告诉老股民，无论是主动还是被动，今天的接盘者主要是机构！      在猝不及防的状况下最受伤的恰恰是各路庄家！      对中长线买家、股票收藏者来说，今天股市的表现可视而不见、忽略而不计！      但，一般人做不到！</content>
</root>
