<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国是金融市场霸主</title>
  <time>(2014-10-13 00:27:33)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>美国是金融市场霸主   2014/10/13 解放日报   大宗商品市场出现了醒目的变化，说明全球经济形势不佳，除了美国。   中国经济数据不佳压低了全球大宗商品的预期。追踪22种原材料价格的彭博大宗商品指数已跌至五年低点，彭博社数据显示，9月，美国原材料行业的交易所交易产品资金流出高达8730亿美元，为4月以来的最大规模。自6月30日以来，彭博大宗商品指数下跌了11%，整个二季度跌幅为2011年以来最大。10月7日，澳洲联储决议声明：大宗商品价格仍处在历史高位，这意味着大宗商品在盘整后还有下跌的空间？从事制造业的人惶惶不安，不知道未来还有什么极寒天气等着他们。   再看看难兄难弟。制造业下降，使所有的资源国日子都不好过。油价持续走低，导致卢布欧元/美元跌破40大关，俄罗斯央行在10月3日将欧元/美元一揽子货币兑俄罗斯卢布汇率的成交区间调整了10戈比，至每美元35.50到44.50俄罗斯卢布。当天央行抛售7亿美元以平抑卢布跌势。因为三年期卢布美元的掉期违约跌至历史新低，市场投资者不愿持有卢布。澳元等货币兑美元也是一片哀鸿，自9月中旬以来兑美元节节下降，更别提自2011年以来的整体下降趋势。   日本安倍经济学没有见效。10月7日，日本央行宣布维持大规模货币刺激措施不变，调低工业产出的评估，导致日元出现上涨。日本央行一致通过保持透过国脉国债和风险资产，以每年60-70万亿日元的规模增加基础货币。日本央行放货币未能挽救颓势，高盛集团首席日本经济学家马场直彦（Naohiko Baba）10月7日对日本本周关键的经济事件提出预测，称政府将会承认该国经济已经陷入衰退状态，宣告安倍经济学破产。   欧洲虽然没有因为债务危机破产，但举步维艰。欧洲经济火车头德国拖不动沉重的破车，10月7日，德国经济部公布的数据显示，8月工业产出降幅大于预期，当月工业产出月率下滑4.0%，不仅低于路透调查预估中值的下滑1.5%，还低于调查中的最低预估值下降3.0%，创下2009年1月金融危机以来的最大降幅，当时下滑6.9%。这被视为欧洲最大经济体经济恶化的最新证据。   不顾德国央行的反对，欧洲央行推出有史以来最强的救市举措。10月2日，欧洲央行启动资金规模高达1万亿欧元（约合1.26万亿美元）的经济刺激措施，旨在购买被打包的银行贷款，持续两年。如果欧元区经济依然毫无进展，不排除最后购买国债，如日本英国一样实施量化宽松政策。   欧元区成立之初的红利已经用完，中国等国的制造业仍在泥潭挣扎，作为制造业上游国家的德国等国日子不会好过。从2012年7月到今年年初，欧元出现一轮强劲上涨，从1.20左右升至将近1.40，但5月份以来欧元抹掉了绝大部分涨幅。摩根士丹利的分析师为欧元敲响警钟，他们写道，欧元的运行机制发生了根本逆转，对于欧元而言，没有消息就是坏消息。除非欧洲经济基本面出现重大改善，欧元的任何反弹都将是有限的。摩根大通则调整了2014年四季度欧元兑美元的预期至1.24，此前为1.30，报告还显示欧洲央行的宽松措施和流动性注入会让欧元继续贬值。好吧，国债价格高涨，银行负债表已经清理干净，但实体经济感染上了忧郁症，到底该怎么办？   全球主要经济经济体数据不佳，制造业，大宗商品，进出口，没有一样让人宽慰，除了美国。10月3日以来，美国方面公布的非农就业数据，失业率数据等众多数据纷纷向好，9月非农就业人口增长24.8万人，预期增长21.5万人；美国9月失业率5.9%，预期6.1%；美国8月贸易帐赤字401亿美元，逆差创七个月新低，预期赤字408亿美元；美国9月markit服务业PMI终值58.9，预期58.5；美国9月ISM非制造业指数58.6，创今年6月来最低，预期58.5。只能说，美国的货币宽松政策确实让美国得利了，只有一个国家的金融政策可以影响全球，美国。全球主要经济体量化宽松竞赛，其他国家跑了两步趴下了，美国远远跑在前面。   美元指数如同胜利的旗帜。10月3日，美元指数再创四年新高，最高至86.74，并在高位持稳。截止9月底，追踪10种主要货币对的彭博美元指数跳涨6.5%，为2008年以来的最大幅度。   美元指数如此坚挺，黄金价格则大幅下挫。上世纪70年代黄金大牛市，包括美国在内的西方国家经济低迷，通胀上升；最近的2000年到2011年的黄金大牛市，金价从251美元/盎司涨到1920美元/盎司，十年间涨了1669美元/盎司，同期美元指数一路下行。为了压低美元指数，美联储推出劳动力现状指数（LMCI），10月6日公布当天美元指数创年内最大单日跌幅。从长期来看，美元强势显而易见，黄金长期不容乐观。           同样的量化宽松，美国经济见效，同样的汇率干预，美元指数成为金融市场的标竿，到目前为止，霸主地位没有动摇，在未来几十年内，恐怕也难以动摇。</content>
</root>
