<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国人身上的毛病</title>
  <time>(2014-09-23 22:59:35)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>中国人身上的毛病 第一个特色：排斥外地人 中国的地方语言和外国话差不多，外地人根本听不懂，再加上巨大的民族差别，习俗差别，信仰差别，本地人产生强烈的地方意识情绪和排斥外地人是必然的事情。 第二个特色：内部争斗拼杀 不懂友好关爱中国历史就是窝里斗的历史，春秋无义战，战国七国并列，秦汉大战，楚汉相争，三国归晋，东晋16国，隋唐大战，五代十国，金宋大战，元明大战，明清大战，民国军阀混战，北伐大战，国共大战，文革乱斗。这些历史使中国人产生了窝里斗的遗传基因，这种遗传基因表现在上层官场就是派别集团的勾心斗角，表现在民间就是拉帮结伙甚至黑社会的大战，表现在单个人就是三句话不投机就开始打架斗殴，人与人的友好互爱精神没有普遍深入到中国人的灵魂深处。中国流传广泛的文学作品多是描写阴谋诡计，拼搏厮杀，严刑酷吏，报仇雪恨，起义造反之类的故事，这就使中国人从儿童时期就沉浸在把阴谋看做智慧，把拼杀看作英雄的文化乳汁里面，这种乳汁使人狡诈蛮横有余，友好关爱他人不足。 第三个特色：逆来顺受 无耻吹捧中国由于经常改朝换代和受外族统治，谁不服从就要砍头，为了生存自然就养成了不管谁掌权都愿意服从的习惯，还养成了吹捧掌权者的毛病，这样的习惯和毛病延续千百年至今不衰，这样的人和这样的事情今天也到处都是。 第四个特色：只说不做 中国历来推崇孔子，把孔子捧为圣人，现在也是把孔子文化当作精品推向世界，在外国兴办孔子学院，可是从古至今上至帝王将相下至平民百姓没听说谁真正按照孔子说教去身体力行，这就形成了一个只是空洞地去说教别人而自己不做的历史坏毛病，并且这个历史坏毛病今天已经蔓延到各个领域，现在许多事情都是喊的多，做的少，甚至没人做，特别是各级官员更是只要求别人如何如何对自己则完全是另一套，这样的恶习是导致中国各种问题的根本原因。 第五个特色：没有和平更替政权的习惯 中国历史上为了争夺皇位，父子残杀（隋炀帝杀隋文帝），兄弟残杀（唐太宗杀兄弟），后宫残杀母子残杀（吕后，武则天，慈禧太后），这些情况延续几千年，给中国留下一个千年坏习惯，（政权更替充满血腥暴力，枪杆子里面出政权），没有和平更替政权的习惯。 第六个特色：靠人际关系 血统关系办事情占据中国社会首位中国历史上要继承皇位就要靠和皇帝贵妃大臣的关系，关系好，你就是阿斗傻子，白痴皇帝晋惠帝司马衷，文盲皇帝明熹宗，也照样做皇帝。要在京城做官就要拜门生帖子，假如你拜在东厂太监魏忠贤门下，就可以在内阁六部至四方总督巡抚里面给你安排一个职位。否则你就在家种菜吧。这样的靠人际关系办事情的传统恶习一直延续到今天，并且是愈演愈烈！进重点学校，进好的企业，提拔官员，评职称，出国，进国家队，等等等等，反正那么说，只要你有过硬的人际关系和血统关系就没有办不成的事情！ 第七个特色：崇拜官职名位光宗耀祖 不重视科学，不认真做好本职专业。中国历来宣扬步步高升、高官厚禄、光宗耀祖、衣锦还乡的做人标准，这样的文化乳汁从小就浇灌中国每一个童男童女，从而演绎出范进中举的悲剧故事。这样的文化环境大大削弱了人们对科学研究和认真做好本职专业的积极性，所以源自中国的科学发明微乎其微，源自中国的优秀产品名牌产品微乎其微，直到如今也是许多人只想着升官发财步步高升，而根本不关心如何认真地做好自己的本职工作。 第八个特色：把批评自己的人都看作是自己的敌人 人与人之间有不同意见，本来很正常，可是浏览中国历史您会发现，中国社会里面从来就不喜欢不同意见，特别是反对意见，谁提出一些反对意见批评意见，立刻就把这个人视如仇敌，在皇帝时代谁批评皇帝，就会招来杀身之祸，甚至株连九族。近代的中国历史也是如此，仅仅因为人与人意见不一样，就迫害了许多老朋友和过去的追随者。这种恶劣习惯延续了几千年，至今也没有根本彻底的改变，在中国的土地上好像就容不得持反对意见的人。这种恶劣毛病使中国内部社会经常处于紧张状态！也使中国在世界关系中也经常处于紧张状态！ 第九个特色：没有钱就起义造反，有了钱就腐败犯罪 看看中国历史，陈胜吴广起义造反，黄巢起义造反，李自成起义造反，太平天国起义造反，等等等等许多起义造反，追随者大多数都是贫困者，因为贫困才去起义造反希望以此改变自己贫困的生活。起义造反一旦成功，一旦有了钱，立刻就腐败起来，花天酒地吃喝嫖赌抽可说是为所欲为，严重者更是祸国殃民危害一方导致千百万人家破人亡，这样的坏毛病不断重复循环。 第十个特色：只能共患难，不能共安乐 看看中国历史，越王勾践复国灭吴后就赶走文种杀死范蠡。刘邦当了皇帝后就赶走张良杀死韩信，彭越，英布。朱元璋当了皇帝后就处死左丞相胡惟庸，处死大将军蓝玉，处死大将傅友德，处死太子师宋濂，处死"勋臣第一"的儿女亲家李善长（其子李祺被朱元璋招为驸马）；右丞相徐达身患背疽赐食熟鹅，徐达流涕而食，不日即死。这个坏毛病一直延续到无产阶级文化大革命。 第十一个特色：把古旧破的“文物“看作“国宝"，不把“人才”看作“国宝” 看看中国历史历朝历代帝王将相名人雅士都把那些破石头破瓷器破瓦罐破字画等等东西看作“国宝”，拼命搜藏天天把玩欣赏，可是对人才就不是这样，特别是帝王贵族对人才想杀就杀想打就打，一口一个奴才，这样一个“见物不见人”的历史臭毛病一直延续几千年。这些老古董没让中国强大，却招来了八国联军火烧圆明园。。世界上有"国宝"吗？有！但不是这些破旧文物，真正的“国宝”是“人才”，把“人才”当作“国宝”才是聪明进步的社会价值观！ 第十二个特色：强烈的复古心理 中国历代都有两个臭毛病：一个臭毛病是把古代的东西称为国宝，越古老的东西越值钱，首先是皇宫里面就堆满了破瓷器破石头破字画，紧接着许多文人雅士跟着学，家里也堆满了破瓷器破石头破字画，这个臭毛病一直延续到现在，现在连中央电视台也是鉴宝节目轰轰烈烈推动全国人民家家户户也去堆满了破瓷器破石头破字画。 还有一个臭毛病就是把古人称为“圣人”，甚至称为“至圣”，认为人越古老越圣明。这两个臭毛病显然违背社会发展基本常识，因为社会发展都是现代人和现代的东西比古代人和古代的东西进步，未来人和未来的东西比今天的人和今天的东西进步，不可能现在的人和现在的东西越来越不如过去。 第十三个特色：科学思想弱，迷信意识强烈 看看中国历史，过去的皇帝都非常迷信，秦始皇让方士徐福出海寻找不死药，汉武帝也是遍求方士，大炼丹药，唐太宗李世民以及唐宪宗、唐穆宗、唐敬宗，唐武宗、唐宣宗都因服用丹药中毒致死，明代的明光宗朱常洛因服药物致死，造成轰动明朝的三大案件之一——红丸案。不仅如此，还迷信八字算卦，迷信风水，迷信手相面相，迷信鬼神，迷信巫婆神汉，迷信气功大师等等，迷信内容可以说五花八门，这些迷信意识流传几千年，到现在，中国还是迷信盛行，现在网上到处都是算卦的网站和软件，现在许多官员许多中老年人甚至许多青年学生……可以说几乎全体中国人都有迷信意识，这种强烈的迷信意识甚至闹出命案血案，这种迷信意识严重阻挡中国的文明进步! 第十四个特色：盛行买官卖官 看看中国历史，自古以来名正言顺的盛行买官卖官，秦始皇时期就有“粟千石，拜爵一级”的卖官规定，汉武帝时设卖官制，汉灵帝时期“三公”每职一千万，“只留帝位不市”，灵帝时的崔烈以500万钱买了司徒之位，唐代王播巨资贿赂宦官王守澄而登上相位，唐代崔湜帮着韦后卖官有功，连升三级。宋代刘逵等贿赂蔡京而得到提拔，明末取消考试制度改为纳银多少定“名次”。清朝“捐”官更盛行，这个坏毛病流行几千年至今盛行不衰，现代的跑官要官伴随着行贿受贿已经成为现代官员升迁的潜规则。（来源：我们爱历史）</content>
</root>
