<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>震撼爆料：中国113舰大隅海峡狠狠教训日本军舰</title>
  <time>(2014-10-10 00:13:19)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　2000年8月21日，日本大隅海峡附近海域。一艘弦号为113的中国海军导弹驱逐舰和另一艘弦号575的大型远洋补给舰编队高悬着五星红旗即将穿过该国际海上通道前往北美执行出访任务。 　　同以往一样，中国海军出访编队自接近第一岛链起，即受到日本海上自卫队军舰、飞机在海面和空中的持续跟踪监视。 　　8月22日，中国海军出访舰艇编队进入大隅海峡，而此时一直对中国军舰进行跟踪监视的日军P-3C反潜巡逻机、“海王”舰载直升机则一再从我编队头顶进行超低空往复交叉掠飞，气焰极其嚣张。 　　8月22日上午，更过分的一幕发生：一直在我编队左侧进行跟踪监视的日本海上自卫队初雪级131号(初雪级131舰舰名“濑户雪”号)军舰竟严重违反国际航海规则，中途突然从我编队左侧加速右转，横穿我575号补给舰舰首，驶向我纵队右侧。 　　被日舰放肆无礼的举动激怒的113舰当即还以颜色，以连续两次右满舵压迫这艘日舰，逼其不得不一再右转规避。 　　此事可谓中国海军历次执行出访任务期间并不多见的一段小插曲。对日舰此次寻衅作出强烈反应的113号战舰即是隶属中国海军北海舰队的主力舰艇之一“青岛”号导弹驱逐舰。       延伸阅读： 　　中国海军在钓鱼岛连开四炮日本军舰仓皇撤退 　　以下是原中国科学考察船“堪407”号船员吕辉在现工作船“东调232”舰上过生日时说的： 　　2002年8月23日14时曾发生过这样一件事：录属于中国国土资源部的“堪407"号科学考察船"向阳红十号"(排水量10975吨)正在中国钓鱼岛海域进行科考作业，14时27分二艘日本海上自卫队的"村雨"级导弹驱逐舰同时出现在“向阳红十号”船员的视线中。 　　舰名："电"号（编号DD－105）、舰名"五月雨"号（编号DD－106）二日舰成"V"字队形迅速朝我科考船高速逼近，向阳红十号在不得不拔锚启航的同时发急电于我人民海军求助。 “向阳红十号”在二日舰左右夹击中驶向日本人所谓的中国海域，日舰上的76毫米主炮、20毫米MK方阵快炮各成战斗角度死死地盯住我科考船。 　　14时50分日舰高音喇叭一句蹩脚中国话激怒了全体船员，"中国间谍船快滚！滚出日本领海！"。一名船员打开了武器库，"咔嚓！咔嚓！"Q栓声响成一片。 　　曾经是我海军某舰退役Q炮长的宋德昆在扑向37毫米炮位的同时吼到："让你他娘的看看这是谁家的地盘！"。日舰上嘲笑声一片，因为我科考船虽有万吨但船上仅备有防海盗用37毫米炮一门、25毫米炮二门。 　　日舰笑归笑但还是马上驶离我炮射程外并继续要求我方前进。        "抛锚！作业！"船长王长贵的话通过扩音器在冰冷的海面上回荡。 　　日舰又打灯又打旗并于15时20分最后通牒三十分钟后如再不驶离将予以击沉。 　　“向阳红十号”全体船员旁若无人般的正常工作起来，时间也在一分一秒的走着。船上一片沉寂，除了工作还是工作，时间和空气都仿佛凝固了。 　　话务员张平突然冲进指挥舱，"船长!我们撞了吧！"二副李经财问："张平，你联系上了吗？""唉，一片雪花声！"指挥舱内又安静下来，大约五分钟后，船长王长贵冷冷地说："咱们也别讨论了，我看“向阳红十号”上没孬种，准备毁资料、起锚撞日舰！" 　　15时41分27秒了望员丁晓军一声哭叫愣是传遍了这艘万吨航轮的每个角落。 　　"五星红旗！五星红旗！我们的军舰！我们－－的－－我们的－－军－－－－－舰！"       中国人民海军051"旅大"级军舰在离日舰最后通牒还差九分钟时单舰赶到。051舰舰炮朝天齐鸣四响，灯光闪烁："日方军舰，您正进入中国方面领海！请您回航！"接着又是四响舰炮齐鸣。日舰依然不动但也不回答，只是所有的炮都瞄向了我海军"051"舰。 　　二分钟后，日舰上一阵小骚乱。天空中出现了巨大的轰鸣声，二架歼－7战机挂满了火箭巢和空空导弹，距日舰高度仅五十米超低空掠过。紧接着日舰高速掉头仓惶撤退，我海军"051"舰单舰押二日舰，成“三”字型稳稳当当地驶过“向阳红十号”高大船体旁。      “向阳红十号”船员们都哭叫着挤到"051"舰一边：“中国海军万岁！海军万岁！－－万岁！！！”15时55分二日舰消失在“向阳红十号”船员的视线中。 　　二十五分钟后，四架崭新的“飞豹”歼击轰炸机各挂二枚C－802空对舰导弹，友好而调皮地在“向阳红十号”头顶上盘旋了一圈。 　　我们全体船员都哭成一片地跪倒在甲板上：“中国人民是不可战胜的！－－－－－不可战胜的！” 真实曝光：十大元帅子孙现任职务竟一个比一个牛  习主席终于在南海做最重要决定：气死越南菲律宾  中国军队阿富汗剿匪秘闻曝光令美军钦佩直喊大哥  中国男人娶日本妻子后讲一句话很震撼：实在太爽  华国锋曝光：刘伯承元帅死后怎不愿进八宝山真相  俄惊呼中国南海岛礁让全世界几乎都要认不出来了  惊曝金正恩失踪可怕真相：朝鲜二号人物行为反常  中国女人为何爱找黑人真相曝光让中国男人很尴尬  10万处女接受国王遴选现场照曝光震撼14亿中国人  震惊！中国军人竟在越军女特工身上竟搜出这东西  新加坡竟说出大实话：西沙群岛主权是不是中国的  “四人帮”后人下场被曝光：女儿竟被人搞成这样  全球八个国家坐不住了：中国开始对小日本下狠手  中国十万大军全装紧急出动：新二次朝鲜战争危险  美媒爆料中美开战美军竟落到如此下场：震惊世界  中国最黑暗一面：曝光与黑帮老大有染的中国女星  美国女人最离奇血腥死法曝光震惊全球：胆小勿看  中共元老近况曝光：揭秘已鲜为人知的中国老人们  朝鲜国庆大批朝鲜人跑到鸭绿江乘船观赏中国景色  血腥胆小慎入！中国死刑犯被执行枪决全过程实拍  中国人到古巴首都吓了一惊：性感美女竟排着队上  中国腐败将军的惊人帝王生活曝光惊呆14亿中国人  大爆内幕！一直在中国背后捅刀子的盟友竟然是他  毛主席亲述祖坟占龙脉惊世之谜曝光让人大感意外  中国缺油怎还大量出口原油：内幕曝光震惊14亿人  </content>
</root>
