<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【伊朗攻略】走进神秘波斯 发现真实伊朗</title>
  <time>(2014-10-16 09:42:35)</time>
  <tagsEle>
    <tag>伊朗</tag>
    <tag>波斯</tag>
    <tag>设拉子</tag>
    <tag>抬头看风景</tag>
    <tag>旅游</tag>
  </tagsEle>
  <content>    飞机驶抵德黑兰，从走出机舱的那一刻起，女生就要戴上头巾必须长衣长裤，并且不可身着凸显身材的服装。这是伊朗，你完全有理由认为这是一个过度保守的国家。然而走在街头巷尾，只要你愿意，每一位擦肩而过的路人都可以是聊天的对象。他们会主动和你打招呼，“你从哪里来？哦，我爱中国，你喜欢伊朗吗？”当得到肯定的回答后，伊朗人会视你为挚友一般。所以这也是伊朗，你更可以相信这也许是全世界最热情的国度。   伊朗风情存在于强大波斯帝国的遗留中，存在于清真寺精美绝伦的工艺和信徒的虔诚中。存在于午后慵懒阳光下人们惬意的野餐和小聚中，更存在于水烟升起时那迷离的烟雾和淡淡的果香中，当然还有那不可忽视的黑色长袍下的独特风情。。。   当伊朗传统的女人用黑色长袍卷起整个世界的目光，时尚的的女孩们也会用彩色的头巾来妆点自己的美丽；神秘面纱下除了闪躲的眼神，更多的是会笑的美丽双眸。当清真寺里双膝跪地的人们沉寂在虔敬的祈祷中，餐厅咖啡馆里也会传来家族聚餐和朋友调侃的笑语。信仰对于伊朗人不是禁锢，是生活中最自然的一部分。   对于伊朗，我想每一个到过的人都会有自己的感受。但一定都离不开对信仰的执着和伊朗人骨子里的开朗好客。伊朗绝对不是在别人的描述中就可了解的国家，如果你对之向往过，就不要再遐想于他人的足迹中，不一样的伊朗，真实的伊朗需要亲身去发现。在伊朗的这些天，邪恶呆板和动荡不安并不在我的伊朗印象之中。相反人们的热情爽朗与善良健谈常常打动着我。对外界的好奇和对中国的友好使得我眼中的伊朗人越发的可爱，那些曾给予我帮助的人们，那些美丽帅气的脸孔已牢记在心。（待续）   伊朗在1953年之前被称为波斯。虽然不在四大文明古国之列，但埃及，印度，巴比伦，都被波斯人统治或部分占领过。波斯，伊朗的前世，不管你了解与否，在伊朗，神秘波斯帝国曾经的繁盛总会让你感触良多。   特别感谢，众信旅游提供行程。 拍摄相机，佳能5D Mark III， EF16-35 F/2.8 ，EF24-105mm f/4     德黑兰 格雷斯坦宫---自由纪念塔---地毯博物馆 交通：上海---德黑兰，飞机，马汉航空，用时9小时30分钟。 格雷斯坦王宫位于德黑兰市中心，建于1865年至1867年间，是巴列维王朝加冕以及接见外宾的场所。 格雷斯坦王宫又称玫瑰宫，外墙大量彩釉瓷片的装饰和建筑风格，浓郁的伊斯兰风情无处不在。       波斯地毯是地毯中的精品，也是奢侈品。据说上好的地毯师傅一生也只能做出两块最上乘的手工波斯地毯。因此伊朗的地摊很多都价格不菲。   地毯是伊朗最重要的手工业，自古就在国际上享有盛誉。波斯地毯品质优良，染色经久不褪。更融入了波斯帝国古老的文明。因此地毯在伊朗已经不单单是装饰品，很多时候更是一种文化象征。   地毯博物馆展出的地毯都年代久远，图案却依旧如新，栩栩如生。   如果你对波斯地毯情有独钟，德黑兰的地毯博物馆一定要参观一下。     伊朗自由纪念塔，外观雄伟，既吸收了伊朗本国之外的建筑风格，同时也保留了民族特点。这个倒Y形的建筑是为了纪念波斯帝国创立2500年而建。如今也象征着伊朗自由神权。   自由纪念塔高45米，长63米，宽42米，塔的底层是博物馆和可容纳500名观众的影院。 德黑兰除了一些民族特色的餐厅和酒店，与国际接轨的星级酒店也为数不少。   四星级的酒店大厅比较气派，服务不错。     餐厅装修也很别致。   房间虽无新意，倒也中规中矩，还算舒适。     卫生间设施齐全，值得一提的是伊朗几乎所有的酒店都不提供一次性的梳子，所以请记得自备。   德黑兰的很多餐厅都在地下，常常外面看起来并不起眼，但里面却别有洞天。餐厅装饰依旧华丽的浓浓波斯风，有烤肉自助餐，也可以点餐，还有朗朗上口的伊朗民歌表演。     很多伊朗人喜欢一大家人一起聚餐，非常热闹。     在伊朗烤肉的最主要的食物。除了猪肉，其它肉类都可以制成烤肉，当然最常见的还是牛肉，羊肉。鸡肉和烤鱼烤虾，其中以羊肉的价格最高。   伊朗的红茶和烤肉一样，不得不尝。将糖棒放入茶中，茶变甜糖会变香。       设拉子 莫克清真寺（粉红清真寺）---设拉子巴扎---波斯波利斯---哈菲兹的陵墓---古兰经门 交通：德黑兰---设拉子，飞机，马汉航空。用时1小时15分。   飞机上看到的设拉子城，一片荒凉的黄沙与山谷中，却是伊朗最古老的都城。 设拉子距首都德黑兰919公里，乘飞机需要一小时。这是《一千零一夜》中的传奇都城，也是伊斯兰教的一座名城，公元前6世纪一直是波斯帝国的中心。在伊朗，设拉子就像是我国的西安。所以来伊朗了解古波斯风情，设拉子是必到的城市。   莫克清真寺又称粉红清真寺，整座清真寺的用色和工艺特点都非常鲜明。尤其当阳光穿透寺内的玻璃花窗，整个冬宫美轮美奂，万花筒般的光影会带你走进童话的七彩世界。     梦幻的光线投影到寺内墙壁以及地板， 就连游人和虔诚的教徒身上也会沾染上浪漫。     波斯波利斯位于设拉子东北51公里处。希腊语意为“波斯都城”。建于公元前518年，是波斯帝国大流士一世即位以后，为了纪念阿契美尼德王国历代国王而下令建造的第五座都城。也是波斯帝国最宏伟的都城，1979成为伊朗第一个被列入世界遗产名单的景点。 如今的残垣断壁中依旧可见当时的全盛和繁华。   设拉子巴扎，名为瓦基尔巴扎（Sout Vakil Bazaar），是伊朗非常有名气的巴扎。和开罗以及伊斯坦布尔的巴扎已经挤满游客不同，设拉子巴扎虽然也常有游人驻足，但这里依旧是当地居民最重要的传统集市。   工艺品，家居用品以及摆设，服饰，布料，食品，香料，儿童玩具，还有名贵的藏红花，一应俱全。           哈菲兹陵墓。哈菲兹是公认的伊朗抒情诗的泰斗，在伊朗人们常说，一生一定要拥有两本书，《古兰经》和《哈菲兹诗集》，哈菲兹诗集的发行量也仅次于古兰经，足见他在伊朗人心目中的地位之崇高。   哈菲兹的陵墓位于设拉子郊外的莫萨拉花园，这里应该算是伊朗众景点中又游人最集中的地方了。伊朗人对这里异常的钟爱。   陵墓旁有虔诚祈祷的信徒，有来此参观的大家庭，更有谈情说爱的情侣们。哈菲兹这位“心灵之神”的陵墓已经不是一座传统意义的墓地，更是伊朗人一份既强大也柔软的心灵寄托。   穿过古兰经门，就是设拉子城的万家灯火。古兰经门原本是1000多年前建于设拉子城北的一座用于装饰的城门。而后这座城门顶上的小房间里曾经放置了一本《古兰经》，希望这个城门可以保佑设拉子人都能够平安归来。   如今的古兰经门周边已在大力发展旅游，相关设施和咖啡馆已经建成很多。这里也是设拉子市民的主要休闲场所。     帕萨尔加德 交通，设拉子---帕萨尔加德 ，巴士，用时3小时。 帕萨尔加德的名称是从希腊语而来，意为波斯的花园。为波斯阿契美尼德(Achaemenid)王朝的第一个都城。遗址分散很多处，其中游客必到的就是居鲁士大帝的陵墓。   艳阳下的居鲁士大帝陵墓。     伊斯法罕 哈鸠大桥 ---33孔桥 ---四十柱王宫---伊玛目广场 ---水烟店 交通：帕萨尔加德---伊斯法罕，巴士，用时7小时左右。 哈鸠古桥是伊朗，乃至世界著名的桥梁。横卧在扎因达鲁德河上，1660年在一座古桥的基础上建造，长105米宽14米有24孔。一座古桥同时拥有三个作用能，通道、拦河坝及休闲场所。   桥洞下的风光。   如今哈鸠古桥是伊朗著名的旅游胜地。当然大桥的本身也是一件艺术品，如果河水没有干涸，古桥的景色会壮观美丽很多。 三室三孔桥是伊斯法罕十一座大桥之一，也是最具代表性的一座，其最大的特点是上下两层，拥有33个孔洞。同样遗憾的是，如今河水已经不在流过，失去了流水的大桥总会失色很多。     四十柱宫，是伊斯法罕著名的建筑。建于1647年，宫殿位于一个占地67000平方米的大花园中。是阿巴斯二世处理国事和接见外国使节的地方，其实它并没有40根柱子，而是由于宫殿的21根大柱倒映在门前池水中，如同又多了20根柱子一样，因此有“四十柱宫”之城。     一对母子，在四十柱宫花园内望向外面。   伊玛目广场，位于伊斯法罕市中心，由伊玛目清真寺、阿里卡普王宫、谢克洛弗拉清真寺、皇家大巴扎等几部分组成，原名为皇家广场。曾经是伊朗伊斯兰历史上最伟大的王朝---萨法维王朝的首都。1979年被列入世界遗产名录。整个广场呈长方形，长500米，宽160米，中间是大片的草地和方形的水池。四周分布有100多家商铺。   有人说，伊玛目广场的建筑之多之精美程度可以媲美世界的一半，因此，伊玛目广场又有“半个世界”的美誉。   伊玛目广场是伊斯法罕人最爱的休闲地，每天午后和傍晚，草地上都会有带着毯子席地而坐的人们，或三五好友，或情侣约会，或家庭聚会，总之人们惬意的享受着夕阳下的闲适。   伊朗的孩子非常可爱。   伊玛目清真寺，被誉为伊朗最完美的清真寺，   谢克洛弗拉清真寺，可以看到孔雀金色屏尾的清真寺。寺内的穹顶中央画有一直没有屏尾的孔雀，阳光升起后，穿透进的光线就自然的行程了神奇的洒满金光的屏尾。看过的人都不得不佩服设计师的智慧。   水烟馆，在伊朗抽水烟和我们喝茶聊天一样平常。尽管伊朗政府也发出过在公共场所禁烟的指令，但是大都伊朗人依旧钟爱着水烟，水烟店的生意都很好。这是伊玛目广场一个角落里的水烟店。别致的装饰更像是一个古董店。   水烟店里很多美女都很抢眼。 老烟枪更是功力深厚。。     卡尚 布鲁杰尔迪古宅 ---费恩庭园 交通：伊斯法罕---卡尚，巴士，用时3小时。 卡尚位于伊朗的中部，是一座上磨绿洲城市。试试可以追溯到七千多年前。卡尚是伊朗主要的陶瓷和地毯出产地。伊朗大部分的地毯都出自卡尚。 布鲁杰尔迪古宅位于卡尚的苏尔塔.阿米尔.阿赫默德区的阿拉维大街上，建于1876年，由几十名工匠，历时18年才完成。古宅的主人布鲁杰尔迪，是一位成功的商人。   费恩庭园已有1000多年的历史，也是一座世界遗产。距离卡尚市中心6公里，这里曾作为国王的行宫。由于地处沙漠地带，常年奔涌不断的喷泉和绿树成荫的优雅环境就显得弥足珍贵。     ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ 风景小贴士：   到达交通： 伊朗马汉航空，目前已开通上海直飞德黑兰航班。据悉本月30日北京直飞德黑兰航班也将开通。值得一提的是马汉航空多人出行可协助办理签证，很方便快捷。南方航空有景乌鲁木齐转机的航班。 众信旅游，目前国内有很多针对伊朗的旅行产品，推荐@众信旅游的团队游和半自助游，@众信旅游推出上海/北京往返德黑兰的机票只需4999每人，并且可以提供签证办理服务。   货币兑换： 货币为里亚尔Rials，通常3美金换10万。 建议携带美元入境，可在机场和酒店银行以及一些购物场所周边兑换。一些大城市也设有私人的货币兑换处。在伊朗很多地方都可以直接使用美元，但是小商铺和巴扎一些摊位目前还不接受美元，建议在当地兑换一些里亚尔。 电源插座：双圆孔 电压：230v 频率：50Hz 当地网络： 伊朗的网络状况非常不好，对于爱刷微博微信的人来说很痛苦。而且很多酒店WIFI是需要付费的，通常星级酒店的收费标准为5小时4美金左右。   当地电话： 机场可以购买当地电话卡，有不同类别，最常见的7美金，包括1G的上网流量和当地的一定时间的免费通话。但是伊朗目前大部分电话卡只支持2G网络，所以速度可想而知。建议到卖卡商铺购买以093开通的电话卡，此卡可使用3G网络。   推荐购物： 波斯地毯，在伊朗购买绝对是不二选择。 藏红花，一定要带回的手信，伊朗是世界著名的藏红花产地，价格相对于国内要便宜很多，并且目前在伊朗很难买到假的藏红花，只是等级有高低之分而已。伊朗很多城市的巴扎里都有藏红花售卖，随便的摆在摊位上，包装也十分简单，但确实货真价实。 开心果：伊朗的干果店有很多干果种类也很多。伊朗人常常自豪的说，世界上的开心果大部分都产自伊朗，包括美国的。另外在伊朗还可以在水果摊位买到新鲜的开心果，味道不错，值得推荐。   当地禁忌：入境伊朗，女士一定戴头巾包裹住头发并且身着长衣长裤，不可穿凸显身材的服装。 当地数字：伊朗数字۰ ۱ ۲ ۳ ۴ ۵ ۶ ۷ ۸ ۹ 对应9876543210。 国家区号：0098 匪警 火警 紧急电话：000 ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~     微博快速回复，喜欢就粉一个呗，请猛戳 @抬头看风景nono</content>
</root>
