<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月18日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-17 15:17:17)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>友阿股份</tag>
    <tag>今日</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯刘新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================== 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月12日  中发科技 今日涨停    最高涨幅15%  累计涨幅15%          云南盐化 今日涨幅6%  最高涨幅37%  累计涨幅37% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅14% 9月4日 友阿股份    累计涨幅10%        隆华节能    累计涨幅10% 9月1日 高新兴   最高涨幅13%   8月29日 浙报传媒  最高涨幅15% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15%        广济药业  累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月19日  康尼机电  今日涨幅8%  最高涨幅30%  累计涨幅30% 8月18日长方照明   最高涨幅15%  8月13日菲达环保  最高涨幅27%  7月15日滨海能源     最高涨幅79%  ================================================================================================= 9:00:59 南通科技今天复盘，这是今年年内的第二起军工资产注入的增发计划，有可能会掀起市场对军工资产证券化概念的再次追捧。 9:16:50 追踪个股点评：滨海能源我已经说了很久，在这周大盘不好的背景下，我们的滨海能源甚至还创下了新高，为不少朋友带来了不菲的利润，滨海能源我们现在依旧看好，炒作的逻辑建议大家去看我以往的直播，我就不再阐述。 9:19:51 银鸽投资和菲达环保也都是我此前建议大家关注的品种，在前天遭遇了较大的杀跌，但是我追踪的个股是不会轻易放弃的。还是之前那句话，买股票容易，买了一旦调整你该怎么处理才是最考验你的时候。你不可能每次买了就涨，如果没有足够的逻辑支撑你的买卖，一旦出现波动，你就很容易出现胡乱操作的情景。目前90%的股民几乎都是在胡乱操作的 我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中为大家准备了你做梦都想不到的牛股，短信端口点击索取！   9:22:21 中发科技应该会继续高开，中发科技我说的次数也不少。自9月份以来，我说的次数不下两次，在9.12日还再次提及，即便是前天指数暴跌，中发科技也没有怎么波动，而在昨天还冲击涨停创下了新高。目前进入了主升浪。  一个股票在没有主升浪之前，默默无闻，不被人熟知，就算你说了好，几天不见表现多数人都会放弃持有，而真正主升浪开始的时候，大家都觉得好，这时候却又买不到便宜的筹码。操作的风险随之加大。    9:27:47 德棉股份直接高开3个点，公司打算改名，今年改名的股票最牛的当属烯碳新材，原名银基发展，改名后上涨三四倍，其次是中科云网，改名的公告出来之前短期上涨达到近1倍，而前几天，北京旅游也提出改名，我们可以看看，自9.10日提及改名到现在，也就是一周的时间，累计上涨有20%了，预计在正式改名之前北京旅游依旧被资金继续追捧，那么德棉股份呢，虽然从其名字看不出公司未来主营会怎么变化，但是短期之内被资金追捧应该也是大概率事件 9:36:35 德棉股份涨停，我在开盘前就和大家分析的，大家给本直播一点支持好不好！！！     9:38:19 其实，这就是市场的逻辑，改名字往往意味着公司未来的主营可能会出现变化，可能是公司转型的一种信号，市场自然就会引发无尽的想象力，比如北京旅游，我在15号的时候和大家也分享了个人的观点，今天开盘后依旧继续走高。 9:39:57 拖累后退的依旧是军工股，地产股没有想象的那么强势，没有一个板块在当下站出来，那么指数的调整就很难结束。 9:54:40 我们继续关注地产股的走势，只要能新高，后期券商银行都会补涨的，那么到时候指标股行情出现也就饿没有太大的问题了。    10:04:27 中粮生化，重庆钢铁这些在近期都涨的很不错，属于低价股，近期的市场对四五元的股票非常青睐，你看看涨停的那些个股，有一半都是四五六块的品种。 10:17:24 蓝鼎控股我相信大家不陌生，我在9.9日说了之后，第二天就涨停，本周更是再次上涨近10个点，不到两周的时间，给大家带来近20个点的利润，在昨天下跌3个点的时候我再次点评，结果到收盘上涨近3个点，这下子就是6个点的利润。而蓝鼎很可能在近期会再次新高，届时估计会给大家带来更加客观的利润。 10:34:05 银鸽投资点评：这些关注的时间都已经很久了，想想吧，最近市场炒作低位低价股，而国企央企改革类的题材又是市场的热点，这些国企央企的低价股你想想得多受欢迎，所以，被资金炒作的概率是非常大的。   10:41:13 滨海能源开始回落，滨海能源我已经说了很多遍，滨海能源在股权转让结果出来之前，是不可能大跌的，大家要敢在下跌中买进才是。 10:50:20 高新兴涨停，有印象的话，大家应该知道，这是在9.1日的时候和大家分享的品种，算下来到现在累计上涨也有17个点的利润了，大股东减持模式如果能够掌握好是一种非常犀利的赚钱的手法。大家要不要给本直播更多的支持呢！！     11:01:06 菲达环保这种大股东要换人的，大股东还要现金认购的品种，未来要换大股东的品种，其实是可以长期来做的，这些品种，现在是非常好的交易机会。 11:12:36 对于看本直播进行交易的朋友，我觉得大家应该要仔细看我的逻辑，买了赚多少钱亏多少钱这些自己要把握，赚钱了自然好，亏损了也不要来找我，这些品种我都是公开说的，交易的逻辑在那里摆着，逻辑不变，你可以按照逻辑来进行交易。至于买卖点，自己来把握，我已经将炒作的逻辑说的很清楚了，不可能还手把手的指导大家去交易。     11:17:06 昨天地产，今天券商和银行拉升指数，权重目前通过轮动补涨的形式来维持当下的盘面。资金的攻击强势还是不够强。现在没有一股强势的资金将某个板块连续拉升，多头目前也没有在攻击的方向上达成一致，这种情况，指数的上升空间和攻击力度是有限的。预计金融股的上涨属于单日行为    11:22:13 钱害我吗 2014-09-17 15:38     新宇老师您辛苦了。最近都在看您的博客，从您的言语与股票的推荐中，可以感觉您是好人。一直在留意您的博客，来纸条别无他意，只是对您的不计酬的辛勤工作十分感谢。衷心祝愿您的身体健康，一直办下去，这是广大散户的幸事！这门技术要学进去真的很难，不然这股市的融资功能就失效了。 11:25:48 很多人发纸条，直接问我什么股票能不能买入卖出之类的，我再次强调下，对于直接问买卖的，我不会回答你的！！如果是我说过的品种，那么建议去看我的分析逻辑和角度，我想这花费不了你多久时间，如果连这个都懒得去做，那么你凭什么来这个市场中赚钱。  悲哀的不是你不努力，而是比你强几倍的人都非常努力。  很多人做不好，就是思维太懒惰，那么这种人要改变命运，别人帮不了，只能靠自己。  另外，我没有义务回答什么股买卖的问题，这是公开的直播，你赚钱了我不可能从你那里得到好处，也未必有几个人认为该感谢我，相反很多人认为理所应当，那么亏钱了也没有理由来怪罪别人，本身我的观点都是公开的不要钱的。 13:02:34 大家下午好，我们继续讲盘。金融股的崛起有点突然，目前还难以定性，我们可以当成为一日游行情。在接下来的几天，暂时还没有很明显的做空动力，预计依旧会是个股行情   13:05:52 在近期，低价股炒作很火爆，我们可以找一些央企或者国企的股票，只要盘子不是非常大，价格比较低的，还没有怎么大涨的品种，在接下来的几天，都是很安全的，而且很可能会被资金炒作的品种。  13:26:39 德棉股份冲高回落，今天这个电梯坐的很刺激。德棉股份看来判断和市场预期是背离的。德棉股份和中科云网比较，德棉股份改名字没有涉及到主业的更换，更和高科技以及互联网没有关系，但是中科云网在7.30日复盘的时候，就已经说了要改名，而且还是投身于大数据，属于彻彻底底的主业更换，加上前期是下跌的，所以被市场追捧也就不奇怪了。  很多改名字的股票，比如江苏宏宝现在叫长城影视，但是你看看改名字的消息出来之后，市场就没有给其很好的炒作空间主要是因为此前就已经大涨过很多，被炒作了很多。  所以，看似是同一类股，但是价格，涨幅这些在任何时候都非常重要  13:31:31 我们的蓝鼎控股表现可是非常优秀的，在昨天下跌三个点的时候我再次分析，到收盘上涨近3个点，当天就是6个点，而今天继续保持强势，上涨达到2个点，这两天下来就已经是8个点。这种把握节奏的感觉是非常爽的   13:36:54 中发科技也新高了，早上下跌2个点的时候我还继续分析了，该股我在月初就开始和大家分享，我想很多人是看到过我对中发科技的分析的，在12号的时候我再次分享，这才几天，中发科技就已经近15个点的涨幅。  看本直播的人，我想只要你不是那种很贪的，不是股票涨了很多再追得，我相信绝大多数都可以赚钱的  13:41:54 银鸽投资午后开始发力，炒作的逻辑我在早盘也说的很清楚，就是价格低，最近市场流行炒作低价股，只要我们了解市场最近的喜好，你赚钱还不是很容易，恭喜关注直播的朋友了。 13:53:45 滨海能源就是和大盘反着走，能够和大盘这样对抗的主力可是不多，你可以想象操盘滨海能源的主力，对滨海能源股价的控制力度得有多强。 14:09:02 开盘才说金融股属于一日游，就这么给面子，这券商和银行午后跳水那叫一个凄惨啊！    14:11:21 在周一的时候，发表了一个看空军工股的文章，结果在周二就上演了军工股暴跌5个点的现象，最近我简直成为预言帝了。其实，哪有什么预言帝，看似巧合的背后，其实是一些严密的推理。   14:17:09 湖北金环上涨近5个点，我自8月份就一直在卓的品种，8月份累计上涨23%左右，在这几天遭遇了较大的波折，而炒作的逻辑实际上和滨海能源是一样的，在这几天也遭遇了较大的波动，我不知道有几个人在这种杀跌中撑住了，还是在杀跌中被吓得割肉逃跑了，而又有几个人又趁着这来之不易的机会加仓了。   14:21:39 包括广济药业，也是类似的炒作逻辑，大家应该有印象我在8.27日的那次战绩，从下跌3个点到收盘上涨8个多点，一天十几个点的战绩，在近期，遭遇了较大的回落，我不知道有几个人看待这些回落的，很多人可能会因为股价回撤又歇里斯底，但是我想歇里斯底的人没有几个是看懂我分析逻辑的，至于为什么不在高点提示卖出，我要是能有那么神，在它调整之前就知道，我早就是神了。但是，我知道回落后该怎么做，更多人回落后则是渺茫 14:38:00 地产涨了，金融补涨了，该补涨的都涨了，明天是周五，从轮动的角度来判断，周五市场估计好不到哪里去！！！ 14:46:44 滨海能源尾盘发力，又要收红的样子，滨海能源这一个月以来的总体涨幅真说不上很多。很多人看到涨的慢就去换股，这就是修行不够。就目前接触的很多股民来看，急功近利的朋友还是不少的，我说的一些个股一段时间表现不好，就非常着急，以至于一个股票我解释了几遍之后还会有人来问同样的问题。如果大家相信本直播，那么在我解释之后，就按照我的逻辑来做，而不是看到股价杀跌就又没有信心而有所怀疑 14:53:52 看了下现在很多人都在说低价股，这些人很多是只看其表不看其内，近期低价股炒作的确实很疯狂，买低价股也确实很容易体现在账面的增值上，但是需要考虑的是，低价股最终还是要看央企国企改革的低价股，如果大部分改革类题材的低价股都被资金爆炒，其实这并不是好事情，当这些低价股都被炒作之后，没有了可以挖掘的改革类的低价股，资金去炒作谁去，从而会出现热点炒作的断层</content>
</root>
