<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>#新浪美食开学季# 手工吐司缤纷彩蔬三明治便当（Lékué三明治便当包试用）</title>
  <time>(2014-10-16 07:20:53)</time>
  <tagsEle>
    <tag>乐葵</tag>
    <tag>面包机做面包</tag>
    <tag>吐司的做法</tag>
    <tag>面包机做吐司</tag>
    <tag>新手做面包攻略</tag>
  </tagsEle>
  <content>               ~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~                                               手工吐司缤纷彩蔬三明治便当          感谢 @新浪美食、@西班牙LeKue ！收到漂亮的Lékué乐葵铂金硅胶   三明治便当包别提多高兴了，为了对得起这么优质的便当包，用心做   了手工吐司，做成多款三明治来搭配。发现搭配什么三明治都好漂亮哦~       当然，乐葵的产品绝不止漂亮这么简单，作为直接与食品接触的食品   器皿，其安全性是我第一看重的。Lékué是全球铂金硅胶制品的领先者。   Lékué产品选用100%的纯铂金硅胶作为原材料，来自全球最优等的可靠供应   商。并且Lékué拥有最严谨的质检系统检测进入生产工艺的原材料 ，Lékué   的所有铂金硅胶产品，都经过美国FDA食品与药物管理局、欧盟食品安全监   察、德国监管当局的严格检验与认证，符合政府食品卫生安全的最新标准，   可以安全使用于食品接触类用品中。        既然名为三明治便当包，那么用于三明治的包装与携带，当然是它的   主要功能啦。为此没有制作面包经验的我，花了几天时间做了2条吐司面包，   所以博文就拖到今天才完成了。不过我对我的吐司还是很满意的，拍了超   过50张详细过程图和新手们分享，相信看了这些图解，你也一定会很快上   手做出好吃的吐司的。        吐司半程用面包机，半程手工，原来做面包也可以很轻松的       这篇博文会比较长，第一部分当然要秀秀我喜爱的乐葵三明治便当包  了， 第二部分会详细把我做吐司的过程和大家分享， 第三部分简单介绍好吃  又健康的缤纷彩蔬三明治~         （后面有新手制作吐司详细攻略哦）   Lékué乐葵三明治便当包，产品采用100%高纯铂金硅胶，硅胶可杜绝细菌和真菌的滋生，卫生健康，天然抗菌，安全无毒，尤其适合给儿童使用。 Lékué是全球铂金硅胶制品的领先者。 柔韧有弹性，适合于任何尺寸、形状的三明治产品材质是100%铂金硅胶，卫生、轻便、环保简单易用（打开、包上，两部即可完成）  Lékué乐葵三明治便当包，环保、低碳，有机材质，可循环使用，能耗低 ，简单实用易用，卫生健康，天然抗菌，高强柔软性，抗腐蚀和适应性 强，不易损害，经久耐用。  具有“不粘Non-Stick”的特性，食物原料不会粘沾在铂金硅胶表面  便于携带，可放在任何旅行包、手袋、双肩包里  可在便当包上写字，也可轻易用手指或布将字抹去   超广的耐温范围从零下60度至高温260度，可用于微波炉、烤箱、洗碗机、 消毒柜、冰箱，可水洗、水煮消毒，安全无毒无异味，长期使用颜色不变。  Non-Stick,任何食物原料都不会在使用后黏着在硅胶表面  受热均匀，独家专利设计确保容器内食物能够均匀受热 Lékué的所有铂金硅胶产品，都经过美国FDA食品与药物管理局、欧盟食品安全监察、德国监管当局的严格检验与认证，符合政府食品卫生安全的最新标准，可以安全使用于食品接触类用品中。 Lékué是全球铂金硅胶制品的领先者。 乐葵产品采用100%高纯铂金硅胶。 乐葵产品包装，都有100% platinum silicone 的标识 硅胶的主要成分是硅，一种存在于沙、石、晶体中的天然成分 具有高强的柔软性，抗腐蚀性、适温性，适用于烹调、烘焙，是直接与食品接触的最佳原材料    下面到我做的吐司出场了啦，处女秀哦                             这个出膜的状态还不错吧，其实一点也不难，看下面详细图解           就明白了~   吐司制作详细过程图 (适合新手的啰嗦攻略)：   一、称量材料                材料：金像高粉300克，                    即溶酵母5克，                    牛奶195克，                    黄油20克                    蛋液30克                    糖40克，                    盐3克， 二．和面      这一步利用面包机来做。      按以下顺序把材料放入面包桶：水→ 面粉 → 糖、盐→ 酵母。      即溶酵母不能和水直接接触，若碰到水的话，酵母就会开始进行发酵了。    1. 先将水倒牛奶面包桶中。  2. 中央再放入面粉，堆高。  3.面粉堆成粉墙，用橡皮刀将面粉堆成小山丘，旁边放入糖。 4.在另一个角落放入盐。   5.面粉顶端用手指向下按压出一个小凹洞。将即溶酵母放入凹洞中，记得    即溶酵母不可以碰到水。  6.将面包桶放入面包机。  7.启动“和面”程序，进行和面20分钟。（可按各自面包机的设定要求） （最好打开盖子和面。如果是夏天，鸡蛋牛奶最好用冰箱里刚取出的） 8.在揉面进行到5分钟以后，打开盖检查生面团的稠度。生面团应该形成一个  柔和略平滑的球形，如果过干，添加一些液体，过湿，添加面粉.  按配方的比例稠度基本上是合适的（每种面粉可能略有不同，我用金像面粉）  若需添加水或面粉，请逐少分次添加。 9.10. 一个“和面”程序完成后，面团的状态还不够理想,所以还要再次启动一个“和面”程序。 (需要特别指出的是，面包机揉面时间长，会生热升高面团的温度，如果盖着盖子会让面团湿黏影响面筋，所以，我是全程敞开盖子的。）  11. 加入提前软化融的黄油，再次启动一个“和面”程序，和面20分钟。     （开盖）  12. 第二个“和面”程序完成。   13.将面团从面包机取出，放案板上摔打。 14. 提起面团，单手将面团向前面摔。  15.不断连续摔打。  16.如此反复用力摔打，直至面团表面光滑。（大约数分钟）    17.直至面团表面很光滑。 18.切下小块面团，撑开面团可以拉出大片略透明、不易破裂的薄膜。    此为面团扩展阶段，适合做吐司。 三、基本发酵（第一次发酵）    接下来就可以进行第一次发酵了。   第一次发酵的最佳室温是28°c-- 30°c，发酵时间为50~60分钟。     1.取一个料理盘，盆地涂少许色拉油。放入面团，覆盖保鲜膜，于    28°c -- 30°C 基础发酵约50分钟。  （也可以放回面包机中发酵，如果天气不是很冷，则不用通电）   2.当面团发酵至原大的2~2.5倍。用手指蘸干面粉插入面团内，孔洞不立即     回缩即成基本发酵面团。 四、揉面排气、分割  1.2.取出面团，揉面排气：将发酵好的面团使劲揉，至体积缩小，内部空气      被挤出。    3.将发好的面团揉匀至面团内无气泡，可将面团横切一刀，查看面团的截面   有无明显气泡，如果没有明显气泡说明面揉好了。 4.然后将面团称重，分割成三等份。 五、滚圆 1.逐个用手按压. 2.把剂子再反复搓揉摺叠，进一步排气。 3.反复摺叠搓揉,将面团里面的气泡排尽. 4.内部空气被挤出后，滚园. 5.用双手将面团底部由外向内收拢，表面光滑即可。 6.逐个滚圆后要及时覆盖上保鲜膜，防止面团表面发干。 六、松弛（中间发酵）   1. 滚园后盖上保鲜膜松弛15分钟。      或盖上湿布醒发。（一定要盖上东西，否则表皮很快就会发干） 七、整形。   1.取一个醒发好的面团，用擀面杖擀成长条状面片，宽度和土司模的宽一致。 2.折3折。  3.4.转90度后再次均匀擀开。  5、6.擀好的面片从上而下卷起来。一定要卷紧。  7.把卷好的面团收口朝下放入土司盒底部。 8.用同样的方法卷好其他两份面团，依次排入土司盒底部 八、最后发酵 1.把土司盒放在温度38度，湿度85%的条件下进行最后发酵。   时间大约40分钟左右。 2.家庭制作不具备发酵箱的条件，可以退而求其次，把土司盒放入烤箱内，  同时在烤箱内放一盘开水，因为烤箱具有一定密封性，开水的水蒸气散发  到烤箱/微波炉内，可以创造出合适的温度的适度。  这个方法中间要换一次热水，以保持温度一致。    发酵到面团长到土司盒9分满的时候，盖上土司盒盖，准备烤制。   九、烘烤 1. 面团长到土司盒9分满的时候，盖上土司盒盖。 2. 烤箱以200°C预热5分钟，放入土司盒，烤箱调至185°C，右，放中下层，    烘烤45分钟左右。   3.烤好的吐司要趁热脱模 4.把土司放在冷却架上，冷却到温度和手心温度差不多的时候，放进保鲜袋里   密封，第二天切片。   土司刚出炉的时候非常柔软，冷却后放置一晚上，第二天再切片就比较容   易了。 缤纷彩蔬三明治 材料：吐司，胡萝卜，紫椰菜，鲜果沙拉酱 做法：        1.将胡萝卜、紫椰菜切成碎粒。         2.拌上沙拉酱。          3.抹到面包片上即可。  </content>
</root>
