<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美称中国独创暗剑无人机世界领先</title>
  <time>(2014-01-06 09:18:33)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>暗剑无人机。 　　环球网综合报道，日本时报发表新加坡“东南亚研究所”客级客座研究员麦克尔.理查森的文章称，目前中美无人机竞赛已日趋白热化，美国X-47B无人机已开始进行航母飞行甲板测试，而中国则推出了一系列新型无人机系统，其中“暗剑”无人机计划最值得注意，因为这款超音速空战无人机可能会帮助中国反舰弹道导弹打击美国航母。 　　11月26日，一架形似蝙蝠的X-47B无人机被起重机吊到美国“杜鲁门”号航母的甲板之上，标志着用以帮助美国在亚太军事存在迎接来自中国不断增强的挑战的豪赌已经发展到最新阶。对此，文章进一步解释说，目前中国军队正在开发反舰弹道导弹和其他难以探测到的武器系统，以便使美国航母及其有人战机被迫停留在距中国沿海地区数千公里之外的地方。作为回应，美国正寻找办法拓展美军火力覆盖半径，保障美军不受中国武器威胁。 　　11月26日，X-47B无尾型隐形无人机在弗吉尼亚州诺福克海军基地登上“杜鲁门”号航空母舰，是无人作战飞机首次登陆航母。这架被送到航母甲板上的X-47B无人机是一架打击监督试验机。其设计用于完成航空史中难度最大的壮举之一：在海上完成起降航母作业，而且是在没有飞行员操作的情况之下。X-47B无人机大小约等于有人战机。然而，它却是由计算机控制的，设计用于起飞执行预编程任务，之后在任务操作者鼠标控制之下，返回基地。如果有必要，负责监督X-47B无人机飞行的操作者还可以临时改变其预编程任务。不过，通常操作者不会频繁控制无人机。 　　文章介绍说，在接下来数周之内，已经登陆“杜鲁门”号航母的X-47B无人机将接受飞行甲板活动测试。与此同时，第二架X-47B无人机将在陆上模拟航母飞行甲板上进行“触舰”飞行。美国计划2013年完成自主舰载着舰实验，依靠精确全球定位卫星和先进航空电子设备，在着舰时利用尾钩捕获航母甲板拦阻索，若有必要终止着舰过程再次起飞，重新进行着舰过程——与有人机航母着舰过程一般无二。如果一切顺利，美国将于2014年起利用有人加油机或无人加油机进行空中加油测试。这是X-47B无人机研发过程中的关键阶段，自2007年以来美国海军就已经开始了这种努力，目前美国已经为此投入了超过8000亿美元。 　　　　X-47B无人机在测试中失事坠毁——在高风险海航环境中有可能出现这种情况——会对该无人机项目构成灾难性影响，因为目前美国只有两架验证机。然而，一旦X-47B无人机测试成功，美国就会大规模生产该型地人机，新的海战阶段就会被开启。 　　X-47B无人机外形类似于同样由诺斯罗普.格鲁曼公司研制的美国B-2远程隐形轰炸机。两种飞机都没有机身或垂直尾翼。它们采用的全翼设计消除了大量对常规飞机构成阻力的机体表面部分。另外，这种设计也减少了许多通常会反射雷达信号的表面与边缘部分，提高了无人机的隐身能力。X-47B能够携带2吨弹药，是B-2轰炸机有效荷载的约九分之一。利用无人机，美国11艘航母就能够打击约830公里远的目标。为了避免无人机飞行员疲劳操作，常规无人机任务仅持续数个小时。 　　X-47B无人机于2011年2月实现首飞，飞行速度稍低于声速，不加油续航时间超过6个小时，不加油航程超过3890公里。在有空中加油的情况下X-47B无人机航程远达5500公里，能够在空中连续飞行50至100个小时——是有人机的5至10倍。在X-47B无人机的支持下，美国航母就能够在更加辽阔的范围内运用其军事力量。 　　遥控无人机，例如“死神”和“捕食者”已经成为美国中央情报局的重要武器。在中东、阿富汗和巴基斯坦的反恐和反叛乱行动中，美国中情局大量应用了无人机系统。自2001年9月11日基地组织对美国发动恐怖袭击以来，美国在军事相关领域应用无人机的数量已经从极少量提高至7500多架——占美国所用军用飞机的约三分之一。尽管美国国防开支大幅度削减，但预计无人机系统不会受到多大影响。这不仅是因为其有助于维持美国军事力量，还是因为与有人机相比，无人机系统造价和操作成本都非常低廉。 　　　中国能够在无人机技术领域与美国一争高下吗？上个月，在珠海航展期间，中国推出了一系列无人机及无人机模型，多数在外观上与美国无人机极其相似。其中，CH-4无人机有四个翼下挂点，能够挂载导弹和卫星制导精确炸弹。据报道，该无人机航程超过3500公里，用于在东海和南海执行与岛屿主权纠纷有关的任务。事实上，自上世纪90年代中期开始，中国就启动了无人机项目。不过，中国无人机项目大部分处于保密状态，外界很难对其无人机项目的先进性进行评估。 　　今年7月，美国国防科学委员会警告五角大楼称，在迅速发展且日益重要的无人机领域，中国正在迅速赶上，甚至可能会最终超越西方国家。美国国防科学委员会称，中国在无人系统领域举动的军事影响令人担心。中国拥有大量技术，以及看似无限的资源，而且其还明显在从西方无人系统发展过程中汲取经验教训。 　　美国国防科学委员会还指出，中国的“暗剑”无人机计划暗示出，其希望设计出一种西方国家尚且没有的无人机——能够进行空对空作战，并发动对地攻击的超音速无人机。美国国防科学委员会在其报告中补充称，这款中国新无人机设计，能够充当中国反舰弹道导弹打击美国航母的瞄准节点。     鲜为人知：中国最近20年对外发生军事冲突内幕！ 海军最新052E驱逐舰亮相 震惊！中国黄海出大事了 非同一般信号：中国藏匿的大批洲际导弹突然露面 港曝中国舰载机成功试飞 美终于向中国出口尖端技术 美国军方哗然一片：梁光烈访美之时说出惊人之语 歼18成功试飞震惊美军　日媒惊曝：中国歼20空战败给T50 中国突然提升警告的级别 沈飞歼20姐妹战机曝光了 美女士兵全裸军训照曝光 歼16刚刚亮相歼17又曝光 俄国军工彻底叹服：歼20居然这样解决发动机问题 中国人出差去印度被震撼 中国两千亿新航母工程曝光 内幕爆料：中国国产最新航母吨位竟远超西方想象 央视曝我14军已开赴藏南 胡总竟如此直接怒骂美国 俄专家曝光歼20震撼消息 中国最新隐轰已悄然量产 马英九终于彻底倒向大陆 中国移星技术震惊了西方 英称中国足以令美国崩溃　俄被说服支持我南海动武 官方首次公开歼15试飞照　军方内部爆出南海作战计划 还原真相：F-22是飞行员自爆还是被中国空军击落</content>
</root>
