<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>乱战，我对当前股市的一些看法！</title>
  <time>(2014-09-26 05:15:10)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>叶荣添</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>             乱战，我对当前股市的一些看法！          今天喝了点酒，刚刚醒过来发现已经凌晨4点半了。随意写点你们随便看吧，也不知道取什么题目了。中国股市的人种基因决定了这个市场永远没有所谓的慢牛和小熊，而只有快牛和暴跌。因为资金背后是人在操作，而人的背后是人性，人性的背后是人种，人种的背后是教育。我国特有的教育导致了我们虽然能现在强国，但是无法一直强国。原因就是强国要先强种，强种的根基在于教育。当过去20年，以及未来30年，我国的教育制度依然是唯利是图，当权思维作为主要思维的情况下，在这种教育环境下教育出来的人，注定了是素质低下，见利忘义，重塑着搞一把就跑的思维。那么这也催生了追涨杀跌以及斩仓和套牢这样的事情随时发生，在这种不管是机构还是散户都受此教育的背景下，你跟股市谈慢慢涨，不要急。慢慢跌，不要太狠，岂不是太过可笑？这也是什么中国股市永远都是牛短熊长。因为先富起来的第一批人永远不会考虑让第二批人也富起来。什么时候如果ATM机坏了乱吐钱，人们可以排队取钱而不是一哄而上，那么再来谈谈慢慢涨和慢慢跌。所以很多人说我一直比较激进，不是暴涨就是暴跌，但事实依然每次如此上演。因为决定这个市场涨跌的因素虽然在经济，但推进的快慢却是人在作用。所以各位永远不要听信那些此轮牛市将会是慢牛，未来3年都会逐步递进等胡言乱语。要涨要跌都是一会的事情。正因为如此，中国至今不敢开放T+0和无限制单日涨跌，如果今天把T+0放开了，其后果就是每天的成交量上万亿，每日的振幅超过1000%如家常便饭。        牛市的本质就是让一切不应该上涨的股票而上涨，并且放大这种垃圾效应达到无节操的程度。让所有人经历认知风险——恐惧风险——正视风险——漠视风险——喜欢风险——庆祝风险这一切过程，最后在欢笑中死去。这背后有一个代表就是牛市的本质：低价股。        低价股是牛市要消灭的第一个对象，因为其具备了看得见的安全，看不见的风险。人性决定了我们在买任何一个东西的时候，都喜欢首先寻找那些最便宜的。而这就是寻找安全边际。但是这种安全仅仅存在于是你认为的，而不是事实。低价股之所以低价，其根本原因在于企业的前景无法让投资人看到希望，基本面出现了很严重的问题，盈利无法得到提升，所以其价格一直无法上去。但是遇到牛市的来临，当巨量的资金从场外涌入，那么其将会鸡犬升天。例如今天的钢铁股，航空股，地产股，工程机械，银行股。这一类股票自从7月份以来出现20%以上的涨幅，是行情推动的重要力量。相反的是，那些在大盘行情平淡时期被大幅炒作的题材股的涨幅相反不如他们。你是否能想象类似中国中冶，武汉钢铁，南方航空这一类股票现在还在2元附近，明年的今年能到5元甚至10元以上？从正常的逻辑来说，专业的投资人永远不会选择他们作为投资标的，原因就是盈利和前景无法展望，但一年后的事实就是大秦铁路上涨了一倍有余，南方航空涨了2倍，武汉钢铁起死回生。这就是牛市的本质，消灭一切低价股，让一切垃圾都能充分利用。      除此之外，总市值和流通市值较低的股票也同样如此。人性导致了我们喜欢去掌控能掌控的一切。人之所以喜欢养狗和小孩子，从表象来说是他们可爱，但可爱的本质是能轻易掌控，不具备反抗你的力量和思维，所以你会觉得他们可爱，当狗不在听从主人，孩子慢慢长大，可爱这两个字就会从他们身上消失变成烦躁和厌恶。正因为如此，盘子小的股票是最不会受市场波动影响的，因为他们可爱，能被轻易掌控。当股价的上涨带动了市值的不断增加，这种掌控力就会慢慢消失，那么受市场的影响将会逐步变大。所以无论何时，降低风险最好的办法就是买那些盘子较小的股票。所以对你来说现在和未来6个月，你最好的搭配组合就是小盘股和低价股。一个降低了市场波动带来的暂时性风险，一个放大了远期的利润。      市场即将达到2400点，甚至就在这两天就能完成你们梦寐以求的这个愿望。而那时市场上将会充斥着今年2600甚至2700点的言论。但现实就是今年将在2500点以下收盘，不会再有新高。不仅是因为2444的套牢盘巨大，更重要的原因是节后我们将面对一些大事。这其中包括了沪港通，降息，央行行长换人等几大因素在内，无论触发哪一种因素都必然会给市场带来巨幅的震荡，市场需要一段时间来适应，而这一段时间就是消化去年初2444套牢盘最佳的时机。换句话说，2444点一旦越过，就意味着调整的开始。而国庆节之后，留给市场的只有不到2个月的时间，2个月的时间要消化这三件大事之外，还要面对各种财务报表和送转行情的发布。市场的时间将会非常紧迫，震荡将会更加剧烈。这也是为什么我今天分析低价股和小盘股的原因，因为在市场经历最剧烈波动的事情，只有这两个方向的投资方式不会让你的利润回撤，除此之外的一切品种，都会受影响。到了明年，我们将会挑战3500点的高度。那时，低价股将会不再低价，而市值50亿以下的股票将会基本没有。因此，我再一次的郑重建议，将未来一年的饭前和奶饭钱准备出来后，就不要再卖出一股。在未来12个月，你除了相信我之外不要相信任何一个人对你说的话。如果你的老婆叫你离场，你最好的办法就是和她离婚。因为一个无法理解和支持男人梦想的女人，是一个不值得一辈子生活的人。       最后，我希望我的朋友们明白，不管是在生活还是市场的路上你都别指望谁能理解你，你受过的苦，累过的伤，在别人眼里不过是一条催泪的微信。20%的人不关心，80%的人感到很好笑。最终，你必须学会在没人鼓励，没人支持，没人理解的情况下去完成自己的梦想。无论遇到如何黑暗的日子，都不要忘记生活永远会给你第二次机会：叫明天！</content>
</root>
