<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>开始战争动员：央视破天荒大曝我军实力</title>
  <time>(2014-10-13 10:18:39)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>近日CCTV7破天荒大规模报道解放军各兵种武装力量，并曝光大量武器装备。CCTV7在如此敏感的时候大规模的报道我解放军的武装力量还是首次，《忠诚》是这次报道的标题这段节目时间长达两个小时，而以往八点的时间段CCTV是播放解放军比武的节目，今天忽然停播了原节目该播大型的纪录片忠诚，此纪录片哟前从未曝光过，片中大幅度的报道了我解放军的各兵种的武器装备和训练水平。 央视作为我国的官电视台在如此敏感时期播放并曝光大量的武器装备，我们有理由相信这是一种变相的战前动员，也是告诉我们老百姓我们的解放军很强大不容许任何国家侵犯我国的利益，同时也还是警告美国及相关国家中国人民解放军随时准备与一切来犯之敌开战。 要知道今天没有啥节日可以庆祝的，八一建军节的时候都没有播放这种大规模的纪录片，我的记忆中八十年代的对越自卫反击战之前我国也进行过这种大规模的纪录片播放，用来做战前动员也是宣传中国人民解放军的战斗力，同时用来警告越南，如果越南再造次中国人民解放军会让他们知道，我华夏大国是不容侵犯的。我再发这篇帖子的时候是边看电视边写的现在我是血气汹涌，感觉冲锋号声就在我耳朵边上。 相信大家有新闻直觉的话应该明白央视进行如此大规模的报道的用心，结合我解放军报发表的强硬声明，“人不犯我我不犯人，人若犯我我必犯人。”刚发布完就在CCTV7进行大规模纪录片播放和解放军报的报道相呼应，对祖国人民和美国佬都发布了强烈的战争信号。事情到了这个地步了，相信中国必须打这一仗了，如果不趁美国经济衰落的时候突破美国的包围，等他们养好了精神这千载难逢的机会也就失去了。有些人总是说得先发展自己，以后再打美国，人家美国也不是傻子他们会眼睁睁的看着我们强大了然后等着去打他们吗，谁都明白先下手为强后下手遭殃的道理，美国也不是傻子。 外部安全环境（3级）1991年的海湾战争向中国军方突出显示了美国先进军事能力和作战理念如何让一个国家的防御力量变得孱弱不堪，这也促使中国领导人下定决心建设一支更加“先进”的解放军。从1993年开始，北京方面就已经感觉到“台独”正在抬头，这同样也推动了解放军的现代化。“台湾问题很可能将中国空军带入与美国空军直接对峙的局面”，这种可能最后变成了现实——在1996年台海危机期间美国派遣两个航母战斗群开赴台湾海峡。可以说当前中国空军力量建设的所有重要项目，其出台动因都以“台独”问题为主。“台独”的危险导致解放军不得不降低战略空中力量（如加油机和战略轰炸机）的重要性，通过购买和联合生产俄罗斯多用途战斗机以图增强近期战斗力。 对国际安全环境的综合评估将会继续影响中国国防预算以及军事建设可利用资源的分配。来自美国等强大空中力量的威胁使解放军不得不考虑一些未来战争中的现实性问题。海湾战争与科索沃战争让解放军认识到现有国土防空系统的危机，其无疑会在未来更加重视空军基地和沿陆地边境和海岸线上防空设施的安全与有效性，从资源分配的角度看这将使中国建立远程进攻型空军的步伐被拖延，其最可能的表现就是远程轰炸机和加油机部队建设放缓。然而矛盾的是，同样出于防御的需要，为了能够保护本国海上交通线的安全，中国空军又必须增强其对东海和南海区域的覆盖能力，这又意味着强调空中加油、水面飞行训练、长时间海上巡逻和情报收集，甚至是战略轰炸。也许这个问题可以靠空军和海军航空兵之间任务关系的协调来解决，但要协调好又决非易事。 中国空军还必须把更大的注意力投入到日本和印度的潜在威胁上。海外基地的缺乏限制了中国战术航空武器对周边国家的实际威慑力。虽然空中加油可以延伸战术飞机的作战半径，但这也只是一个有缺陷的替代方案。由于没有海外基地，解放军空军相对于海军和第二炮兵来说在未来针对某些任务的预算分配上可能会居于劣势。 保护经济利益的军事需要（3级）经济的持续增长和全球一体化已经提高了中国对国外能源的依赖，同样中国也必须进入国际市场以保持自己的繁荣。这也促进了中国必须制定一个更加积极的海外政策，这项政策有可能最终要求新的军事任务。到目前为止，中国领导人一直在强调和平发展和不利用武力追求国家利益。如果该政策得以继续，那么中国空军最有可能面临的新任务将是如何提高战略运输能力，这样才能支持中国在国际维和、灾难救助和从冲突地区撤出公民等活动中发挥重大作用。如果对资源冲突采取更富进攻性的手段，那么就可能需要一支具有执行远征能力的空军力量。桑德斯和科沃姆承认对于中国来说这种可能性不大。 国防与民用工业的平衡（3级）中国政府会很在意对空军能力投资后获得的回报与将同一资源投入其他领域后回报的比较。中国领导人很明显对“将国防开支与经济发展保持一个适当的比率”非常关心；2006年度的中国国防白皮书提倡“国防事业与国家经济协调发展”。不过，国防工业在某些情况下对民用工业也会有促进作用，这时政府就会支持一些附加的军事支出（特别是技术研究）。中国政府也可能将国防开支的增长看作是有助于军队忠诚于党的一种手段，如近年来国防开支的迅速增长主要是用于提高军人工资和改善生活条件。 各军种之间的平衡（3级）中国空军未来的规模将取决于空军力量能够在解放军的总体能力提升上所发挥的相对作用。长期以来，中国空军的首要任务都是防空，对地面部队提供支援是第二任务。防空任务需要飞机与陆基防空设施紧密协同。中国空军还从来没有真正为地面部队提供过紧密空中支援，其现阶段很可能仅具备通过单纯的轰炸和封锁支持地面作战的能力。   美媒曝光歼19舰载战轰机 印度竟给中国送来了大礼 俄记者参观168舰被震撼：中方还会购俄国舰艇吗？ 印度最怕的事终于出现了 中国军方成功抄底乌克兰 越南已自动归还南沙群岛 中国全新战略轰炸机曝光 俄突然宣布停售中国S400　俄罗斯伊尔76神秘抵达成飞 韩国防长参观歼10被震撼　中国在山区迷宫存尖端核武 曝光：近日中国军方有意封锁的两条重磅消息 两岸军队联手血洗越海军　伊朗竟如此评价中国歼10 中俄通电:美军航母再进黄海后果将很难预测 中国数艘导弹舰开赴日本海　美称F15战机被中国害惨了 美军指挥官吓出一身冷汗：中国导弹差点端掉指挥部  歼10B全面升级已成四代机 中国北斗终于跻身全球一流 俄国军工彻底叹服：歼21居然这样解决发动机问题 港媒称中国七大杀器全球无敌：解放军已经准备好 军方承认同时建四艘航母　歼26赫然已被美军刊曝光 朝鲜停战：志愿军老兵竟然偷回一个朝鲜姑娘 俄国表态：中国调兵朝韩美谁都承担不起可怕结果</content>
</root>
