<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>乌克兰给中国送来巡洋舰：又是一个大宝贝(图)</title>
  <time>(2014-01-20 15:40:11)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>俄罗斯媒体塔斯社曾报道，乌克兰正式建议中国购买已经部分完工的“乌克兰”号巡洋舰。乌克兰国家国防工业综合体委员会第一副主席乌鲁斯基说这番话后，各地媒体纷纷转载。不仅俄罗斯的军工厂非常关心对手的订单会不会成交，美国、台湾以及一些西方国家也十分关注中国购买武器的情况。 “乌克兰”号巡洋舰从1986年开始制造，2003/1止已经完成95%的工作量。它长187米，宽20.8米，被西方称作“航空母舰的杀手”，难怪这么多双眼睛都在盯着这桩生意。俄罗斯不需要这艘军舰，因为它已经拥有3艘这种级别的巡洋舰。乌克兰则没必要拥有这样一艘火力强大的战舰，一是因为没有敌国，二是因为开销太大，巡洋舰需要配备包括潜水艇在内的护卫和保障舰只。 “乌克兰”号导弹巡洋舰属于“光荣”级巡洋舰的第四艘。目前“光荣”级巡洋舰已服役的有3艘：“光荣”号本为黑海舰队一员，但在苏联解体后被俄罗斯紧急调到波罗的海；“乌斯季诺夫元帅”号自1987年起即隶属于北方舰队；而“瓦良格”号则从1990年10月起加入太平洋舰队服役。“乌克兰”号长186米，宽20.8米，标准排水量9300吨，满载最大排水量1.15万吨。舰上最引人注目的是巨大的圆管状远程反舰导弹发射装置。它们沿前部上层建筑两侧成阶梯形以30度仰角固定倾斜排列，占据甲板较大位置，可发射俄罗斯独家研制的“玄武岩”反舰导弹。该导弹主要用于攻击航空母舰等大型战舰，弹长11.7米，重4.8吨，飞行速度可达2.5马赫，最大射程550公里，可装750公斤的常规炸药和5万吨TNT当量的核炸药，其弹头威力约为美国“鱼叉”导弹的4倍，“战斧”导弹的3.5倍。“乌克兰”号舰艏还装有AK—130型多用途舰炮，射程大于22公里，在支援两栖登陆作战过程中，它可以打击水面舰艇、地面目标和空中目标。 在苏联的水面舰艇中，“光荣”级巡洋舰配有由SA—N—6雷声防空导弹和顶盖火控制导雷达组成的“暗礁”区域防空系统，具有类似美国“宙斯盾”系统的抗饱和攻击能力。“乌克兰”号的“暗礁”系统沿圆周布置8个导弹发射筒，总共备弹64枚。全系统一次可以攻击8个空中目标。SA—N—6导弹弹长7米，最高速度达5.6马赫，射程最远达90公里，“暗礁”系统的雷达最大探测距离达到450公里。作为“暗礁”系统的补充，“乌克兰”号在直升机库两侧还各有俄海军自1970年以来就装备的一套SA—N—4近程防空导弹系统，备弹20枚。“乌克兰”号上一共可装备6门机关炮，射界较广，对侧面来袭的目标能动用4门炮拦截，每门炮备弹8000发，能够形成密不透风的弹幕。这就使“乌克兰”号具有了优良的防御和拦截能力。 乌造船厂大都不景气 “乌克兰”号导弹巡洋舰是1984年根据苏联海军的订购，由乌克兰“61名公社社员”造船厂建造的。1990年8月1日举行了该巡洋舰下水仪式，由于经费短缺，目前该舰只完成了95.1%的建造工作。 苏联时期，在黑海地区有14家造船厂，苏联解体后，乌克兰接收了8家。其中位于尼古拉耶夫市的黑海造船厂占地面积200万平方米，是黑海地区最大的造船厂，建造过航空母舰、巡洋舰、驱逐舰、护卫舰等。“61名公社社员”造船厂则建造过战列舰、巡洋舰、驱逐舰、潜艇、破冰船、大型鱼类加工船等。敖德萨造船厂有浮船坞3座，也是黑海地区最大的修船厂。由于近年来乌克兰经济不景气，这些造船厂大多处于半停产状态。而且乌克兰出售“乌克兰”号时还涉及一系列的政治和军控问题。按照乌俄两国1993年签署的政府间协定，事关苏联解体时未完工的大型项目的决定，由两国共同作出，而且乌克兰没有能力独自完成该舰的建造工作，因为舰上必须安装俄罗斯制造的威猛的武器装备。 1983年初，美国新型导弹巡洋舰“提康德罗加”号服役。同年9月，前苏联一艘面目全新的导弹巡洋舰也出现在海面上，这就是迄今为止俄罗斯发展的最后一级巡洋舰-“光荣”级。它的装备特点和在俄海军舰队中的使命类似于“基洛夫”级。也许是由于“基洛夫”的造价过于昂贵，前苏联才发展了这样一级使用常规动力的缩小型“基洛夫”。 从该舰的性能、武备特点看，它的对舰导弹数量多、威力大；防空装备除“基洛夫”号外比前苏联任何一级巡洋舰都强，是一级具有较强防空能力的反舰型导弹巡洋舰。该级舰适于配合核动力水面舰只活动，为舰队担任警戒、护航。此外还可作为舰队的组成部分，用来攻击敌航空母舰和两栖力量，破坏敌海上交通线，并在两栖登陆作战行动中提供对岸火力支援。该级舰共有四艘。分别为“光荣”号、“乌斯季诺夫元帅”号、“瓦良格”号和“罗波夫海军上将”号。 基本性能与总体布置 该舰长186米，宽21.5米，吃水7.6米。标准排水量9800吨，满载排水量11200吨。编制员额454人，其中军官38名。该级舰为燃气轮机推进方式，最大航速32节，续航力7500海里/15节。 该级的舰体，大抵是从“卡拉”级导弹巡洋舰衍变而来。为容纳远程对舰、对空导弹等，其舰体比“卡拉”级长约14米，型宽和吃水也略有增加。首尾部比“卡拉”级显得外倾。它的前部上层建筑高5层，其后端与封闭的金字塔形主桅连成一体，由水面至主桅顶高达30多米。舰中略靠后的烟囱呈长方形，两侧有许多散热孔，前面是大进气口。两座烟囱间有空隙，用来放置旋转吊的吊杆。露天甲板的轨道，用来运送弹药、物品等。在烟囱后的旋转吊和后部上层建筑之间有一段开阔处，甲处下设有VLS系统。 舰上最引人注目的，是巨大的圆形远程反舰导弹发射装置。它们沿前部上层建筑两侧成阶梯形倾斜排列，占据甲板较大位置。该装置的形式较为简单，有固定仰角，每对发射口位于前一对发射管后端之上。这样，占据甲板面积较少，同时也克服了发射筒相互之间的发射气浪影响。但是，为了减小气浪对上层建筑的影响，上层建筑造得较高。 武器装备 ·反舰：主要为8座双联SS-N-12“沙箱”远程超音速反舰导弹发射装置。该装置布设在前部上层建筑两侧，其直径约2米，长约12米，共16个，2个一对，左右舷各4对，均呈16度仰角。该导弹长10.9米，直径0.9米，指令修正惯性制导，主动雷达寻的。1.7马赫时射程550千米。战斗部为350千吨当量的核弹头，或1000千克高能装药。本级舰配备的1架卡-27直升机，主要用于该型导弹的中继制导。另外，该级舰还有一座双管130mm炮，最大射程29千米。 ·防空：主要为SA-N-6VLS远程舰空导弹。它的发射装置在舰中后部的甲板下面，沿纵线两侧对称排列，每边4个，共8个。发射井内沿圆周布置8个导弹发射筒，总共备弹64枚。SA-N-6为S-300的舰用型，指令制导，半主动雷达寻的，战斗部重90千克，射程100千米，射高27千米。在该级舰尾部直升机机库两侧，各设有一座俄海军自1970年以来就装备的SA-N-4近程防空导弹。它的导弹舱呈圆筒形，直径约3.25米，高6米，可容纳一对能垂直升降的导弹发射架，备有SA-N-4“壁虎”导弹20枚。该弹长3.2米，直径0.21米，2.5马赫时射程约15公里，备弹40枚。另外，该级舰还装有6座AK-650型6管30mm炮用于末端防御。一对设在舰桥前方甲板室上部，纵向排列：另外二对设在舰中部两侧专用平台上。该炮射程2千米，射速3000发/分。 ·反潜：这并不是该级舰的主要任务。它只备有2具五联装533mm鱼雷发射管和2座射程为6千米的RBU600012管反潜深弹发射器，起辅助作用。 电子装备 ·雷达：对空搜索为三座标“顶对”，C/D波段，对大型飞机的搜索距离为366千米，对2平方米的目标为183千米。对空对海搜索为三座标“顶舵”或“顶板”，D/F波段。火控则有“前门”(用于SS-N-12)、“顶罩”(用于SA-N-6)、“汽枪群”(用于SA-N-4)、“鸢鸣”(用于130mm炮)、“椴木树”(用于30mm炮)等。 ·电子设备：2部“T柱形”或3部“倾壶”光电指挥仪、2部“穿碗”卫星数据系统、2部“冠钟”和“推钟”数据链；8部“边球”用于电子对抗，4部“洒桶”用于电子侦听；2座PK-2或12座PK-10箔条发射器。 ·声纳：“公牛角”或“小公牛皮”舰壳声纳，低/中频，主动搜索和攻击。 虽然“光荣”级为常规动力，在设计上也并没有什么惊人之处，但它所拥有的强大火力还是使它完全可以担负起“海上攻击手”的重任，在其它舰艇的配合下，与美国海军在远洋海战的战场上一决雌雄。   南亚小鬼慌了：中国南海休渔竟是试射新型核弹  简氏曝中国隐身轰八首飞 中国突然大规模出售武器 歼20昨日加班加点试飞　央视曝歼10难以置信效果　 美国看不懂：中国不声不响又搞出097秦级核潜艇 得知DF41导弹参数：美国被迫紧急改变对华战略　 中国政府终于打破沉默：警告美国别碰伊朗 中国再发出铁矿石最强音　中国发现特大型稀有金属矿 中国不听劝告让俄罗斯坐不住了！　中国最新大驱173舰亮相 法国终于顶不住中国 中国军队严重警告越南却震动台海 俄媒称成都军区有异动 歼七在非洲被打得太惨了 俄罗斯透露：中国新航母出现非常奇怪的情况 俄方大泄中国军力：日本专家惊呼差距竟如此之大 经济学家：7千亿救援现金换废纸中国比日本可怕 中国表态：印度敢空袭巴基斯坦中国就空袭印度 中国胤龙战机已试飞成功　中国舰载预警机震动世界 普京参战:俄海军出动联手中国军舰夹击日本 外交部爆出猛料：普京访华背后的惊人内幕　 曝光：解放军跨境全歼土耳其精锐部队震撼内幕  </content>
</root>
