<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【西藏】走进秘境•墨脱 身体在地狱灵魂在天堂</title>
  <time>(2014-10-15 07:53:18)</time>
  <tagsEle>
    <tag>旅游</tag>
    <tag>墨脱一日游</tag>
    <tag>墨脱攻略</tag>
    <tag>林芝墨脱</tag>
    <tag>墨脱石锅鸡</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　2013年的10月31日，经历了无数个世纪的翻山越岭，才能到达大山外的世界的门珞民族，终于算是迎来了这片土地上的第一条公路，而公路的尽头便是莲花秘境，让无数人向往，又让无数人胆寒的墨脱。 　　知道墨脱，应该至少也有超过十年的时间，我从来没有想过，有一天我会踏上这片神秘的土地。看过很多的游记、攻略、路书来诉说，寻觅这莲花圣境的苦旅经历。看到那一处处的泥石流、山体滑坡，一个个旅行者身上被蚂蝗咬的血淋淋的“惨状”，我将能去墨脱的心愿，挂在了理想的顶端，心想这一生应该都不会踏足此地吧。 　　是的，没错，你可以说我胆小，说我怕死，这些我都承认。我觉得作为一个旅行者，最应该要谨记的一点便是，在自己的能力范围内，去愉快的旅行，对自己负责，对亲人负责。 　　好了，大道理不讲了，想听改日可以专门开一篇讲讲。今天，我们说墨脱。 　　我想，有的时候，你不想做什么。命运之神偏偏就是要让你去做这些。所以，就这样，我稀里糊涂的就去了墨脱。 　　跟着别克昂科威车队，从成都出发，一路走川藏南线，从最初看到连绵不断的高原风光的兴奋，到后来的看啥啥一样的审美疲劳，终于在第六天的时候开启了从波密到墨脱的旅程。 　　离开波密县城，走扎墨公路，不到一小时的时间便可抵达“墨脱公路通车纪念碑”，而眼前就是打通波密到墨脱公路的嘎隆拉隧道。隧道没通之前，生活在墨脱的居民，都需要翻山越岭才能走出大山。隧道的开通，节省了三十多公里的路程。 　　没过隧道之前，同行的几位同伴还有轻微的高反问题，而过了隧道，进入墨脱县境内，高反情况便在逐渐的减弱。随着海拔的下降，高反的问题也荡然无存，大家的兴致也算是到了此行的一个高潮。 　　其实，走在扎墨公路嘎隆拉隧道之前的那段路上时，风景已经变的跟几天前不一样了。高大的松树如同卫士般挺拔的驻守在公路两侧。过了嘎隆拉隧道，植被更是越加的丰富，各种阔叶林、针叶林、灌木丛以及热带植物遍地都是。空气好的，如同到了热带雨林。怪不得墨脱被称为“植被类型天然博物馆”，从高山寒带植物到热带植物几乎都能生长，原始森林类型众多，有常绿阔叶林、针阔叶混交林、暗针叶林等。生长着樟木、楠木、乌木、铁木、红豆杉和有“天然活化石”之称的桫椤等80多种国家级重点保护珍稀植物。 　　从嘎隆拉隧道到墨脱县城，约70多公里的路，却要行驶将近6个多小时。如果，单纯只是开的慢，那也可以接受，就当是欣赏沿途的风景了。如果，是伴随着糟糕的路况，以及恶劣的自然灾害，那么别说欣赏沿途风景了，生命都有一半要挂在车轱辘上了。所以说，去探寻莲花圣境墨脱，是真的身体在地狱，灵魂在天堂。 　　我曾经说过，雨崩是身体在地狱，眼睛在天堂；而墨脱，绝对是值得升华至灵魂的。 　　当，经历过各种颠簸，抵达最后一个通公路的县——墨脱，小伙伴们都长长的舒了一口气……墨脱，我终于来了。 　　小县城墨脱很小，慢慢的步行也就一个多小时便可以走完。小城的人悠闲的生活在这个秘境之地，与世隔绝之所。奔腾的雅鲁藏布江从小城流过。在县城的最高处，有一个莲花阁，是门珞文化展览馆，是对门巴族和珞巴族历史了解的最好去处。 　　如今，墨脱公路通车也快一年了，祝愿这里可以越来越好。 　　Tips： 　　交通：自驾。从波密到墨脱县城大约100公里左右，车程约7个小时。路况很差，需要驾驶技术很强的司机来开车。雨季慎行。 　　饮食：墨脱石锅是一定要品尝的美食。在80k可以解决午饭，墨脱县城解决晚饭。县城很小，有一家墨脱石锅火锅的店，很不错，一打听就能打听到。 　　住宿：墨脱县城宾馆比较多，可以根据自己的需求来选择。 　　周边景点：雅鲁藏布江大拐弯、仁钦崩寺可以去。 进入扎墨公路，路上有很多的经幡，随风飘扬，如同祝愿相随。 扎墨公路的路况很好。 蓝天在乌云后，舍不得露出真容，只是探出半张脸，来窥探我们这些外来者。 嘎隆拉隧道外的寺庙跟雪山。 墨脱公路通车纪念碑。还有半个月，到2014年的10月31号，这里就要通车一周年了。 穿过嘎隆拉隧道。 隧道这边的天，更是云山雾罩。而公路也变得更加的窄，行走在这里，礼让更加的重要。 行驶在这般云山雾罩中，如同在仙境之中行驶，让秘境墨脱更加的充满了神秘感。 对于内地来说，一条瀑布便是一处极美的风景。而对于墨脱，在雨季雨量大的时候， 一条瀑布或许就能造成泥石流、山体滑坡的自然灾害。 风马旗与悠闲的马儿，似乎在无视着我们，或许他们也算是见过大世面的了吧。 距离墨脱还有70公里，至少还有6个小时要开。 植被非常的丰富，如同走进了热带雨林一般。 山路弯弯 悠闲的猪崽 水墨山水画 80K处的午餐，还算是不错的。当然还是要主推他们的石锅鸡。 好几桌，就小伙子一个人在负责炒菜，也着实辛苦。 小姑娘穿的是门巴族的服饰。 白色衣服是门巴族，窗户内的黑色衣服姑娘是珞巴族。 午饭过后，继续赶路。路变得更加的窄，且泥泞。必须格外的小心行驶才行。 路的两侧，一边是泥石流，一边是嘎隆拉峡谷湍急的河水。小心是在墨脱公路上听到的最多的叮嘱。 这，或许是刚刚经历过一次山体滑坡。 奔流的雅鲁藏布江 在此处，嘎隆拉江和雅鲁藏布江汇合成为雅鲁藏布江，继续向着印度方向奔流。 还有10公里，曙光就在眼前。 门珞文化博物馆内农具。 吊脚楼如今依旧是他们的房屋模式，只是现在的条件变得好了很多。 门巴族珞巴族的生殖图腾崇拜。 著名的墨脱石锅，现在已经卖到1000多一口。 雅鲁藏布江从墨脱县城边上流过。 整齐划一的县城全貌，让你不会认为这里是一个与世隔绝之地。 红色的吊脚楼，是当地人的居所。 莲花阁，就是博物馆的所在。 第二天，回去的路上，看到有很多工人在修路，希望墨脱会越来越好。 墨脱，再见！ 音乐：李杰 走在墨脱的路上</content>
</root>
