<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>金融创新大趋势</title>
  <time>(2014-09-10 15:51:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>金融创新</tag>
    <tag>普惠金融</tag>
    <tag>互联网金融</tag>
  </tagsEle>
  <content>目前，人类社会正处于金融创新的活跃期，在中国尤其如此，金融创新已经成为整个中国创新发展的重要组成部分。尤其是实体经济的发展，对于金融创新寄于了厚望。以余额宝为代表的互联网金融，中国政府和监管部门都给予了宽松的环境，为其创造了广阔的发展空间，正是这种期待的体现。 金融自出现在人类经济社会的那一天起，便开始了创新的漫长历程。除了货币载体的变化、信贷银行的产生以及其它金融机构的出现，真正革命性的金融创新开始于20世纪。 自20世纪至今，人类金融创新经历了四个阶段。第一阶段（20世纪50、60年代），金融创新主要是为了规避监管。在这个时期创新的金融产品主要有欧洲美元、欧洲债券、平行贷款、自动转账、混合账户等。第二阶段（20世纪70年代），金融创新主要是为了转嫁风险。创新的金融产品主要有浮动利率票据、联邦住宅抵押贷款、外汇期货、利率期货等。第三阶段（20世纪80年代），金融创新主要是为使金融产品类型的多样化。创新的金融产品主要有货币互换、利率互换、票据发行便利、期权交易、期货交易、可变期货交易、汽车贷款证券化等。第四阶段（20世纪至今），金融创新主要是金融产品组合创新、金融产品与非金融产品组合创新。创新的金融产品主要有银证、银保、银证保业务资产证券化。 在整个20世纪，全球金融创新中心，从英国转移到美国而未来的金融创新中心可能由美国向中国转移。当然，全球金融创新的转移并非来易事，要取决于中国对未来金融创新大势的把握和金融创新能力的提升。那么，未来金融创新的趋势是什么？从目前全球金融发展的业态来看，将出现三大趋势。 第一大趋势是金融网络化而形成的互联网金融。互联网金融的核心是借助信息科学技术追求便捷、自助、普惠的三大目标。 互联网金融对便捷的追求，是互联网金融通过互联网和大数据技术采用新型的风险管理模式开展的资金中介、信用中介和风险中介业务。大数据时代是不问原因只问结果的时代，结果认可，便可以享受金融服务。当今正在兴起的PTP投融资模式（这是从英国传来的金融模式，PTP的意思是peopletopeople）。投资方和融资方通过网上平台进行“个人对个人”、“个人对企业”的放款和借贷。这种方式对投融双方带来了非常便捷途径和方式。 互联网金融对自助的追求，与传统信用风险式（即传统的银行融资）的融资模式不同，在风险管理模式、利润模式、客户服务模式都是建立在对个体的判断和服务基础之上，如果你要到银行贷款，银行首先要做的是对你这个人进行信用风险的评估，然后再决定你是否可以贷款。这是完全建立在对个体的信用风险把控基础之上的借贷模式。而互联网金融将成为网上购物一样，想要购买什么产品就购买什么样的产品，全部由自己来解决。在人体器官电子化的未来，具备了完全可以实现的技术条件。现在的手机银行便是这种未来的开端。 互联网金融对普惠的追求，与传统银行的本性不同。传统银行的本性是嫌贫爱富，你越富它越爱你，你越穷它越嫌弃你。传统银行是：你有就给你更多，你没有就将现在有的全部拿走。互联网金融是普惠金融，无论是穷是富，人人都可以从网络上获得金融服务。在可预见的未来，互联网金融将彻底改变传统银行的“衙门化”。现在，最大的障碍，不是准入问题，不是监管问题，也不是技术问题，而是信用问题。尽管阿里巴巴、支付宝和淘宝网对金融体系的信用制度有了初步的构建，但依然不够成熟。一旦创造了符合互联网金融要求的信用制度，传统银行将立刻消失，意味着普惠金融时代的到来。 当然，互联网金融的形成，需要进行一系列创新，包括观念创新、技术创新、产品创新、工具创新、制度创新、组织创新和监管创新等。没有这一系列的创新，互联网金融便无法走向成熟。 第二大趋势是金融综合化而形成的大金融。金融综合化趋势的核心是追求大金融。一种金融产品独打天下的局面即将过去，需要多种金融产品整合起来共同服务于经济实体，但不是简单的相加。如何综合，需要创新，所有金融机构都在为此而努力，使金融综合化的方向已经初现。首先是链条化。如围绕银行信贷为主线的融资顾问、增信等链条开始形成。其次是互补化。如现在的银行信贷与金融租赁的互补。再就是互助化。如投资银行与信贷银行的互助。所有这些，都预示着金融综合化的大金融创新时代即将到来。 第三大趋势是金融低虚拟化而形成的实体金融。美国次贷危机已经预示了金融服务于实体经济、降低虚拟化程度的基本走向，并且已经成为不可逆转的大趋势，其核心是向直接服务实体经济的转变。实体经济的发展不断产生新的需求，金融创新的重心已开始落在满足实体经济不断产生的新需求，以企追求低成本，高效率，而不是追求在货币空转中获取暴利。中央政府和监管部门也在引导金融企业直接服务于实体经济，如规定资产证券化不能再证券化，便是为了降低金融虚拟化程度而避免货币空转的一种约束。但降低金融虚拟化程度，关键是要向企业提供全周期服务。目前，全周期的金融服务已初现端倪。现在能够为企业初创期提供的风险投资、增信服务、融资租赁及顾问服务和为企业成长期提供的信贷融资、融资租赁、并购重组、财务顾问服务资产管理、理财咨询以及为企业衰退期提供的拯救重组。这种为企业发展各个时期而打造的全周期金融服务链条，灵活运用不同金融产品组合，提供差异化、多样化的综合金融服务，将有助于企业在市场竞争中立于不败之地。 未来，谁把握了金融创新的大趋势，并为此而不断地进行金融创新，谁就将成为全球金融的主导者。         （注：此文已由《中国经济周刊》“显堂文语”栏目刊用）</content>
</root>
