<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>为什么中国游客在银座狂买行李箱</title>
  <time>(2014-10-10 18:48:08)</time>
  <tagsEle>
    <tag>生活分享</tag>
  </tagsEle>
  <content>           自十月一日起，日本政府放松了商品免税范围。以往的免税商品大都是电器产品、而且购买价格必须在1万日元以上。而现在放松到所有消耗商品，如零食、化妆品、保健品、日用消耗品等都在免税的范围。而且总价格在5000日元以上就可以享受免税的优惠。这个新政策就是为了吸引更多的中国游客来日消费，以带动日本的消费。        这一措施果然带来了惊人的效果。刚刚过去的国庆黄金周，大批中国游客冒着台风带来的大雨，在银座疯狂采购，乐坏了店家，也乐坏了跟踪报道的朝日电视台记者。             记者看到从大巴上下来的中国游客，散在各家商场狂购，之后又一起挤着买行李箱，就向前问一游客：中国买不到行李箱吗？游客说：中国当然可以买到了。那为什么在银座买呢？因为要放东西呀！         原来这辆大巴拉着中国游客已经在日本玩了一圈。这黄金周的最后一天，就是来东京银座买东西的。虽然正好赶上台风大雨，但游客们一点也没有减小兴致，因为这两个小时的购买时间无论如何都要珍惜。          这次消耗品首次被列入免税商品以内，所以疯狂购买日用品的中国主妇们把记者下了一跳。什么巧克力点心糕饼茶叶之类都是购买的对象，体积大，但并不重。当然化妆品、奶粉、健康食品、美容用品等也是要采购的对象。这些日用品零碎占地方，当然要用行李箱才能把它们带回国了。要是来的时候不怕麻烦带一个空的大行李箱来，现在就可以省下买行李箱的钱在多买小零碎了。          据箱包店的经理说，一般一天可以卖掉100个行李箱。多时，一天可以卖掉2、300个行李箱呢。经理脸上是掩不住的喜悦。          而记者得知中国游客不怕旅途负担、购买日本日用品是因为日本的食品安全可靠，日用品质量好。据说同样质量的日用品在中国要比日本贵2、3倍呢！这让记者感动了一番。           据分析：以往来日本旅游的都是中国的富裕阶层。但这次降低免税商品的标准后，来日旅行的大都是大众阶层，也就是年收入在400万日元左右的家庭。他们将是今后来日购物的主力军。                  令人意外的是，现在日本小学生的皮革书包也成为了中国游客的新宠。一位带着一个小男孩的父母买了两个皮革书包，自己一个还要送个亲戚一个。记者就纳闷了：这种皮革书包在中国好象用不上呀，为什么要买呢？          回答说是：因为日本人气动漫中的柯南和大雄都背着这种皮革书包呀！把记者又感动了一把。记者跟着一位在雨中都淋湿的一位60岁左右的男游客，他在找什么呢？原来他要为孙子买一个黑色的皮革书包，可是商场里的就只剩下红色的了。于是有人带他来到三越百货店，但这里的皮革书包几乎是商场里的10倍，太贵了。他对记者说：小孙子图新鲜，非要一个黑色的皮革书包，但我想也就背上一年左右就不会再背了，百货公司的太贵了，买了不合算。           确实，一般商场里的3万日元左右的皮革书包，在百货公司要买上10多万日元，不是一般家庭可以消费的。          最后记者看到这位年轻的爷爷买了一个红色皮革书包。难道孙子要红色的书包吗？回答说：刚和儿子通了电话，说买红的也行，自己不能用，还可以送人么。               一位在商场里购买时装的年轻女孩，为了节省行李的空间，把新买的衣服都穿在了身上，连商标都没有取下来。记者又吃了一惊。                  这次跟踪采访，感动了记者，也感动了电视节目的嘉宾。在经济持续不振的当今，日元的贬值吸引了海外大批游客前来消费，是日本目前最开心的事。也让人日本人觉得日本离不开中国，中日两国的友好势必会继续下去的。          这次来自中国的观光客是利用国庆黄金周来日旅游的。大阪、京都、静冈，最后来到东京购物，但正好赶上18好台风。所以在银座是冒雨购物的。         这次观光客在银座的购买。买得最多的是行李箱，这是为什么呢？           空手而来，拉着行李箱而走，为什么会这样？                                                           雨伞的世界                   买了行李箱后，就在街上就把买的东西装进了行李箱                                                 还是装箱         买了行李箱后，当场就把买的东西装进了箱子        记者还到酒店采访中国游客，为什么在日本买这么多呢？回答说：因为免税，便宜呀！可见免税新政策的功效了。          现在的来日中国游客大都是年收入400万日元的大众阶层。他们将是今后来日购物的主力军。                          这位女子买了一身衣服，为了节省地方，把衣服都穿在身上了                    连商标都没有取下就穿上了                这位中国主妇因为大气污染要买一台空气净化器          这位来自北京的游客想买一台空气净化器，但店员告诉她：小型的卖完了。大型的又带不走，真遗憾。                    记者看见这位年轻的爷爷在雨中走，都淋湿了，原来在寻找黑色皮革书包。为了孙子，结果只看见红色的。           买的身上的日元都不够了，但银行下班了，没有地方换日元了，这个女孩要向工作人员借钱。但最后因为时间关系，最后跑向旅游大巴。              因为下雨，买东西的时间根本不够          为什么母女俩突然跑了起来，原来是过了聚合的时间了，还好，只迟到了分钟，最后赶上了旅游大巴。          从来日旅游的中国游客人数中知道，中国人来日并没有受两国关系恶化的影响，今年开始又呈现上升的趋势。             银座商店街总结这次国庆黄金周接待情况，准备迎接明年春节中国游客来日的又一次高峰。改善这次不足的地方，再也不想出现断卖的情况了。</content>
</root>
