<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>追逃副市长悬赏500块，逗谁玩？</title>
  <time>(2014-09-21 07:24:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>参加了由洛阳市纪委、市监察局主办的向人民述廉节目录制活动，并接受了118名由该县人大、政协、退休干部、农民代表等各界人士的提问和测评，其廉政满意度达99.2%。廉政满意度达99.2%的官员却跑路了，由此折射出当地在反腐倡廉等方面存在的一些问题，令人深思。其背后到底还隐藏着什么，恐怕只能等其归案之后才有水落石出的可能。为了早日等到这一天，当地不妨适当提高一下奖金的金额，以表达期待及早将其缉拿归案的诚意。 查看原文 新闻链接 http:www.bjnews.com.cnnews20140919334513.html 追逃副市长悬赏500块，逗谁玩？ 乔志峰 河南洛阳副市长失联后被网上追逃，警方提供奖金500元。洛阳市副市长郭宜品于8月5日“失联”。消息人士称，因涉嫌受贿500万，郭宜品已被列为网上追逃人员。“警方提供的奖金是500元。”据其提供的在逃人员登记信息显示，该案已由郑州市人民检察院反贪局立案。（9月19日《新京报》） 追逃副市长仅悬赏500块？在某著名论坛上关于此消息的跟帖中，有网友贴出多张拍摄于街头巷尾的“寻狗启示”，其中的悬赏金额少则数千、多则数万。网友这么做，并非故意侮辱该官员“还没有狗值钱”，他们想表达的意思很明显：500块的悬赏金额实在是太少了，有“逗你玩”之嫌。在我的记忆里，500块应该是此类奖金中最低的了。虽然据消息人士透露郭宜品涉嫌受贿500万元，受贿金额也许有点对不起“副市长”的地位，但不管受贿多少，性质都是一样的，总不能因为其受贿不多，就搞个创纪录的“最低奖金”出来吧。 试想一下，在现如今的物价水平之下，500块能干点啥？虽然公民及时向有关单位提供犯罪嫌疑人的信息乃是应尽义务，但毋庸讳言，悬赏能够激励公众参与群防群治的积极性。既然采取了悬赏的方式，就应充分发挥其激励作用，而不是做做样子，更不能沦为笑谈。否则，难免让人怀疑悬赏的诚意和效果。别说公众会对此拍案惊奇，说不定郭宜品本人知道了也会忍俊不禁，把悬着的心放回肚子。 实际上，郭宜品失联的消息坊间流传已久，然而，当地官方却迟迟未就此发布消息，失联原因和进展更无进一步通报。此次其被网上追逃的消息，也是“记者从接近当地警方的消息人士处获悉”，而非来自公开的权威发布。这倒奇了怪了，堂堂副市长说不见就不见了，政府难道就不该给公众一个交代？更何况，及时发布消息不仅能满足公众的知情权，也能“广而告之”，调动更多的力量来促其落网。为何当地一直三缄其口，至今也仅仅是给出一个象征性的“悬赏500块”敷衍？ 郭宜品备受关注的一个“光辉业绩”是：在任期间，他参加了由洛阳市纪委、市监察局主办的向人民述廉节目录制活动，并接受了118名由该县人大、政协、退休干部、农民代表等各界人士的提问和测评，其廉政满意度达99.2%。廉政满意度达99.2%的官员却跑路了，由此折射出当地在反腐倡廉等方面存在的一些问题，令人深思。其背后到底还隐藏着什么，恐怕只能等其归案之后才有水落石出的可能。为了早日等到这一天，当地不妨适当提高一下奖金的金额，以表达期待及早将其缉拿归案的诚意。  如今的物价水平之下，500块能干点啥？虽然公民及时向有关单位提供犯罪嫌疑人的信息乃是应尽义务，但毋庸讳言，悬赏能够激励公众参与群防群治的积极性。既然采取了悬赏的方式，就应充分发挥其激励作用，而不是做做样子，更不能沦为笑谈。否则，难免让人怀疑悬赏的诚意和效果。别说公众会对此拍案惊奇，说不定郭宜品本人知道了也会忍俊不禁，把悬着的心放回肚子。 实际上，郭宜品失联的消息坊间流传已久，然而，当地官方却迟迟未就此发布消息，失联原因和进展更无进一步通报。此次其被网上追逃的消息，也是“记者从接近当地警方的消息人士处获悉”，而非来自公开的权威发布。这倒奇了怪了，堂堂副市长说不见就不见了，政府难道就不该给公众一个交代？更何况，及时发布消息不仅能满足公众的知情权，也能“广而告之”，调动更多的力量来促其落网。为何当地一直三缄其口，至今也仅仅是给出一个象征性的“悬赏500块”敷衍？ 郭宜品备受关注的一个“光辉业绩”是：在任期间，他查看原文 新闻链接 http://www.bjnews.com.cn/news/2014/09/19/334513.html 追逃副市长悬赏500块，逗谁玩？ 乔志峰 河南洛阳副市长失联后被网上追逃，警方提供奖金500元。洛阳市副市长郭宜品于8月5日“失联”。消息人士称，因涉嫌受贿500万，郭宜品已被列为网上追逃人员。“警方提供的奖金是500元。”据其提供的在逃人员登记信息显示，该案已由郑州市人民检察院反贪局立案。（9月19日《新京报》） 追逃副市长仅悬赏500块？在某著名论坛上关于此消息的跟帖中，有网友贴出多张拍摄于街头巷尾的“寻狗启示”，其中的悬赏金额少则数千、多则数万。网友这么做，并非故意侮辱该官员“还没有狗值钱”，他们想表达的意思很明显：500块的悬赏金额实在是太少了，有“逗你玩”之嫌。在我的记忆里，500块应该是此类奖金中最低的了。虽然据消息人士透露郭宜品涉嫌受贿500万元，受贿金额也许有点对不起“副市长”的地位，但不管受贿多少，性质都是一样的，总不能因为其受贿不多，就搞个创纪录的“最低奖金”出来吧。 试想一下，在现 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a98ec20102v1gf.html) - 追逃副市长悬赏500块，逗谁玩？_乔志峰_新浪博客</content>
</root>
