<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>全球油市供求关系或驶入转折点</title>
  <time>(2014-10-16 10:59:55)</time>
  <tagsEle>
    <tag>董秀成</tag>
    <tag>能源</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>全球油市供求关系或驶入转折点 2014年10月09日/中国经济时报   　　近日，美国汽油下跌触底2014年价格最低，并有持续下跌的趋势。与此同时，上周四美国芝加哥商品交易所的原油期价亦创17月新低，天然气价格仍持续走低。多个愈演愈烈的供给风险并未阻止油价跌势，自今年6月中旬以来，WTI油价累计下挫17%，上周四跌至每桶88.18美元。布伦特原油自今年6月来已下跌逾20%。 　　专家称：原油激增、全球经济增长疲软所导致的需求不旺或将结束全球油市供给短缺局面而进入产能过剩这一转折点。 　　产能过剩 需求不旺 　　2008年之前，“石油顶峰”（Peak Oil）逐渐成形的趋势助长了油价的升扬，而石油输出组织（OPEC）的产量供应不足，导致油市一直呈现供应短缺局面。随后的金融危机促使油价急坠，迫使OPEC两度大幅减产。而美国页岩油的突破性进展逐渐推进油市走向供应充裕的时代。 　　中国国际问题研究所中国能源战略研究中心主任夏义善在接受中国经济时报记者采访时分析称，美国油价下跌的主要因素还是取决于供求关系，由于美国在水力压裂技术及水平钻井技术方面取得的进展导致美国的页岩油改变了其石油产业，使美国能够开采原本长期被认为没有商业开采价值的油田，尤其是位于德克萨斯州和北达科他州的油田，成为其油产量增加的关键。但在美国原油产量增加的同时，美国本国的油品消费并没有明显增加，从而造成油品的产能过剩。美国能源情报署（EIA）今年9月公布的数据显示，2008年以来，美国页岩油的日产量从不足50万桶增至接近400万桶，仅北达科他一个州产量就超过了利比亚。美国的整体产油量已增至每日850万桶，达到1986年以来最高水平，几乎持平沙特。 　　此外，夏义善表示，从国际上的情况来看，俄罗斯与美国、欧盟关系的紧张一般会同步引起供应的紧张从而导致油价的上涨，但目前的状况却恰好相反，这种现象值得被注意。综合来看，主导因素应该还是供需问题。而美国油价下跌，有可能也起源于美国想利用油价对俄罗斯进行施压。政治上的因素取其次，不能作为主要原因。 　　抛开美国油市的供应激增，俄罗斯的产油量也在不断增加，据彭博社报道援引俄罗斯能源部初步数据称，上月俄罗斯日产油已达1061万桶。 　　一位资深原油交易员表示：“北海原油供给肯定过剩，不过，美国方面问题不大。” 　　如何应对未来可能出现的产能过剩，是否需要OPEC减产来达到全球油市的平衡？前美国总统布什的白宫顾问，现能源顾问公司Rapidan Group总裁鲍勃·迈克耐利（Bob McNally）日前结束访问沙特阿拉伯后表示，OPEC产油国可能会等待美国降低产量，也不愿自己减产。虽然部分OPEC人士开始呼吁减产，但波斯湾核心成员国目前押注冬季需求将会提振油市。 　　未来油价或持续低迷 　　《华盛顿邮报》报道指出，去年中国石油消耗量增长约2%，今年增速将不如预期。而美国政府2009年出台的节能要求正在实施，国内燃料消耗量料将大体持平往年。 　　与此同时，欧洲国家经济问题不断、增长乏力导致欧洲国家经济增长持续疲弱，欧元几乎触抵历史最低水平，因此欧洲能源消费有限，美元走强以及油价的下跌仅仅利好美国经济，其他国家及地区很难从中获得好处。 　　一位波斯湾国家的OPEC官员则认为油价不会持续下跌，虽然当前市场对美国的产油增长过于乐观。美国的石油进口量的确大减，可美国至今还是石油净进口国。由于油价下跌、国内经济复苏，美国消费者需求在回升。去年美国的石油消耗量增长2.3%，增幅创2004年以来新高。 　　中国石油大学中国油气产业发展研究中心主任董秀成在接受本报记者采访时持不同意见，他认为未来一段时间的油价有可能还会持续低迷。原因主要有两点，首先是全球目前的经济形势并不乐观，而经济增长与油价的波动又息息相关，这已成为能源消费乏力的不利前提。第二个因素取决于美元的升值趋势明显，即美元的走强，董秀成预期美元还会继续升值，这可能会成为油价继续下跌的原因之一。 　　董秀成提醒，油价是联动的，成品油的价格与原油价格是紧密相关的。原油价格的下降也将带动成品油市场的波动。 　　与此同时，夏义善也提出，美国油价的下跌与全球经济疲软存在因果关系。这种现象不仅存在于西方国家，甚至新兴市场的经济增长都是徐缓的，因此它们对石油的需求量不是太大，所以这个事件与全球的经济形势紧密相关。而欧美与俄罗斯关系的日益紧张，其对俄的能源制裁，令俄罗斯的石油供应面临危险，与伊朗核协议谈判若破裂，可能会引发新一轮的制裁加强。这也会降低油价反弹的几率。他预测，综合多方原因，未来的油价有可能继续呈下跌趋势。 　　对于未来油价的预测，资深石油分析员汤姆·科鲁兹（Tom Kloza）称：“如果你现在没有看到2014年燃料的成本跌到最低，别着急，你很快将会看到。” 　　美国纽约迈德利环球顾问公司（Medley Global Advisors）分析师丹尼·斯坦尼福（Daniel Sternoff）指出，若油价长期偏低，可能会抑制长期投资。他说：“虽然价格并没有像大家预期那样崩溃，但美国原油市场以世界其他市场为代价，实现了自己的平衡。” 　　能源（Energy）分析师在周一报告中指出，如果油价持续低于80美元，不但从委内瑞拉到俄罗斯等各个产油国的政府预算受创，美国的产油商应该也会缩减活动。</content>
</root>
