<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>李小璐领衔拍激情戏与人翻脸的10大女星</title>
  <time>(2014-10-13 19:04:18)</time>
  <tagsEle>
    <tag>娱乐</tag>
  </tagsEle>
  <content>娱乐圈女星演戏时难免会碰到激情戏，作为职业演员，当有随时为艺术献身的勇气，但是有些女星却因激情戏与家人、朋友、男搭档，甚至旁边的工作人员翻脸，今天我们就来盘点拍激情戏与人翻脸的10大女星。 1.李小璐 一部《天 浴》令李小璐夺得台湾金马奖影后，成为金马奖史上最年轻的影后，然而因为剧中的大尺度裸戏和激情戏却令李小璐与导演陈冲撕破脸，据悉，合同上并没有注明李 小璐要全裸演出，但是陈冲为了追求艺术和真实，要求李小璐全裸，因此两人闹翻，无奈之下，陈冲只得在后期请替身完成剧中的裸戏，迄今两人的关系都没有和 好。   2.李小冉 《一夜未了情》中李小冉和方中信首次合作，两人在剧中有数场激情床戏，但是拍摄过程中两人却发生矛盾，据悉是由于李小冉建议用替身与方中信演激情戏而激怒了对方，方中信因为作为专业演员应该有职业素养，要随时作好为艺术献身的准备，不能遇到困难就临阵脱逃。   3.大S 大S与张孝全两人在电影《爱的发声练习》有大胆的激情戏，导致准婆婆张兰看到后倍感不满，两人关系瞬间僵化，后经汪小菲从中调解才有所缓和，而大S则极力否认婆婆看到激情照片而生气，称媒体乱写，同时她表示，作为一位专业演员，她懂得如果控制自己。   4.郝蕾 郝蕾和郭晓冬两人在娄烨导演的《颐和园》中三全露激情出演，在社会上引起轰动，虽然该片在国际上获得极高的赞誉，但是国内却被禁播，郝蕾更因剧中尺度过大与当时的男友邓超闹翻脸，不久后便宣布分道扬镳，迄今郝蕾都怨恨邓超，称也内心不够强大。   5.汤加丽 裸体写真女星汤加丽进入演艺圈后，在《风月》中有不少激情戏，而在拍摄激情戏时，她曾要求清场，但是却遭剧组中一些旁观工作人员的痛骂，骂她“故作姿态”“装纯情”，不过汤加丽却坚持自己的原则，要求导演清场，否则罢演。   6.曹颖 主持人曹颖在《律政佳人》中因为和导演在暧昧台词、激情戏方面有分歧，数度大吵，甚至撕皮脸皮。曹颖说：“因为导演的想法和我的想法不太一样，有些尺度我是没法接受的。”与此同时某张她与印小天的激情剧照更被剧组炒作成开房偷情照，令曹颖气到吐血。   7.毛阿敏 歌坛天后毛阿敏于上世纪80年代正当红是也曾受邀拍摄了几部电影，并且在一部叫做《疯狂歌女》的电影中有一场非常疯狂的床戏，虽然用的是替身，但是毛阿敏的父母却不知情，于是将毛阿敏骂得狗血淋头，甚至扬言要断绝父母关系，吓得毛阿敏拍完这部戏后，就彻底要消了再演戏的欲望。   8.翁虹 与毛阿敏一样遭遇的还有翁虹，当年为突破演艺事业瓶颈，她接拍了数部三级片，虽然因此走红，但是却令父母兄妹无法接受，一度扬言与其断绝关系，令翁虹非常伤心，于是立即转型，从此再也不脱。   9.鲍蕾 婚后不久，鲍蕾在数字电影《天使的翅膀》中饰演了一位为爱癫狂的“花痴”姑娘，与男主角有一段激情戏，为了追求完美，鲍蕾拍戏时非常豪放，令一贯好脾气的陆毅醋意大发，抛下一句狠话后当场拂袖而去，历经那次风波后，鲍蕾在接戏时非常小心，坚决不演激情戏。   10.陈紫函 当红女星陈紫涵曾经自曝当年拍激情戏与男主角闹翻的经历，她说：“有场戏需要喝酒，由于男主角坚决要喝真红酒，把喝得晕乎乎的，他就把我抱起来放在沙发上，开始吻我。我很恶心，由于在演戏我只有遵守职业道德，忍住了。导演一喊停，我便把他推开，我的助理就上前去骂他。”    我的更多文章：   哪种植物是血压三高，失眠的克星 (2013-03-26 22:54:55)   延长房事时间又不伤身体的秘诀 (2013-03-26 22:54:55)   央视专题报道：失眠——严重失眠，怎么办？ (2013-03-26 22:54:55)   一个月根除口臭，我有秘方 口臭人的尴尬经历 (2013-03-26 22:54:55)   巧祛腋臭，远离尴尬，摆脱别人的嘲笑和议论 (2013-09-24 22:14:17)   世界顶级记忆大师揭露真实的记忆秘密（图） (2013-03-22 09:54:55)   著名主持人杨澜谈孩子如何记英语单词 (2013-03-24 17:54:55)   我和老公的减肥历程——-内脏减肥才是秘密(2012-12-14 15:30:00)   悉数娱乐圈和女友闺密偷腥的10大男星 (2013-03-26 22:54:55)   盘点惨遭咸猪手袭胸的10大美女明星 (2013-03-26 22:54:55)</content>
</root>
