<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>高频考词原版例句-连载3</title>
  <time>(2014-09-29 13:45:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>形象记忆</tag>
    <tag>英语单词形象记忆法</tag>
  </tagsEle>
  <content>高频考词原版例句-连载3   姚鸿恩   各类英语考试，包括四六级、考研、托福和雅思，有些单词屡屡出现。例如，constrain，“出镜率”竟高达数十次。一个单词出现多次，说明它很重要，以后还会出来，当然，有可能改头换面。比如，变成constrained。没见过，不要慌，根据词缀知识，动词加ed，可以变成过去分词，可以当形容词，那么，constrained，就是：强迫的。 英语考题的文章和句子基本都来源于正宗英语报刊，如，New York Times（纽约时报），Newsweek（新闻周刊），USA Today（今日美国），和Guardian（卫报）。我根据常考词，在上述报刊的文章或新闻里，兼顾内容主题和难易程度，精选了三百多例句，并提供参考翻译。若能熟读甚至背诵这些原版句子，英语水平将会突飞猛进，考试如同囊中取物。 全部例句已收入我的《单词达人-形象记忆法速背六级词汇》（世界图书出版公司）。亚马逊、当当等有售。 obligation  n.义务, 职责, 债务 With corporations, when one fails to honor an obligation, both parties take a hit. 有限公司（双方），当一方未能尊重义务职责时，双方都会遭受打击。 reservation   n.保留, (旅馆房间等)预定, 预约 The restaurant features just 12 tables, so it wasn’t surprising that we couldn’t get a reservation until sometime around Valentine’s Day.　　 该餐馆的特点是只有12张桌子，所以直到情人节前后某个时候才订到位子，并不令人感到意外。   subordinate   adj.次要的, 从属的, 下级的  n.下属  v.服从      He had even given orders to his subordinates to be prudent.　 他甚至已经明令其下属要谨慎。   suppress  vt.镇压, 抑制, 废止 Altogether riot police have suppressed about a dozen similar, small-scale demonstrations in the past 10 days. 在过去的10天，防暴警察总共已经镇压了约十多起相似的小规模的示威。   sustain  vt.支撑, 维持, 持续 We're not going to be able to sustain this kind of fossil fuel use. The planet can't sustain it. 我们将不会有能力来维持这样的石油的耗费。地球无法维持它。　　 transformation  n.变化, 转化, 改革, 转换 The ideas and technology exist now to make this transformation, we just need to develop them and put them to use.　 现有的理念和技术能实现这一转化，我们只需要开发它们、使用它们。                                                            acknowledge   vt.承认, 答谢, 报偿 Brendan Kelly acknowledges that there is no easy solution to what's happening. 布兰登-凯利承认对已经发生的事没有容易的解决方法。 acute  adj.敏锐的, [医]急性的, 剧烈的 The drops in value were most acute where housing prices had risen most sharply, especially in Florida, Nevada, California and Arizona. 在房价上涨最为急剧的地方，特别是佛罗里达、内华达、加利福尼亚和亚利桑那，（房子）价值的下降最为剧烈。 　　 appropriate   adj.适当的 One of the big lessons to be learned from the first down wave of the internet is the importance of using appropriate technology. 从第一波英特网的冲击中学得的最大的教训之一，是使用适当的技术的重要性。 ascribe  vt.归因于, 归咎于 Is it so difficult to not ascribe the worst possible motives to those who disagree with us? 不将最坏的可能的动机归咎于那些不同意我们的人，是如此之难吗？</content>
</root>
