<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>占豪：奥巴马为何欲“强闯”亚欧峰会？</title>
  <time>(2014-10-17 12:44:09)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>文/占豪 日本首相安倍晋三在出席亚欧峰会之前，与美国总统奥巴马举行电话会谈。据日本新闻网报道，在和安倍通话之后，奥巴马已经决定亲自赶赴米兰，“强闯”亚欧峰会。虽然“强闯”一说未必属实，但消息绝非空穴来风。 为何安倍在出席亚欧峰会之前要和奥巴马电话会谈？奥巴马为何和安倍通话之后心急到欲“强闯”亚欧峰会？咱这里慢慢道来。 在占豪看来，安倍在亚欧峰会之前之所以和美国总统奥巴马通话，根本原因在于三点： 一、中国总理访欧连签大单，在俄、欧间的外交如鱼得水，中国外交的顺风顺水刺激到了美国和日本，让其感到了不快和威胁。 在美国和俄罗斯交恶对抗之际，在日本和周边国家遇到外交困境之际，中国在亚欧的外交都如鱼得水。这次李克强总理访问德国、俄罗斯和意大利，中国不仅在经济上收获满满，由于中国出手及时和得力，在政治上也收获颇丰。 在中国总理访德期间，中、德两国总理畅谈10小时，德国总理很可能还请中国扮演了德、俄关系斡旋者的角色。中国总理访问俄罗斯，俄罗斯总统普京直接说出“中俄是天然的伙伴和天然的盟友”这样的话。 中国这种如鱼得水，让美国很不爽，因为美国既不希望欧、俄靠得太近（极力破坏俄欧新关系，通过挑动乌克兰局势不断激化两者关系），也不希望中、欧合作过于深化，因为亚欧经济大整合不利于美国在欧亚大陆的存在。至于日本，则更不爽，中国在俄罗斯和欧洲、亚洲、非洲、美洲，战略、外交布局都顺风顺水，让不但让日本越发感到孤立，也让日本看到和中国的实力越拉越大，挑战中国的机会越来越渺茫。 在中国的外交旋风在欧洲猛刮之时，客观上刺激到了美日很正常。所以，此时美日领导人通话也就不让人意外了。 二、亚欧走向一体化的大趋势让美日焦躁不安。 亚欧在加速走向一体化，经济在整合，政治在对话，这不但让美国不安，也让日本不安。美国不安的是，如果以中国为代表的东亚国家和欧、俄在战略上达成更多一致，无疑欧亚大陆经济整合将加速，中国的丝绸之路经济带战略将会更快地获得实施。在这种情况下，作为以分化欧亚大陆相关国家以获得平衡控制权的美国，是绝不愿意看到这些事情发生的。所以，美国显得焦躁不安很正常。日本之所以也焦躁不安，在于中国在欧亚大陆经济整合中，中国越来越成为第一主角，这让和中国为敌的日本如芒在背、如刺在喉。如果这种趋势持续，日本越来越没有和中国对抗的资本，日本的不甘心和不服气以及内心的担忧，使得安倍比美国总统更焦躁不安。 三、美日要合计如何对冲中俄的丝绸之路经济带战略对欧亚大陆国家的影响。 亚欧峰会将开，鉴于中国国力上升对欧亚大陆相关国家的影响，再加上中国总理刚和德国和意大利签署经贸大单，无疑这次峰会中国又要唱主角了。一个没有美国的高级别国际会议由中国唱主角，这是让美国很不爽的一件事，也是让日本很眼红却无能为力的一件事。再加上，中国唱主角就是不断加速粘合欧亚大陆各国利益，就是要推动有利于欧亚大陆任何国家的丝绸之路经济带战略，这些都是美国所不愿意接受的，所以安倍和奥巴马在安倍临行前通话合计如何对冲和破坏中俄主推的丝绸之路经济带战略就顺理成章了。 那么，为何奥巴马准备“强闯”完全与美国无干的亚欧峰会呢？应主要有三点原因： 一、以日本和安倍的影响力，根本无力阻挡亚欧峰会各国合作大局，起不到任何对冲中国战略的作用。 事实上，安倍不仅在亚洲已被孤立，甚至欧洲也早已对其冷淡。原因很简单，一方面中日影响力早已彻底反转，欧洲不愿意因日本和中国交恶，如今日本在欧洲的影响力远远弱于中国；另一方面，中日交恶对欧洲也是好事，因为面对中国这么大的市场，欧洲主要国家和日本的产品存在很强的同质性，中日交恶，恰好可以促进欧洲产品在中国扩大市场。一个正在被边缘化的日本，又如何能阻挡中国和欧亚相关国家的合作呢？在这种情况下，奥巴马内心又怎么能不焦急呢？不但焦急，还无可奈何，有“强闯”念头就不足为奇了。 二、美国担心中国成为欧、俄的有力斡旋者。中国总理这次访问行程是先访德国，再访俄罗斯，最后再访问意大利参加亚欧峰会和德国总理碰面。鉴于之前有关于德国要中国斡旋俄德关系的报道，再加上美国对中、俄、欧真的继续在战略上进行协调非常担心，所以奥巴马“强闯”峰会以表明态度，同时阻止中国进一步斡旋的相关意图就很明显了。 三、在亚欧峰会宣示美国态度和美国观点。亚欧峰会是走向合作的峰会，这种合作长期看是对美国在欧亚大陆有挤出效应的。在这种情况下，奥巴马参加可以让那些可能伤害到美国战略利益的建议无法提出，或者如果有人提出奥巴马直接表示反对，奥巴马还可以向各国表明美国的观点，这都可以影响会议正常进程，并能对相关国家产生影响。通过强闯参会，破坏和对冲亚欧合作越来越紧密的趋势可能就成了美国的需要。 很显然，如果奥巴马真的“强闯”亚欧峰会，那将是一个很无礼的外交行为。因为，亚欧峰会并未邀请奥巴马，美国也并非亚洲或欧洲国家，强行参加这样的会议毫无道理。考虑到负面外交影响，奥巴马最终也许不会成行，但日本媒体的这则消息绝非空穴来风。通过这则消息，我们可以充分感受到美国和日本的焦虑，也能看到他们内心不安后的企图。但是，正所谓滚滚长江、大河滔滔向东流的趋势不会变，欧亚大陆经济、政治和文化加速整合的大趋势也不会变，美国和日本的不轨企图最终必然徒劳。</content>
</root>
