<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>马航事件是否重塑世界格局？</title>
  <time>(2014-07-30 16:27:29)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>马航事件是否重塑世界格局？ 自苏联帝国解体后，战后形成的世界格局再次经受撞击。这次，受力点落在了处于欧盟与俄罗斯之间的乌克兰。 该国之所以成为冲撞的焦点，原因在于，乌克兰是一个离心趋势异常明显的国家：西部地区的人希望加入欧盟，而东部地区的人则力主靠近俄罗斯。由于亲俄总统亚努科维奇被赶下台，惹恼了普京，于是乌克兰领土克里米亚被俄罗斯强行割走。尽管国际社会并不承认，但克里米亚成为俄罗斯管治下的领土已成为事实。 尽管克里米亚被俄国强制吞并，但欧盟和美国并无有效的反制措施，只好宣布禁止部分俄罗斯高官入境、冻结其个人资产，如此草草了事。显然，普京胜了这一局。 人性有两大弱点，一个是恐惧，另一个是贪婪，惹祸的大都是后者。正如纳粹德国一样，吞并奥地利和苏台德区之后又垂涎波兰，最终导致二战爆发。尝到甜头后的普京并没有及时收手，而是再次把手伸进乌克兰，暗中支持乌克兰东部地区的分离势力，于是，乌克兰东部地区发生战乱。战乱发生后，乌克兰政府军成了弱势一方，东部地区被叛军控制。原因很简单，乌克兰叛军获得了俄罗斯强有力的支持，包括人员、武器和金钱，叛军的一些指挥官直接来自俄军。相反，乌克兰只得到了国际社会道义上的支持。乌克兰政府之所以如此倒霉，主要是碰上根子上患了软骨病的欧盟和成事不足败事有余的美国民主党执政。 常言道：“不怕遇到神一样的对手，就怕遇到猪一样的队友”。普京支持的叛军打下乌克兰政府方面的几架飞机后，越发张狂。7月17日，一架马来西亚客机在乌克兰东部叛军控制区被击落。事发后，乌克兰叛军头子吉尔金在网上发帖炫耀，“我们刚刚在多列士附近击落一架安26运输机，它在普罗格雷斯矿附近坠毁。我们早已警告称不要飞越我们的领空。”当意识到被击落的是民航客机后，该帖随即被删除。几天后，一名31岁的亲俄武装人员承认其所属部队击落了马航MH17客机。意大利《米兰晚邮报》对该人士进行采访后证实，亲俄武装误将民航客机当作战机击落，并要求做好准备与亲乌地面士兵交战。该亲俄武装人员隶属于Oplot准军事部队。自7月17日飞机被击落以来，他被派往看守坠机现场。在接受采访时表示，“有人说‘我们击落了一架基辅法西斯分子的飞机’，他们让我们要保持警惕，因为据称机内一些人已跳伞逃生”。“我和我的部队在地面和树丛里寻找降落伞。”“但我却找到了一具小女孩的遗体，她肯定还不到五岁。她面朝下趴在地上，很令人害怕。这时我才意识到我们击中的不是战斗机，而是民航客机。” 乌克兰叛军将民航客机击落，这已成为无法隐瞒的事实，只不过需要寻找其他证据来追认而已，比如对飞机残骸进行化验。不过，聪明的俄国人已经想到了退路：承认属于误击，但那是乌克兰民间武装（即乌克兰叛军）干的，和俄罗斯没有任何关系。俄罗斯驻联合国代表丘尔金称，“如果乌克兰东部的人认为他们击落是军机，那么属于误击，而误击不构成恐怖主义。” 不管俄罗斯如何撇清责任，但国际社会可没有那么傻。美国国务卿克里20日表示，证据显示，MH17航班是被俄罗斯提供的导弹击中的。克里称，美国方面看到了俄罗斯在上个月为乌克兰反叛武装分子提供运送的武器，其中包括150辆装甲运兵车、坦克和火箭发射器。克里在接受CNN的采访时说，美国方面截获了有关俄罗斯的SA11导弹运给反叛组织的对话，而该导弹则被指是击落MH17的武器，“非常清楚，这是一个从俄罗斯提供的导弹系统。” 俄罗斯支持的叛军利用俄罗斯提供的导弹将民航客机击落，298人遇难，无论如何也洗不清俄罗斯的罪责。乌克兰叛军给普京惹麻烦了，接下来看欧美如何出招： 想当初，俄罗斯吞并克里米亚，诺大一个欧盟居然只是抗议两嗓子，然后限制俄罗斯几十个高官入境就完事了。这种事不关己高高挂起的做法早晚要害到自己的，乌克兰叛军把马航飞机打下来，一百多荷兰人命丧黄泉就是例证。欧盟公民遇害，软弱且自私的欧盟在美国的督促和国际社会的关注下，再不显露强硬态度就不好意思了，其制裁措施是： “限制俄罗斯国有金融机构进入欧盟金融市场，对俄罗斯实施武器禁运并禁止向俄出口军事终端用户使用的军民两用商品，限制俄罗斯获取欧盟敏感技术尤其是石油产业的敏感技术。新制裁措施还包括扩大对“有损于乌克兰领土与主权完整”的个人及企业的制裁名单，延迟欧洲投资银行和欧洲复兴开发银行向俄提供金融资助，限制在克里米亚和塞瓦斯托波尔进行投资和贸易，以及旨在以降低合作水平为目的而重新评估俄欧双边合作关系等。” 新的制裁尽管还算严厉，但并未完全切断与俄罗斯的经济联系，关键是新制裁措施并未涉及到俄罗斯向欧盟提供石油、天然气和其他大宗商品。而且还开了一个后门：制裁声明称，如果俄罗斯开始积极寻求解决乌克兰危机的方案，欧盟将会收回这些制裁决定并寻求与俄罗斯谈判或接洽。 与欧盟的扭捏态度相比，美国的制裁措施相对干脆利索，在马航飞机被打下来的头一天即宣布新的制裁措施：制裁名单包括世界最大产油企业-俄罗斯国家石油公司；俄罗斯最大的私营银行-俄罗斯天然气工业银行；俄罗斯最大的独立天然气供应商诺瓦泰克公司，以及国有开发银行，俄罗斯发展及对外经济事务银行（Vnesheconombank）。 面对俄罗斯霸权，日本的这次表现可谓可圈可点：日本官房长官菅义伟28日在记者会上宣布，由于俄罗斯持续进行侵犯乌克兰主权的行动，日本将对俄采取追加制裁措施。制裁主要内容为，对认定直接参与吞并克里米亚及造成乌克兰东部局势动荡的个人与团体在日本国内的资产进行冻结。日本政府认为应重视与对俄罗斯持强硬态度的美国及欧盟的合作。具体制裁内容包括：冻结有关个人及团体在日本国内的资产；限制克里米亚产品的进口；赞成欧盟决定欧洲复兴开发银行停止向俄罗斯提供新投资。 既然美欧日已经出手，俄罗斯该如何应对呢？尽管俄罗斯外长拉夫罗夫表示，西方国家对俄实施的制裁无法达到目的，俄能够克服经济领域可能遇到的困难，但是西方国家的这次制裁也会让俄罗斯稍微受点内伤。在俄国与西方国家的关系短时间内难以弥合的背景下，俄罗斯只能做出以下选择：首先，巩固俄白联盟，加快俄白哈三国真正统一市场的建立。其次，向中国抛媚眼，把中国拉进其怀抱。具体方法是把上海合作组织真正当一回事，强化“金砖国家开发银行”和“金砖国家应急储备安排”，以此作为对抗“世界银行”和“国际货币基金组织”的工具。不过，只要稍微具备常识的人都知道，这样的对抗简直是以卵击石，离开美欧主导的货币金融体系而另开炉灶，失败是早晚的事情。 面对俄罗斯的诱惑，中国是该全情投入还是半推半就呢？如果中国全情投入，那么，白、俄、哈、中轴心国就成型了。四国轴心的形成，将开启与美欧全球性的对抗。到底会带来什么样的后果，目前还不好说，但可以肯定的是，中国离世界文明就渐行渐远了。如果半推半就，中国在两边都费力不讨好，甚至开罪于角斗的双方。 也许，对中国而言，最好的办法是跳出小弟心态和情妇角色，做一个堂堂正正的男子汉，避免邪恶轴心的形成，同时不断地向两边伸手：海参崴、库页岛、钓鱼岛、南沙群岛呢？如此，方能为中国争得最大化的利益。</content>
</root>
