<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>我的网购受骗故事</title>
  <time>(2014-09-22 10:54:09)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美国民生实录</tag>
  </tagsEle>
  <content>我的网购受骗故事   姚鸿恩   美国网购业相当兴旺。我在亚马逊和电子湾（ebay）这两个超级网站上都有过网购经历。美国还有其他多如蛛网的网购网站。我用过网上订票服务，买机票、买电影票等。迄今为止没有遇到骗子。确切地说，没有遇到过美国人卖家骗子。具体故事，我后面会说。 在美国超市和商店购物，美国人毫无提防戒备之心。然而，网上购物，虽然总体上是可靠的，但林子大了，什么鸟都有，所以需要小心，避免上当受骗。美国有个 Better Business Bureau﹐简称BBB﹐系统覆盖率达98%以上﹐其核心服务之一就是为消费者提供较佳商家的信息﹑维护消费者利益。对于网上购物﹐BBB 给予许多“须知” 告诫。简介如下。 相信你的直觉（Trust your instincts）。如果你感到有压力﹑有疑虑﹐就不要下单。 要有网上拍卖方面的知识（Be knowledgeable about web-based auctions）。若上拍卖网站购物﹐要明了有关竞标﹑成交﹑保修﹑退换等方面的政策和规定。 仔细确定价格（Double check pricing）。是否便宜得难以置信﹐或者你可能被狠狠地宰了一刀﹖特别是对拍卖品的价值﹐要先作市场比较﹐做到“心中有数” 。 找到并阅读“私密政策”（Find and read the privacy policy）。上网购物你必然会送出地址﹑信用卡号码等私密信息。私密政策告诉你，出售商品者怎样使用和保护你的私密信息。多数在主页上有个链接。 审读退货﹑退款以及运送手续方面的政策（Review the return, refund, and shipping and handling policies）。若网上没有﹐则让出售者提供书面数据。 查看互联网连接的安全性（Check that the Internet connections are secure）。除非是非常著名的网站，通常安全的网站的地址中﹐http后面有个s﹐表示 Security(安全﹑保障) 。有的则显示锁或钥匙的图形标志。 用最安全的方式来网上付款（Use the safest way to pay on the Internet）。最安全的方式是使用信用卡。万一上当受骗﹐通常﹐信用卡公司会为你承担损失。 打印条文（Print the terms）。将有关商品的描述﹑保修﹑交易等等打印出来﹐留底备案。 确保你的东西安全到手（Insure the safe delivery of your item）。可要求须有签名才可交送﹐或用你的上班地点作为收件地址。 检查你买的东西（Inspect your purchase）。收到东西后要立即检查﹐发现有问题应即刻与出售者联系﹐要求退换。 好了，现在来讲我网购上当的小故事。我在电子湾上看到一把小提琴，是旧琴，很漂亮的老虎皮。商品介绍说，是专业用琴。众所周知，提琴越老越值钱，尤其是专业用琴。新琴，如果是学习用琴，电子湾上有卖，不用竞价，最近的价格是39.99美元一把，包括弓和琴盒，加上运费10.95美元，总共不到51美元。                                         我看到的这把拍卖的旧琴，起拍价是3美元。运费比较贵，因为卖主不在美国，运费和手续费要136美元。这把专业旧琴哪怕只有三五年的历史，能以1百美元以下拍下，还是划得来的。总共花费不到240美元。 根据精明老手的经验，我等到最后几分钟竞拍，出价8美元。通常，在最后的一两分钟，竞价会火箭似的往上飞窜。我的底线是1百美元。“滴答”“滴答”，时间一秒一秒地消失，“火箭”居然纹丝不动，直到最后一秒，它竟停留原地。我赢了！没有人出价来比下我的8美元的竞价，所以成交价是3美元。3美元，呵呵，买壁炉的木柴都不止3美元。赶紧网上支付139美元。随即给卖主写了个好评。过了一个多星期，提琴寄送过来了，邮资折算下来大约50美元。那么，这把琴的实际售价相当于90美元，估计卖主没有赚到什么钱，但应该能保本。 迫不及待地拆开包装，打开琴盒。一看，傻眼了，这不是网上拍卖的那把琴，这是一把新琴，学习用琴。于是跟卖主交涉。 卖主答复：新琴比旧琴好。 我回复：但是，你拍卖的商品和照片不符，属于商品描述不实。 几个回合后，卖主说：好吧，把琴寄送回来，我退钱。 寄送回去，我得花50美元。作假的人，你已经无法再相信他了。假如我把琴寄送回去，他说没收到，不退钱，远在万里之外，你能对他咋办？我，投降了。 不好意思，这个在美国网站开店的卖主是中国的一个很神气的城市的居民。那把琴竞价时，没有美国人将“火箭”推上去，原因之一可能因为网上显示，卖主在中国。 美国BBB的网购须知告诫，也许不完全适用于国内网购。我的最简单的建议是：一，不要光看价格，要看店主的口碑。二，成交后，不要马上给好评，否则，若有问题，你就失去了交涉的筹码。 选自我的《美国民生实录》（北大出版社）。《美国民生实录》的十佳评论已揭晓。欢迎新评论，网友请到 豆瓣（点击） ，试读《美国民生实录》部分章节，以便评论。将抽奖获得赠书。    电子湾上的4/4新琴，价格39.99美元一把，包括弓和琴盒，运费10.95美元    </content>
</root>
