<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国为何要收拾日本-珍珠港掠影</title>
  <time>(2014-09-18 16:17:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美国民生实录</tag>
  </tagsEle>
  <content>美国为何要收拾日本 珍珠港掠影   姚鸿恩   日本见到美国，是毕恭毕敬的，连声“嗨嗨”的。众所周知，二次大战时，美国曾经史无前例地收拾过日本。美国为何要收拾日本？这得从珍珠港说起。 在夏威夷旅游，一个不容错过的地方就是珍珠港（Pearl Harbor）。不是去亲近自然，欣赏美景，而是去感受人文，感受历史。这里，坐落着著名的二战纪念地。英文全称是World War II Valor in the Pacific National Monument，即“太平洋中二战英勇国家纪念地”。它主要包括三个纪念馆：美国亚利桑那号战舰纪念馆（USS Arizona Memorial）、犹他纪念馆（USS Utah Memorial）和俄克拉荷马号纪念馆（USS Oklahoma Memorial） 参观者最多的是亚利桑那号战舰纪念馆。日本偷袭珍珠港，鱼雷击中了该战舰的弹药库，战舰爆炸起火，迅速下沉。至今，战舰的残骸中仍然长眠着1102位阵亡将士。在沉没的战舰上方建造的洁白的纪念馆，同时又是一座军人公墓。纪念馆末端的墙上，密密麻麻的列出了亚利桑那号全部阵亡将士的名字。纪念馆的四周和顶部，开了21扇窗，象征着 21响礼炮，是对珍珠港阵亡将士的最高致意。 到亚利桑那号战舰纪念馆，需乘坐摆渡船。途中经过停泊的航母，仿佛行驶在大山脚下。 每天，亚利桑那号战舰纪念馆发放4千张参观券。完全免费。馆外的停车场也是免费的。美国的政治思想教育，不是通过开会作报告来催人入睡，而是用具体的形象来潜移默化。 游客来自美国和世界各地。我去参观的那天，甚至遇到整队的中国海军。任何人到了这里，都会被带进历史，思绪万千。 不知参观珍珠港的日本人感触如何？或许会后悔：“不作死，不会死”，若日本不偷袭珍珠港，就不会挨美国原子弹。 1941年12月7日，日军偷袭珍珠港，美军8艘战舰、3艘巡洋舰和3艘驱逐舰被击沉或重创，188架飞进被摧毁，2335军人死亡，68平民死亡，1178人受伤。 第二天，罗斯福总统在国会发表演，语调沉重： “昨天，１９４１年１２月７日，一个必须永远记住的耻辱的日子。美利坚合众国受到了日本帝国海空军突然的蓄意的攻击。”（Yesterday, December 7th, 1941 - a date which will live in infamy - the United States of America was suddenly and deliberately attacked by naval and air forces of the Empire of Japan. ） 演讲最后一段，罗斯福语气坚定，“相信我们的武装部队，依靠我国人民的坚定决心，我们将取得必然的胜利，愿上帝帮助我们！我要求国会宣布：自１９４１年１２月７日星期日，日本发动无端的、卑鄙的进攻时起，美国和日本帝国之间已处于战争状态。” 1937年日本侵华后，为持续战争，计划夺取其他国家的资源。美国因日本在华暴行，对日本实行道德禁运。1941年，美国更要求日本从法属印度支那撤军，并联合荷兰与英国停止向日本出口石油。日本拟南下攻夺荷兰与英国的殖民地，认为打击美国海军太平洋舰队将有利于南下，并取得与美国讨价还价的筹码。为此，山本拟定了偷袭珍珠港计划。 可以说，是日本作死，激怒美国参与二战。而美国参战，大大增强了反轴心国阵营的力量。 1945年7月30日，美英苏三国在波茨坦向日本发出最后通牒，要求日本立即投降，否则“日本即將迅速完全毀滅”。同日，日本表示拒绝接受波茨坦公告。当时，美国总统杜鲁门对军方下达命令：“去投掷那颗大炸弹吧，现在没有任何选择的余地了。” 那颗大炸弹，指的就是原子弹。 1945年8月6日，美国在广岛投下了第一颗原子弹。接着，8月9日，美国在长崎市投下了第二颗原子弹。1945年8月15日，裕仁天皇宣布日本无条件投降。 历史学家分析，美国向日本投掷原子弹，固然是为了减少盟军伤亡、从速结束二战，但也很可能是美国想减弱苏联的二战中的影响。 美国的报复心很强。珍珠港被偷袭时，美国还没有原子弹，否则可能当时就扔了。1945年7月，美国刚刚试制成功三颗原子弹。美国投掷的两颗原子弹，第一颗叫“小男孩”（Little Boy），第二颗叫“胖子”（Fat Man），听上去绝对没有“凶相毕露”。但是，美国一旦报复，说打就打，好比牛仔，拔枪就射。 很多年前，“日本无条件投降”曾经作为谜面，公开征求谜底。谜底为中国历史人物。有人猜谜底是“苏武”，有人猜谜底是“屈原”。美国人若明白这两个人名的汉字的特别意思，应该会选择“屈原”。原子弹，是极其残忍的。但是，原子弹使日本屈服，则立即结束它在中国的残忍。战争，是残酷的；但是，往往只有战争才能制止战争。 纪念馆的大道上，耸立着一块高大的雕塑，名为“生命之树”（Tree of Life）。蓝天和白云，透过“生命之树”，给人以光明，给人以平和，给人以活力，给人以向往。 “生命之树”下，一只母鸭，带着八个孩子，悠然地在纪念馆场地散步。是的，它们也是生命，无忧的生命。  </content>
</root>
