<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>十万干部5.2亿“红包”从何而来？</title>
  <time>(2014-10-08 08:57:17)</time>
  <tagsEle>
    <tag>红包</tag>
    <tag>官员</tag>
    <tag>民众</tag>
    <tag>空饷</tag>
    <tag>官场</tag>
  </tagsEle>
  <content>十万干部5.2亿“红包”从何而来？ 　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　反腐唱廉的工作一直在中国都存在，但一直以来，得到的效果却并不是十分明显，原因，很多官员在利益的驱使下，丧失了良知，陷入了泥沼之中。我们来看看那些落马的官员，当被投身铁窗的时候，都声泪俱下，痛哭流涕，感叹“悔不当初”呀！然而，这样的感叹已经太迟了，做为一个行政官员如果忘记了自己的职责，利用私权损害国家和民众的利益，迟早要遭到清算的。而在官场，有很多官员之所以走腐败路线，多数是泡在腐败的群体里，耳濡目染，一身清白进去，满身污秽出来，因为在这个圈子里，多数人通体发黑，而你想独善其身，反要遭人笑话。 　　为此，当年有关文强伏法前的一个留给儿子的传闻：“贪图功名利禄是我这一生最大的错误。我死后我的孩子就不要再姓文了，改姓别的，子子孙孙以后再也不要从政，不要当官，远离功名利禄。平淡、平安才是福。”如果这个传闻是真的，那么文强在他人生的最后关头也算是醒悟，这比起那些还执迷不悟在权钱中挣扎中的官员来说要好很多了。 　　当然，中国有一句话：“人之将死，其言也善”，当一个人到了生死关头的时候，回想起自己之前做过的错事，可能都会叹息不已，但一个人如果被欲望冲昏了头脑的时候，往往是不会考虑了后果的，内心多半都会存在侥幸的心理。文强当初是这样，刘铁男也是这样，周永康也是这样，徐才厚又何尝不是这样的：因此，在这一些问题，贪官都是在重复走同一条路而已！ 　　最近，中央政府到处查腐败，有报道说：查处奢华浪费建设。这项工作刚开始部署，部分省区市、部委已排查奢华浪费建设212个，处理89个。前几天，一则清退“吃空饷”的人员。专项整治中，共清理清退“吃空饷”人员16.2万多人。引起舆论界的热议，但这些对国现状的官场来讲是太正常不过了，在几年前，对于“吃空饷”的情况，各地民众都有反映，虽引起了相关领导的关注，但这个问题一直都没有解决，最后才使得官场中“吃空饷”官员的问题越来越严重，到了现今非打击不可的程度！而与此同时，在对收“红包”及购物卡的专项整治中，10万余人主动上交“红包”及购物卡、涉及金额5.2亿元，查处2550人，涉及金额2.5亿元。虽看起来很多，但是由10万个干部上交的，比起巨贪来，还真算是“清廉”的了，只是10万干部只贪污5.2亿“红包”，不知有多少人会相信呢？若要民众相信，只有公布这10万干部的财产，看看他们到底“清廉”到何等的地步！当然，对目前的中国，这显然是很奢侈的愿望！ 　　这样的一些数字给民众看到反映出什么来，但这些只是腐败群体的冰山一角，而更多更大的腐败依然还没有被挖掘出来。有人问我：“这种主动上交”红包“及购物卡的官员，是不是只有贪污这么多，我听后笑了笑反问道：”你说呢？“假设一个腐败分子贪污一千万，在当今社会真的算是小儿科了，如果有领导要求上交，他最只会上交几万来显示自己的清白，如果把所贪的一千万全上交，岂不明摆着向领导说自己是一条”大蛀虫“吗？所以这些主动上交的官员大多数是”聪明人“，他们会笨到把所有贪腐得来的财物会全部上交吗？而多数上交的也只是象征性而已，因为在官场中官员，在响应政策的时候，你不上交”红包“，说自己没有贪污，不仅连老百姓都不信，就连中纪委也不信，而上交全部，又怕露馅，因此上交这个问题，聪明人的贪官们总会选择在上级领导可容忍的”腐败“范围之内，只要保住头上的乌纱，来日方长，这点上交的”红包“又算得了什么呢？ 　　对于老百姓来讲，10万干部5.2亿，还是更多，都不会感到奇怪，因为这是中国官场所存在的一种常态，也是一种潜规则，很多人都已经开始默认，但这种默认都是迫不得已的。是在求真相而不得的情况之下，因为民众没有监督权，没有知情权，只能从官方报道的数据来判断一个人的“清廉”，为此，也让很多贪官，在贪污过程，一直都保持的很“神秘”，如果不是上级查起，又有几个老百姓知道他们的贪污的证据！而这10万干部5.2亿的“红包”又是从何而来呢？要知道，道这些官员“红包”之人，多半是社会上爱钻空子的奸诈之徒，这些想通过“红包”贿赂，达到自己想要的目的，打破了社会公平竞争秩序，制造了社会的混乱的局面，因此，在打击10万干部5.2亿“红包”同时，也要将那些通过不法手段来获取利的奸诈之徒连根拔起，否则，今天这些干部上交了“红包”，他们得不到惩罚，下次依然还会周而复始的去“活动”，贿赂其它官员，因为有时候，这些社会奸诈之徒，喜欢走“非常道”也是在促使着官员腐败加速，所以，贿赂者与收贿者因当同罪而论，也该得到同样的处罚！ 　　对于当前中国反腐唱廉来讲，中央在加大力度打击的同时，要多放权给民众，增加的民众的监督权，加大民众的自主权，于其让腐败官员肆无忌惮的贪，然后让上级贪导逐个打击，还不如让他们在各方的监督下不敢贪，不想贪，做好“公仆”的本份，树立官场的新风尚，这是时代所需要，也中国文明进步的必经之路！ 　　　　　　　　　</content>
</root>
