<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【新疆】喀纳斯，金秋绝美的人间净土！</title>
  <time>(2014-10-13 03:43:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>维尼小熊</tag>
    <tag>新疆</tag>
    <tag>喀纳斯</tag>
    <tag>美图</tag>
    <tag>旅行</tag>
  </tagsEle>
  <content>图/文  维尼小熊       天堂很远，喀纳斯很近！ 有人说：“一生之中至少要有两次冲动，一次为奋不顾身的爱情，一次为说走就走的旅行！”半年之内，让我有兴趣到达同一个地方，那只有新疆。一个双肩包，一台单反，一张机票，而能让我说走就走，一个人独自花费冒险去旅行的唯有喀纳斯。     喀纳斯，位于中国新疆维吾尔自治区阿尔泰山中部的布尔津县境内。在蒙古语里，这个名字意义为“美丽而神秘”，这里因四季不同、因朝暮而变化美不胜收。喀纳斯是世界少有的“人间净土”，她的绝美，任何高超的摄影都难以展现，而随手拍出的照片都会让看过的人赞叹。喀纳斯不仅自然资源和生物物种在丰富，而且旅游环境和人文资源也别具特色，喀纳斯具北国风光之雄浑，又具江南山水之娇秀，加之这里还有“云海佛光”、“变色湖”、“浮木长堤”、“湖怪”等胜景，已经成为新疆最具有诱惑力的风景区。     我对喀纳斯的向往，最初只能在摄影师们美轮美奂的图片中欣赏。每年的9月底至10月初是喀纳斯最美的季节，决定去喀纳斯，是在到达乌鲁木齐办完正事后，突发奇想临时决定在当地酒店的旅行社，报了个独自从乌齐飞到喀纳斯拼的散团。三天时间足够充分的领略号称人间仙境，并美轮美奂的喀纳斯、白哈巴、禾木村等一个都不忍错过。如果说，一个人的旅途最美丽也最孤独！那么，当山谷中梦幻般的湖水映衬着白桦林，当树叶全部翻转为一片金黄，那宛如仙境的绝世之美，仿佛一不小心走进童话世界时。喀呐斯，不愧是人间最美的净土，我也庆幸自己真的没有白来！   1.喀纳斯一日游：喀纳斯—白桦林—月亮湾—神仙湾—卧龙湾—白哈巴。 2.喀纳斯三日游： DAY1：贾登峪 → 坐区间车 → 到达换乘中心 → 坐船游喀纳斯湖 → 黄金大道 → 白哈巴 → 中哈界碑 。 DAY2：贾登峪→ 坐区间车→ 到达换乘中心→观鱼亭→穿越原始森林草原→黑湖→神仙湾 → 月亮湾 →卧龙湾。 DAY3：贾登峪—禾木村—禾木桥—白桦林。   到达景区门口，我们买了2日票，150元加区间车90元，门票要保管好，在里面乘车时要反复验票，二日票当天进门时要采集指纹，第二天进门时门票和指纹符合才能进去哦。     坐上区间车，到达换乘中心还要1小时。通常来说，喀纳斯一天时间可能玩不过来，建议2~3天，其门票也是2天有效期，特别注意第一天用完后要把票收藏好。换乘中心可以在餐饮区吃饭，景区旅行套餐物价并不算很贵，但如果要自己单点菜则真不便宜，一个普通炒青菜或土豆丝都要68元。     圣泉水。 景区内共有大小景点55处，分属33种基本类型，主要包括哈纳斯国家级自然保护区、喀纳斯国家地质公园、白哈巴国家森林公园、贾登峪国家森林公园、喀纳斯河谷、禾木河谷、那仁草原、禾木草原及禾木村、白哈巴村、喀纳斯村等，国内外享有盛名的八大自然景观区和三大人文景观区。   美丽静谧的喀纳斯湖水会随天气变化而变化，仿佛如嵌在雪山倒影里的一轮明镜。   湖的北面是白雪皑皑的奎屯山、高耸如云的友谊峰。湖周重峦叠嶂，山林尤如画屏。不同的植物群落层次分明，色彩各异。每至秋季更是万木争辉：金黄、殷红、墨绿各呈异彩。林中灌木叶茂，枯叶朽木上苔藓、野草遍生。林间空地草甸如菌，山花鲜艳。风静波平时湖水似一池翡翠，随着天气的变化又更换着不同的色调，自晨至也换变着风采。每当烟云缭绕，雪峰、春山若隐若现，恍若隔世。 月亮湾像一轮蓝色的弯月，静静躺在群山怀抱中，边上两个小岛像两个大脚丫，一前一后美如画卷。 我们从木栈道下到林中，沿湖前行，路旁有小松鼠嬉戏，河流呈现蓝色、绿色、浅绿，在蓝天白云映衬下色彩分明。       月亮湾到卧龙湾约3公里，是一路上最美的一段风景，这一段一定要徒步走一走，从公路边的观景台照个全景后，沿木栈道下山，一路风景绝美，无法用言语描述。   观鱼亭一路往上爬楼梯，可俯瞰喀纳斯湖，往返需要1个半小时到2小时。     在通往观鱼亭的路上，草地天空几乎近为一体。     一路上停停走走，当站在观鱼亭俯瞰喀纳斯湖时，可尽情欣赏她三分之二蓝而宁静的湖面。       观鱼亭应该说是喀纳斯景点中的又一极品，它的价值并不在于亭子本身有多美，而在于它是唯一能驻足饱览喀纳斯美景的最佳平台。观鱼亭所处的海拔位置大约2030米，高出湖面660米，站在观鱼亭上朝北远望，可以看到在阳光下熠熠闪光的友谊峰冰川，向南可以看到喀纳斯河象一条碧绿的彩带盘绕在崇山峻岭之中，再往西看遍地黄草飘荡迷人般的草原风光，朝东向下看去凝望着一泓清澈的湖水，令人心旷神怡。   图瓦人是我国一支古老的民族，以游牧、狩猎为生。近四百年来，定居喀纳斯湖畔，他们勇敢强悍，善骑术、善滑雪、能歌善舞，现基本保持着比较原始的生活方式，原木垒起的木屋、散布村中、小桥流水、炊烟袅袅、奶酒飘香，古朴的小村景致，象喀纳斯湖一样充满神秘色彩。 吃过午餐后，导游带我们去哈白巴，到白哈巴景区需要边防证，以直接在喀纳斯景区凭身份证办理，只限大陆游客。   途中在一个图瓦人的小巴扎停下休息20分钟，可以吃些当地小吃！特别值得推荐的是，那种鲜割现窜来烤的羊肉串，5元一串，肉质超级鲜美呀，至少是我目前吃过最美味的羊肉串，至今还后悔当时没有多吃几窜。       白哈巴村，被称为西北第一村，地处中国最西北角，西距哈萨克斯坦东锡勒克1.5公里。       村子坐落在一条沟谷之中，建在两条小溪之间的狭长台地上，依山傍水而立。 村里所有建筑均由原木筑成，以外观很古朴的小木楞屋为标志，具有欧式村寨的特色。     白哈巴是个原始自然生态与古老传统文化共融的村落，一切都还保存着几百年来固有的原始风貌，以图瓦人为主，位于阿尔泰山山脉的山谷平地上，与哈萨克斯坦的大山遥遥相望，阿尔泰山上密密麻麻的金黄金黄的松树林一直延伸到白哈巴村里，村民住的木屋和圈养牲畜的栅栏错落有致地散布在松林和桦林之中，安宁、祥和。   就以这条河为界，对面就是哈萨克斯坦的领土。当手举五星红旗在中哈边界的山风中飘荡，在彩色光环环绕衬托之下，色彩绚丽白桦林在深秋黄叶衬托中，显得仿佛有种飘飘欲仙的感觉。 这是一个未开特别知名的景区通往处。领导在车上推荐时说，这里是最原生态的森林与草原之地，一般没有车也没有开发好的路，随了越野车可自找路通行。不然，则只有骑马或徒步行走，这里也可以直接通往禾木村。      一路上看到许多准备欢迎入冬准备迁移的羊群。   在草上偶尔疯狂跳一回。   黑湖，积雪，一不小心从秋天进入寒冬。   爬在马背上享受了回策马奔腾的感觉……     禾木村，它素有“中国第一村”的美称，原木垒起的木屋散布村中，小桥流水，炊烟袅袅！古朴的山村景致，像喀纳斯湖一样充满神秘色彩。在群山环抱的开阔地上，禾木村静静地躺着，图瓦人的尖顶小木屋、牲口围栏随意地散落在村子的各个角落，小河在绿树的掩映中从村子旁哗哗流过。晨雾中的喀纳斯如梦似幻，还有炊烟袅袅禾木村的傍晚带来更氤氲的意境和享受，当缕缕阳光洒在远处的山顶上，山头被染成金黄的，慢慢地，阳光穿过村子上空的淡淡水雾，慵懒地斜照下来，似乎很不情愿打扰这个还在睡梦中的美丽村庄……     相关旅行小提示：   一.到喀纳斯旅游，基本上都需要从新疆乌鲁木齐换乘，换乘方式最常的有两种：飞机、巴士。 1.飞机： 每天好像有四班，航程约50分钟，相较于其他方式坐飞机过去最舒适快捷省时的。 机场到喀纳斯景区​​：机场大巴票价60元，行程约1小时。 2.​巴士：​ 从乌鲁木齐乘汽车到喀纳斯首先要到布尔津，然后乘车到贾登峪​​​，再换乘景区区间车到达喀纳斯景区。车程约9小时，​途中有多两个景点，如五彩滩、魔鬼城等。   二.相关参散团费： 飞机2200左右（包括乌鲁木齐=喀纳斯往机票，喀纳斯景区两日票价、一晚住宿、1早餐+2正餐），其余去白哈巴、黑湖、禾木村、游喀纳斯湖、观景台等均另自费，大概自费项目1300左右【特别说明，因为我临时决定参第二天的团，价格好像我住的酒店相对较贵，去到喀纳斯后我问了下别的散客团，有的收费仅1700左右】。   三.最佳旅游时节： 6月~10月，十一后会封山，在封山前进入，与当地人过个与世隔绝的冬天，据说会别有风味。   四.新疆时差：新疆地理位于东八区，北京位于东六区，新疆与北京等内地城市有2-4小时时差，旅游活动通常安排在9：00—20：00之间。 五.新疆天气："早穿皮袄午穿纱，围着火炉吃西瓜"是新疆气候典型的写照。新疆属于大陆性干旱气候，昼夜温差大, 不同季节、不同海拔区域气候差异显著。如遇恶劣天气，气温乍暖乍寒，需特别注意及时增减衣服。早晚温差较大可达到10至15度左右差距，一般来说夏季旅游仍需准备厚外套，9月末的喀纳斯早晚气温已非常冷了，最低已超0度。   六.特别知悉：到新疆身份证是必备在身的，因为很多地方都需检查，进酒店、商场、或某个乡村落旅行，都可能要开包检查，还有看到街头带枪武警，千万别高举着相机对着他们拍。 七.喀纳斯景区大门票：通常是2日有效期，150元加区间车90元，门票要保管好，在里面乘车时要反复验票，二日票当天进门时要采集指纹，第二天进门时门票和指纹符合才能进去哦。       欢迎爱生活爱旅行爱美食爱孩子的朋友，一起移步关注我更多新的动态，微博私信开放！ 合作请私我Q 948220326（加时请说明原因，非诚勿扰，谢谢） @维尼小熊 微博链接http://weibo.com/316487666  更多摄影美食旅行分享，欢迎大家同时关注维尼小熊的微信公众号：wnxx_2004</content>
</root>
