<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>联储温和出手  资金迅速转向（9月21日）</title>
  <time>(2014-09-20 18:59:52)</time>
  <tagsEle>
    <tag>联储</tag>
    <tag>美元</tag>
    <tag>资金流向</tag>
    <tag>加息</tag>
  </tagsEle>
  <content>购债计划的关键期进一步刺激国债市场，但是这个未必影响联储加息的决心和时间表。调低增长预期，估计因为联储对美国经济今后几年的潜在增长能力有所保留。同时加快加息步伐，是因为货币当局对工资增长开始担心。总之，美国加息的发令枪还没有响，但是各就各位的口令已经发出，笔者担心明年下半年的加息步伐可能快过市场的预期。 美元进入加息周期，会加速资金流入美元区资产，全球资金走势逆转，对高息货币、商品价格和新兴市场均会构成重大冲击。这种形势在去年八月曾经有过一次预演，只是最后伯南克推迟了QE退出的时机，暂时稳定住了这几个市场，甚至为它们带来价格反弹。笔者相信，一旦市场意识到联储退出初期的动作比想象的更早、更快的时候，市场动荡还会重临，波幅进一步加大。联储政策转向的另一个牺牲者，应该是海外美元债市。近年以印度为首的一批新兴国家和企业，借助美元短债（cheap dollar）大搞建设和并购。现在他们的融资成本甚至融资能力均面    上周市场为两大爆炸性事件而忐忑不安，结果爆出来的都是礼花。联储用鸽派的姿态和温和的语言来表述加息的可能性，苏格兰选民向独立公投说No。事件过后，全球债市松了一口气，股市冲上高位，美元表现靓丽，带动石油、黄金价格下挫。中国宏观数据偏弱，但是中国人民银行随即注入流动性，两相权衡大宗商品弱势中略见希望。欧洲央行第一轮TLTRO超低成本提供流动性，银行对此反应不佳，不过市场对失望的数据也没有太大反应。倒是黑田东彦发誓达到2%通胀水平的言论有听众，日元对美元贬过109。上周美股、美债、美元齐声唱好，反映资金重回增杠杆的过程，不过资金流向聚焦美元区。 上周市场为两大爆炸性事件而忐忑不安，结果爆出来的都是礼花。联储用鸽派的姿态和温和的语言来表述加息的可能性，苏格兰选民向独立公投说No。事件过后，全球债市松了一口气，股市冲上高位，美元表现靓丽，带动石油、黄金价格下挫。中国宏观数据偏弱，但是中国人民银行随即注入流动性，两相权衡大宗商品弱势中略见希望。欧洲央行第一轮TLTRO超低成本提供流动性，银行对此反应不佳，不过市场对失望的数据也没有太大反应。倒是黑田东彦发誓达到2%通胀水平的言论有听众，日元对美元贬过109。上周美股、美债、美元齐声唱好，反映资金重回增杠杆的过程，不过资金流向聚焦美元区。 上周最大事件，无疑是联储关于加息的表示，其说法充满“矛盾”。首先联储继续使用“在相当一段时间”维持目前利率水平的说法，“相当一段时间”一般理解为六个月左右。接着联储一方面调低经济增长预期，另一方面调高明年底的利率预期。笔者认为，不摘下“相当一段时间”是不希望在停止     上周最大事件，无疑是联储关于加息的表示，其说法充满“矛盾”。首先联储继续使用“在相当一段时间”维持目前利率水平的说法，“相当一段时间”一般理解为六个月左右。接着联储一方面调低经济增长预期，另一方面调高明年底的利率预期。笔者认为，不摘下“相当一段时间”是不希望在停止购债计划的关键期进一步刺激国债市场，但是这个未必影响联储加息的决心和时间表。调低增长预期，估计因为联储对美国经济今后几年的潜在增长能力有所保留。同时加快加息步伐，是因为货币当局对工资增长开始担心。总之，美国加息的发令枪还没有响，但是各就各位的口令已经发出，笔者担心明年下半年的加息步伐可能快过市场的预期。     美元进入加息周期，会加速资金流入美元区资产，全球资金走势逆转，对高息货币、商品价格和新兴市场均会构成重大冲击。这种形势在去年八月曾经有过一次预演，只是最后伯南克推迟了QE退出的时机，暂时稳定住了这几个市场，甚至为它们带来价格反弹。笔者相信，一旦市场意识到联储退出初期的动作比想象的更早、更快的时候，市场动荡还会重临，波幅进一步加大。联储政策转向的另一个牺牲者，应该是海外美元债市。近年以印度为首的一批新兴国家和企业，借助美元短债（cheap dollar）大搞建设和并购。现在他们的融资成本甚至融资能力均面临挑战，不排除局部爆发债务危机。     本周焦点在美国债市消化联储上周的言论。在美国，八月新屋及二手房销售料较上周略升；耐用品订单在上月大涨后大幅回落。第二季度GDP增长进一步上方修正至4.5%。九月密支根大学消费信心指数预计略升。在欧洲， 9月PMI是焦点，预料较上月有改善，经济增速估计回升到1%左右。德国IFO继续处于弱势，不过下降幅度缩小。在亚洲，中国的汇丰PMI速报最受关注，估计趋稳。 （以上观点仅为个人对经济、政策与市场的看法，并非任何投资建议或劝诱。） 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_467a66b00102v25h.html) - 联储温和出手  资金迅速转向（9月21日）_陶冬_新浪博客</content>
</root>
