<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月30日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-29 15:00:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>个人声明</tag>
    <tag>广济药业</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。本人没有QQ群，谨防上当。 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月24日 八菱科技 累计涨幅20% 9月22日 华映科技 累计涨幅10% 9月19日 华润万东 最高涨幅21% 9月12日 中发科技 最高涨幅28% 累计涨幅28%         云南盐化 最高涨幅21% 累计涨幅21% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅14% 9月9日 千金药业 最高涨幅30% 9月1日 高新兴 最高涨幅33% 8月26日 银鸽投资 最高涨幅15%         广济药业 累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月18日 长方照明 最高涨幅29% 累计涨幅29% ========================================================================================== 9:07:08 个股点评：国星光电公布新定增方案，将导致实控人发生变化。又是一个大股东并更的品种，看看会不会给机会吧，这种只要两三个板就开的话就是很好的交易机会。可以追踪下。    9:15:39 华润万东点评：华润万东是在9.19日建议关注的，之后就是连续两个板，两个板之后股价开始回落，在回落的时候我又接了一波来做，在昨天华润万东最高上涨6个点，这一波我们在华润万东又赚了5个点。华润万东目前连续走高的概率不大，主要是股权受让目前还没有完成，只要受让一步没有完成，那么价格就可能长期在高位横盘震荡。大家结合做波段即可。  点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股  9:22:55 长方照明，坚瑞消防等都是我们追踪的套利股，长方照明我们已经追踪一个月的时间，目前累计收益是在30%左右，坚瑞消防目前我们才开始追踪，我相信后期一样可以给我们带来很不错的收益的 9:26:54 重组的相关法律法规： 根据《暂行规定》第六条至第八条的规定，如果上市公司、其控股股东或实际控制人的董监高，或交易对方的董监高，占本次重组总交易金额比例在20%以下的交易对方及其控股股东、实际控制人及上述主体控制的机构，提供服务的中介及经办人员等，虽涉嫌内幕交易，但已被撤换或者退出重大资产重组交易的，上市公司的资产重组事项仍将“被受理”或恢复审核。如果上述主体存在内幕交易行为，被证监会行政处罚或者被司法机关依法追究法律责任的，上市公司应当终止重组进程，进入行政许可阶段的，证监会终止审核。尽管遭证监会处罚或被司法追责的相关主体至少三年内禁止参与任何上市公司的资产重组，但如此规定，其条件无疑仍然太过宽松。 9:29:06 天泽信息实际控制人涉嫌行贿，今天直接低开五六个点。此前公司的重组被暂停审核。大股东行贿只要和重组没有关系，不涉及到内幕交易，那么并不会影响到上市公司的重组进程的。我们看看这几天的新闻是如何对公司进行报道的，也许可以看出一些端倪。 点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 9:36:41 富春环保点评：大股东要现金认购的品种，开盘不是很给力，我觉得可以做一把的，这种股不怕的 9:52:57 最近因为行贿导致被调查的公司有两家，一家恒逸石化，还有就是今天的天泽信息。恒逸石化因为刘铁男案件的影响近期股价遭遇较大的挫折，这个是我们难以预料到的。大股东现金认购是好事情，今年很多公司股价因此而爆发。我们不妨关注刘铁男案件的进展，看看大股东会不会被处罚或者如何处罚，这个和公司的增发关系是比较密切的   10:02:18 一些公司的突发利空往往是我们难以预料的，我相信很多人都碰到过类似的情况。出现利空的时候，我们需要去分析利空会对公司有什么影响，如果利空影响是暂时的，那么一般来说，短期价格波动之后一般还会再次回归原来的价格的，这时候往往是一些抄底资金抄底的时刻。    10:13:24 节前持股是没有问题的，沪港通上线日期都没有确定下来，市场想象力依旧是存在的，在这种预期的支撑下，指数是不可能出现大幅度杀跌的。 10:20:33 次新股点评：昨天我说了下次新股的机会，在个人来看，这种长期横盘的品种，比如北特科技，在目前还是有很好的机会的。现在市场的焦点都在低价股，改革股上面，但是低价股现在不少也都炒作起来了，这种被人忽略的品种没有资金来做，反而具有更好地价值。我们要赚钱，就要去做别人都不做的事情，做股票也是如此。一窝蜂去做某件事，最终的结果不会有几个有好下场的。   10:31:37 西部资源点评：因为增发被否决，股价从昨天就开始暴跌，这应该是一些有消息的资金提前出货，西部资源成为近期跌幅最大的品种。西部资源的重点在于后面公司会不会继续推进增发，如果公司打算继续推进的话，那么会是绝佳的套利机会。点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 10:44:12 坚瑞消防是我在直播中9.24日左右和大家分享的品种，虽然每天的表现不是很出色，但是却一直在表现，这几天累计上涨也有5%左右了，坚瑞消防也是符合我们的套利交易模型的品种，我相信只要认真看我直播和学习过套利模型的朋友，应该都知道这类品种该怎么去做的。    10:59:35 中航地产这几天进入主升浪，中航地产算是一家二三线的地产，随着其连续大涨，市场的触角很可能会延续到三线地产，比如中洲控股，鲁商置业这些三线的地产，很可能会在后期被资金挖掘炒作。  当然，这是考虑市场热度的背景下，热点预判本身就具有不确定性，大家在参与的时候也要注意控制风险和仓位。  在我的直播中，除了重组套利品种我会追踪外，热点我追踪的比较少，主要是热点变化比较快。点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 11:03:16 类似滨海能源这种重组股，我觉得大家得考虑重组的进程来控制自己的仓位。做重组股属于一种对了就暴利的模式，但是也要注意仓位的控制，如果是在低位或者事件明朗期间，重仓或者满仓都不是问题，就怕事件还没有足够明朗的时候，你就满仓或者重仓了，这是大忌。你得考虑一些万一，万一股权受让失败了，你就可能会满仓套牢，那么到时候连翻身之地都没有了。所以，我基本是很少重仓的，哪怕每次少赚一点，细水长流我也愿意。 11:08:03 包括华润万东，我为什么前几天下跌提示机会介入就只做一个短差，赚5个点就出来呢，如果我昨天不出，到今天也许不到一周我就10个点了。华润万东和滨海能源一样，都是涉及到国有股权的转让的，这和私企还不一样，但凡是涉及到国有股权转让的品种，没有三五个月的时间是不可能完成的。  再者，很多人可能也跟着我去做华润万东了，那么你们是否仔细看过鱼跃医疗工作人员的讲话，工作人员都已经说的很清楚了，年底之前股权受让是不可能的事情。  这就是细节的问题，很多股票我们只要关注到细节的问题，你自然明白为什么主力敢去做，为什么主力不去做了。     点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 11:10:56 同样的一件事情，我们都在做，做的好坏就是细节的问题。上市公司的公告有价值的可能就是一句话或者几个字。但是这几个字或者一句话造成的投资结果会有很大的差距。   11:16:54 之前已经和大家说了沪港通的消息，有这个预期存在，那么调整就不用太在乎，调整总会因为利好的出现而被修复的，所以，当下的调整是给了不少品种加仓的机会。 11:17:35 可能大家不是太理解，那么我以一些个股来举例。友阿股份是前段时间的明星股，因为特品汇被连续炒作，之后收到阿里上市带动电商股集体走低，也出现了跌停，短时间做多下跌20%。但是你看看现在又快到前期的高点了。   点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股   11:28:51 接着我们再次从预期的角度来分析，自7月份以来，支撑市场炒作的主线无非就是央企改革和沪港通，这是最大的两条主线，央企改革是近两个月最火爆的热点，这一波炒作可能也差不多了，但是我可以告诉大家，但凡是涉及到股权变更的品种，比如北化股份，北方化学，中国重工这些品种，都会和此前的石化一样，股权受让结果或者资产注入的结果还没有被国资委批复之前，都可能是中长期会一直走牛的品种，为什么，预期的存在。这就是市场的想象力，只要我们知道这种预期炒作的思路，那么这些股你就长期来回波段交易或者持股，基本都是没有任何的问题的。而炒作结束的时间点则是结果出来的时间点 同理回到沪港通，沪港通一日不上线，那么预期就会存在，而在10月份，我预计上线的时间就是指数高点出现的时间，所以，此前我们不用因为指数的波动而过于惊慌。 这就和打牌一样，你要判断对方手里还有什么牌，你就可以从容应对，从而就可以控制整个人战局，不去算牌，就基本不可能获得胜利。 13:03:28 大家下午好，我们继续解盘。随着创业板的新高出现，接下来中小盘品种的机会依旧会很多，个股行情依旧会很火爆。   点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股  13:09:10 一些央企概念的股票，比如北化股份，北方化学等品种，因为存在股权转让的预期在股权受让之前，是不会出现大幅度的下跌的，而是会长期在高位形成震荡整理平台，我们做这些股，你只要来回去做就可以，和滨海能源和华润万东的思路是一样的 13:27:44 看了下跌幅靠前的品种，今天跌的最惨的品种是土地流转的品种，昨天出了一些关于土改的消息，今天土改股成为跌的最惨的品种。这就是预期实现后市场的反应，那么我们可以想象其实大盘也是这么来的，沪港通当下上线日期还没有确定，因此，资金应该不至于逃跑，但是未来一旦上线，资金就有了充分的卖出的理由 13:34:25 湖北金环又要冲击前高点了，和广济药业一样，都是涉及到大股东换人的品种，这种大股东换人的品种，一般来说就基本等同于重组了，因为有这种预期，就遭遇到资金的追捧。在中国的股市，价格是因为预期支撑的，因为有预期，资金才会去做，所以，你做一个股票，你能不能持有，那得首先看你能不能找到支撑你持股的预期，这点很重要    13:43:35 金环在9.16日那根大阴线是比较可怕的，在8.6日和大家分享到最高上涨也就是25%左右，但是一根大阴线就是10%的利润消失了，在当时，我可是建议过大家可以逢低继续布局的，大家可以看看我当时的分析。  很多股票，一直上涨没有关系，但是突然来一个跌停，立马多数人都会惊慌失措下下跌中卖掉的，从而很多很好的品种，在这种震荡中被丢掉了。过了几天或者一两个星期再来看，发现自己卖在了低点而后悔不已。这种事情现在依旧在不少人身上上演，就是因为多数人只看当下价格的涨跌，而从来没有考虑过未来公司会有什么方面的消息公布，从来不知道什么是预期  点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股  13:52:11 我们的湖北金环到今天又创下了新高，恭喜持有湖北金环的朋友了。我直播中给的追踪的品种，逻辑我都会给出，能坚持按照我的逻辑来做的人，这几个月我相信收益都不会太差劲的。  这个股我最早在5月底6月初的时候就建议一位朋友进去的，中间经历了不少波折，这位朋友选择了信任，到现在四个月的时间，在湖北金环的利润已经在50%左右了。  当然，我相信这位选择信任的朋友的坚持应该后期获得的不止这么一些利润. 13:55:51 远点像赛为智能，高金食品，近点如上个月说的长方照明，我在刚分析的时候说实话走的都是比较糟糕的，说了就跌，但是一直关注我直播的人也都有印象，即便是出师不利，但是我依旧叫大家坚持，虽然坚持的人不多，但是一路走来，我想坚持的人在这个过程中最终不仅获得了收益，并且还磨练了自己的心态和耐心，并且对我的逻辑有了更多的认识和认同。至于一直想赚快钱的人，我想可能还在各个直播或者博客搜寻着牛股，但是几个月下来获利多少，或者有没有获利我想自己应该很清楚. 13:59:54 华润万东比我想象的要强势很多，第二次提示机会是在9.25日下跌2个点的时候，这波也参与了，在昨天出来的，本来以为差不多就可以了，没有想到今天又新高了。华润万东我还是坚持之前的逻辑，股权转让最终完成在短期之内是实现不了的，从这个角度来讲，重组在短期之内也是不可能的。 14:14:11 我觉得大家可以参照此前的凤凰光学的思路来做，华润万东因为短期重组的无法实施，所以，在高位最终会形成一个长期的箱体震荡的走势，来回波段交易即可，高位的波段交易几乎是没有风险的，这么做下来几波收益应该也会很不菲的   点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股   14:20:56 大家看看我在9.25日直播中的点评：   14:22:31 做重组股其实就是靠的想象力和预期。研究以往的案例透彻了，后期我们碰到类似的案例，一般都知道该怎么做的。实际上华润万东和凤凰光学都是涉及到大股东换人的品种，都是国资委控股的品种，你看之前凤凰光学怎么做的，基本就知道华润万东会怎么做了。  历史总是会重演，但是不会简单的重演。    14:24:25 坚瑞消防也要创下历史新高了，前几天还因为重组被暂停而下跌，但是也就过去一周的时间，市场就再次接力做起来了，有预期的品种不怕杀跌，越杀越有人买   点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股    14:33:05 华润万东最终封板，具有重组预期的品种就是强势，不知道这一波大家有么有跟上做华润万东的，如果有的话，那么就请你将直播刷起来，给本直播更多的鼓励好不好，你们的支持就是我挖掘牛股的动力 14:48:09 西部资源从跌停拉起，价格的波动我就不说了，要点再次说下，就是看公司会不会继续推动增发，如果推动，那么价格后面新高也是可能的，如果就此终止增发，那么就失去了想象的空间 14:58:56 时间过的很快，我们今天的直播到这里就结束了，最近市场全部是炒作改革股，迎来了普涨行情。在今天，土改股和军工股调整，预计节后指数没有多大问题，但是随着热点板块的调整分化现象会越来越明显，我们要有一定的心理准备</content>
</root>
