<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>新赛季NBA最强“三人组”前锋分析</title>
  <time>(2014-10-14 07:45:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>体育</tag>
  </tagsEle>
  <content>       新赛季NBA最强“三人组”前锋分析 NBA新赛季联盟比赛在东西部、各个州四面八方打响，虽然这几天开始的只是季前赛，但各支队都是积极备战，真刀真枪走上季前赛，打得也是热火朝天。 季前赛才开始不到几天，联盟巨星、球星、大咖、大佬纷纷登场，他们出场的的顺序、形式各不相同，有的作为主力队员出场、有的作为配角亮相，有的首战只打了半场，但状态都很不错，这些球星将会是新赛季中最抢风头、最对镜头的人物。 NBA联盟的前锋是最引人注目的球员之一，由于前锋所在的位置，他们大多在边线、底线一带活动，却把中间的位置留给大个，把后面的位置让给小个，自己却占个不上不下的位置，当然根据每个球队打法的需要，前锋也会与后卫交换位置，或者偶然到中间去遛遛，也会到弧顶来接应和打援。 新赛季NBA的几个重要的前锋这几天也都陆续走上赛场，他们的表现也是形形色色，各不相同，打法各异，但目标是一致的，他们永远冲在最前头，任务是以投篮得分为主，挡拆、空切、打援为辅。 NBA中的前锋很多，有多少个球队，就有多少个成倍的前锋，也就是说一个球队中的前锋远不止一、二个，联盟有的球队根据球队的特点、打法和需要，可能配置有多名前锋，但我本文只介绍最强“三人组”最抢眼的三个前锋，他们分别是杜兰特、乐福和布泽尔。 新赛季的布泽尔是大家非常期待的一个前锋，他去年被湖人引进，由于布泽尔投篮精准，有“刷子”的名号，大家都认为新赛季有了这把联盟大刷子、投篮机器，湖人会有大的改变，科比会打得更轻松，这是广大球迷想过的，更是科蜜们所希望的。 但是新赛季，布泽尔在头两场球中，并没有如大家所希望的那样光辉灿烂，至少布泽尔在投篮的精准度、得分的量上面，没有什么突出的贡献，打法看上去还是显得有点简单，三分球也没有前两个赛季那么神，换句话说前两场球，布泽尔基本没有发挥出自己的特点，有些缩手缩脚，没有太明显地给科比减轻压力，上赛季我还说过，新赛季布泽尔这把刷子加上科比那把老刷子，湖人会刷光前来挑战的球队，可是目前来看，这种预测还是不能乐观，也许布泽尔认为这是季前赛，不需要那么拼命，把好戏放在后头，但愿如此。 NBA最强“三人组”新赛季还有一位比较火的前锋，他就是上赛季转会到骑士的乐福，提到乐福大家都知道，上赛季关于它的转会吵得沸沸扬扬，尤其是詹姆斯对乐福是那么地渴望，不惜一切代价将乐福交换到手，乐福确实一下被捧得很高，似乎成了骑士在詹姆斯之后的又一个救星。 乐福真的就那么神吗？他的到来，骑士就会有“乐”有“福”了吗？从新赛季开赛以来的情况看，乐福的状态并不很理想，虽然乐福在组织进攻上表现较好，但篮板球并没有过去大家所看到的那么神，尤其是得分上没有起到关键作用，但可以看出，他在球队领袖方面做得很出色，在詹姆斯不在场的情况下，能够带领球队克服困难、取得胜利。 NBA目前最出色的一位前锋应该算杜兰特了，前几天杜兰特一亮相，众多球迷就盯上视频，都想看看这个即将成为NBA新王的杜兰特现状如何，比赛开始，镜头较长时间对准杜兰特。 镜头中的杜兰特给我的新印象是显老，勾着腰，好像身体都伸不直，跑动显得费力，强攻上篮一碰就倒，看上去，杜兰特的腿不好使，杜少的腿本来就很细，又遭到前不久婚姻的打击，腿更是不堪重负了，但是杜兰特倒下的姿势还是很优美的，很长的一条在地板上。 杜兰特新赛季精神状态的确是不佳，主要表现在积极性不够，诸如防守比较松懈，有漏防现象，二是抢篮板球不够积极，总是站着看，一边等，也许球王就这样，可能是因为是季前赛，杜兰特不很在意，因此没有调动自己的积极性，潜力没有发挥吧。 天有不测风云，今天据雷霆官方刚宣布，杜兰特被医生诊断为右脚第五跖骨骨折，第五跖骨就是足外侧着地之处，人的足有三个着力点，而第五跖骨正是其中之一，杜兰特这个伤估计要6到8周才能恢复，至少杜兰特会缺席15到20场常规赛，这对雷霆来说是一个致命的打击，没有了这个得分王，雷霆前途一将会很渺茫。 当然除了“三人组”之外，联盟还有不少优秀前锋，如果还要选一个新赛季优秀前锋的话，我觉得最近汤普森表现不错，这次他参加世界杯，代表美国队出征，赛场上几乎成为得分王，汤普森打球显得沉稳，不慌不忙，三分球能在弧顶和两边边线多点开花，虽然汤普森没有前几位那么大的名气，但可以预料他会很快成为NBA联盟前锋线上的一颗新星. 但本文是分析最强“三人组”，所以还是要回到三人组的前锋中来，从目前以上三个前锋的状况看，似乎都在预热中，但状态最好的是乐福，相对而言，杜兰特的状态不是很好，这三个人都是联盟最优秀的前锋，又分别在最强的三个球队中，所以是新赛季广大球迷最关注的球员之一，刷子将会给湖人刷进多少分，乐福将会给骑士带来多大的福，而杜兰特能否康复重返赛场，再创辉煌，都很难预测，我们拭目以待！  </content>
</root>
