<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>邱启明爆料柴静从央视低调离职的真实原因（图）</title>
  <time>(2014-10-13 09:08:44)</time>
  <tagsEle>
    <tag>娱乐</tag>
    <tag>柴静离职</tag>
    <tag>邱启明爆料</tag>
    <tag>真实原因</tag>
    <tag>未艾</tag>
  </tagsEle>
  <content>了离职意向。 　　此外，从邱启明的口径来看柴静离职已有很长一段时间，但只有个别圈中好友知晓。而离职后柴静的工作去向，邱启明称辞职后还未见过柴静本人，但可以确定“她目前肯定没签任何机构”。 印象中，很多央视名嘴主持人离职前，都骑马找马地有了一个好的去处才正式闪人，不知柴静何以“置死地而后生”，也许这是她的自信与果断等性情所决定的吧。 一事，柴静本人目前暂未进行回应。而其原同事，在《看见》中有过合作的主持人邱启明接受媒体采访时，从侧面证实了柴静离职的消息。邱启明透露，从他了解到的信息，去年7月之后，《看见》停播，柴静便有了辞职意向，台里也曾提出挽留，据他所知，目前柴静已经离开央视。至于离职缘由，邱启明认为，“《看见》是柴静之前在央视唯一主持的一档节目。但做得好好的一档节目，突然停播了。我觉得这就类似一个再优秀的大厨，让你突然去端菜了，不让你在真正的空间里去施展专长的时候，提出离职亦是一件很正常的事情。” 几个月前，邱启明曾在微博谈到某新闻事件时希望柴静去采访，但是“可惜，《央视看见》让位娱乐，早已不知去向。”由此可见，当时的柴静就有      提起央视著名记者、主持人柴静，印象最深的是她主持的几档重大事件的深度解析节目，以及她亲和的主持风格，再就是她低调的情感生活。但是，现在的柴静在哪里，这个话题想必也令人好奇。有媒体爆出最新消息称，柴静已从央视低调离职。 提起央视著名记者、主持人柴静，印象最深的是她主持的几档重大事件的深度解析节目，以及她亲和的主持风格，再就是她低调的情感生活。但是，现在的柴静在哪里，这个话题想必也令人好奇。有媒体爆出最新消息称，柴静已从央视低调离职。 　　柴静自2001年进入中央电视台后，先后在《时空连线》《新闻调查》《24小时》《面对面》等栏目担任主持人与记者。10多年的时间里，她先后参与了非典、汶川地震、两会、北京奥运，华南虎照等重大新闻事件的报道。2011年8月7日，她与邱启明搭档主持周末版《看见》，采访药家鑫案，台湾老兵，姚晨，周星驰等节目广为传播，《看见》亦成为柴静主持生涯中一档有标志性的节目。 　　对于此次曝出的离职 　　柴静自2001年进入中央电视台后，先后在《时空连线》《新闻调查》《24小时》《面对面》等栏目担任主持人与记者。10多年的时间里，她先后参与了非典、汶川地震、两会、北京奥运，华南虎照等重大新闻事件的报道。2011年8月7日，她与邱启明搭档主持周末版《看见》，采访药家鑫案，台湾老兵，姚晨，周星驰等节目广为传播，《看见》亦成为柴静主持生涯中一档有标志性的节目。 　　对于此次曝出的离职一事，柴静本人目前暂未进行回应。而其原同事，在《看见》中有过合作的主持人邱启明接受媒体采访时，从侧面证实了柴静离职的消息。邱启明透露，从他了解到的信息，去年7月之后，《看见》停播，柴静便有了辞职意向，台里也曾提出挽留，据他所知，目前柴静已经离开央视。至于离职缘由，邱启明认为，“《看见》是柴静之前在央视唯一主持的一档节目。但做得好好的一档节目，突然停播了。我觉得这就类似一个再优秀的大厨，让你突然去端菜了，不让你在真正的空间里去施展专长的时候，提出离职亦是一件很正常的事情。”     几个月前，邱启明曾在微博谈到某新闻事件时希望柴静去采访，但是“可惜，《央视看见》让位娱乐，早已不知去向。”由此可见，当时的柴静就有了离职意向。 提起央视著名记者、主持人柴静，印象最深的是她主持的几档重大事件的深度解析节目，以及她亲和的主持风格，再就是她低调的情感生活。但是，现在的柴静在哪里，这个话题想必也令人好奇。有媒体爆出最新消息称，柴静已从央视低调离职。 　　柴静自2001年进入中央电视台后，先后在《时空连线》《新闻调查》《24小时》《面对面》等栏目担任主持人与记者。10多年的时间里，她先后参与了非典、汶川地震、两会、北京奥运，华南虎照等重大新闻事件的报道。2011年8月7日，她与邱启明搭档主持周末版《看见》，采访药家鑫案，台湾老兵，姚晨，周星驰等节目广为传播，《看见》亦成为柴静主持生涯中一档有标志性的节目。 　　对于此次曝出的离职 　　此外，从邱启明的口径来看柴静离职已有很长一段时间，但只有个别圈中好友知晓。而离职后柴静的工作去向，邱启明称辞职后还未见过柴静本人，但可以确定“她目前肯定没签任何机构”。 了离职意向。 　　此外，从邱启明的口径来看柴静离职已有很长一段时间，但只有个别圈中好友知晓。而离职后柴静的工作去向，邱启明称辞职后还未见过柴静本人，但可以确定“她目前肯定没签任何机构”。 印象中，很多央视名嘴主持人离职前，都骑马找马地有了一个好的去处才正式闪人，不知柴静何以“置死地而后生”，也许这是她的自信与果断等性情所决定的吧。    印象中，很多央视名嘴主持人离职前，都骑马找马地有了一个好的去处才正式闪人，不知柴静何以“置死地而后生”，也许这是她的自信与果断等性情所决定的吧。 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_3d98fb7b0102v681.html) - 邱启明爆料柴静从央视低调离职的真实原因（图）_未艾_新浪博客</content>
</root>
