<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国军方天价购买：西飞轰十生产线正式曝光</title>
  <time>(2013-12-23 11:28:03)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>刚刚看到的一个消息，俄罗斯爆料，中国将正式确认引进图22的生产线，将安装在西安飞机制造厂，估计几年后中国将正式装备这种逆火轰炸机，届时老美的航母将再退后数百公里`````` 　　刚刚问了问度娘，还真是确有此事，中国曾购买过六架图-22M3 并与2010年以15亿美元购买到图-22M3 生产线。未来装备中国海军航空兵部队的图22M3将命名为“轰10”。 　咱激动啊！H-6给折腾几十年了，总算要折腾一回新东西——不，还是老伙计，不过还是比H-6年轻一点来着。话说H-6发展了好几代，上个世纪90年代本来都已经停产了，但是不得已还是给拉起来继续折腾，到现在都折腾到了H-6K，据说起码还要服役几十年。 　　没办法，实在是没办法，谁叫咱们拿不出东西来接班呢？这回好了，虽然说这个TU-22M3逆火是老了一点，但是毕竟还是基本上够用的，而且貌似还有那么点先进的样子，起码也能弥补一下H-6K在远程战略轰炸上的不足。再说H-6K突防能力弱的局限性很难突破，也是得换新的轰炸机了，否则就有那么一点点的危险。 据说，这回西飞引进的这条生产线，老毛子将转让全部技术资料来着，这个TU-23M3逆火貌似在老毛子那边停产了多少年了，相信除了发动机以外，应该其余的设备和部件都是我们自己生产。15亿美元，貌似老毛子有点黑了，算了咱也不计较了。 据说，西飞已经开始了紧张的试制过程，预计明年下半年能造出第一架样机，这次西飞能够快速进入“图22M3”的生产试制任务，主要得益于我国先前进口的6架“图22m3”轰炸机在空军服役的经验积累，为空军科研单位吃透“图22M3”节点技术和西飞歼轰机研制部门对“图22M3”的改进研发提供了有力的技术论证条件。 逆火作为面轰炸武器，航程远、超音速、载弹量大，是其优点。从性能上看，“逆火”的最大速度达到了2马赫，作战半径早期型为2200千米，美国人认为这个数字是假的，苏联人很可能是为了逃避“战略武器条约”而虚报的性能； 资料图：俄罗斯图-22轰炸机 　　美国国防部情报局认为是5000千米，中央情报局认为至少是3700千米，美国国防部据此认为它缺乏足够的作战半径来威胁美国本土，但凡事都往最坏处想的美国空军认为，如果“逆火”打算作自杀性单程攻击，即不打算再返回基地的话，它的航程已经足够用了，而且当时的美国空军缺乏拦截它的有效手段，现在也是一样。 看来虽然说逆火是上个世纪60年代的成品，但是在当今世界日益走向多极化，局部地区军事冲突不断发生的形势下，“逆火”轰炸机仍不失为一种有效的战略威慑力量。起码3500KM+的作战半径，在机身内和机外可分别携带6枚和4枚用于摧毁地面固定目标和雷达的近程导弹，也可使用常规和核炸弹，负载重量达24吨。 优良的作战性能使它在敌方战役和战略防御纵深和各种复杂气象条件下，都能圆满地完成作战任务。，对于中国现在这种局面来说，应该还是很有效的。特别是我们这种缺乏远程战略轰炸武器的局面，逆火对于提高解放军空军的远程打击能力，应该还是很凑效的。 不过，毕竟逆火是上个世纪60年代的成品了，应该来说还是落后于这个时代的，而美国与之相对应的F-111战斗轰炸机、B-1变后掠翼超音速无程多用途战略轰炸机都要么淘汰出局，不再装备，要么就慢慢开始削减装备，不在玩这些玩意。就连老毛子也计划用SU-35代替逆火，并且将部分TU-22M3升级到TU-22M5继续服役。 　　尽管这次引进生产逆火可以说弥补我们在远程战略轰炸机上面的不足，但是不管怎么样，长期靠引进他国的轰炸机维持国内的轰炸机体系的做法，始终是不能保证国家安全的，一切还是要靠自力更生才可以的。 再说，老毛子也是日暮西山了，这几十年来一直都在吃苏联的老本，但是最近几年慢慢的暴露出了一系列的问题，老毛子也是一天不如一天，这个老本也几乎是快吃尽了，老毛子战略空军好歹在继承了图-160“海盗旗”、图-95MS“熊”和图-22M3“逆火”这三驾马车，要不可能连中国空军都不如。 加上国内经济的混乱局面、资金的匮乏，根本也无力承担下一代战略轰炸机的研发工作，而且就连从事战略轰炸机的那些人才也几乎是流失殆尽，所以在未来很长一段时间内，也根本不指望老毛子在战斗机方面有一个比较优秀的成品出来（虽然说最近折腾出来了一个T-50第五代战斗机，但是各方面都早就证明，这个玩意纯粹就是一个坑爹成品，是用来忽悠阿三、骗阿三外汇的，一个117S也不知道折腾了多少年还是没有折腾出来），因此，，相信逆火应该是我们能够引进的最后一款战略轰炸机吧！毕竟老毛子还是要一点东西来看家的，当老毛子吃完老本之后，我们还是只能指望自己。 说穿了，还是一个基础工业的问题，一个飞机制造业的问题，我们太缺乏用来研制战略轰炸机的母体了，要不也不会长期在H-6上折腾来折腾去的。特别是发动机，到现在H-6K还是用的老毛子的D-30kp-2。话说我们的大飞机在最近几年会研发成功，也不知道还需要多久，我们才能研发出自己的轰炸机来。 　　算了，祖国的天空还是让H-6K和H-10（逆火的国产编号）来支撑一段时间吧！相信会有那么一天，解放军战略空军的三驾马车都是我们自己的，因为，我们再也没有退路了。       南亚小鬼慌了：中国南海休渔竟是试射新型核弹  简氏曝中国隐身轰八首飞 中国突然大规模出售武器 歼20昨日加班加点试飞　央视曝歼10难以置信效果　 美国看不懂：中国不声不响又搞出097秦级核潜艇 得知DF41导弹参数：美国被迫紧急改变对华战略　 中国政府终于打破沉默：警告美国别碰伊朗 中国再发出铁矿石最强音　中国发现特大型稀有金属矿 中国不听劝告让俄罗斯坐不住了！　中国最新大驱173舰亮相 法国终于顶不住中国 中国军队严重警告越南却震动台海 俄媒称成都军区有异动 歼七在非洲被打得太惨了 俄罗斯透露：中国新航母出现非常奇怪的情况 俄方大泄中国军力：日本专家惊呼差距竟如此之大 经济学家：7千亿救援现金换废纸中国比日本可怕 中国表态：印度敢空袭巴基斯坦中国就空袭印度 中国胤龙战机已试飞成功　中国舰载预警机震动世界 普京参战:俄海军出动联手中国军舰夹击日本 外交部爆出猛料：普京访华背后的惊人内幕　 曝光：解放军跨境全歼土耳其精锐部队震撼内幕</content>
</root>
