<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>切脉验孕测试方案:北京中医药大学杨桢医生关于 切脉验孕准确性的随机、单盲、成组序贯设计临床研究</title>
  <time>(2014-09-25 18:05:45)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>版本： 第1.0版 日期： 2014年09月19日 组织者： 中医师 方案起草人： 统计师 统计单位： 电话： 传真： 保 密 声 明 本方案中所包含的所有信息的所有权归….有限公司，因此，仅提供给此次活动的参与者审阅。在未得到有限公司书面的批准情况下，严禁将任何信息告知与本研究无关的第三方。 方案签署页 我已经阅读了本方案的全文，同意所有内容。 组织者： 签名： 日期： 杨桢医生： 签名： 日期： 宁方刚医生： 签名： 日期： ….有限公司 统计师 签名： 日期： 目录 1. 测试背景... 2 1.1 切脉验孕的争论... 2 1.2 切脉验孕的原理... 2 1.3 声明... 2 2. 测试目的... 2 3. 测试方法... 2 3.1 盲法... 3 3.2 评价指标... 3 4. 参试者选择标准... 3 4.1 参试者总数... 3 4.2 参试者入选标准... 5 4.3 参试者排除标准... 5 4.4 退出标准... 5 4.5 剔除标准... 5 5. 统计分析... 5 1. 测试背景 1.1 切脉验孕的争论 新浪微博著名博主、积水潭医院烧伤科医生烧伤科超人阿宝提出：切脉验孕是没有根据的，并声称，如果哪位中医医生切脉验孕的准确率达到了80%，保证今后不再攻击中医。北京中医药大学杨桢医生应战，愿意接受切脉验孕的测试。 1.2 切脉验孕的原理 中国自古有切脉验孕的说法。不但能够验孕，甚至能够诊断男女。孕妇尺脉脉滑，有经验的中医是可以做出判断的。这种说法在民间也一直得到广泛的支持，但也一直没有一个相对公正和严谨的测试，来证明切脉验孕的准确性。从西医的角度看，由于孕妇的血液循环受到妊娠的影响，理论上也可能出现脉搏的变化。因此，希望通过本活动得到部分的证实。 1.3 声明 部分中医医生对此次切脉验孕的测试持反对态度。他们认为，中医的诊断要靠望闻问切，通过综合的手段对患者情况进行判断。单通过切脉验孕，这种测试没有意义，也不能因此否定中医的疗效。所以，此次切脉验孕，仅仅作为脉搏与怀孕关系的测试，不应该因此得出其他结论。同时，切脉验孕早已不再作为怀孕的主要诊断手段。怀孕的诊断还是应该通过实验室检查、超声检查等医学手段确定。 2. 测试目的 验证切脉验孕的准确性 3. 测试方法 3．1盲法：本测试采用随机单盲设计。 杨桢医生不了解被测试的育龄妇女（参试者）的怀孕情况，也不了解参试者中怀孕妇女所占比例。杨桢医生与参试者之间用布帘遮挡，杨桢医生不得见到参试者的面貌、体型和任何其它有关的信息。参试者的行动由组织者安排。 该测试选择一个相对安静场所进行。杨桢医生坐在一侧，另一侧为参试者，中间用布帘遮挡。杨医生将手伸到对侧进行切脉，以保证杨医生不能看到参试者的体貌或得到参试者的其他信息。 所有参与测试的育龄妇女在参与测试之前签署知情同意书。签署知情同意书以后的参试者在门诊大厅的候诊区域等候。 参试育龄妇女共计32名，孕妇及未怀孕妇女各半或接近各半。按照1到32编号并登记编号对应的姓名缩写。用SAS程序产生随机表，根据随机表决定测试的顺序。随机种子由统计师保存。 听到测试的叫号后，参试者进入测试室。参试者在进入测试室前15分钟以内不得进行剧烈运动，保持心率正常。 杨桢医生根据自己的切脉结果来判断参试者怀孕情况。如果杨医生的判断与实际情况相符，得1分。杨医生的判断与实际情况不符，得0分。总分除以参试者人数为准确率。切脉时间长短不限，但原则上不长于5分钟。 全部测试完成后，受试者重新编号，重新随机再测试一次。 3．2 评价指标 主要评价指标：评价切脉验孕的准确性是否达到80%。 次要评价指标： 1）评价切脉验孕的准确性。 2）灵敏度：对于已经怀孕的妇女，切脉验孕得到怀孕诊断的比例。 3）特异度：对于未怀孕妇女，切脉验孕得到未孕的比例。 4）医生切脉的稳定性：重复切脉时，对于同一参试者得到结果的一致性。 4. 参试者选择标准 4.1 参试者总数 参试者的例数根据统计学要求来确定。假定杨桢医生认为切脉验孕的准确率在95%，同阿宝预计的准确率在80% 作为参照，用PASS中的Confidential Intervals for One Proportion功能计算，在Confidential Level为0.95，Target Width分别设计为0.1，0.15，0.2，计算得到的样本量为29，47，94例，在样本量为29例时结果准确率下线为79.9%，基本与同阿宝的预计，此病例数是以95%的准确率为设计点，临床实际结果可能高于此数值，从而在29例时可能得高于95%的准确率，从而推翻同阿宝预测的预测；如样本量设计为94例，准确下线为88.4%，获得较低的有效率即可推翻同阿宝的预计；故此次采用成组序贯设计，先进性29例的研究。具体样本的计算结果如下： Confidence Intervals for One Proportion - New Numeric Results for Two-Sided Confidence Intervals for One Proportion Confidence Interval Formula: Exact (Clopper-Pearson) Sample Confidence Size Target Actual Proportion Lower Upper Width if Level (N) Width Width (P) Limit Limit P = 0.5 0.950 94 0.100 0.100 0.950 0.884 0.984 0.210 0.950 47 0.150 0.148 0.950 0.844 0.992 0.299 0.950 29 0.200 0.197 0.950 0.799 0.997 0.380 References Fleiss, J. L., Levin, B., Paik, M.C. 2003. Statistical Methods for Rates and Proportions. Third Edition. John Wiley &amp; Sons. New York. Newcombe, R. G. 1998. 'Two-Sided Confidence Intervals for the Single Proportion: Comparison of Seven Methods.' Statistics in Medicine, 17, pp. 857-872. Report Definitions Confidence level is the proportion of confidence intervals (constructed with this same confidence level, sample size, etc.) that would contain the population proportion. N is the size of the sample drawn from the population. Width is the distance from the lower limit to the upper limit. Target Width is the value of the width that is entered into the procedure. Actual Width is the value of the width that is obtained from the procedure. Proportion (P) is the assumed sample proportion. Lower Limit is the lower limit of the confidence interval. Upper Limit is the upper limit of the confidence interval. Width if P = 0.5 is the maximum width for a confidence interval with sample size N. Summary Statements A sample size of 94 produces a two-sided 95% confidence interval with a width equal to 0.100 when the sample proportion is 0.950. 考虑到10%的脱落率，总样本量为104例，第一组病例数为32例，第二组病例数为20例，第三组病例数为52例，获得临床试验需要的结果则此试验终止。 4.2 参试者入选标准 所有参试者需符合下列入选标准： 1) 年龄18～35岁； 2) 已受孕妇女：停经三个月以内，并有相应的尿（血）妊娠试验阳性的化验、超声检查明确宫内孕； 3) 未受孕的妇女：无停经史，试验前三天内尿妊娠试验阴性； 4) 自愿参加本试验，并签署知情同意书。 4.3 参试者排除标准 出现以下任何情况者不得入选本测试： 1) 有明显的精神障碍或情绪障碍者； 2) 有较强的早孕或孕期反应者； 3) 伴有房颤等心率失常患者； 4) 伴有其他严重疾病者； 4.4 退出标准 1）违反试验规定，主动向切脉医生透露身体情况者，退出研究。退出研究者，其随机号不被替换。后一位参试者继续本测试。 2）参试者可以在任何时间以任何理由退出测试。 4.5 剔除标准 未受孕组参试后10日尿妊娠检验阳性者或下个月经周期停经并被确认怀孕者。 5. 统计分析 试验结果由有限公司的统计师进行统计分析。统计分析结果交组织者保存。 统计方法：略 附件 知情同意书 北京中医药大学杨桢医生关于 切脉验孕正确性的随机单盲交叉测试 知情同意书 您受邀参与本测试。您应充分了解本测试性质，决定您是否同意参与，这个流程称为知情同意。 这是一项切脉验孕的测试。该测试仅会纳入自愿选择参与的参试者，请您不要仓促决定参与，您可与您的朋友、家人和医生讨论您的决定。如果您有任何疑问，您都可请您的试验医师详细说明。 这份同意书向您提供了关于本测试的详细信息。在您充分了解该测试前提下，如果您希望参与该测试，我们会请您签署这份知情同意书，您也将会收到一份供您留存。 为何要进行这项测试？ 本测试的目的是评估切脉验孕的正确率。对您是否怀孕本身和身体没有影响。 会有多少人参与这项测试？ 共计有32人参与本测试。 如果我参与这项研究测试，会发生什么事？ 该测试为无创测试。因为参与测试，会耽误您一些时间。除此之外没有其他的影响。 在您开始测试之前… 您必须有明确的是否已经怀孕的诊断。未孕者为问诊和尿检。已受孕者为您已有的医院诊断证明，无需其他额外的检查。 测试期间… 杨桢医生不了解您的怀孕情况，也不了解参试者中怀孕妇女所占比例。杨桢医生与您之间用布帘遮挡，杨桢医生不得见到您的面貌与体型。您的行动由组织者安排。 该测试选择一个指定医院的场所进行。杨桢医生坐在房间内侧，外侧为参试者，中间用布帘遮挡。杨医生将手伸到对侧进行切脉，以保证杨医生不能看到您的体貌。 所有参与测试的育龄妇女在参与测试之前签署知情同意书。签署知情同意书以后的参试者在门诊大厅的候诊区域等候。 听到测试的中间人组织者叫号后，您进入测试室。您在进入测试室前15分钟以内不得进行剧烈运动，保持心率正常。 我在测试中的参与时间会有多长？ 一次测量大概需要几分钟。测量后请到候诊室等候第二次的测试。 我是否可以中止测试参与？ 您可自由决定是否参加本测试。在测试过程中也可随时撤销同意，退出测试，不需任何理由，且不会引起任何不愉快或其他影响。 这项测试有哪些预期的不良反应或风险？ 因为该测试为无创新测试，不存在与测试相关的不良反应和风险。 参与这项测试是否会带来收益？ 参与本测试不会给您带来直接的受益。 参与这项测试有哪些费用？ 参与本测试无需缴纳任何费用，也不会被支付任何费用。 隐私条款 我们对您的身份、隐私等将严格保密。除非得到您的同意，您的身份信息也不会在任何场合被公开。 谁可回答我对于这项测试的问题？ 您可联系测试的组织者，电话： 参试者正楷姓名：______________ 参试者签名： 日期 ________ 年_____ 月____ 日 组织者正楷姓名：______________ 组织者签名：________________ 日期 ________ 年_____ 月____ 日</content>
</root>
