<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>俄罗斯债务危机一触即发</title>
  <time>(2014-10-17 01:25:54)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>俄罗斯债务危机一触即发   2014/10/17 每日经济新闻   距离1998年俄罗斯金融危机十六年之后，俄罗斯又一次处于金融危机门槛上。建立在强大的石油经济基座上的硬汉普京，遭遇前所未有的挑战。   危机的导火索，仍然是石油。   由于乌克兰地缘政治引发对俄罗斯制裁，石油价格大幅下挫。10月14日，纽约商品交易所美国原油价格下跌4.5%至每桶81.84美元，自6月初以来累计下跌了20%。这是2012年6月份以来最低的收盘水平。当天，全球原油基准布伦特原油价格跌4.3%，至每桶85.04美元，创将近四年低点，为2011年9月以来布伦特原油价格创下的单日最大百分比跌幅。地狱大门还未关上，一些分析师预计油价还将下跌。   俄罗斯并不掌握石油定价权，纽约与北海、中东原油下跌，俄罗斯无回天之力。此次原油下跌两大原因，全球实体经济不振与石油产量上升。实体经济不振目前非人力可以挽回，需要经过长周期才能回升。   至于产油国集体降低产量，不是俄罗斯能够说了算的。《华尔街日报》报道，自2004年以来，美国石油产量增长56%，相当于在俄克拉荷马和墨西哥湾等传统油田正常产量外，每天新增产量310万桶，同时，美国的汽油和其他燃料需求却下降了8%。美国的原油储备高低在短期内能够撬动国际原油市场的价格，在原油市场，美国与中东国家具有举足轻重的影响力。   占全球石油产能三分之一的欧佩克组织尚未达成削减产能共识，核心国沙特意愿不足，表示已经做好了原油价格继续下降到每桶80美元的准备，相当于在俄罗斯的脖子上再套了一根绳索，俄罗斯现在呼吸困难。   主要靠石油的国家日子难过，俄罗斯是其中大国。据中国石化石油勘探开发研究院咨询委员会副主任张抗的文章，目前俄罗斯石油产出接近解体前的峰值，在2012年达到5.262亿吨。随着油价下跌，俄罗斯石油出口收入不增反降。据俄罗斯联邦海关局通报，今年上半年，俄罗斯石油出口总值与2013年同期相比下降3.5%，为810.68亿美元，量价齐跌。   俄罗斯高度依赖油气出口收入，这一部分收入占到其联邦预算收入的一半左右。据俄罗斯联邦储蓄银行的计算，油价在104美元时，俄罗斯才能维持收支平衡。俄罗斯企业集团AFK Sistema首席经济学家Evgeny Nadorshin称，如果油价维持在每桶90美元附近，年底前俄罗斯经济可能开始萎缩。如果油价跌破80美元，俄罗斯可能将不得不削减开支。   敏感的资金用脚投票，一方面受到制裁的俄罗斯企业与银行需要美元进行交易，另一方面俄罗斯经济前景惨淡，资金从俄罗斯大逃亡，导致卢布价格节节下降。   为了阻止卢布下行，从10月3日以来，俄罗斯央行在十天内投入60亿美元，对外汇市场进行干预，以惨败告终。俄罗斯央行行长坦言，央行无法与市场对抗。今年以来，卢布兑美元已下行约18％。俄罗斯不得不从备用钱包里拿出美元，财政部长西卢阿诺夫（Anton Siluanov）10月15日表示，财政部将在一个月内从预算资金中拿出数十亿美元提供给市场，通过拍卖方式放到银行的账户中，以此缓解卢布受到的压力。   俄罗斯央行储备4500亿美元左右，包括美元、黄金等，评级公司惠誉估算，制裁可能耗费俄罗斯15%的黄金和外汇储备，预计到2014年年底，俄罗斯的黄金和外汇储备降到4500亿美元，到2015年底降至4000亿美元。现实更残酷，今年以来俄罗斯政府外汇储备大幅减少550亿美元，其中约400亿美元用来扶持卢布汇率，目前俄罗斯的外汇储备仅剩4520亿美元。遗憾的是，黄金价格同样疲软，另据俄财政部数据，截至2013年底，俄罗斯外债规模已达7320.46亿美元，现有的外储水平已经无法覆盖如此巨额的外债。   俄罗斯债务风险一触即发。   小伙伴中国吹着号角进入场中。10月13日，中国人民银行与俄罗斯联邦中央银行签署了规模为1500亿元人民币/8150亿卢布的双边本币互换协议，在卢布下行时，以固定汇率互换货币无异于直接送钱。中俄之间如果不以美元结算，最好的办法是建立自贸区，或者以货易货，中国需要能源原材料，俄罗斯需要工业产品、金融市场，双方可以互补。   马歇尔协议之所以成功，在于不要求二战后穷困潦倒的欧洲出资，而是成为建设的参与者，直接送钱更是等而下之的办法，中俄之间亲兄弟明算帐，俄罗斯以能源换资金，对双方而言最公平、最体面。   注：郎顾之争十年，只能靠法律解决     法律不独立，再过十年还是疑云纷争     法治市场，从产权、从资源配置公平开始如何？       上海一家有名的西餐、西点店，以前一般人家孩子流着口水巴望吃一次     现在不香了，很多传统食品没落     没吃还可以想像，吃到嘴里，想像的空间就没了     大概也是现代人不愁吃穿的关系     想做一件事，推荐真正安全的产品，先吃说好吃不好吃               祝朋友们周末愉快</content>
</root>
