<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>牛刀：第一只黑天鹅</title>
  <time>(2014-10-16 03:26:17)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>房产</tag>
    <tag>经济</tag>
    <tag>牛刀</tag>
  </tagsEle>
  <content>         第一只黑天鹅         每一次全球性经济危机都有很多黑天鹅飞出来，人不知鬼不觉出现在国际资本市场上，让全球震惊。连我都蒙掉了，完全没想到。 一些特定行业的薪资面临上行压力，但许多地区的薪资增速温和。 这份褐皮书表示，美联储对此很重视，一方面是安抚市场，一方面是在暗示美国经济本身没有问题，危机是其他经济体引发的。随之，新闻说，美联储主席耶伦将表达对美国经济增速的信心，尽管存在外部风险。——这个外部风险，指的是中国。俄罗斯等国。然而，我早就分析过，本次危机的引发是道琼斯指数的大跌。 中国经济危机的爆发已经越来越近，从中国政府出口造假的情况看：一个是贵金属出口造假严重，而贵金属因为体重小价格高特别容易造假；二是对台湾、香港出口超过34%，把台湾人香港人乐坏了，他们说连34%的增长的一半都没有。其他水分也很多，就不一一指出来。总之，高层已经非常恐慌，才编出假的数据粉饰太平。 第一只黑天鹅已经飞出来这是十分有意义的。中国的危机已经完全掩盖不住了。表面的危机都被掩盖，3月份再贷款——解决棚户区危机；4月份定向降准——解决农商行的破产潮；5月份定向降息——解决大中型金融机构和五大银行的钱荒。而到了10月份放松放贷——继续刺激泡沫试图一搏。输了，就会很惨；赢了，就会产 昨夜，恐慌指数VIX生更大的危机。都是死路。 昨夜，美元指数大跌后反弹到85点上方，在道琼斯指数跌到位后，将和美元指数一起上涨。回流美元的目的就是准备大量现金在危机全面爆发后，美联储将会行使自己的使命——做最后的贷款人。危机发生后，中国政府将会欠下美国政府债务大约4万亿美元。 牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 请到：牛刀淘宝签名书店 暴涨30%，突破 第一只黑天鹅 每一次全球性经济危机都有很多黑天鹅飞出来，人不知鬼不觉出现在国际资本市场上，让全球震惊。连我都蒙掉了，完全没想到。 昨夜，恐慌指数VIX暴涨30%，突破30，为2011年11月以来的最高点。道琼斯指数从16315点直接跌到15855点，标普500指数跌3%，纳指跌2.5%。美元指数也在大跌。理论上，在美元贬值周期，美元指数跌道琼斯指数涨，美元指数上涨道琼斯指数下跌；而在美元升值周期，道琼斯指数跌美元指数也会跌，道琼斯指数涨美元指数也会涨涨。现在看起来美元已经走进升值周期是确定了。 黑天鹅会一只一只的出现，今天是欧美，明天可能是亚太，后天可能是拉美，无人能知晓哪一天发生，一定和经济危机有关。这些都是突然发生的，无人能够感觉到。美联储为此当夜发布褐皮书：多数地区联储银行认为经济增长稳健至温和。就业增长速度与上次褐皮书报告一样。更少地区将经济增长描述为“稳健”。价格压力仍然疲软。消费者支出适当上涨。美国大部分地区的消费者开支增速介于略微增加和温和增加之间，也类似于上一份褐皮书。尽管一些报道称30，为2011生更大的危机。都是死路。 昨夜，美元指数大跌后反弹到85点上方，在道琼斯指数跌到位后，将和美元指数一起上涨。回流美元的目的就是准备大量现金在危机全面爆发后，美联储将会行使自己的使命——做最后的贷款人。危机发生后，中国政府将会欠下美国政府债务大约4万亿美元。 牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 请到：牛刀淘宝签名书店 年11月以来的最高点。道琼斯指数从16315点直接跌到15855点，标普500指数跌3%，纳指跌2.5%。美元指数也在大跌。理论上，在美元贬值周期，美元指数跌道琼斯指数涨，美元指数上涨道琼斯指数下跌；而在美元升值周期，道琼斯指数跌美元指数也会跌，道琼斯指数涨美元指数也会涨涨。现在看起来美元已经走进升值周期是确定了。 黑天鹅会一只一只的出现，今天是欧美，明天可能是亚太，后天可能是拉美，无人能知晓哪一天发生，一定和经济危机有关。这些都是突然发生的，无人能够感觉到。美联储为此当夜发布褐皮书：多数地区联储银行认为经济增长稳健至温和。就业增长速度与上次褐皮书报告一样。更少地区将经济增长描述为“稳健”。价格压力仍然疲软。消费者支出适当上涨。美国大部分地区的消费者开支增速介于略微增加和温和增加之间，也类似于上一份褐皮书。尽管一些报道称一些特定行业的薪资面临上行压力，但许多地区的薪资增速温和。 这份褐皮书表示，美联储对此很重视，一方面是安抚市场，一方面是在暗示美国经济本身没有问题，危机是其他经济体引发的。随之，新闻说，美联储主席耶伦将表达对美国经济增速的信心，尽管存在外部风险。——这个外部风险，指的是中国。俄罗斯等国。然而，我早就分析过，本次危机的引发是道琼斯指数的大跌。 生更大的危机。都是死路。 昨夜，美元指数大跌后反弹到85点上方，在道琼斯指数跌到位后，将和美元指数一起上涨。回流美元的目的就是准备大量现金在危机全面爆发后，美联储将会行使自己的使命——做最后的贷款人。危机发生后，中国政府将会欠下美国政府债务大约4万亿美元。 牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 请到：牛刀淘宝签名书店 中国经济危机的爆发已经越来越近，从中国政府出口造假的情况看：一个是贵金属出口造假严重，而贵金属因为体重小价格高特别容易造假；二是对台湾、香港出口超过34%，把台湾人香港人乐坏了，他们说连生更大的危机。都是死路。 昨夜，美元指数大跌后反弹到85点上方，在道琼斯指数跌到位后，将和美元指数一起上涨。回流美元的目的就是准备大量现金在危机全面爆发后，美联储将会行使自己的使命——做最后的贷款人。危机发生后，中国政府将会欠下美国政府债务大约4万亿美元。 牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 请到：牛刀淘宝签名书店 34%的增长的一半都没有。其他水分也很多，就不一一指出来。总之，高层已经非常恐慌，才编出假的数据粉饰太平。 第一只黑天鹅已经飞出来这是十分有意义的。中国的危机已经完全掩盖不住了。表面的危机都被掩盖，3月份再贷款——解决棚户区危机； 第一只黑天鹅 每一次全球性经济危机都有很多黑天鹅飞出来，人不知鬼不觉出现在国际资本市场上，让全球震惊。连我都蒙掉了，完全没想到。 昨夜，恐慌指数VIX暴涨30%，突破30，为2011年11月以来的最高点。道琼斯指数从16315点直接跌到15855点，标普500指数跌3%，纳指跌2.5%。美元指数也在大跌。理论上，在美元贬值周期，美元指数跌道琼斯指数涨，美元指数上涨道琼斯指数下跌；而在美元升值周期，道琼斯指数跌美元指数也会跌，道琼斯指数涨美元指数也会涨涨。现在看起来美元已经走进升值周期是确定了。 黑天鹅会一只一只的出现，今天是欧美，明天可能是亚太，后天可能是拉美，无人能知晓哪一天发生，一定和经济危机有关。这些都是突然发生的，无人能够感觉到。美联储为此当夜发布褐皮书：多数地区联储银行认为经济增长稳健至温和。就业增长速度与上次褐皮书报告一样。更少地区将经济增长描述为“稳健”。价格压力仍然疲软。消费者支出适当上涨。美国大部分地区的消费者开支增速介于略微增加和温和增加之间，也类似于上一份褐皮书。尽管一些报道称4月份定向降准——解决农商行的破产潮；5生更大的危机。都是死路。 昨夜，美元指数大跌后反弹到85点上方，在道琼斯指数跌到位后，将和美元指数一起上涨。回流美元的目的就是准备大量现金在危机全面爆发后，美联储将会行使自己的使命——做最后的贷款人。危机发生后，中国政府将会欠下美国政府债务大约4万亿美元。 牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 请到：牛刀淘宝签名书店 月份定向降息——解决大中型金融机构和五大银行的钱荒。而到了10月份放松放贷——继续刺激泡沫试图一搏。输了，就会很惨；赢了，就会产生更大的危机。都是死路。 昨夜，美元指数大跌后反弹到85点上方，在道琼斯指数跌到位后，将和美元指数一起上涨。回流美元的目的就是准备大量现金在危机全面爆发后，美联储将会行使自己的使命——做最后的贷款人。危机发生后，中国政府将会欠下美国政府债务大约4万亿美元。   生更大的危机。都是死路。 昨夜，美元指数大跌后反弹到85点上方，在道琼斯指数跌到位后，将和美元指数一起上涨。回流美元的目的就是准备大量现金在危机全面爆发后，美联储将会行使自己的使命——做最后的贷款人。危机发生后，中国政府将会欠下美国政府债务大约4万亿美元。 牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 请到：牛刀淘宝签名书店               第一只黑天鹅 每一次全球性经济危机都有很多黑天鹅飞出来，人不知鬼不觉出现在国际资本市场上，让全球震惊。连我都蒙掉了，完全没想到。 昨夜，恐慌指数VIX暴涨30%，突破30，为2011年11月以来的最高点。道琼斯指数从16315点直接跌到15855点，标普500指数跌3%，纳指跌2.5%。美元指数也在大跌。理论上，在美元贬值周期，美元指数跌道琼斯指数涨，美元指数上涨道琼斯指数下跌；而在美元升值周期，道琼斯指数跌美元指数也会跌，道琼斯指数涨美元指数也会涨涨。现在看起来美元已经走进升值周期是确定了。 黑天鹅会一只一只的出现，今天是欧美，明天可能是亚太，后天可能是拉美，无人能知晓哪一天发生，一定和经济危机有关。这些都是突然发生的，无人能够感觉到。美联储为此当夜发布褐皮书：多数地区联储银行认为经济增长稳健至温和。就业增长速度与上次褐皮书报告一样。更少地区将经济增长描述为“稳健”。价格压力仍然疲软。消费者支出适当上涨。美国大部分地区的消费者开支增速介于略微增加和温和增加之间，也类似于上一份褐皮书。尽管一些报道称                     一些特定行业的薪资面临上行压力，但许多地区的薪资增速温和。 这份褐皮书表示，美联储对此很重视，一方面是安抚市场，一方面是在暗示美国经济本身没有问题，危机是其他经济体引发的。随之，新闻说，美联储主席耶伦将表达对美国经济增速的信心，尽管存在外部风险。——这个外部风险，指的是中国。俄罗斯等国。然而，我早就分析过，本次危机的引发是道琼斯指数的大跌。 中国经济危机的爆发已经越来越近，从中国政府出口造假的情况看：一个是贵金属出口造假严重，而贵金属因为体重小价格高特别容易造假；二是对台湾、香港出口超过34%，把台湾人香港人乐坏了，他们说连34%的增长的一半都没有。其他水分也很多，就不一一指出来。总之，高层已经非常恐慌，才编出假的数据粉饰太平。 第一只黑天鹅已经飞出来这是十分有意义的。中国的危机已经完全掩盖不住了。表面的危机都被掩盖，3月份再贷款——解决棚户区危机；4月份定向降准——解决农商行的破产潮；5月份定向降息——解决大中型金融机构和五大银行的钱荒。而到了10月份放松放贷——继续刺激泡沫试图一搏。输了，就会很惨；赢了，就会产牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 生更大的危机。都是死路。 昨夜，美元指数大跌后反弹到85点上方，在道琼斯指数跌到位后，将和美元指数一起上涨。回流美元的目的就是准备大量现金在危机全面爆发后，美联储将会行使自己的使命——做最后的贷款人。危机发生后，中国政府将会欠下美国政府债务大约4万亿美元。 牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 请到：牛刀淘宝签名书店 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 一些特定行业的薪资面临上行压力，但许多地区的薪资增速温和。 这份褐皮书表示，美联储对此很重视，一方面是安抚市场，一方面是在暗示美国经济本身没有问题，危机是其他经济体引发的。随之，新闻说，美联储主席耶伦将表达对美国经济增速的信心，尽管存在外部风险。——这个外部风险，指的是中国。俄罗斯等国。然而，我早就分析过，本次危机的引发是道琼斯指数的大跌。 中国经济危机的爆发已经越来越近，从中国政府出口造假的情况看：一个是贵金属出口造假严重，而贵金属因为体重小价格高特别容易造假；二是对台湾、香港出口超过34%，把台湾人香港人乐坏了，他们说连34%的增长的一半都没有。其他水分也很多，就不一一指出来。总之，高层已经非常恐慌，才编出假的数据粉饰太平。 第一只黑天鹅已经飞出来这是十分有意义的。中国的危机已经完全掩盖不住了。表面的危机都被掩盖，3月份再贷款——解决棚户区危机；4月份定向降准——解决农商行的破产潮；5月份定向降息——解决大中型金融机构和五大银行的钱荒。而到了10月份放松放贷——继续刺激泡沫试图一搏。输了，就会很惨；赢了，就会产   请到：牛刀淘宝签名书店     来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_48ea108c0102v8lq.html) - 牛刀：第一只黑天鹅_牛刀_新浪博客</content>
</root>
