<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>太阳能冬天变废物？•“任无知”有多少？</title>
  <time>(2014-10-08 17:16:55)</time>
  <tagsEle>
    <tag>佛学</tag>
    <tag>财经</tag>
    <tag>太阳能</tag>
    <tag>任志强</tag>
    <tag>无知</tag>
  </tagsEle>
  <content>9月28日 22:22 物流园区规划 别吹牛皮，你的太阳能在长江流域冬天就是废物！   黄鸣回复： 太阳能在长江流域冬天成废物，确实有这回事，但不是全部更不是皇明，这也正是皇明曝潜强标做太阳能行业健康发展的使命，也是皇明收拾乱山河的大好时机。 任志强在阿拉善年会上也曾无知地说过类似的话，他称太阳能热水器都不好用：“夏天不用烫死人，冬天想用没热水”，现在看来还有不少任无知。太阳能冬天不好用的问题广为诟病，但并不是所有的太阳能冬天都不好用。太阳能行业里其他企业的产品我无法保证，但是针对太阳能热水器冬天不好用的问题皇明不断突破技术和工艺难题，冬天好用已经成为皇明太阳能热水器新标准。 皇明研发出的太阳能3G中央热水机组，完全颠覆传统太阳能热水器，超越电热水器，在冬天水温、热水量、舒适度、即时性、智能化等方面达到当前家庭热水解决方案的全新高度。专利内聚光膜技术解决太阳能冬天水不热等难题。皇明把全球领先的太阳能高温热发电技术应用于家用热水系统，开发出内聚光膜式真空管。这种真空管弥补了传统真空管只有向阳面吸热的缺陷，背面也能聚光吸热，实现立体集热，解决了太阳能阴雨天、冬天水温不高的难题。在这一重大革新的基础上，皇明从设计、工艺、生产、检测、安装等各个环节进行突破，解决了太阳能冬天水不热、管路易冻堵等难题和隐患，实现太阳能冬天好用的基础阶段。3G中央热水机组配备室内智能太阳伴侣和影音智能控制系统，实现了一开就有热水、热水无需等待、全天候海量热水、全自动控制、影屏视听享受等星级热水享受。 作为消费者在选购太阳能时一直有种误区，忽略了自己的热水需求，对优质产品视而不见，陷入价格圈套，选择了劣质产品，等安装后却发现冬天没有热水，根本无法满足自己的热水需求。“冬天好用”是衡量太阳能热水器质量的重要标准，选购太阳能热水器时千万不要让价格牵着眼睛走，一定要根据自己的热水需求，以冬天好用为标准，进行选择。 快到冬天了请您随便跟我们的技术部门到我们长江流域的任何一个个客户家或工程考察一下再下结论也不迟。   9月28日   22:53 亮报V 搬搬凳,坐等结果// @新能源研究-李辉 :太阳能光热和光伏，都是一种能源利用的方式，为啥要赌呢？多层，高层，本来就不具备条件使用。 9月28日   15:09 博友 太阳能的确节能，冬天冷死，夏天热死。就是不让用户好好洗个澡，自然节能。为什么不把精力放在改善产品质量呢。解决了太阳能自身的缺点害怕别人不用吗？自己东西不到位强迫别人用是流氓的行为   黄鸣回复： 多层、高层下不具备使用条件？看来像任志强一样无知者还真不少，这样看来我们做广告就更必要了。我不否认：热水器的工作效果的确是受工作环境影响的，高层住宅中由于一栋住宅居民较多而屋顶面积又很有限，容易导致普通的太阳能热水器集热效果不良；再加上以往高层建筑中水管行程过大，热水流动时与管壁接触的表面积过大，导致热量散失影响使用的热水效果，针对此我们皇明研发的3G热水系统早已实现了冬夏恒温，即开即热，并配套开发了专门适用于高层建筑的热水系统，而且性能稳定。我们自主设计建造的蔚来城将太阳能集热与建筑美感自然的结合起来，既解决了“高层太阳能难”的问题，又不影响建筑的美观。 通过网友的留言我了解到了两个问题：一是我们自己的宣传普及工作做得还不到位，以后我们会加强改进：二是广大的消费者被廉价的低劣产品坑害后以偏概全认为所有的太阳能热水器都不行，我由衷的希望广大消费者在消费之前本着对自己负责任的态度经过认真的调查后再购买产品。   9月28日 22:06 奇异幻想 有没有资格挑战姑且不论，本来就是毫无意义的挑战，用与不用完全是个人自由，这种未与当事人交流过的公开挑战本身就是对他人的极不尊重，做事先做人，尊重是前提   黄鸣回复： 请问任总说的：“不买他产品的他就骂”这句话有跟我事先交流过（确认过）吗？这是尊重和做人的本分吗？2012年任总在阿拉善大会上讲：“我们内部评估过，太阳能不买，我的都不用”这仅是对我个人的不尊重吗？这是对太阳能产业（包括其他节能环保产业）的极大不尊重。若进而说他不尊重我们地球和人类家园的保护和发展过分吗？“用不用太阳能（可以不是皇明的）完全是个人自由”如果都这么想，我们下一代还会不会有足够的石油？还要不要蓝天白云？   9月27日   15:09 瓜瓜儿傻 想用，但还用不起，不知道什么时候太阳能能普及   黄鸣回复： 我们太阳能产品从十几元的太阳能风帽到几十元的太阳能光电玩具、几百元的光电护眼灯、几千元的太阳能便携微厨和热水器、几万元的光电花园产品、几十万的太阳能未来屋、几百万的的太阳能电站都有，为什么您会觉得太阳能您用不起呢？看来还是我们的科普宣传没有做好，这更显得广告宣传有多重要了！    </content>
</root>
