<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>千呼万唤：中国空军真正的无源雷达终于出山了</title>
  <time>(2013-12-31 12:48:46)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>  近日，由中国雷达行业协会、保利科技有限公司、中电科技国际贸易有限公司等单位共同主办的"第五届世界雷达博览会"在北京展览馆开幕。该展向公众展示了中国航空、航海、军事、交通运输等领域中雷达科技的应用成就，也有来自国内外百余家参展企业现场展示的各种先进的军用、民用雷达以及与雷达相关的零部件、配套技术等。 中国新型反隐身飞机雷达 在本届展会的一个不太引人瞩目的展台上，有一张雷达图片引起了大家的关注，这张图片上拍摄的是中国电子科技集团西南电子设备研究所展出的雷达实物照片，这就是被国内外炒作颇多的中国最新型反隐身飞机雷达--中国DWL002 被动探测雷达系统。 　　被动探测 　　对于各类有源雷达而言，我们知道它可以通过处理自身发射的已知电磁参数、接收从目标反射回来的电磁波来定位被探测目标的各类位置参数。但现代隐身技术通过吸收雷达电波、减小雷达角反射面、减少散射雷达电波，降低了此类雷达的效能。有源雷达因发射雷达波信号，自身的安全也受到威胁，因此一些国家开始发展无源被动探测雷达。由于无源雷达事先并不知道所要接收到的电磁波的特征和参数，所以它完成目标定位必须具备两个基本的条件：首先，必须有足够快速和精细的电磁信号分析和鉴别能力，以确保在现代战争复杂的电磁环境下通过每个电磁信号的细微差别来区别定位发射或反射该电磁信号的目标。 据称，中国 DWL002被动探测雷达系统采用了独立的脉冲信号分析系统，能非常精确地分析各种电磁辐射信号并对它们进行"指纹"（Finger Printing）式识别，包括区分两台同一型号的脉冲发射器各自发射的同类信号，可以精确分析脉冲宽度内的信号特征。其工作原理如下：因为标准的方波脉冲、三角波脉冲等都只在理论上存在，而实际的脉冲形状受到元器件工艺和制造质量的影响，即使同一型号的脉冲发射器之间也有些微差别，而中国DWL002 被动探测雷达系统恰恰能分析出这种差别。相比之下，传统电子情报侦察系统的侦察对象通常仅是脉冲信号的脉冲宽度、脉冲间隔和脉冲重复频率等参数，掌握这些参数后就可以对这种信号的辐射源实施有效的电子干扰，并不需要做到区分同型脉冲发射器各自发射的同类信号。 中国DWL002被动探测雷达系统采用多基站布置，各基站都会捕捉到信号，通过计算信号到达各站的时刻差，可以计算出辐射源与各站之间的距离差，进而求出目标的空中坐标。 　　其次，无源雷达要完成目标定位还需要有行之有效的定位算法，这使我们很容易想到，如果多个侦察接收站都接收到了被确认是同一辐射源辐射的信号，由于接收站相互间的空间位置关系已知，那么定位目标应当从时间处理着手，DWL002 系统正是采用所谓的电磁波"到达时间差"方法来进行定位的。 　　在该系统部署完毕后，每个站都可以通过GPS或者其他卫星定位系统知道自身的空间位置，并得出与其他站之间的相对位置参数。如果目标发射或者反射电磁波，多个基站都会捕捉到信号，通过计算信号到达各站的时刻差，我们可以计算出辐射源与各站之间的距离差。而由基本的数学知识，我们知道如果一点到两个定点的距离之差的绝对值是常数时，其轨迹是双曲线。而其中两个站的空间位置已经确定，所以我们可以很快得出一条双曲线的平面位置方程，而目标必然在这条曲线上；同样对另两个站进行相同的处理又能得到另一条双曲线的平面位置方程，那么目标就必然在这两条双曲线的交点上，这样我们就能确定目标的空间位置了。该系统完成三维定位的原理也完全一样，只是每次计算得到的是空间的双曲面方程，需要三个双曲面相交才能得到点的位置。这种目标定位方式的采用决定了 DWL002在使用方式和工作原理上与传统电子情报侦察系统有根本的区别，可以认为它是对传统电子情报侦察系统的超越。 　　DWL002被动探测雷达系统一般工作编程可以根据执行作战任务的不同，分为双站式、三站式或者多站式。如果完成二维定位（例如对地面/水面目标定位），需要至少3个侦察接收站来实现联网探测，各个侦察接收站之间的距离最大可达50公里，通过微波接力通信使得各站之间实现信息沟通。各个机动侦查处理站的所有设备都装载在一辆高机动越野车上，所有电子设备都装在一个机动方舱内，其中一个作为主站，其他两个作为辅助站。该系统还特别适用于防空监视，此时必须进行三维定位（因为对空中目标还要确定其高度），需要4个侦察接收站。侦察接收站的侦察天线部署在高近20米的桅杆上以增大探测距离，各个侦察接收站的处理结果均通过主站转交给电子战指挥中心或战区指挥部门。该系统能接收、处理和识别各种机载、舰载和陆基雷达、电子干扰机、敌我识别装置、战术无线电导航系统（即"塔康"系统）、数据链、二次监视雷达、航空管制测距仪和其他各种脉冲发射器发出的信号。主要工作方式包括空中目标监视和分析、地面/水面目标侦察、实时和准确的空中目标定位和信号跟踪、早期预警和频率活动情况监视等。 　　当然，该系统也可以和有源雷达系统结合使用，如以双/多基地方式合理布设无源和有源雷达，当外界电磁辐射不存在或无法利用时，利用无源雷达接收己方有源雷达的直射信号与目标的反射信号，对目标进行探测。这样既利用了无源雷达的隐蔽性，又增强了有源雷达的利用率，无形中会大大提高防空部队对付隐身目标的作战能力。     中国30万吨超级巨舰亮相 俄卫星发现新疆惊人一幕  国产首艘航母已建造八成 国产最新战机竟惨败而归 央视曝北斗在南海立大功 官方首次公开歼23试飞照 美发现天山藏有巨大秘密 歼14十项技术世界最顶尖  中国战舰逼近菲律宾：吨位两倍于菲海军总和 俄表态与中国共存亡：南海开战将助华一臂之力 俄曝内幕：中国造不出好的航空发动机的根本原因 美爆料：中国隐藏一款杀器看得比航母还重要 央视大泄南海尽在掌控中：北斗卫星立了大功 俄准备购三百架枭龙战机 美军紧张注视中国CH3战机 中国八万吨航母竟有两艘 新型战略轰11让世界震惊 英国曝：来自中国的又一个月的数据令人震惊  惊动了两岸和外国：台湾各界发生前所未有的大事 劲爆：中国10万吨核航母开始在长兴船厂铺设龙骨 以色列要求中国手下留情 美媒体公布中国歼17照片 果真有大事：解放军重装大调动军列上都是硬家伙 惊曝：四国在背后帮助菲律宾军方对抗中国解放军 默克尔不满：德军方私自帮助中国建磁流体潜艇  </content>
</root>
