<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>印度象难以超越中国龙的十大理由</title>
  <time>(2014-10-02 00:02:38)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
    <tag>印度</tag>
    <tag>印度人</tag>
    <tag>中国龙</tag>
    <tag>国花</tag>
  </tagsEle>
  <content>               印度象难以超越中国龙的十大理由                                            文/孙海岗 必须承认，印度总理莫迪，是一个能够让印度粉丝们尖叫的魅力型领袖。他的美国之行，让无数印裔美国人为之疯狂。 这些印裔美国人之所以为莫迪疯狂，是因为这位印度人民党领袖，给他们描绘了一个美丽的愿景：21世纪，很有可能是印度人的世纪。 作为有资格打造印度梦的人，莫迪给出了他的理由： “我们（印度人民）必须认识到这些优势，要展现给世人，并用好这些优势。首先是民主，这是我们最大的力量。我们是神的孩子，我们得到了神的庇佑，即便最贫困的人也会顶着酷热去听政治演讲。第二是人口红利，印度65%的人不到35岁。我们无需往后看，只要往前看。第三是市场需求，世界关注着印度，这是一个巨大的市场，需求非常大。” 除了这三大优势以外，莫迪还抚今追昔，用煽动性的语言，炒作印度人的新科技优势：“过去人们认为我们是耍蛇者的国家，我们的人民过去玩蛇，但他们现在玩的是鼠标，并通过鼠标让全世界运转。” 莫迪的说法，如果要变成现实，必须要引领印度实现一个目标：超越中国！因为很多学者认为，21世纪，将是中国人的世纪。 笔者认为，印度象是难以超越中国龙的。 在去除了越来越多的传统束缚之后，中国龙正在持续地翱翔在天际；相反，疑虑重重的印度象，似乎还在蹒跚慢跑，还能飞吗？它会飞吗？ 这种比喻式说法显然缺乏足够的说服力。 其实，印度象之所以难以超越中国龙，笔者至少可以罗列出十大理由： 1、经济规模相差过于悬殊。2013年，按照世界银行给出的数据，中国GDP超过9万亿，排名世界老二，印度GDP则为2.1万亿，排名世界第八，彼此相差4倍多，请问，正常情况下，印度人要花多少年才能弥补这种差距呢？ 2、从经济年均增长率来说，印度要慢于中国。有些年份，印度也曾经亢奋过，可很难持久。2012和2013年的增长率都在5%以上，6%以下，如果长期保持这种速度，印度与中国的差距只会越来越大。 3、印度在国内搞议会民主制和多党制。地球人都知道，这两种制度只能在英美等老牌发达国家才有效率，原因很简单，因为他们用得足够久，国民都被训练出来了。相反，这种政治制度只会给印度人带来政府工作的超低效率和腐败。最起码，印度政府很难象中国一样靠大规模投资拉动经济。 4、印度的国花是荷花，在中国，获得很多人认同的“国花”选项之一是牡丹。“国花”作为一种人们喜爱的精神寄托物，往往衬映出一国国民的气质。荷花冰清玉洁，出淤泥而不染，过于清高，难以转化为商业激情。牡丹则大开大阖，富贵逼人，雅俗尽欢，很容易转化为发展热情。 5、印度的宗教氛围，比中国浓厚得多。好处是，印度人做事，比中国人有底线得多。坏处是，印度人很容易放弃对今生幸福的追求，将注意力转移到来世的荣华，极端的，就去专门禅修去了。一般的，也会对金钱啦，地位啦，成功啦等等看得很淡。这种生活哲学很容易提高个人幸福感，对拉动民族经济增长则十分不利。 6、巴基斯坦的存在，对印度威胁很大。台湾地区对中国，基本上不构成什么威胁，现在两岸关系也很融洽。巴基斯坦则是印度的巨大威胁，无论是官方还是民间，均是如此。两国的紧张关系来源复杂，很难调和。 7、印度存在宗教矛盾和冲突。印度的前三大主流宗教，是印度教、伊斯兰教和锡克教。除此之外，还有很多小教派，可谓教中有教，派中有派，彼此之间，敌视心理很重。据媒体报道，莫迪还在美国访问，他的老家就发生印度教教徒和伊斯兰教徒之间的严重冲突，警方一次就拘捕了200多人。 8、印度人之间存在严重的不平等。没有政治家有足够的魄力，能够彻底终结印度野蛮的种姓制度。这种不平等，不但会影响到贱民阶层的教育，还会影响到他们的自信等精神状态，更影响到他们的创业激情。印度的各个地区之间,也存在严重的贫富分化。 9、语言问题。印度的语系主要有印欧语系、汉藏语系、南亚语系、德拉维达语系，语言复杂。从1965年开始，印度人不再继续把英语作为官方语言。如今，印度的官方语言是印地语。这实在太可惜了。相反，中国人则统一使用汉语。印度人语言的复杂，严重影响沟通效率。 10、人口问题。与中国不同，印度没办法坚持计划生育。好的方面，是印度人没有中国的独生子女、老龄化等问题。坏的方面，是印度人似乎增长太快了。年轻人养太多孩子的话，还有心思创业吗？除此之外，过快增长人口也会快速消耗稀缺的资源和各种机会。 除此之外，应该还有其他理由。其实。过去三十多年，西方世界资本的相对过剩加上劳动力成本的提高，给中国、印度那样的国家提供了经济腾飞的巨大历史机遇。从现在的结果看，中国似乎抓住了这一机会，印度的反应则比较迟缓。如今，据说很多制造业开始向发达国家回流了，印度却还没有像中国那样培养出足够多足够强大的品牌出来，因此，莫迪的世纪梦想，可能将只是一场镜花水月而已。   2014年10月1日星期三    </content>
</root>
