<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中石化的混合改革能摸到几块石头?</title>
  <time>(2014-10-03 06:38:03)</time>
  <tagsEle>
    <tag>中石化</tag>
    <tag>销售公司</tag>
    <tag>民营资本</tag>
    <tag>投资者</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                  中石化的混合改革能摸到几块石头                                                                                   李 锦      国庆节前，新华社记者安蓓到我的办公室来采访中石化的事情。我认为打响了央企混合所有制改革的第一枪，是一种摸着石头过河的大胆尝试。同时，这也是敢于突破传统、冲破利益红线的勇敢做法，这是值得肯定的。其实，对中石化的混合所有制改革我是曾经有过担心的。     今年2月19日，中国石化通过了《启动中国石化销售业务重组、引入社会和民营资本实现混合所有制经营的议案》。然而，历时多月，子弹一直在飞。后来的国企改革试点单位并没有中国石化，社会压力很大。现在，经过多项的筹备工作，中石化混改终于打在靶子上了。     9月间，中国石化发布公告称，公司的全资子公司中国石化销售有限公司与25家境内外投资者签署了《关于中国石化销售有限公司之增资协议》，拟由全体投资者以现金共计1070.94亿元（含等值美元）认购销售公司29.99%的股权。据此估算，销售公司的股权价值超出市场预期，达到3570.94亿元。       显然，中国石化本次出售销售业务板块的部分股权，意味着其在大型央企混合所有制改革中开了先河。与此同时，本次中石化混改也成为今年全球最大的一次并购。本次增资完成后，中石化将持有销售公司70.01%股权，25家投资者持有29.99%股权。其中，在最终确认的25家认购机构中，国内投资者12家，投资金额590亿元，占比55.1%；产业投资者以及与产业投资者组团投资共9家，投资金额为326.9亿元，占比30.5%；同时，惠及百姓民生的投资者有4家，投资金额320亿元，占比29.9%。此外，涉及民营资本共11家，投资金额382.9亿元，占比35.8%。      最大的企业，最大的动作。中石化本次混改涉及的规模颇大，而参与本次混改的不仅有国有资本、民营资本，而且还有社会资本等。，自然众目所向。       针对本次中石化的混改盛宴，有利于掀起央企混合所有制改革的高潮，另一方面，有利于改变国企流失的说法。中石化的混改无论对中石化集团，还是对机构及普通投资者都具有很深刻的示范意义。 首先，中石化的混改，是增量改革，是一种增资扩股，没有国资流失的嫌疑，在政治上不至于出事，只有保守的嫌疑。其次，通过引资建立现代企业制度，完善企业的体制机制，从而激发企业的活力，最终实现管理能力及执行效率的同步提升。       其次，是现代企业制度方向。主要涉及两大方面的改革。其一是新董事会的设立；其二就是引入职业经理人制度。中石化销售公司有望在今年10月底设立新的董事会。而销售公司的董事会将改变以往的格局，即采取多元化的方式实行治理。其中，销售公司董事会将由11名董事组成，而中石化派出4名，投资者派出3名，职工董事派出1名。至于独立董事，将设置3个名额。引人注意的是，在新成立的董事会中，为了强化民营资本的话语权，将大幅削弱中石化的股权占比，而大幅提升民营资本的话语权，这是一大创新举措。         引入职业经理人制度，将有效打破国企高管由中组部、国资委直接任命的传统选拔机制。目前中石化销售管理有限公司已面向社会公开招聘易捷副总经理等9名非油业务职业经理人，此举属于中国石化首次引入“职业经理人”制度。总经理是谁？值得关注。        其三、布局中石化销售公司的上市预期，最终结果是上市。中石化销售公司的上市预期已经相当清晰。近期，中石化集团董事长傅成玉公开表示，中石化销售公司董事会成立后就会研究和计划上市的事宜。同时，近期中石化集团也表示，本次增资完成后的3年后，若销售公司并未实现上市，如投资者转让销售公司股权，中石化有优先购买权。不可否认，布局中石化销售公司的上市预期，将有望为相关参与资本带来可观的投资回报。再者，因中石化属于混改首单，很大可能会存在政策等优惠，至此也会为相关的参与机构带来理想的投资回报。 除此以外，我们不难发现，这些引资涉及的领域众多，这其实也可以理解为中石化的战略性布局。未来，中石化有望呈现出更多元化的发展趋势。        其四、站在普通投资者的角度分析，普通投资者在本次中石化混改中其实并不孤立。站在25家机构的角度分析，能够享受更多的资源、信息，以更好地扩展机构自身的发展空间。过去，因资金门槛等因素的制约，绝大多数的普通投资者无法参与到这类投资。然而，就本次来说，普通投资者也能够轻松参与到中石化的混改项目中。嘉实基金及其子公司嘉实资本作为参与引资的机构，与之相关的嘉实元和基金的投资门槛仅为10万元，发售规模为100亿元，其中50%的资产将投向中石化销售公司的股权，但存续期为3至5年。显然，嘉实元和基金不仅开创了公募基金投资非上市股权的先河，同时还为普通投资者建立了参与中石化混改的最低门槛。        说了不少好话，还得两面看。中石化“摸着石头过河”，成为央企混合所有制改革的先锋，其积极影响确实值得肯定。不过，因其尚处于“摸着石头过河”的阶段，必然会涉及一定的风险。中石化本次混改其实还是存在一定的不确定性，主要体现如下。        独立董事能否尽职尽责履行义务存疑。中石化销售公司董事会将由11名董事组成。其中，中石化派出董事4名，投资者派出董事3名，职工董事有1名。此外，还设置有3名独立董事。按照比例来看，独立董事在11名董事中占据了3个席位，对董事会起着举足轻重的影响。因此，独立董事如何才能尽职尽责履行义务，如何防止利益输送等问题就值得社会思考。       董事会中的股权占比规则发生改变，不能忽视其潜在的巨大风险。按照规则显示，民营资本原本仅占30%，但实际上在董事会中却拥有高出30%的股权占比。而中石化原本控股70%，却因11名董事中，仅占据4位，其话语权被大幅削弱。提升民营资本在董事会中的话语权是合理的。但是，盲目提升民营资本话语权，同时却大幅削弱集团的话语权，可能会出现一些风险。至此，在董事会中，各方的话语权设置需要三思而后行。中石化改革涉及的利益链条巨大，难免会触及相关利益者的利益红线。 最后要说明的是，中石化混改如果仅仅是增资扩股，还不是真正的混合改革。所有权、经营权与分配权三者统一，并不是容易的事。民企的活力、效率是其自身的两大优势，能否发挥？要看最后结果。其标杆意义还有待观察。      我说了很多话。安蓓说，国庆节前先发一篇形势稿。深度问题节后再发。现在将这篇公开稿先转载于后。                                                         时代潮： 加油站端上怎样的“混合大餐” ·                                           2014-09-29 11:16　新华社北京9月28日电  记者安蓓      别怪我没有告诉你———       下班路上加个油，顺便把晚饭需要的生鲜和主食买回家，还有现打的冰淇淋、热乎乎的蛋挞和关东煮。 如果你看到某本杂志、某场音乐会、某场电影不错，或者某个说走就走的旅行打动了你，你可以在加油站的电商终端上扫二维码下单购买，对了，记得带走快递刚送抵的包裹。      在大数据的帮助下，加油站会提前通知你爱车该保养了、该买保险了。如果你担心4s店的零配件太贵，而其他供应商的质量没保障，可以在加油站搭建的多商家竞价平台上选择心仪的产品、服务或保险，而加油站将为你提供质量保障。       在上世纪50、60年代，这一切都难以想象。那时大多数中国人都没有坐过小汽车，自行车是家庭希望拥有的“四大件”之一。当时中国称为“自行车王国”，加油站是紧缺物资的供应部门，警惕性很高，没有一座向普通百姓开放。       改革开放以来，随着社会经济的快速发展和人民生活水平的不断提高，中国汽车化进程不断加快。截至2013年，机动车保有量已达2.5亿辆，其中私家车超过8500万辆。加油站也进入快速发展阶段，到目前已约10万座。     “变化太大了！”56岁的上海司机马朝阳说，“70年代加油要凭票供应，到加油站要赔着笑脸，生怕一不小心得罪了加油员遭到白眼和训斥。现在加油站要变着法儿拉住客户，服务多得我已经有些跟不上趟了！” 这样一盘混合大餐，即将由中石化遍布于全国的2.3万个加油站便利店端上。9月中旬，中石化宣布25家投资者以1070.94亿元认购增资中石化销售公司29.99%的股权。在合作者中，包括一号店、腾讯、海尔、复星、顺丰等给人无限遐想空间的“新兴力量”。        这为民营资本进入石油行业打开一扇窗。虽然从数量看，国有资本和社会资本运营的加油站已各自占据国内市场的半壁江山，但由于国有企业对油源的控制，石油行业对非国有资本长期是“铁板一块”。      变化正在发生。党的十八届三中全会提出，积极发展混合所有制经济，并强调以管资本为主加强国有资产监管。   这被业界视为将继上世纪90年代中期以来国有企业第二波改革高潮以及民营经济快速发展的又一黄金时期。      从前30年国有经济的一枝独秀，到改革开放以来非国有经济快速发展，国有资本和非国有资本共生共赢，已成为中国经济高速发展的两大动力。      “虽然社会舆论有时会有国退民进或国进民退的说法，但从长时段看，国有经济和民营经济两股浪潮，虽偶有上下，但共同推动着中国经济的发展。”中国企业研究院首席研究员李锦说。 国有资本与民营资本，这两股支撑中国经济大潮的力量，正以前所未有的方式探索着合作的前景和模式，为中国经济拓展新的发展空间。     “中石化引入社会资本的目的，一是寻求产业互补，通过引入新技术和新业态做强做大国有资产；二是依靠非国有资本的灵活性倒逼国有企业内部管理机制变革。”中石化董事长傅成玉说。 国有资本和非国有资本碰撞的火花，将给百姓带来更好更便捷的服务。</content>
</root>
