<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>淌不尽的口水·漫游哈尔滨牡丹江——哲哲的快乐暑假（2014·8）</title>
  <time>(2014-08-16 19:22:09)</time>
  <tagsEle>
    <tag>旅游</tag>
    <tag>哈尔滨</tag>
    <tag>牡丹江</tag>
    <tag>馋虫</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>                   在我的“馋虫”面前，什么虫都得甘拜下风！       新浪博客通知：                     2014-08-18 您的博文淌不尽的口水·漫游哈尔滨牡丹江——哲哲的快乐暑假（2014·8）被推荐到博客首页，      闲翁携哲哲躬谢新浪博客博乐和维尼小熊鼓励。                  您好，您的此篇文章已经被推荐至新浪草根名博首页【衣食住行】栏目，草根名博是每一位草根博友的家，欢迎您和您的朋友们来草根名博首页右上角的投稿入口向博乐自荐您的佳作。感谢您的持续关注和积极投稿！ 草根名博衣食住行栏目博乐 维尼小熊       今年暑假哲哲我玩疯了：7月13号登上了沈阳第一峰；7月20号——25号参加了中国小海军《大连传奇（第二期）》夏令营；8月1号—10号又和爸爸妈妈一起到黑龙江哈尔滨和妈妈的出生地牡丹江怀旧自助游……前两期已经介绍了登山和夏令营的活动，后几期要和大家分享我的黑龙江见闻。瞧好吧！     这张照片是哈尔滨的标志性建筑之一 ——圣·索菲亚教堂。        哈尔滨的“马迭尔西餐厅”有著名的“马迭尔冰棍”，大热的二伏天，来两根降降温吧！     坐在免费的古老的马车上吃着不同风味的冰棍——冰棍可是3—5元一只的啊——顿时凉爽了许多。      哈尔滨的小吃就是与众不同，“吃货”到了小吃一条街会咋样？我的口水可是强忍着没有淌出来啊。      很多没听过、没见过的虫子做成的小吃，香味扑鼻……    这琳琅满目的美食，要是不亲口尝一尝，简直就是浪费舌头。        爸爸先给我买了一只“蜈蚣”——那可是货真价实的蜈蚣啊！听妈妈说，被“蜈蚣老板”敲去了RMB50元。        真香！见到了真的蜈蚣，还把它吃进了肚子，等一开学，同学们知道了哲哲吃蜈蚣（照片、录像为证），那我就成了真正的大英雄啦！    津津有味啊！                没吃够，看见了蝗虫，我的馋虫又出来了。     “蝗虫老板”15元就给我拿了一串,4只蝗虫。     妈妈别怕，尝尝吧，好吃着呢——        信不？就是一个香！                       哈尔滨的又一个风味“蜜蜂厨房”向我们敞开了店门——舌尖上的诱惑。                      点几样尝尝。                     账单送了上来。RMB109.90                        土耳其的冰淇淋(冰激凌),馋了吗？爸爸妈妈说，好东西有的是，腾空肚子，备足票子，你就可以无穷无尽地享用。（看来，以后压岁钱得自己管理啦）     妈妈说，牡丹江当年有名的小吃是烤“明太鱼”，姥爷姥姥经常买给大姨和妈妈吃，至今记忆犹存，颊齿留香。可是这次没有找到烤明太鱼。现在的烤鱼都升级啦，味道也更美啦，当然，价钱也更高了。      这是镜泊湖的烤虹鳟鱼和……       鱼烤的滋滋地响，香味四溢。口水呀，你慢些流啊~。        姥爷姥姥在牡丹江工作、生活了22年，住过3个地方的房子。这是姥爷在牡丹江市委工作时，在市内住过的地方。现已离别22年了。我和爸爸妈妈在楼下的“山城火锅”用餐。妈妈说，当年大楼还在，现已物是人非。22年过去，弹指一挥间——这就是感慨吧！      这是牡丹江威虎山的一种食品，认出来了吗！    各种风味小吃不但饱了我的眼福、口福、肚福，还增长了不少见识。    感恩爸爸妈妈。     黑龙江的“洋柿子”。其实就是西红柿的一种。好吃。                          见过吗？ 哈尔滨的“大列吧”，是我们带给姥爷姥姥的礼物。                           这是姥爷姥姥最喜欢的食品之一——哈尔滨的主食面包。我们给姥爷姥姥背回来了一个“大列吧”。还有地道的哈尔滨香肠、牡丹江啤酒……    “大列吧”有多大？3千克，6斤，1斤RMB7·5元。比我的头大，比家用的锅盖大，名不虚传的哈尔滨“三大怪”。     哈哈，吃货是遗传的~     【待续】                                               哈尔滨</content>
</root>
