<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>真相曝光：中国新航母电磁弹射器竟远超西方想象</title>
  <time>(2014-10-11 10:26:55)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　中国国产航母吨位载机量远超西方想像，是依据前苏联的乌里扬诺夫斯克号的图纸，排水量10W吨以上，电磁弹射，载机80架，并非西方想像的6-8万吨，载机40架。 　　在这额外谈点中国的航母吧，这个在官方现在算是半解密状态，我想大家在2013年初应该是可以如约看见老瓦服役了。 　　好几年前就看朝鲜日报爆料，说什么中国打算造核动力航母，是依据前苏联的乌里扬诺夫斯克号的图纸。然后南棒们惊呼什么中国要造核动力航母，会改变亚太战略平衡云云。我倒不惊奇它这说法，我是奇怪这种东西怎么朝鲜日报也当个新闻来报啊。我想如果有机会和俄罗斯军工业行业的人聊聊天，乌里扬号肯定是他们心头的痛。那真是非常可惜的一件事。 　　毛子哥哥这个民族吧，还是很挺大气的，值得人们钦佩，他们发展航母也是经历了很多曲折，先后发展出来的基普级啊、库兹涅佐夫级啊，都只算是试验品，毛子哥哥自己也不管他们叫航母，都是叫直升机巡洋舰、载机巡洋舰什么的，有人说那是战略欺骗，其实不是，那是因为毛子哥哥的高傲，他觉得这东西比MD的航母差那么多，叫航母实在是不合适。类似吨位的东西在美国也就叫两栖攻击舰什么的。所以他自己也觉得那算不上什么航母。 　　但造这些自己都不太看得上的东西就是为了积累技术，最重目标就是真正的核动力航母，就是这个乌里扬诺夫斯克号，这是个排水量8.5万吨，载机超过80架的真正航母。到了88年毛子哥哥终于完成了技术积累，乌里扬诺夫斯克号上船台开工了，但没想到过两年毛子哥哥自己家变了，乌克兰成了外国。以前我在考研的时候，正好之前一年是乌克兰搞橙色*,所以政治的最后一题就是说说乌克兰对毛子哥哥的意义。 　　这之前跟我们宿舍里哥们儿侃过一次，等于押中题了，所以有个政治很差的哥们儿一直跟我关系不错，他老说幸亏之前听你侃过一次，后来我就按你侃的写了。我当时有点-_-!，因为我跟他说的是乌克兰对俄罗斯极端重要，它相当于俄罗斯的PEPPLE，失去了它俄罗斯等于是被阉了一刀。苏联解体时候就来了一刀，美国还不过瘾，十几年后又割了一把，不把毛子哥哥废了誓不罢休。所以俄罗斯的社会精英层是恨死MD的。 　　在这乌里扬诺夫斯克号上，充分体现了MD战略忽悠的水平。其实那个时候中国已经看上这条船了，甚至LIU HUA Q都出面，打算把这乌里扬诺夫斯克号弄过来，这样PLAN等于一下拥有了一艘比尼米兹级还好的船，加上当时毛子哥哥的苏霍伊工资都发不出，让他们帮助造舰载机就行了，互利共赢，肯定一拍即合，这等于90年代ZG就有了核动力航母，也算前苏联一番心血没白费。 　　结果MD听说这个事儿后就派人去乌克兰忽悠，说要高价收购乌里扬诺夫斯克号上的钢材，但是得乌克兰负责解体，另外一家挪威公司来找乌克兰说要下个造大船的订单，但是这个船只能在0号船台造。于是毛子哥哥和乌克兰一商量，把船拆了，拆了以后这些公司也就毁约了，付了点违约金了事。毛子哥哥郁闷，中共也长了记性，知道MD是多么不愿意别人拥有航母，所以收购瓦良格的时候都是一直声称是搞赌场。 　　当然MD也百密一疏。 　　后来想起这个事情的时候再去看，小白兔们早已捷足先登了。据乌克兰造船工业的人自己说，那些图纸有数千份，他们只当废纸一样，因为乌里扬诺夫斯克号不是一个完成的设计，还有一些部分没设计完成，很多地方还是有缺陷的，要留待将来补偿完善，毛子哥哥自己散架了，估计永远也不会有人来完善这个设计了，乌克兰自己根本没这个能力，因为建造设计航母需要上万家厂商统筹配合，乌克兰就有全套图纸也造不出来了，因为那些散落在全苏联各地的厂家早就倒闭的差不多了。 　　所以那些图纸都是废纸，乌克兰人嫌占仓库，又是机密，打算都烧掉的。MD本来也这么想的，那东西是机密，乌克兰也没用，肯定会毁掉，犯不着我再去找人忽悠他们。但是他们忘了，小白兔们学什么东西都是最快的，你玩毁约，破坏规则，忽悠毛子哥哥和霍霍儿（俄罗斯人对乌克兰人的蔑称）那说忽悠世界上没有任何人是他们小白兔的对手。 　　拿钱开道这种事儿是小白兔最熟练的，弄得到现在什么缅甸、越南的服务生就喜欢管中国人要消费。他们毫不费力的花了个买废纸的钱得到了图纸，理由很简单，这么多图纸，你们烧起来都费力，不如卖给我们吧，我看这些图用的纸质量还不错，我回收回去当废纸，循环利用。等到后来MD想起来的时候，图纸早在北京上海大连等地人手一套了。 　　因此MD一直说中国的航母计划是5艘，前三艘都是老瓦，后两个是乌里扬诺夫斯克，肯定是核动力，而且MD为了显示自己的水平，特别做出精确预测是2020年前后小白兔会有核动力航母、 　　但这仍然小看了小白兔们的决心。朝鲜日报说中国的是乌里扬诺夫斯克加强版，有9万吨，我说他还是低估了。 　　乌里扬诺夫斯克号是苏联海军和苏联造船工业的悲剧。它的图纸的完成度据乌克兰人说只有85%，而乌克兰当时的技术只能实现其中的约60%。 　　这个曾经被MD认为不会有人来完成的图纸现在有了一帮人来画。这帮人是世界上最强大的造船工业国——中国的顶级设计师。前几年基廷来访华，委婉地透露说：我们想知道中国是否想造航母，我们可以帮你们。 　　张局在电视上评价这个说法时，难得的说了句实话：说他是来刺探军情，此外美国的电磁弹射基本成功了，蒸汽弹射器对他来说没用了，基廷肯定和那些军工综合体不错，他们把这种美国淘汰的技术高价卖给中国。 　　这种东西不算直接的武器，所以政府和军火商想绕开国会卖掉易如反掌。但后来我们看到小白兔们并未表示兴趣。 　　也不是绝对不行，美国试验过在航母上弹射大型轰炸机。电弹还有个很大好处是维护简单，美国的蒸汽弹射器异常复杂，维护起来极难，甚至引起了管理学家的关注，《改革政府》一书里专门举了一个蒸汽管线泄露的例子来说明低效管理带来的危害，说美国战舰上的蒸汽管线阀门坏了，要换一个，这是特殊阀门，得走政府采购程序，结果得几个月，等走完程序阀门换完了，蒸汽也漏了几个月了，损失上百万美元，一个阀门不过几十美分。这个蒸汽弹射系统就这么麻烦。 　　所以小白兔们不打算在最终的目标航母上用这种落后的东西，他们开始电弹的研究。因此我们最近也看到了小白兔试射电磁线圈炮的消息。其实这和电弹的原理技术是相通的，如果射了线圈炮，那么也意味着电磁弹射器的研究进入了一个新的阶段。 　　但装备电弹的一个基本需求是新一代的较高功率的反应堆，它得提供足够的可用电力，美国是搞好了，用在了下一代CVN78上。但是小白兔们的反应堆也进步了，于是我们看到了MD开始卖给小白兔AP1000。从技术条件上说，下一代核动力航母的动力源以及电弹都有了物质基础。 　　有如此强大动力源和庞大的电弹设备的航母还会是9万吨吗？不会，你看看MD自己的就知道了。它的超过10万吨。由于中美技术的差距，中国的设备会更大更重一些，所以中国航母的最终目标舰如果是11-12万的话不必奇怪。 　　这种航母什么时候会出来，我不太清楚，但估计也就是2020年前后吧，而且造了以后估计也不会只造两个就完事儿，为了保持造船工业的能力会不断的造，直到有真正能取代航母的武器出现。   震惊世界：中国突然宣布具备30万吨大型航母技术　 德媒震惊：中国歼14还未露面就已超越美军F22 韩国人哀叹：我们惹不起中国也不该惹中国！ 中国发狠让菲律宾彻底软蛋 港媒曝解放军核战演习遭重创 中国开始从菲律宾撤侨：重手教训战争一触即发 目瞪口呆：韩国变态再次向中国提出雷人要求！　 国产新航母配舰载机80架　朝军叛逃到中国内幕曝光　 巴铁评论员很愤慨：是谁在羞辱中国的先进导弹　 联合国禁止中国这款武器　中国竟有60万吨航母项目 俄专家爆料：为逢迎中国普京到底出卖了什么　 日本钓岛作战计划太疯狂：居然想要全歼中国舰队 新型战略轰11让世界震惊 最新版中华神盾提前亮相 中巴两国对比鲜明强烈：实在令中国震撼汗颜　 极度震惊：外媒披露中国海军东海布局惊人策略　 中国已经收复南海仁爱礁　解放军新型轰20首次曝光  相当无奈：日本终于承认军舰技术上已落后中国 印度人眼中的中国：中国人生活才是水深火热　 上帝都哭了：看看韩国棒棒眼中的中韩军力对比</content>
</root>
