<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>重庆山区玉米地里打出来的大庆</title>
  <time>(2014-09-29 01:12:08)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>上世纪60年代，美国人开始研究页岩气。中国在2006年，也开始对全国各地的山区进行了地毯式的搜索。两个石油巨头，出动了庞大的探测大军，经历了无数次失败以后，于2012年11月28日，在重庆市区东面200多公里远的涪（Fu）陵地区，成功地打出了中国第一口页岩气井，最大出气量每天20多万立方米。 第一口井的成功，迅速揭开了中国页岩气商业性大开发的序幕。在短短不到两年的时间里，涪陵地区近300平方公里的玉米地里，已经打出了100多口页岩气井，40口开始正常生产，日产量高达330万立方米，等于一个江汉油田的年产油量。 按照计划，涪陵页岩气开发区的页岩气年产量到2017年，将突破100亿立方米大关，等于年产石油1000万吨，跻身于特大型油田的行列，可以与大庆油田媲美。 九月的重庆天气，小雨，有点闷热。路上交通依然拥堵，重庆大学经济与工商管理学院经济系的10多位老师，利用周末的时间，不辞劳苦，坐着中巴车，从早上不到8点就开始出发，到了中午时分才靠近目的地。 本地的一位校友是负责页岩气开发的区委领导老夏，他到半路迎接我们，一同坐车进入页岩气开发区。老夏谈起页岩气，就情不自禁的跟车上的老师聊了起来。我当时有点晕车，刚开始还没有注意他是谁，后来，一听到他大谈页岩气，我的精神也上来了。 这位领导对页岩气的开发已经非常“内行”，他所使用的专业术语，加上重庆的口音，使我很难听清楚。因而，我不时要求他用能够听懂的言语，来表达他所要说的技术问题。在没有见到页岩气井之前，老夏已经让我们对页岩气的开采，有了比较全面的了解。 汽车终于到达页岩气开采指挥部，我们肚子饿了。根据八项规定，我们先吃了便餐，与中石化江汉油田属下的涪陵页岩气开发公司的党委书记老余，以及负责钻井和机械装置的两位副总工程师一起交谈。 在初步的交流中，我们把一些基本的技术问题搞清楚了。首先，在涪陵地区，页岩气的埋藏深度一般在2400-6000米的地下岩体里面。而在美国，由于地貌和页岩气的形成规律不同，那里的页岩气一般埋在600米深的岩体里。因而，美国的页岩气开采成本大约5毛钱一立方米，而中国涪陵的开采成本可能要2块钱。中石化定出来的页岩气“出产”价格是2.46块钱。这个价格高于工业用气价格，相当于目前的民用价格。所以，涪陵的页岩气，可以卖给重庆市燃气公司、涪陵区燃气公司和重庆市的一个大型化工厂。 那么，页岩气的钻井原理又是如何呢？当我们参观中国第一号页岩气井的时候，眼见一个足球场那么大，从原来的玉米地改变而成的，用水泥和砖头打造出来的平坦地面上，一共出现了4个页岩气井的地面出气装置，其中一个就是第一号。如果没有人帮你解释这是什么东西，你跟本不可能知道在这些表面非常简单的“井盖”地下，有多么令人惊叹的奥妙。 原来，在形成这样一个“井头”之前，工程技术人员要先打一个纵向2400米深，横向1900米长的“L”型井。上面的井壁有三层钢管，里面的直径为215毫米，横向管的直径为100毫米。所有钢管的抗压能力是1000个以上的大气压。 在井的底部，是有数十亿年前形成的“泥岩”。所谓“泥”，就是颗粒直径小于0.03微米。这些颗粒，通过这么长时间的挤压，所形成的岩体，其刚硬度就像钢铁一样。要是在10年前，中国的钻井技术，不可能在2400米的深度以后，还可以横向再钻1900米。 另外，如何在硬如刚铁的岩石里，把分布在无数毛细管大小缝隙里的页岩气，变成气流，从地下深处，流出地面？ 如果说钻横向井是采页岩气的第一难关的话，那么，下面的环节，更是让我们这些“外行”，感到五脏六腑的震撼。 工程师们，把上面说的水平管道分成90厘米长为一段的若干个节段，从最后的节段开始，打开许多直径数厘米的小孔。在地面，10台水压车同时工作，每台水压车的发动机3000马力，发动机的所有功率，用于抽水，然后10台机子同步打向一个直径只有215毫米的钢管，直接打入上面说的纵向井的钢管里面。这个时候的压力达到了900个大气压，水的力量，完全可以击穿任何普通的钢管。大家想像，在215毫米的管道，要每分钟压流14吨水，是个什么样的概念？ 超高压下的水，自然被打到了横向管的最末端。因为前面的那90厘米的钢管已经被提前打了许多小孔，高压水流从无数的小孔被挤出，由于压力巨大，水强行“挤”入了岩体！在水里面，加上三种不同直径的石英细沙，还有一些润滑剂以减少石英沙深入岩体的阻力。在很短的时间内，2000多吨水，60多吨沙，就被10台压水机给打到了岩体里，形成了左右300多米，上下60多米的“粉碎性”岩体，这个岩体，是被水给震裂，然后被塞进了细砂，使岩体里面的页岩气，能够沿着细砂所支撑的微细管而流入管道。 打完了第一个90厘米的横向钢管，就必须把这个节段的管道堵住，否则，页岩气就开始外冒了。堵住第一节段钢管的东西，就像一个陶瓷的“火花塞”。工程师才可以如法泡制，对第二个节段进行打洞、压水、压沙，从而“击碎”第二节段的岩体。不断重复，直到横向管1900米周围的岩体都被“击碎”、“渗水渗砂”，再把里面的所有“陶瓷火花塞”全部击碎，因此，所有的页岩气就大量的涌入原来的横向-纵向管道而流出了地面。 页岩气的流量可以通过阀门调节。由于目前的管道系统还没有建设完备，涪陵地区的页岩气出气量，不仅每个井要受到控制，而且，所有的井加起来，总流量也要受到控制。一般一口井的日流量是10万立方米，大的多达30万立方米，小的6万立方米。第一口井每天都控制在6万立方米，到目前为止，该井的总产量已经超过4千万立方米。 最后一道工序就是页岩气的“过滤”。从井里流出来的气体，有1%左右的水份。为了把水脱掉，让最后卖给产家的气体是干净的，所有的气体都要集中在净化工场进行净化。我们参观的一个净化工场，净化能力是每年10亿立方米，刚好是目前的页岩气产量。随着页岩气产量的迅速提高，旁边正在建设一个年处理能力30亿立方米的净化场。 我们看到的所有设备，包括钻井机、抗1000个大气压的钢管、压水车、输气管、净化器、页岩气出气阀门，等等，我们都要问，“这是国产的吗？” 那些老总们总是笑嘻嘻的，说“这不仅是国产的。以前，美国控制向中国出口那些钢管，因为中国造不出来。现在，美国人搞反倾销，不让中国产的钢管出口到美国，因为国产的钢管太便宜了。” 参观快结束了。我问余书记，“你在江汉油田战斗了30多年，你认为我国这30年来在勘探、采掘方面，最让你难忘的技术进步的前三个重要领域是什么？” 余书记说，“10年前我国的一口井，如果是一年才能钻下来的话，现在2个月，就轻松的拿下。10年前，横向钻井，最多就是300米，现在可以超过2000米。那些压水车，以前也有，可是马力只有300匹，现在3000匹出来了。这里的许多技术，是因为开采页岩气的需要，我们才发展出来的。工艺过程是美国人发明的，可是，我们很快就学会，而且，所有的设备，我们都能制造，所有的工序，我们都能自己完成。” 中国的工业化革命，需要大量的能源。我到了敦煌，那里大力发展光伏和风能，到了重庆，这里大力发展页岩气。这些都是为了寻找弥补石油的短缺，为了降低对煤炭的过度依赖。 然而，在短期内，中国的石油进口依赖度超过60%，每年近3亿吨的进口。全国5万多亿度的发电量，依然有80%还要靠煤炭。 化石能源不但会枯竭，而且还造成巨大的污染。光伏、风能、水电、核电的数量都是非常有限的。页岩气到目前为止，只有涪陵是开始规模化的生产，可是就算到了2017年，年产达到100亿立方米，相对于中国巨大的能源市场来说，依然是沧海一粟。 也就是说，没有一种可替代的能源可以解决中国中短期内的能源饥渴。然而，我看到页岩气和太阳能的技术进步，却为中国未来的发展充满了一种希望和想象力。希望未来数十年的社会经济发展，在技术不断进步的推动下，能源问题不再是一个纠结的问题。 当然，在未来没有确定之前，我们不仅要开发生产，更重要的是，要改变消费理念，提高生产能耗效率。 从地方的角度考虑问题，涪陵的页岩气生产，可以给重庆市带来巨大的经济效益，也为解决局部的能源需求，做出巨大的贡献。 最后，让下面的打油诗来结束这个博文。 渝州玉米地，遍布涪陵丘；钻机纵横入，井工创奇迹；沙水穿岩体，页气净归流。</content>
</root>
