<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>黄文泽：10.16实时解盘+个股精选</title>
  <time>(2014-10-16 08:49:16)</time>
  <tagsEle>
    <tag>埃博拉</tag>
    <tag>粮食</tag>
    <tag>云平台</tag>
    <tag>海康威视</tag>
    <tag>a股</tag>
  </tagsEle>
  <content>各位朋友们，大家好！欢迎来到黄文泽实时解盘王牌栏目。如果你觉得我文章好或者有参考价值，就请别忘了加入收藏夹，以便您以后随时阅读。加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。黄文泽观点和涉及的热点和个股仅供学习参考，绝不构成投资建议。据此操作，风险自担。股市有风险，入市需谨慎，祝你投资顺利！ 温馨提示：按F5就能查看最新实时解盘内容 15:00·下午大盘持续回调，尾盘再度跳水。外围股市普遍遇冷以及明天股指交割仍然对大盘有一定的影响，不过这些都是暂时性影响，不会改变大盘调整之后继续拉升的大势。文泽早上说过，目前A股已经成为了全球各路资金的避风港，因此大家要对后市充满信心，暂时的震荡整理仍是大家调仓换股的良机，好好把握。今天大局已定，明天继续。朋友们，明天见！ 14:23·今天钢铁板块及核电板块新龙头0825太钢不锈冲高回调，进行了小幅回调，不过回调过程中均没什么量，仍是洗盘的节奏。 14:10·继续来跟踪环保板块，该板块前面随着大盘进行了短暂的休整后，今天也再度进入了拉升的节奏。提示的526菲达环保刚刚也在快速拉升，目前已经大涨6%，再度创造新高。 13:40·下午医药板块进行了小幅回落，不过518四环生物继续封停涨榜榜，789鲁抗医药也依然大涨。整体仍有空间，大家可以淡定看待。不过板块炒作通常是板块普涨，再到板块分化龙头领涨，最后到相关个股补涨直到一轮炒作结束这一过程，这点大家要把握好。 13:00·伙伴们下午好，中午休息回来，欢迎与文泽继续分析和交流。希望大家积极捧场，支持黄文泽的直播，记得加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。相信朋友们每天花几小时关注，都会体现出价值和为大家带来收获。 11:30·今早上医药板块继续发飙，铁路基建板块也大幅走强，带动了市场做多的人气，加上银行、保险等重权指标股也出来护盘，使得大盘低开高走，再度夺回了5日线，并冲击年内新高。文泽说过，目前A股市场是全球资金的避风港，因此市场将会在各路资金的推动下继续展翅高飞。早上直播到这，下午继续。朋友们，下午见！ 11:06·中信银行发飙 ，带领银行、保险等权重标指股集体上扬，从而推动大盘持续高走。 10:56·中国高铁具有非常广阔市场，发展空间巨大，铁路基建板块适合有耐心的朋友长期关注，波段把握。 10:49·中俄两国日前签署了“高铁合作备忘录”，这条线路将作为新丝绸之路的一种方案。莫斯科至北京的高铁全长超过7000公里，利用中方的高寒高速动车技术，按350公里设计，最多两天即可到达。受此消息刺激，今天铁路基建板块也大举走强。1766中国南车、1299中国北车已经强势涨停，提示的169太原重工、1002晋亿实业等大涨。 10:38·继续来跟踪医药板块。 今天又是一个火爆的场面。再次恭喜按提示大举介入该板块的朋友们！ 10:30·文泽前面已经向大家提示，目前大盘只是趁着外股围股市的回调进行短暂的洗盘，洗盘结束后，将继续步入拉升的节奏。前面也多次说过，目前这波行情是由各路资金纷纷进场而推动的一波大好行情，因此市场上出现的一些所谓的利空根本改变不了市场继续拉升的大势。 10:05·最近一个月以来外围股市可谓是腥风血雨，全线连续遭受“崩盘”式暴跌的打击。由于受所谓的全球经济数据不及预期（文泽倒认为这理由是向来只会事后诸葛，在上涨或者下跌之后才去硬安上各种原因的牵强说法。他们热衷于涨后编上一大堆利好，而跌了就列出一系列利空）的影响，昨晚欧美和今早亚太市场再遭重挫。其实这轮外围市场大跌背后的真正原因是由于前期有一波非常巨大的涨幅，股市涨多了就要调，这是非常简单的道理。就拿全球股市的风向标美股来说，三大指数在08年金融危机后暴涨了3倍左右。为什么前面涨的时候不见说什么经济数据不佳，涨起来调的时候才来说呢，这理由显然站不住脚。而A股在其他国家股市涨的时候，一直爬在地板上不动，近期成为了全球金融市场的避风港。 09:52·文泽上周已经提示大家主力在调仓换股，像医药这些主力再度大举介入的板块，大家仍可以持续关注，跟上主力的节奏，继续坐享收益。 09:45·好样的。医药板块今天继续拉升，789鲁抗医药、0518四环生物再度大涨，0756新华制药、02166莱茵生物等也在继续拉升，让跟进的朋友们继续坐享收益！ 09:32·集合竞价完毕。由于美股昨天最终收跌，一度大跌3%，而欧洲各大股市普遍暴跌，拖累今天两市低开低走，加之明天股指期货交割，空头再度借题发挥也正常。不过整体来说，大盘继续整理的空间有限，大家可以从容看待。 今日影响市场重要信息点评： 【行业研究】 习主席主持召开文艺工作座谈会并讲话 习主席15日上午在京主持召开文艺工作座谈会并发表重要讲话。他强调，文艺不能在市场经济大潮中迷失方向，不能在为什么人的问题上发生偏差，否则文艺就没有生命力。一部好的作品，应该是把社会效益放在首位，同时也应该是社会效益和经济效益相统一的作品。优秀的文艺作品，最好是既能在思想上、艺术上取得成功，又能在市场上受到欢迎。他强调，文艺是时代前进的号角，最能代表一个时代的风貌，最能引领一个时代的风气。实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，文艺的作用不可替代，文艺工作者大有可为。广大文艺工作者要坚持以人民为中心的创作导向，努力创作更多无愧于时代的优秀作品。 【点评】A股中与文艺相关的个股如华策影视、华谊兄弟、奥飞动漫、电广传媒、光线传媒、中视传媒等，以及文艺与旅游相结合的公司如宋城演艺、丽江旅游、张家界等。 迎世界粮食日粮食安全成焦点 10月16日是世界粮食日，在此前夕，国务院总理李克强10月15日在位于罗马的联合国粮农组织总部发表演讲，表示中国愿意无保留提供技术和经验，与世界各国携手消除贫困饥饿。这是中国领导人首次访问联合国粮农组织总部。此外，13日《中国粮食安全发展报告（2013-2014）》发布，成为我国第一部粮食安全评估发展报告。我国是农业大国，今年全国夏粮实现了“十一连丰”，但几大主粮的进口增速仍然高于国内产出增速。我国人口总量增加、饮食结构改变以及城镇化水平的提高都带动了粮食消费需求的增加。另外，由于受到厄尔尼诺现象的影响，世界各国都面临着粮食减产的压力，今年的粮食安全问题显得更为突出。 【点评】中央高度重视粮食安全，去年中央经济工作会议首次把“粮食安全”放在首要地位，2014年中央一号文件再次强调完善国家粮食安全保障体系，更加注重粮食品质和质量安全，相关板块如种业、粮食种植业、食品储存加工等值得关注。A股相关个股有金健米业、*ST大荒、敦煌种业、登海种业、隆平高科、新农开发等。 阿里发布健康云平台　掘金“智慧医疗” 阿里健康14日举办了主题为“大数据时代医药行业的变革与机遇”医药数据会议，并在会上发布了“阿里健康云平台——数据服务”，平台将提供数据资源和技术能力帮助客户和合作伙伴运营。 【点评】医保控费下，基于物联网、大数据、移动互联、智能终端等新兴技术的“智慧医疗”可使医疗资源得到最佳化配置，具有广阔的前景，有远见的上市已开始布局，如三诺生物参股糖护科技获得糖尿病数据集成经验，长期目标成为糖尿病专家，整合大数据和治疗解决方案；汉鼎股份设立子公司成都汉动网络科技公司，主要开展智慧医疗建设方面的业务，涉及移动智慧医疗、个人健康管理、医疗物联网服务等；九安医疗iHealth产品将陆续接入苹果健康平台，公司与小米电商合作打造移动大数据健康云平台。 环渤海煤价创年内单周最大涨幅　煤炭行业“暖冬”可期 10月15日，秦皇岛海运煤炭交易市场发布的环渤海动力煤价格指数，比前一报告期上涨了8元/吨，创年内单周最大涨幅。价格指数打破了此前连续四期的平稳运行局面出现上涨。部分主要煤炭企业大幅调高10月份煤炭销售价格，带来的示范效应，是助推本期价格指数快速上涨的主要原因之一。 【点评】目前行业的表现正在朝着预期的方向发展。国内大型煤企减产、限制进口量、大秦线检修、冬储煤启动等一系列因素，还将助推四季度国内动力煤市场供需情况继续好转，有利于国内煤价上涨。业绩上修的露天煤业及有混合制改革预期的盘江股份等仍可关注。 埃博拉肆虐　抑制剂生产企业受关注 据外媒报道，15日出现美国境内首例埃博拉病毒院内感染病例的得州医院，又有一名医护人员检验结果呈埃博拉病毒阳性。与第一起医护人员院内感染病例相同，此次的感染者也是治疗利比里亚埃博拉患者邓肯医疗人员。世卫组织推测，西非埃博拉患者会继续增加，到今年12月初每星期可能出现5000至1万个新病例。 【点评】我国目前尚未有埃博拉病例，但相关部门或已开始做应对部署，如市场传闻，国家食药总局将指定几家公司定点做埃博拉抑制剂，华润双鹤、上海医药等有望入选。华润双鹤很早以前就有此类药物的生产文号，也生产过原料，所以入选的可能性较大。 高通收购蓝牙芯片公司助力可穿戴设备发展 全球半导体行业巨头高通15日宣布，将以25亿美元全现金收购英国CSR公司。CSR的产品包括蓝牙通信芯片、GPS芯片、物联网芯片等，截至北京时间21时，其股价大涨30%。此次收购将增强高通在便携式音频设备和可穿戴设备方面的能力。 【点评】近年各IT巨头纷纷进军可穿戴，行业呈现迅猛成长。蓝牙作为多数可穿戴设备的必备模块，已成为最大受益者之一。A股的科大讯飞开发了“蓝牙语点小V”，奋达科技发布了多款蓝牙便携音箱，歌尔声学的蓝牙耳机市场占有率全球居首。   【公司动态】 乐山电力拟5.8亿参股建设光伏电站发展绿色新能源 乐山电力拟以5.8 亿元参股投资设立四川晟天新能源发展有限公司，投资完成后将持有四川晟天新能源发展有限公司21.6%的股权。据公告，公司拟与中环股份（002129）、四川发展（控股）有限责任公司、天津津联投资控股有限公司、SunPower Energy Corporation Limited，签署《合资经营合同》，设立四川晟天新能源发展有限公司，开发、拥有和/或出售主要使用高效率（效率不低于 24%）低倍聚光光伏技术产品建造的发电厂，开发建设装机容量为 3GW 的高效光伏中心项目，并且其长期目标是开发建设超过约 10GW 的装机容量。合资公司拟注册资本为 26.85 亿元。 多家公司预计今年全年业绩增长 恒顺电气预计2014年度扣除非经常性损益后的净利润相比去年同期将上升614%-758%，约为5624-6762万元。齐峰新材预计2014年全年公司净利润2.46-2.83亿元，同比增长30%-50%。佳讯飞鸿预计2014年度归属于上市公司股东的净利润同比将增长50%以上。海康威视预计2014年全年净利429330.79万元至490663.76万元，同比增长40%至60%。  步步高并购南城百货获审核通过股票16日复牌 步步高发行股份及支付现金购买广西南城百货100%股东权益方案，获证监会上市公司并购重组委员会审核有条件通过。本次交易金额高达15.7亿元，公司股票自10月16日开市起复牌。 首航节能签50MW光热发电站项目合作协议公司股票16日复牌 首航节能(002665)与内蒙古庆华集团签订《额济纳50MW熔盐塔式光热发电站项目合作框架协议》，双方约定就额济纳50MW熔盐塔式光热发电站项目进行合作。公司与庆华集团将成立独立的项目法人公司，注册资金为5亿元，公司持股30%，庆华集团持股70%。项目预计静态投资总额在15亿至18亿元人民币之间。公司负责该项目的建设。公司股票将于10月16日复牌。 海康威视拟投22亿元扩产 海康威视将在杭州桐庐经济开发区新建安防产业基地，规划建设生产工厂、仓储物流中心，以及其他配套功能和区域。该项目通过设立全资子公司实施，预计总投资不超过22亿元，资金来源为企业自筹资金。 金河生物切入美国动保市场 金河生物控股子公司美国法玛威药业有限公司，拟以约6000万美元收购美国PENNFIELD OIL COMPANY（简称“潘菲尔德”）生产经营相关的全部资产，包括厂房、土地、设备、商标、专利、在FDA注册的药号以及现有存货。通过收购潘菲尔德，公司将进入美国动物保健品市场。 游族网络受让晨麒投资部分股权备战并购 游族网络拟以自有资金出资9800万元受让晨麒投资9.5%的财产份额，通过利用晨麒投资的资源优势及其各种专业金融工具放大公司的投资能力，从而收购或参股符合公司发展战略需要的目标企业，以并购重组等手段达到产业整合的目的。晨麒投资主要从事股权投资业务，并于去年投资了国内最大中文游戏平台之一的四三九九网络，持有其24%的股权。 智慧能源将在三个月内启动微网 智慧能源将在年内推出微网，即微型电网。公司解释称微型电网就是指将一定区域内或某些单位内拥有的分散的发电资源联结起来共同向用户供电，并通过配电网与主干大型电力网并联运行，形成一个大型电网与小型发电设备联合运行的系统。公司认为未来的电网系统的发展趋势是智慧电网，将分散的发电资源如自行供电的发电设备或备用发电机组、太阳能发电装置、风力发电设备等可再生能源发电装置完全整合，如果分散式电源能被有效整合进电网有助于减少集中式发电的装置量，缓解供电瓶颈，改善系统安全，减少线损和二氧化碳排放，目前公司今年以来新收购的项目和未来并购的目标均是朝着这个方向。</content>
</root>
