<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>肖磊：上海黄金国际板为谁而“生”？</title>
  <time>(2014-09-18 23:37:44)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>定价权</tag>
    <tag>央行</tag>
    <tag>人民币</tag>
    <tag>黄金市场</tag>
  </tagsEle>
  <content>国际板，顾名思义，就是国际交易市场。上海自贸区黄金国际板最主要的三个特点是，允许国际投资者参与、人民币计价、有实物交割，其名字叫“上海金”。由于黄金是一个非常标准化的产品，对国际黄金的命名一般不是用产地或生产商，而是采取交易场所命名制，比如目前全球最有影响力的黄金品种有，伦敦现货金、纽约期金等；“上海金”是现货金，不是期金。 上海黄金国际板的从属单位是上海黄金交易所，而上海黄金交易所是央行组建的交易所，这一点很重要，因为首先投资者要了解，黄金的国际板到底归谁来负责。就像每个炒股的人都应该知道管理股票市场的主要机构是证监会一样。中国还有另外几个黄金交易市场，如黄金期货归证监会管、银行的诸多黄金业务归银监会管，各自产品不同、监管机构也不同，交易规则和对投资者的要求也各不相同，因此要参与黄金交易，最好搞清楚每一个黄金市场的来龙去脉。 上海黄金交易所自2002年成立以来，一直在改革，T+D业务目前交易量很大，但在全球来看依然没有定价权可言，在国际市场影响力非常小。中国银行间黄金市场虽然采取了做市商模式，但总体来说也是参考国际价格，基本没有一个真正的定价体系和模型。推出国际板有利于突破这种被动局面，提高一定的国际影响力和话语权，至于定价权问题，说实在的，还有很长的路要走，在争取定价权方面，成立国际板只是小小的第一步。 目前黄金国际板主要接受法人户，普通投资者还无法参与。在监管者看来，法人的风险承受能力普遍比散户要高一些，主要原因是法人具备一系列风险意识和投资市场的经验（我不完全赞同这种想法），另外法人也同时是整个线下实体市场的参与者，比如银行、金融机构、金商、加工商、进出口企业等，有诸多对黄金市场的交易、套保、对冲等经验和需求。 “上金所”实际上虽然采取会员制，但除了银行类会员之外，其他会员基本都没有开发散户市场的权利，国际板当然也需要银行的参与，有国际银行参与不仅可以增强国际板的活跃度和成交量，主要还在于把这类金融会员变成一个柜台终端，承接和收揽各类客户（类似股票上市投行做承销）。因此我们看到黄金国际板首先吸纳了高盛、汇丰银行、渣打集团、瑞银、澳新银行等几家外资会员。目前来看，上金所的大部分客户都来自银行柜台，所以国际板国内外投资者的主要来源和接口也应该是国内外银行系统，也就是说，要开户交易国际板，去银行就可以了。 黄金国际板的品种跟上海黄金交易所目前交易的品种基本一致，对于国际投资者来说，新增了三个品种。第一个是国际上金融机构之间普遍交割的400盎司（12.5公斤）重量的金条，第二个和第三个分别是，国际板黄金9999、国际板黄金td。所说的“上海金”，是指“国际板黄金9999、国际板黄金td”这两个品种。 在资金账户方面，由于中国资本市场的特殊性（资本外汇管制），国际板实际上会受到很多限制，就像“沪港通”一样，黄金国际板也有着很严格的账户要求，比如境内外投资者的账户是相互隔离的，境内投资者可以拿现有“上金所”的账户参与国际板，自贸区内和境外投资者以自由贸易账户或非居民账户参与国际板交易，投资者资金进出必须通过同一账户（也就是说，无论你有无交割、是赚是赔，从哪里来的回哪里），但没有额度限制。我个人觉得，这并不是为了保证资金安全和抵御风险的问题，而是为了符合资本管制和外汇管制的政策要求。 另外一点需要注意，无论是境内还是境外（区内）投资者参与主板交易，可以实物交割，但不可出库（替你保管，但你拿不走），就算要拿走，其手续也很麻烦，需要特批。自贸区之前筹备建立了一个可储存2000吨的金库（个人觉得太小，最起码也要有个五千吨的容量），“上海金”上市之后，这一金库已升级为国家黄金总库，也就是说，各机构和投资者交割的黄金，是有国家信用做担保的，不用担心其存放的安全性和可靠信。这就如同美联储的金库一样，全球央行等的黄金交易，只是从金库里换一下标签，从一个小屋子搬到另一个小屋子而已。 交易时间方面未来可能会效仿伦敦，做24小时报价不间断交易模式，当前的话可能会留出2至6小时的清算时间（具体还没敲定），也就是说每日有十多个小时可以交易。正是由于需要跟国际交易模式和时间接轨，在引入国内银行和国际投行的情况下，黄金国际板会出现更多的灵活性模式，比如试点引入做市商模式，让会员机构自主报价、无条件接单，这样的话会形成既有期货一样的撮合场内模式，也有如同纸黄金一样的场外做市商模式。一定条件下，解决了投资者想买的价格买不到，想卖的价格卖不出的问题。 国内现在有很多种形式的贵金属交易，但由于央行的管制，很多都没有发展起来，尤其是黄金市场，基本都收归央行管辖，整个金交所市场的交易量看上去很大，但底层市场的活跃度跟前些年相比降低了很多。贵金属本身就有一定的金融货币属性，属于金融交易的一部分，黄金国际板后续还会有白银、铂金、钯金等品种上市，以活跃市场、满足不同的市场需求。 目前国际板依然是央行主抓，产品都是人民币报价，从意图来看，为人民国际化做一定的硬资产支撑，但更重要的是可以提升央行对人民币的调控能力，比如央行可以利用其储备，在交易场所用释放和回收黄金的方法来调节人民币国际市场的供给和需求（释放1000吨的黄金储备，就可以回笼接近三千亿的资金，反之就可以输出三千亿流动性）。增加了央行从国际层面调控货币市场和宏观经济的工具和手段。 最后我想谈谈定价权的问题。 近三年来整个亚洲的黄金需求都在增长，但国际金价一直在下跌，这说明亚洲的影响力还是非常小的。中国要想通过黄金的国际板来争取定价权，首先要有很多前提，国际上有多少黄金是用人民币结算的？有多少交易场所上市了人民币计价的黄金品种？这些都是拥有定价权的基础，国际板可以说对人民币的国际化有帮助，对提高人民币计价的黄金在全球的影响力有一定帮助，但真正的定价权还需要走很长的路。 就像在伦敦发行人民币债券一样，是一种创造人民币国际需求的行为，还没有到形成规模性人民币国际资产定价交易的阶段。比如日元计价的黄金，早就是国际板了，参与者也很多，但日元计价的黄金目前在全球的影响力依然比较小，整个日元计价的黄金还必须得看美元黄金的脸色。究其原因，日元在国际清算、贸易、储备、金融交易等领域，依然落后于美元。 尤其是对黄金的定价权，实际上体现的是整个货币的国际影响力，人民币对黄金的定价权，是人民币国际化的“果”，而不是“因”。但增加黄金储备和吸引黄金交易者，有助于提升人民币国际化步伐，问题在于中国还需要做一些真正能够吸引参与者的制度改革，比如加速人民币自由兑换，提升对持有人民币资产的国际投资者的保护措施，加快资本市场开放等。单一的一个领域的改革和进步，很难说会起到多大的效果。 但无论怎么说，黄金国际板具有划时代的意义，就像美元自1944年布莱顿森林体系之后跟黄金强行挂钩一样，对美元的历史地位产生了重大影响。中国目前的官方黄金储备非常之少，央行仅仅拥有1054吨的黄金储备，甚至少于俄罗斯（要知道中国的美元外汇储备是俄罗斯7倍），而当年美元实施国际化战略、采取“金汇兑”本位制时，美国的黄金储备超过2万吨。要提升人民币的含金量，除了中国经济的综合能力之外，增加黄金等战略资源储备是必不可少的。 至于黄金国际板上市之后，会不会遭到诸如索罗斯等国际金融大鳄的“关注”，借机对国内投资者等进行所谓的 “绞杀”，我认为这个担心是没必要的。经过了十多年的开放，中国黄金市场的投资者和参与者已经逐步成熟，对国际市场的变化有一定的风险承受能力；另外黄金市场最主要的参与者是各国央行，目前持有黄金最多的机构也是各国央行，央行相对来说是理智的，并不会一出现风吹草动就恐慌，从而迅速抛售或买入黄金，因此黄金市场的理智性和长期性更明显。当然，国际对冲基金并不会放过任何可以赚钱的机会，如果黄金国际板的制度漏洞太多、投资者贪婪和投机情绪太重，不排除被金融大鳄时不时“围猎”的可能。 肖磊</content>
</root>
