<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>49岁的中国首富：马云成长史背后故事</title>
  <time>(2014-10-10 08:34:55)</time>
  <tagsEle>
    <tag>教育</tag>
    <tag>马云</tag>
    <tag>阿里巴巴</tag>
  </tagsEle>
  <content>因为数学成绩太差，马云差点没能进入大学。在第三次参加高考之后，马云被当地的一所师范学院录取。他在学校表现突出，当选学生会主席。1988年毕业时，他得到了在杭州电子工业学院教英语的工作，月工资14美元，并很快成为学校最受欢迎的教师之一。图为大学时代的马云和老师时代的马云。 随着中国经济开始腾飞，马云看到了创办企业的机会。他的朋友们说，马云在空闲时间与他人合办了一家翻译公司，1994年杭州第一家正式在工商局注册的翻译公司——海博翻译社成立了“海博”是英语希望“hope”的音译。此外，他还销售药品、炒股。“如果我35岁还没成为百万富翁，你就杀了我吧。”他和朋友齐晓宁（音译）开玩笑说。 1995年，马云第一次来到了美国。他此前与在杭州教英语的美国人比尔·阿霍(Bill Aho)结交，因此住在了阿霍在西雅图的亲戚家。在那里，阿霍的女婿斯图尔特·特拉斯蒂(Stuart Trusty)第一次向马云介绍了万维网。特拉斯蒂当时经营着美国的首批互联网服务提供商之一，VBN公司。“当时，我在联邦银行大厦有一间办公室，杰克来后，我向他展示了什么是互联网，”特拉斯蒂说。“那时，互联网基本上只是一个供政府和企业使用的指南，但他似乎很兴奋。”图为马云与比尔·阿霍。 “中国黄页”(China Pages)；这是一个在线目录，帮助国内企业寻找海外客户。前同事说马云不知疲倦地工作、向企业推荐该服务、拍摄照片、收集信息，并将之译成英语。完成之后，他把目录交给西雅图的VBN，发布到互联网上。“那个时候，互联网的概念对中国人来说还很陌生——我们在做介绍时，大家很茫然，没有反应，”马云在“中国黄页”的合作伙伴之一俞晓鸿说。在当时中国，推销中国黄页的马云被很多人视为“骗子”。1996年，马云失去了对这家公司的控制权。“中国黄页”被迫与杭州电信成立了一家合资企业。通过这笔交易，政府获得了对“中国黄页”的控制权。图为中国最早的网络公司之一“中国黄页”。 2000年1月28日，马云在湖畔花园召开阿里巴巴内部会议。在这个临时总部里，他高谈阔论，谈到了自己的雄心，以及中国多么需要一个卓越的创业公司。阿里巴巴的名字是马云选的，后来他解释说，因为“大家都知道阿里巴巴的故事。阿里巴巴是一个愿意帮助别人的年轻人。” 公司创办之初，来自高盛(Goldman Sachs)的银行从业者林夏如(Shirley Lin)参观了马云的公寓。她是从一位朋友那里听说阿里巴巴的，那位朋友叫蔡崇信(Joseph Tsai)，毕业于耶鲁，当过律师，不久前加入了阿里巴巴。一个月后，高盛牵头投资了500万美元给阿里巴巴。图为马云与蔡崇信。 2000年7月10日，《福布斯》全球版将阿里巴巴网站创始人马云作为封面人物报道。马云是50年来第一位获此殊荣的中国企业家。这篇“小虾米的B2B”封面文章让阿里巴巴走向世界，开始受到全世界媒体的关注。 2000年9月，马云在杭州西子湖畔将举办的网络峰会，参加者有新浪CEO王志东、搜狐CEO张朝阳、网易董事长丁磊、8848董事长王峻涛和阿里巴巴总裁马云，主持人是金庸。 2001年经过六分钟谈话，日本软银董事长孙正义同意牵头进行价值2000万美元的第二轮融资。 2002年，阿里巴巴在刚开始挣钱时，马云提出了设立一个以消费者为受众的网站，与eBay开展竞争。公司高层管理人员大多反对这个想法，因为eBay实力雄厚，其中国合作伙伴当时已在中国拥有了巨大的市场份额。有一天晚上他们在杭州的一家餐厅进行了激烈的讨论。马云获胜后给软银主席孙正义打了电话。“他说：正义，我们在考虑做这件事。我们想让你知道，但无论你参不参与，我们都会这么做。’”当时担任阿里巴巴总裁的关明生关明生回忆称。“正义五分钟后回了电话，说，‘我想加入。’” 有了软银的资金支持，阿里巴巴设立了一个秘密工作小组，开发消费者网站，他们称之为“淘宝”。阿里巴巴于2003年7月推出淘宝网，利用该网站向eBay及其中方合作伙伴易趣网(Eachnet)发起游击战。图为2003年5月，淘宝横空出世，员工庆祝。 易趣网更多的是一个拍卖网站，通过提取佣金获利。淘宝网则允许更为直接的销售活动，而且最初是免费的。当马云发誓称淘宝网在几年内都会保持免费时，eBay发表声明予以反击称，“免费不是一种商业模式。”（淘宝现在通过收费获利。）马云预测，eBay在中国的运营很快就会崩溃，因为他们面临快速获利的压力。马云说对了。图为公司实现全年盈利一块钱的目标，吴炯和蔡崇信在财务办公室把第一块钱装入信封。 马云与雅虎的首席运营官Daniel Rosensweig。2005年8月11日，阿里巴巴雅虎在北京宣布签署合作协议。雅虎以雅虎中国全部资产和10亿美元换得对阿里巴巴40%股份。雅虎首席运营官丹尼尔·罗森格(Daniel Rosensweig)倾身在马云耳边低语。罗森格回忆自己说道，“杨致远曾提醒我，无论我做什么，都不要让马云说他收购了雅虎。”马云当时身子后倾，放声大笑。 2005年9月23日，来自杭州阿里巴巴和北京雅虎中国共2200名员工在杭州人民大会堂召开员工大会。马云的演说赢得了全体员工热烈的掌声和欢呼。 2005年11月9日，北京，阿里巴巴公司发布雅虎网站在中国的业务重点方向将全面转向搜索领域。马云在公布他的新计划。 2005年12月8日下午，马云在北大演讲时即兴表演制片人张继中为其设计的“武侠形象”。阿里巴巴有两个非常重要的文化，第一个叫作武侠文化。大家都知道，马云非常喜欢读金庸的武侠小说，所以一到他的公司，会发现所有的办公室和会议室，挂的牌子全部是金庸小说里的，例如“华山论剑”或者“逍遥风”之类名字。更夸张的是，阿里巴巴的每一个高管都有花名，而这些花名大部分来自于金庸小说。 马云说，这个世界在所有人眼里都是正着的，那我们要干吗呢？我们要颠覆这个世界。那怎么能够颠覆这个世界呢？第一个办法是先倒立，因为倒立过来之后，我们眼中的这个世界就变得不一样了。用倒过来的眼光看这个世界。 2007年11月6日，马云进行架构调整，拆分B2B业务的阿里巴巴，将B2B公司在香港挂牌成功上市。融资16.9亿美元，一度成为中国市值最高的互联网公司。图为阿里巴巴B2B公司在香港挂牌成功上市。 2008年马云追加20亿投资淘宝，淘宝也不负众望，在2008年中国经济寒冬的情况下，淘宝网的交易量接近1，000亿元人民币，上升了131%。在之后的几年，高速发展的淘宝成为中国C2C电子商务的垄断平台。 在杨致远于2009年1月辞去首席执行官的职务后，雅虎的新管理团队与阿里巴巴的高层产生了冲突。雅虎在当年晚些时候与微软达成了网络搜索及广告交易，并停止为阿里巴巴提供技术支持，没有根据合作协议的规定行事。雅虎还开始与阿里巴巴争夺中国地区的广告业务。更重要的是，雅虎断然拒绝了阿里巴巴提出的回购股份的要求。 从2009年年中到2011年年初，马云将阿里巴巴在线支付服务支付宝的所有权转让给他所控制的一家公司，成功地将支付宝从阿里巴巴集团中分离出去。这一单方面的举措激怒了雅虎，雅虎称该交易是在没有获得董事会批准的情况下完成的。雅虎还表示，该公司在2011年3月才得知相关消息，当时公司财务部门收到了阿里巴巴的一封信，信中只是称支付宝已经“被分离出去”。马云后来表示，他告知了董事会相关事宜。但马云称各位董事未能做出决定，而他则是被迫转移了支付宝的所有权，以遵守有关在线支付服务的新规定。 2011年10月11日，“淘宝商城中小卖家抗议事件”爆发。阿里巴巴集团在杭州总部召开发布会，马云亲自出面致歉，对中小卖家做出让步，新规延期，并承诺追加投资18亿元，推出五项扶持措施。图为淘宝商城中小卖家抗议事件现场。 2012年2月阿里巴巴集团向香港上市的阿里巴巴董事会提出私有化要约。当时阿里巴巴集团及其一致行动人持有此上市公司73.5%的股份，为了以溢价60%收购余下的股权，阿里巴巴集团总计花费190亿港元左右。 2012年12月12日，2012年CCTV中国经济年度人物评选颁奖盛典暨2012央视财经论坛在北京举行。王健林与马云。现场两人抛出1亿豪赌实体店与电商未来。 2013年1月10日，阿里宣布调整业务架构和组织，将7大事业群调整为25个事业部，具体事业部的业务发展将由各事业部总裁(总经理)负责。1月15日，马云宣布不再担任阿里巴巴集团CEO。3月11日，集团宣布陆兆禧将接任CEO。 2013年马云在作战指挥室，指挥双十一，高潮不断屡破记录 2013年双十一突破300亿，马云拍下园区 2014年清华大学经管学院毕业典礼马云作为演讲嘉宾 2014年马云和恒大集团董事局主席许家印合影，投资恒大，大手笔布局足球 2014年纽约，马云抵达路演酒店。   2014年9月19日，中国电商巨头阿里巴巴宣布，将其首次公开募股（IPO）发行价确定为每股美国存托股（ADS）68美元，这标志着美国融资额最大的IPO诞生。该发行价位于阿里巴巴此前预估的每股美国存托股66美元至68美元区间的上限。按此次上市计划发行的3.20亿股美国存托股计算，阿里巴巴IPO融资额将达218亿美元。马云成为中国新首富，同时作为阿里巴巴最大的股份持有者的日本软银集团，其创始人兼首席执行官(CEO)孙正义已成为日本首富。</content>
</root>
