<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>六大利空致暴跌  三类股调仓正当时</title>
  <time>(2014-10-16 15:12:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>    周四，沪深两市呈现出冲高回落走势，高铁概念受利好刺激出现大涨，次新股则成为资金的避风港，卫星导航、蓝宝石、航空、地热能等板块表现较弱成为拖累指数的主因。截至收盘，沪指报2356.50点，跌幅0.72%，成交量达2038.1亿元。深成指报8110.69点，跌幅1.07%。成交量达2118.4亿元。     行业板块方面，银行、交运设备、工程建设等板块涨幅居前，钢铁、房地产、航空航天等板块跌幅居前。涨停个股超过34家，68只个股涨幅超过5%，显示出市场依旧存在的赚钱效应，此时最重要的就是抓紧时间建仓，让盈利尽可能的最大化。在此行情之中，任何回调都是介入的机会，投资者千万不要被暂时的回调所吓到而丢失手中的廉价筹码才好。     本博认为，今日股指尾盘杀跌的主要原因有这么几个：     1、 宏观经济数据明显低于市场预期     国家统计局公布9月CPI和PPI数据，分别是1.6%和-1.9%，这两项数据双双略低于预期。同时央行公布9月货币金融数据，9月末，广义货币（M2）余额120.21万亿元，同比增长12.9%，增速比上月末高0.1个百分点，比去年末低0.7个百分点，9月份人民币贷款增加8572亿元，这几项数据均低于市场的一致预期。而这些数据也显示出目前宏观经济仍较低迷，难以为股市持续上涨提供动力。     2、“股指期货交割周魔咒”继续发酵     “股指期货交割周魔咒”打压大盘，本周为期指交割周，按照以往规律，期指交割往往容易引起变盘，期指魔咒仍存在。     3、技术指标严重超买，短期存在调整需求     大盘经过连日的不停拉升，KDJ指标已经高位钝化多时，短线来看，超买迹象已经相当明显。节后大盘在盘中屡屡跳水也是在消化这种压力，从一定程度上来说是修正了指标。节后量能方面，出现了明显的放大，但同期多空分歧也在增加，短期多头完全是靠资金投入来延缓调整压力大，而指数从最初2000点启动，每一次实现大的套牢区间，如2135、2245、2335-2350点区间，市场局部调整的幅度和量能消耗也都是逐级增加的。     4、获利盘兑现欲望强烈     大盘在连续上涨多日后，以高新兴、大富科技为代表的龙头股涨幅基本上都在50%，主力庄家的获利已经非常丰厚，兑现的欲望极为强烈，因此市场稍有风吹草动，获利盘立马就会涌出直接导致大盘暴跌。     5、大盘连续创出新高后存在较强的调整需求     从市场走势来看，指数在连续上涨之后，上攻动能已趋于衰竭，这就说明市场缺乏更多增量资金认同目前的点位，没有资金介入市场自然指数上涨也难以为继。本周二、本周三已经明显呈现出上攻乏力的迹象，此时选择回调夯实基础不失为明智之举。     6、外围市场轮番暴跌引发投资者恐慌情绪     美国9月PPI数据环比下降0.1%，预期增长0.1%，为2013年8月以来首次出现下跌，同时美国10月纽约联储制造业指数6.17，预期20.25，前值27.54。远远低于预期的数据也加剧了市场的悲观情绪。在内外多重利空因素共同打击下，欧美市场一片大跌，这对于市场投资者有明显负面影响。     短期技术形态观察，多空双方陷入了贴身战，空头试图加大调整力度，但是很快就遭到成分指标股的抵抗。同时，多头想要上摸前期高地，空头也会快速启动股指期货来进行打压。沪指连续多根长上下影K线也表明了当前的节奏为调整震荡市，大跌大涨都不实际，考虑到沪指上方面临历史成交密集区，控制仓位仍然十分必要。     但显然利好的消息占据巨大优势，沪港通或于本月27日通车，银河证券 、广发证券等多家券商收到获批开通港股通业务交易权限的通知。虽然沪港通正式“通车”的时间还没有确定，不过部分券商已经拿到了“车票”。同时四中全会即将召开，这也将为市场进一步企稳回升奠定良好基础。     不过，从中线角度看，调整即是机会。从目前来看管理层的意图就是要打造一个新的牛市，不管是理论宣传给予极力支持之外，同时政策上不断给予刺激，另外资金上也在加码支持，譬如释放宽松信号，境外投资的额度不断增加，鼓励保险资金入市等等，难怪市场如此坚挺有力，市场主力的操作思路清晰有序，特别是上证指数掌控上游刃有余，从长远来说市场格局逐步偏向多头，不过目前来说进一步上行肯定是步履艰难，短期在上有压力、下有支撑情况下难免出现震荡，在这样情况下只有通过震荡消化浮动筹码，同时等待后续资金入市。市场能否继续上攻虽然尚难判定，但大幅回调料难出现。而只要指数不跌破关键点位，市场的强势格局就能够延续，投资机遇就会较为丰富。在大行情之中，任何回调都是介入的机会，投资者千万不要被暂时的回调所吓到而丢失手中的廉价筹码才好。就四季度投资机会而言，可关注三大主线的投资机会：     主线一：三季报预增股     10月份，2545家上市公司将披露三季报。据统计，截止9月25日，沪深两市共有975家公司发布了2014年三季报业绩预告；其中197家预增、94家预减、118家续盈、72家续亏、66家首亏、62家扭亏、251家略增、89家略减、26家不确定。     从上述数据可以得知，三季报业绩预增、续盈、扭亏以及略增的公司共628家，占总数的64.41%，也就是说已公布业绩预告的上市公司超六成预喜。从历史经验看，三季报在季报当中处在比较重要的位置。如果一家公司三季报向好，那么该公司全年业绩保持增长基本没有问题。 对三季报业绩预增股的布局，投资者可按照“三看”主线去选取标的：首先，看个股的业绩增长是否具有持续性，其中关键是要看主营业务是否能够保持增长；其次，看个股所处行业，属于国家政策发展支持的行业；第三，看总股本的大小及成长能力。     主线二：沪港通和国企改革受益股     种种迹象显示，沪港通即将在10月开通：上海证券交易所上周五召开网络新闻通气会时透露，沪港通规则协议即将完成，业务方案已基本定型，技术准备基本就绪。     目前A股市场中受益于沪港通的有三类个股。首先，A+H股当中存在较大折价率的A股出现价值回归行情；其次，银行股和高速公路等股息率较高、分红能力较强的个股；最后，沪港通将为券商提供新的利润来源，券商股受益。     主线三：四中全会投资机会     今年10月在北京召开中国共产党第十八届中央委员会第四次全体会议，主要议程是，中共中央政治局向中央委员会报告工作，研究全面推进依法治国重大问题。这表明十八届四中全会的核心议题将是研究全面推进依法治国重大问题。随着十八届四中全会的临近，市场的关注度也在不断提升，在主题投资机会的挖掘上，信息安全、军工改革、司法改革、土地流转改革值得关注。     根据这三条投资主线，我们研究团队最新研发出《10月A股投资策略》的研究报告，在这份研究报告里面我们根据三条投资主线“沪港通主线”、“三季度业绩预增主线”和“十八届四中全会主线”，从每个主线中选取一只最具爆发力的优质成长股，有政策支持、有利好出台还有成长性支撑，这三只个股想不往上走走也有点难，嘿嘿，我们也非常希望把这三只个股分享给一直支持我们，帮助我们的投资者朋友们。     投资者可以扫描下方的二维码，就能够免费获取这三只个股：</content>
</root>
