<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月22日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-19 15:55:52)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>友阿股份</tag>
    <tag>涨停</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。本人没有QQ群，谨防上当。================================================================================= 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月18日  德棉股份  今日涨幅6%  9月12日  中发科技  最高涨幅15%  累计涨幅15%          云南盐化 最高涨幅37%  累计涨幅37% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅14% 9月9日 千金药业  今日涨停 最高涨幅30% 9月4日 友阿股份    累计涨幅10%        隆华节能   累计涨幅10% 9月1日 高新兴    最高涨幅21%   8月29日 浙报传媒  最高涨幅15% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15%         广济药业 今日涨幅6%  累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月19日  康尼机电  今日涨幅5%  最高涨幅36%  累计涨幅36% 8月18日  长方照明   最高涨幅15%  8月13日  菲达环保  最高涨幅27%  7月15日  滨海能源     最高涨幅79%  7月3日 翠微股份 今日涨停 最高涨幅31% ========================================================================================== 9:06:50 金亚科技点评：公司今年业绩大增，年报继续维持大幅度增长应该不是问题。在去年，大股东追加了股份锁定期，并且没有高送转，预计在今年年底公司可能会有送转的需求。可以中长期关注。 9:16:30 天健集团终止非公开增发 或提新方案。预计今天开盘会涨停，当然，盘中如果给机会，这种股可以考虑追一把。毕竟公告说的很明白，可能会有新的方案出来。       9:28:57 追踪个股点评：滨海能源继续低迷中，目前没有什么消息出来，股价依旧不可能会有很好的表现。  做重组股，需要耐心，也许和其他题材股相比，我们持有很长一段时间都不会有很好的收益，但是我们的长期坚守不过就是为了等未来股权划转的结果，结果出来之后，未必会给你机会买入。因此，我们继续等待    9:32:21 华润万东直接高开6个点，我在上周打开的时候提示大家机会的，这一下子就是十几个点的利润了，市场追捧华润万东并不奇怪，你得考虑到接盘方的成本和底气以及带来的想象空间。 我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了九月下旬一只蓄势待发的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，直接索取点击此处》》》点击索取！！！     9:36:22 长方照明高开高走，上涨5个点，我在此前和大家分享的套利股，自8.21日以来，到今天刚好一个月的时间，累计上涨23%。 9:38:53 开始的时候，这些品种表现都一般，甚至长方照明在说了之后还一度下跌5%以上。曾经遭受过一些人的质疑，质问，时间是最好的证明，好股票最终还是好股票，金子最终还是金子。总会有发光的那么一天的。只要大家坚持相信我，我相信跟随本直播一年半载下来绝对是可以有一个不错的收益的。    9:41:39 说话的瞬间长方照明涨停，截止到目前，长方照明一个月的累计收益差不多要达到30%了。一个好的股票，横盘震荡用去了三分之二的时间，但是三分之一的时间就可以涨的让你无法相信自己的眼睛。    10:18:24 华润万东又要冲击涨停，大家可以看看公司在上周五的公开交易信息！！    10:22:27 全部是基金清一色的买入，那么高的位置，基金一下买入这么多，基金的底气来自哪里，基金一下子接盘那么多，把货给谁？另外基金以价值投资作为其主要投资理念，这么高的位置买入，只能说明基金对其中长期表现是看好的。  我们看看前几天的名家科技，在9.17日的公开交易信息和后市的股价表现，是不是很类似！！  10:26:47 我们去研究一些牛股的交易记录，公告，就可以发现资金炒作的一些主线和规律。我每天都要将涨停个股涨停的原因都去总结一遍，时间久了自然对市场的认识就会深刻多了。  我觉得看我直播的人，你最起码每天也要做一些功课，你可以去专门总结定增的，也可以专门总结大股东换人的，也可以总结涨停个股。  开始不要求什么回报，但是时间久了你会发现自己的成长。 10:33:06 我们的滨海能源每次在大盘不好的时候就开始表现，滨海能源里面的庄家控盘能力还是很强的。恭喜持有滨海能源的朋友！！！今天，我追踪的不少个股都新高了，长方照明，中发科技，滨海能源也要新高的样子，我追踪的个股总体表现都是不错的，但是不知道大家手里的个股表现如何呢？  如果你还为自己做不好股票而烦恼，还在不知道如何买卖而烦恼，还在不知道为什么股票会上涨下跌而烦恼，那么就赶紧发送短信给我们吧！》》》点击索取，我们将会给你打开一个让你通往财富成为成熟投资者的大门 ！我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了九月下旬一只蓄势待发的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！   10:42:24 我觉得很多人的心理素质还是很差的，大盘一跌，个股一跌就开始哀叹。既然选择了进入这个市场博弈，那么起码得有可能会有亏损的觉悟吧。我们做任何事情，你都不可能一帆风顺的，总会有波折，强者也不免遇到挫折，但是强者面对挫折绝对不会唉声叹气，而是想办法去解决问题，解决的多了，面对的多了，能力自然也就有了。如果你每次面对挫折都很悲观，浪费大把的时间哭泣和不满，时间久了不过是一个喜欢抱怨的人，没有人会因为你的抱怨而对你同情，相反，你会因为抱怨而让自己变得更加悲观。大家是散户，不过是几万在那里交易，你要知道哪些私募基金，几千万几个亿交易，判断错误可能瞬间就是几百万上千万，这些人承受的压力要大的多，你能承受多少压力，你就可以做多大的事情。    10:52:08 在上周五，阿里上市，很多人会以为阿里上市电商概念的股票都会被资金炒作，事实上，大家关注中概股的话，在阿里上市的那一天，所有的中概股均纷纷大跌，那么传导到内地，我们就知道，为什么今天电商概念的股票都出现了那么明显的调整。  就阿里的表现，短期电商应该是没有太多的机会了。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了九月下旬一只蓄势待发的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！    10:54:05 我们看看马云说的一些话，还是很有道理的：我在做，你在看，我做了一个月一点效果没有，你告诉我算了吧，轻松点多好！    我在做，你在看，我做了两个月碰了两个月的壁；你告诉我：早就告诉你不要做了！（其中夹杂讽刺和嘲笑）      我还做，你还看。第三个月终于有个顾客买我产品试试。你和我说：做了三个月你还真卖出去一个，不过没几个钱，太辛苦了，还是算了吧！      三个月里我在经营顾客，你在家里看电视，玩游戏，上网聊天，评价着别人的是与非，聊着明星的八卦，做着哪天我有钱了的梦…！    我还是做，你还是看。如此坚持了一年！我若是一份钱没赚到，和你相比好像也没差别，如此又一年，总该有几个人看懂吧？     我还是做，你依然还在看！你说等我成功了你再做！     我在做，你在看，如此又一年，我开着小车来告诉你这生意还不错，你说我真厉害，你怕你没那能力，我笑笑请你吃饭后走了；我的成功和你好像一毛钱关系没有！      我在做，你在看！你总有千万条理由告诉自己不能做！三年里你过的挺舒服，但总是感觉空虚，没有成就感，变的浮躁。到了30多岁了，忽然发现自己还得去努力工作养活自己，给儿子买房需要钱，父母养老需要钱，生病住院需要钱……     其实这一切的结果都始于：我在做，你在看 10:59:30 做股票也是如此，我觉得大家每天都应该去总结下今天的盘面，复下盘，写一些心得，开始的时候，你什么都不懂，你写的心得自己都觉得惨不忍睹，没有关系，坚持就可以，你写上一年回头看一年前的你自己，你写上两年再看看一年前的你自己。随着时间的流逝，你对市场认识在不断的深入，终于有一天，你对股市开窍了，你发现你对短线的波动涨跌不在乎了，你开始稳定赚钱了，你觉得做股票没有那么难了。  而这一切，都在于你一开始的坚持！！！做股票么有什么捷径，就算我把我现在的方法告诉你，你对市场的理解层次在那里摆着，我全盘教授也没有问题，但是，你接受了你私下不去总结和坚持，你一样做不好！！  11:15:28 大盘分析：上周五军工再次发力，现在看属于超跌反抽，土改股也没有很好的持续性，没有新的热点接力，军工这个最强势的热点倒下，大盘出现这种杀跌也就不奇怪。什么时候出现新的热点，大盘什么时候会好起来。没有新热点，这波调整得持续一段时间了。 13:02:10 华润万东涨停打开，华润万东不解释，大家看看我早盘的分析吧！！很多股票我解释了，事后还会有人来问，就比如翠微股份，我在上周无就说了该出了，今天还有一些人在问我问题。   13:19:22 华映科技点评：在24日就是股权登记日，在股权登记日之前统计在册的股民都可以获得送转，只要送股之后，跌停板控制在三个之内，那么就是可以盈利的。炒作的逻辑和之前的大连重工相似。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了九月下旬一只蓄势待发的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！   13:37:40 中发科技不畏艰险，午后继续新高，上涨5个点。自前期换股以来，前面的三个月都一直慢慢的上涨，前三个月的时间也就上涨了30%多一点，但是在近期进入主升浪，仅仅一周的时间上涨就达到了20%。  当积累够了之后，其实爆发起来就很快。做股票，也许你接触的前9年你都不知道什么，甚至不赚钱，但是当你坚持了10年之后突然开窍，一年的时间可能就让你赚的盆满钵满！！！   13:46:43 招保万金和四大行等权重都在走低，热点消失，这波调整预计持续的时间会比较久，和此前的调整还是有较大的区别的。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了九月下旬一只蓄势待发的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！  13:51:00 北京旅游继续新高，自9.10日提出改名字以来，就一直被炒作，主要是公司的主营变化向影视传媒方向发展，在公司名字改变之前，估计估计会一直被炒作下去。    13:56:30 湖北金环和广济药业也都在调整，大股东换人的品种，这些股都是可以中长期持有的品种，目前这种逻辑是被市场最认可的一种逻辑，这些股大家只要灵活的高抛低吸就可以了 14:12:34 指数加速下跌，这波调整的性质和以往不一样，作为主线的军工股倒下，没有新的热点出来，调整的幅度和时间都不是之前可以比的。如果不能选择好品种，或者仓位太重，估计在后期都会很纠结的。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了九月下旬一只蓄势待发的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！    14:26:05 有些人问到华映科技的问题，还是有些不懂。详细分析下：小股东每10股送4.5股，除权比例是11.2%，按照现在的价格30来计算，你持有100股，那么市值是3000。按照一般的转增股份来计算，转增股份之后，你持股达到145股，但是价格变成30/1.45=？  最终你的持股是145*30/1.45=3000.  是不变的 但是华映科技不一样，因为大股东不在转增之内，所以除权的比例是11.2%，那么实际的算法是145*30/1.12=？  大家可以去算算 这个就是套利的空间    14:34:50 银鸽投资菲达环保在和谐今天也都在调整，大股东现金认购的品种，在个人来看，其实你不用去在乎这些短期的波动的，也许你现在持有，觉得在亏损，但是你想想大股东一下子要拿出几个亿的现金来认购的，大股东的底气来自于哪里，我们从大股东的角度来思考问题，其实就很容易理解了   14:57:30 话说德棉股份和北京旅游一样都是要改名字的品种，市场的反应却差别很大，一个是一直上涨，一个是连续走低。我们看看两者是怎么改名字的，北京旅游前期有一个增发计划，转型影视传媒，改名字为北京文化，名字高大上，题材也是非常好，可以说在名字改变之前，股价会一直被资金追捧的，炒作逻辑我们参考之前的中科云网即可。  而德棉股份呢，改名字叫凯瑞德，后期的主营有些变化，比如有矿产投资，还有一些互联网的投资，但是这名字改的不够高大上，说实话，我不看公告，我就不知道公司是到底要去做什么，名字不好，对于市值管理机构来说，在运作中也是比较费劲的，一个好的名字对于股价的炒作很有帮助，所以，虽然德棉股份我觉得现在是一个低吸的机会，但是我去做，只会很小的仓位来做，大家可以看看。 10:48:27 瑞泰科技，中成股份被资金炒作，都是央企改革的品种，也是央企改革涨的最好的，为什么有资金做，大家看看两者的流通盘就知道了。隶属央企改革的品种，盘子越小，那么被重组的概率越高，自然也更加容易得到资金的追捧。 10:51:40 罗顿发展不给力，涨停打开，土地流转回落，土地流转扛不起大旗，指数就没有戏。</content>
</root>
