<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>关于黄金，你需要知道10段话</title>
  <time>(2014-10-05 17:13:54)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>1、国庆黄金周期间，纽约黄金期货价格再次跌破每盎司1200美元，报1191美元。自2011年9月告别1923.2美元以来，跌幅已达38%。每盎司1191美元，对应的人民币价格应该是多少元1克？1191×6.14÷31.1=235元/克。目前国内市场实物黄金的零售价格是多少，我不清楚。但应该比235元高一些。（下图：纽约黄金周K线）   2、黄金价格也有周期性，牛市和熊市不断转换。1999年到2011年，黄金牛了12年；此前，是将近20年的漫漫熊市。从2011年9月见顶以来，黄金已经熊了3年。这轮熊市显然还没有结束，至少明年会继续熊。   3、最近黄金价格加速下跌，跟美国经济回暖有密切关系。经济危机后，美国实施了量化宽松政策，随着经济日益好转，美联储曾公布了决定其政策方向双重指标：如果失业率跌破6.5%，通胀率向上突破2%，美联储将完全取消量化宽松，并考虑进入加息周期。自2014年4月以来，美国的失业率就一直运行在6.5%以下，最近一个月更是下降到了5.9%，显示出美国经济不断向好。但美国的核心通胀率自2012年11月以来，只有2014年5月触碰到2%，其他月份都在2%以下。一个基本判断是，美国会在明年一季度末到二季度之间加息，而此前是预测在三四季度加息。所以最近美元指数连续创新高，逼迫黄金和油价不断走低。（下图：美国近期通胀率）       4、自美元跟黄金脱钩后，两者就分别坐到了“跷跷板”的两头。一般来说，美元升值的时候金价就下跌，反之亦然。当然，国际局势的恶化，以及突发较大自然灾害，也会导致黄金价格上涨。黄金越来越被当做一种避险的工具。（下图：美国近期失业率）       5、最瞧不上黄金价值的是美国人，因为人家国家强大，对未来有信心，有稳定的预期。所以巴菲特说：所谓黄金，就是从非洲或某些地方的地底下挖出来，然后我们将它融化，再挖一个洞把它埋起来，花钱雇人看守着。如果火星人看到我们提炼、存储黄金的这一幕，他们一定挠头在想这到底是为什么。美联储的官员比较含蓄，他们这样表示对黄金的蔑视：伯南克说，没有人真正理解黄金价格，我也不会装着理解它。耶伦说，黄金是“神秘之物”。（下图：近期美元指数牛气冲天，这是周K线）     6、如果你没有拿美国绿卡，也没有在瑞士银行存有巨款，我建议你不要跟着美国人起哄，也蔑视黄金。也许你不用拥有黄金，但你至少要对它保持敬畏。那些抢购黄金的“中国大妈”一定傻吗？从长远看，任何纸币都不是黄金的对手，1910年以来，美元对黄金贬值了将近60倍。美元战胜黄金，只是偶尔的，阶段性的。中国人有藏金的传统，但1949年到1976年之间，这种传统被中断了。目前中国人手里的黄金不是多了，而是少了。事实上，国际金融界一直猜测，中国央行才是黄金的最大买家，“大妈”仅仅是烟雾弹而已。但中国或许采用了将黄金进口到国内，然后收购的方式，所以在央行资产负债表上看不出来。   7、说实话，拿着黄金是件非常寂寞的事情，好比“古佛青灯一卷书”。有人说，为什么存款有利息，投资有回报，拿着实物黄金什么都没有？那是因为实物黄金在手，资产完全控制在你自己手里；存款在银行，或者买信托、买股票，都有风险，都暂时让渡了资产控制权。通常情况是：风险越大，回报越高，回报其实是对风险的补偿。你家里埋着黄金，没有风险，所以也没有补偿。（下图：美元强硬，油价服软。当然了，美国人通过页岩油气革命，石油进口量也越来少了）       8、你也许会问：现在是不是买黄金的“黄金时间”？我只能说，对于不同的人答案不同。如果你很富有，大城市中心区已经有了很多套房子，银行还有数十万美元存款，也没有什么贷款，那么明年一季度末，美元加息前后，会出现比较好的黄金买入时点。但你要清楚一点，黄金是慢资产，是资产的压仓石，买了十年八年不需要动。买了干什么用？当然是防备未来世界出现大的动荡，那时也许纸币都当厕纸用了，银行卡里的数字蒸发了。不过，这种情况最好不要发生，黄金最好没有派上用场，最后传给儿子、孙子算了。你的收藏品、艺术品，难道不也是这样的吗？   9、如果你的钱不太多，不能容忍自己长期养一只不会下蛋的鹅，那么你还是克制一下自己，心里实在发痒的时候到商场黄金柜台前看看，然后该干什么干什么去吧。内地实物黄金普遍偏贵，交易成本高，变现不太方便，完全算不上好的投资品种，只能算是防御品种而已。   10、让我们期盼改革最终成功吧。那样，我们也可以跟美国人一样NB，可以蔑视黄金，甚至不把房子放在眼里。只有黄金和房子便宜了，发明专利、知识产权值钱了，这个国家才有希望。</content>
</root>
