<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>二胎父母，千万不要忘掉的那些初心</title>
  <time>(2014-10-14 09:19:57)</time>
  <tagsEle>
    <tag>育儿</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                                                      文：熙妍小屋  图：网络 作为两个孩子的妈妈，跟朋友熟人聊天时，涉及的大多是是孩子的问题。颇有感触的话题，就是围绕着两个孩子谈起。有位朋友常常羡慕我，说我当初要二胎要正确了，而且我还如此的会生，老大是儿子，老小如愿心遂的盼来了千金小女儿！羡慕我的同时，朋友常常自责她当初就不该听信婆婆的话，要了老二。她自责的言语中，时常露出对老二的那种不满和无可奈何。 这位朋友比我大两岁，大儿子今年如愿以偿的考入了名牌大学，高兴地同时，老二成了她心头挥之不去的阴影！ 她当初生下了大儿子时，禁不住婆婆的鼓动，按照婆婆只管生不管养的愿望，想法设法生下了二胎。孩子满月后就被婆婆抱回了乡下老家，从此，朋友工作的同时，专心带好老大，二儿子的吃喝拉撒，全由婆婆做主！ 当初把老二交给婆婆带，朋友一百个放心！除了平时节假日回家看看孩子维系母子感情外，碍于工作和老大上幼儿园，教育老二和其他的一切，朋友再也没有过问过。 日子一天天过去，转瞬间，老二也到了上幼儿园的时候，若是朋友此时把老二接过来带到身边，让婆婆帮衬着做做家务和接送孩子，或许老二的命运就会有转折。 用朋友的话说，没有养育老二的酸甜苦辣，跟老二就像没有感情似的，除了知道这个孩子是自己身上掉下来的肉，朋友已经找不到当初养育老大时，为人母亲的那种感觉。为了不影响老大的学习，为了不耽误自己的工作，为了闲暇时的轻松和快乐······朋友再一次放弃了把老二接到身边来，她又一次尊重了婆婆的意愿：“有工作带俩孩子劳神费力，老二就留在家里上小学和幼儿园！”这个决定，让朋友跟老二又错过了维系父母情感的机会！ 老大上高中时，老二已经上了小学五年级！老大品学兼优、成绩突出，成了朋友夫妇引以为豪的孩子！自豪的同时，老二的问题却接连而出，特别是婆婆的身体出了毛病后，无能力再带老二，朋友夫妇不得不把老二从偏远的农村接过来。怕孩子跟不上功课，朋友特意让老二留了一级。没想到，从老二进城开始，朋友夫妇的噩梦也就开始了。 也许对老二没有尽过父母的责任，也许婆婆的教育真的存在一些问题！老二接连不断的在学校里出问题。跟同学打架，跟老师顶牛等等，为了这些朋友常常被老师叫到学校。面对老师们的控诉，朋友只能陪尽笑脸说好话。回到家里对老二批评教育时，老二会对朋友说出来这样一番话：“你凭什么管我？你们对我做过什么？你们就一个亲生儿子，别管我，早干嘛去了！” 老二说的话，朋友除了感到震惊外，对于老二严重的叛逆再也无能为力了！说的轻了，老二会用不屑的眼神、会用置之不理来对付朋友！说得重了，老二就会说没养过他，早知道现在，何必当初把他送回老家？老二严重叛逆淘气的一次，朋友老公气不过动手打了他！老二竟然用恶毒的语言咒骂夫妇二人！ 老二问题百出的同时，朋友夫妇也常常自责后悔，不该把孩子生了就让婆婆代养！早知道孩子成了这样，幼儿园就该把孩子接过来！无端的错过了对孩子的教育，问题出现时再后悔也无济于事。从此老二成了夫妇俩的心头噩梦。晓之以情动之以理的说服，耐心加爱心的关爱，气急了的各种体罚，都没有改变老二对父母的憎恶！ 今年老大考上大学的同时，也是老二初中没毕业辍学在家的揪心时刻！朋友常常对着我发牢骚：“一个父母生的，不一样的教育却把老二给毁了！”是啊，当初要二胎时，朋友一样也有着做父母的那种初心，一样也有着对老二的那种期待，一样也有着育儿成龙凤的那种期望，一样也有着为人父母的自豪和骄傲······可这一切，都被只管生不管养这句话给置向了无底深渊。 面对老二的辍学，两口子又惊又怒，在当今的社会里，没有文化就如同睁眼瞎。两口子就差没对孩子跪下：“孩子，你现在不上学会后悔一辈子，这样你以后能干啥？种地还得有学问呢！你看看你哥哥多好啊？考上大学以后有份稳定工作多好啊！”老二对于父母的规劝无动于衷：”没事，你们不是还有一个优秀的儿子吗？有哥哥就足够啦！我怎么都无所谓！“再多的语言对于老二来说，都是无益的！老大上大学的那天，也是老二打工开始的生涯，老二跟乡下的一个亲戚到外地做零工。 昨儿陪老妈去银行领工资巧遇朋友，谈及老二，朋友一脸的无奈和辛酸！她说老二走了一个多月了，连个电话都没给家里打过，她只能通过亲戚来了解孩子的一切！谈及孩子，朋友潸然泪下！她不明白，为什么孩子怎么如此的恨她和老公？ 现实里这样的例子不在少数，怀揣着美好的二胎梦，等到孩子生下来却又以各种理由借口推掉孩子的养育责任，多数以老人和保姆来代替孩子的养育问题，等到孩子长大回归父母的怀抱，就会出现朋友育儿的这种典范。一句老话其实很在理：养子不教父之过！自己生的孩子连父母应尽的义务都没有做到，难怪孩子会有疼老大忽视老二的感觉！这个例子其实也很好的说明了，隔代亲的教育还是有很多错误和弊端。 生二胎是个很矛盾的问题，很多年轻的父母抱着只管生不管养的畸形思想，生完以后该干嘛的干嘛，错过了跟孩子的亲情和爱抚，等到孩子出问题再后悔也就晚了。</content>
</root>
