<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>从行价每字5元买“黑枪手”看社会良知</title>
  <time>(2013-04-25 17:56:23)</time>
  <tagsEle>
    <tag>每字5元</tag>
    <tag>黑枪手</tag>
    <tag>良知</tag>
    <tag>雅安</tag>
    <tag>皇明</tag>
  </tagsEle>
  <content>——不是因为恶人恶，而是众人纵！   边救灾边被黑——他们心也太黑了点！ “4.20雅安7.0级震灾”过后的第3天，皇明紧急筹备的万余套太阳能应急设备，刚刚于4月22日凌晨2点离开济南，我的同事们正忙着补办捐赠物品的出入库手续。我也还没有完全从处理捐赠后续的其他相关工作中脱离出来，就突发三起“5元/字抹黑皇明”的事件，心情极为恼怒，恨恨地想，背后的那谁谁？大家都在忙着看看能为雅安做点什么，可你忙着怎么耍阴损，做人不该这么卑鄙！ 我知道5元/字只是发表费，这是“行价”，看着这篇幅近3000字的文章，如果加上资深人士的撰稿费，公关公司的费用，以及代操作记者的辛苦费，此文经费至少5万元以上；如果这些费用能够拿出来捐赠雅安灾区，会是多么功能无量的事情，可偏偏被用来阴损别人，让人无语。 最初某些人操作皇明的负面“新闻”，是通过公关公司直接找相熟的媒体发稿，后来被拒稿严重，公关公司就开始请某些记者中转操作，即记者找记者发；去年就是在山东的媒体圈四处疯狂地找人发稿，后来有看不过的记者直接拿到QQ群讨论，之后消停了一阵，我以为他们罢手了；没成想，原来是转战到了北京的媒体圈。   被集体遗失的良知——恶人恶和众人纵！ 昨天（4月23日）中午会议时，遇到董事长，提了一下此事，听完，他最初是淡淡地笑了笑，摇了摇头，没说什么。等到今天上午的时候，他找我，说关于媒体的事还是要说一说，目的并不是要为皇明辟谣。他说：“就算有人泼我一辈子的污水，又能怎么样？但这种行为，居然可以被堂而皇之地进行交易！更重要的是在社会中，还能被公众集体容忍，或者说被集体放纵，再这样下去我们的国家还有救吗？我们的民族不应该如此卑劣？中国商界不应该这么差！” 我突然警醒！问自己，我是不是也属于“纵恶”的人？ 我想，我是。因为在知道这些事情之后，我虽然也很气愤，但我更多的是麻木。我气愤的仅是他们伤害了我所在的企业，而不是考虑他们这种系列行为将会形成怎样的不良风气，将会给社会造成怎样的恶劣影响！我想，假如不是工作原因，而是作为一位不相干的旁观者，我亦会漠然视之。因为在现在的中国，很多丑陋行径，都已不足为奇，不足为怪，不足为叹。当然更不会义愤填膺，奋勇而抗之。也可以说，我，包括社会中的大部分人，已经被社会教育得，认为站出来说，也是白说，站出来管，也是白折腾，还不如自扫门前雪。   公众势利化还是沙漠化？ 我从业传播工作，满打满算，至少７年以上，可以说也算半个媒体人，着过很多不良媒体人的各种各样的道。但皇明遭遇的这些，放在媒体圈，都还不是最最离奇的，一些跑财经口的媒体人直言，你们遭遇的这些才哪到哪。也有一些媒体人，羞愧地解释道，媒体从业人员素质、素养整体层次不齐，尤其是近年来，网络媒体的快速发展，传媒这个产业，跟太阳能行业一样，门槛变低，行业更乱了…… 记者，是个令人羡慕的崇高职业，在老百姓心目中，记者是社会精英，在一定程度上，是知识分子中最拔萃的群体，他们是社会的脊梁，是社会先进思想的代表，是社会主流价值观念的捍卫者……当媒体人也开始说，自己的从业队伍素质层次不齐；如果代表良知、公知的媒体群，都沦为“枪手”，为了利益，不顾事实的真相，不顾道德底线，打着“正义之名”旗号干着阴损别人的勾当，而且不是一个两个，还能发展成为一种“黑公关”市场……那么整个中国，还有净土吗？还有良知所在吗？ 或许，我们的社会已经势利化。   直言——不是高尚而是底线！ 去年以来，皇明一直站在舆论的风口浪尖，最初是被迫，后来是主动站出来“曝潜”，在这个过程中，很多人，其中包括最初的我，一直认为，黄董站得太高，个性太强。黄董反问，做良心企业，做让消费者安全的产品，这原本是企业最基本的要求，现在成了高标准；别说作为行业领导企业，就是普通企业，产业出现这些怪相，烂象，站出来揭露，这原本是企业，或者作为个人应该最基本的素养，现在成了高尚人……这种道德底线的沦陷，已经何其低，又何其迅速。 黄董在《我是生意人，更是读书人！》的博文中，这样写道，当企业家本人在公众事件中扮演了无助、懦夫、loser的形象时，你的企业也会被贴上同样的标签。尽管许多朋友会理解、宽容你，但是当你一次次因惧怕得罪了行业或者断了某个人的财路而会面对不仅仅是买凶杀企的危险而不敢站出来斗争时，你在行业的发展史上必定扮演的是一个丑角！最终在潜规则的黑盖子再也压不住，像三聚氰胺一样爆发时，你在消费者和公众眼中的形象将是怎样？大家绝不会因你不知情，不举报而轻饶了你！不是同流合污就是帮凶，最终也没什么好下场。君不闻“倾巢之下安有完卵”、“皮之不存毛将焉附”？反过来，当你无私、无畏，不惧强暴、不畏暗箭，为了唤醒正义和良知而有所坚守、继续战斗的时候，你不仅是为了自己，同时也是为了普天下受黑恶势力欺侮敢怒不敢言的受害者们，更是为了那些需要正确、健康引导的孩子们，他们需要一个阳光、健康、正义占上风的人文环境供其成长，否则他们将失去对事物最基本的是非判断力，分辨不清什么是美与丑，什么是善与恶。                                                            2012年4月24日20:30  皇明品牌执行总监兼自媒体评论员  周春玲   皇明员工为雅安同胞捐款、献血 万余套太阳能应急灯与太阳能煲烤煮食设备已达灾区   4月25日上午，皇明太阳谷员工发起了为“四川雅安人民祈福”活动，并以实际行动为雅安地震受灾的同胞捐款、献血，贡献力量，表达爱心。同时，22日皇明集团向灾区捐赠的万余套太阳能应急灯与太阳能煲烤煮食设备也已经到达灾区。 随着雅安灾区伤员增多，雅安血库告急，皇明太阳谷员工得知情况后积极联系德州中心血站，并纷纷自发献血。在行祈福仪式后，皇明太阳谷员工参加募捐活动，把自己的一份份爱心投进了募捐箱，募捐后又马上去献血车前排队积极献血，希望能够缓解灾区血液供应紧张情况。 “听说四川地震的消息后我们就想为灾区同胞做点什么，于是就发起这次活动。献血就是献爱心，代表的是我们对灾区同胞的支持和祝福。”太阳谷的员工说。 截止中午，仍有员工在积极响应无偿献血活动。中心血站的工作人员也正在正全力以赴的在做好血液库存保障工作。       皇明员工集体为雅安同胞祈福   太阳谷员工为雅安同胞积极捐款 皇明员工为雅安同胞献血</content>
</root>
