<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>未来四大投资方向：大物流、大健康、大金融、大文化</title>
  <time>(2014-10-11 09:15:22)</time>
  <tagsEle>
    <tag>阿里巴巴</tag>
    <tag>大物流</tag>
    <tag>大健康</tag>
    <tag>大金融</tag>
    <tag>大医疗</tag>
  </tagsEle>
  <content>马云：我做任何事情，都只会围绕一件事情：阿里巴巴。因为今天阿里巴巴已经不是我的了。阿里巴巴第一天不是我的，今天不是我的，未来也不是我的。它是无数人，上千万的人吃饭在这儿。闯祸要闯大祸。未来中国几个大产业，有一些产业是会增长十倍的，那就是大物流、大健康、大金融、大文化。 以前中国更多是靠出口欧美，尤其到美国，很辛苦的赚了一笔钱之后用这个钱再买美国的国债，美国人借了我们的钱，然后买我们的东西。这是一个资金的大循环。现在这个大循环后面很难持续或者扩大了–美国的国民负债和国家负债也到尽头了，2008年到现在，其实他在消除负债。美国的市场体系比较完善，所以美国可以比较好地用市场机制淘汰不良资产。现在美国开始投资了，因为他觉得负债已经良性化了。但是消除负债之后，其实美国反而制造业有全球的竞争力了。包括他的能源价格跟中国比更有优势。中国经济制造业还是有一定优势，但是像以前一样，依靠我们大量的产品制造，然后继续加大在美国的销售，这样一种资金循环，不说结束吧，是很难扩大了。中国政府反过来一定会更加注重国内消费，如何创造民间消费来推动中国本身的发展。 第二循环，以前老百姓有钱主要用途是存在银行，银行很主要一个用途就是把钱贷给国有企业尤其是贷给政府，政府拿这个钱进行基础建设，基础建设贷了靠什么还呢?因为基础建设之后，有更多土地出来，然后卖土地给开发商，然后开发商用这个土地造房子，卖给大家。形成这样一个资金循环，但这个资金循环也开始面临困难。最近，李克强总理在摸家底，很重要一个工作就是要做政府本身的审计，这个审计10月份结束。前两天我到宁波了解一下，各级政府对这个事情都很重视。 随着这次摸家底出来，中国政府负债的红利基本已经用尽。民间负债率也很高了。我看看周围，基本上40岁左右的人能买得起房子的也买了，买不起的也比较难买得起，因为房价上涨太快。民间负债虽然有空间，但是空间恐怕没以前那么大了。所以，原来那个资金循环恐怕也要结束了。 这意味着什么呢?李克强总理为什么要做这个事儿?其实两个目的。一个目的，摸清家底，就像职业经理人上岗，要进行尽职调查一样，家底要搞清楚。第二，他心里还是有一本账的，倒逼改革。原来这种模式是不可持续的，现在只有倒逼改革。就是政府负债到这个规模之后，怎么办?肯定要削减负债。以前大量的公共设施、楼堂馆所、医院都是政府拥有、政府做的，国有资产我觉得会加快进入市场，通过这个方式加快改革，包括加快金融改革。 从新政府上台到现在，整个价值取向和政治取向非常明确，政治上稳定为住，但是具体的改革上，步子和力度都是比较强的。尤其金融改革，会成为这次改革的核心要点来抓。未来，随着利率市场化，汇率市场化等等改革深入之后，会带来什么呢?金融企业的垄断利润会越来越少，大金融的概念会越来越变成一个平等的竞争环境。这样意味着什么呢?资金会更多向能够产生更高效率的平台去集中，资金的资源使用会更加市场化。以前资金的分配更多是垄断性的，更多是国家来分配，未来的资金分配，更多是市场化来分配。 由此我们得出一个结论，未来谁能够对资金更有效利用，你拿到这个蛋糕的能力，就越强。就像保险的市场化，不是说你卖不了保险产品，而是敢不敢卖保险产品。因为他是竞争的。有些产品你根本不敢卖了。只有出口，你才敢有进口;只有把资金用得出去，才敢向市场要钱。这个逻辑下去，很简单，未来谁有投资能力，谁能成为主导金融市场的引领者。不是说谁能拿到钱，拿到钱不稀奇，因为拿钱是有成本的，大家是竞争的，关键是拿到了钱能不能用好。我们一直说，我们要以投资能力的建设为主导，来打造一个金融集团。 对我们来说，我们要加快发展。在加快发展上，有几个方面希望引起大家的重视。 第一个，我们还是要紧紧抓住大平台，产业链，标准化，产业条线这些概念。 一个方向就是大健康的方向。随着老龄化，随着中低层劳动力价格的上升，健康需求会加大。但健康需求我们到底做什么?这块的研究对复星来说，在前面探索的基础上，现在要加大力度。核心的力度是两个，一个是医院的投资建设，我们在中国投500家医院，一点不稀奇，我们要把医院投资产品标准化，把这个信息充分跟我们各个投资团队分享。第二个就是养老。跟Fortress合作的基础以上，迅速要标准化。现在不能再等了。标准化之后打开来做，原来这个团队如果聚焦点在城市养老，也要快速扩大。我们要有组装的项目，现在的组装项目我看到三块，一个就是大医院建设，这个机会是非常重要的，很多政府想自己投医院，马上感觉到没钱了，我们愿意跟他投，全国500家医院，为什么不能做?养老以前有政府可以做，现在政府可以支持你做高端养老，迅速打开做。第三就是围绕医疗的其他的投资，迅速打开来做。这一块我们以色列Alma项目有一个很好的范例了。在整个投资中，除了医药本身自己要重视，也希望其他投资团队密切关注我们大医药的需求、大健康的需求。 第二，大文化。跟大文化、大旅游相结合。 我们要迅速形成一些标准化的产品。这个标准化的产品，几条线。第一个，全面的整合中国的国艺资源，东阳木雕、苏州丝绸、景德镇陶瓷等等，在互联网时代，体验经济的上升，随着大家对休闲生活的需求，对这些东西的要求会越来越多。如果我们能把文化跟旅游相结合，在城市、旅游点做这样的项目，这是有空间的。第二个，这次到桂林去，看了地中海俱乐部，我觉得不错，经过多年筹备，在中国做十个，有什么问题呢?地中海俱乐部围绕城市的第二品牌也要迅速的讨论一下，我是有信心的。 还有就是亚特兰蒂斯，今年亚特兰蒂斯在海南要开工，亚特兰蒂斯这样的项目，我觉得还可以做几个，还可以标准化。围绕大文化，我们还有大量的空间可以做，要加大力度。 第三，大物贸。 但是围绕大物贸，我们要重点关注两个点，一个跟国药的合作，围绕这一块有大量的事情可以做。第二个就是钢联，已经上市的钢联第一步以信息建设为基础，现在就要做大物贸的电子商务，做大物贸的淘宝。把结构打开来做，做一万亿也是没问题的。复星有这样两个平台基础，为什么不把商贸、物流这一块彻底打开来做?当然，大商贸这一块一定要跟晓亮这边，跟体验经济结合起来。在互联网时代，怎么做投资，怎么样产品标准化。 第四，大金融。 在大金融上，我们已经有了再保险、寿险、财险。现在我们要紧紧围绕整个金融开放，尽快拿到以复星为主的银行牌照，拿到小贷牌照。这一块要加大研究。以复星为主导的银行牌照申请过程中要跟我们已经有优势的国药、物贸结合，加大产品的创新，做出复星的金融特色。全球的资产平台还是很多机会，这一块寻找我们要加大力度。 围绕大金融、大商贸、大健康和大文化，要进行产品的标准化，进行产品的研究。这是一个方面。另一方面，在这种标准化的同时，我们要加强产业链的打通。什么叫进行产业链的打通?就是我们要把我们的保险和我们刚才讲的这些标准化的产品、我们的房地产开发能够链接起来。现在是一个机会点。为什么现在是机会点呢?政府本身获得资金并不像以前那么容易了，另一方面，我们正处在一个城市化升级的要求中。政府希望通过市场化的运作，能够有更好的学校、医院、城市功能，而复星恰好能组合这种需求，来满足这种更好生活、更好城市的需求。 我们要充分利用我们已有的团队、加大研究。为政府解决资金的问题;通过医药平台、养老平台更好地服务于城市化升级版的要求。大家组合起来，把这个产业链一定要打通，一定要把保险的资金、把民间的资金和我们产业发展的需求打通起来。 总之，各产业要充分发挥自己的优势，要有产品力。我们要在全球寻找更多的、能够服务于中国、能够让中国人生活得更美好的产品，来服务于中国。同时，我们要力求把各个产业链打通。在这同时，要加大复星作为一个平台的建设。我们要把平台战略和产业链的团队英雄主义相结合。这也是未来整个人才发展方面一个很重要的指导原则。 一方面，我们要强调大平台的概念，大平台，协助的概念，另一方面，我们要非常强调团队的单独作战能力，我们希望有更好的团队能独立作战，操作能力特别强，运作能力特别强，但是我们要加大平台的建设，这个平台能够支持到每个团队的作战。不是说强调一个团队作战能力，就不管了，什么东西都不管了。 如何建设一个大平台呢? 在产业链打通的基础上，加大研究的力度，加大组织的力度，尤其是要借助互联网这个时代信息要充分的公开，要加强我们信息化的建设。在信息化建设上，我现在关注几个点。 一个，我们地产的采购招标体系现在开始逐步完全公开了。这个公开，不管怎么说还是很不完善的，很多人跟我反映，想参与的招投标，但是如果没有人打招呼，参加招投标的机会都没有，所以要打开。 第二， 信息化建设，也不用一步到位，但是要逐步到位，就是内部资源的信息化建设。底层的一些投资人员跟我说，我知道阿里巴巴有很多资源，阿里巴巴很大，但真的不知道到底有一些什么东西，也不知道到底想做什么。比如我们想投医院吗?旅游这一块到底想怎么做?我们有什么资源?我们投资了哪些企业，哪些是我们的?我们准备多少资金? 第三，我们平台建设里面，包括全球化。我们还是要有全球视野、全球平台，把该覆盖的区域要覆盖到，把该覆盖的领域要覆盖到。这个覆盖的同时，我们要充分重视金融管理方面的平台的收购。通过这种收购，迅速把我们的触角全球化。 整个大金融建设里面，还有一点我想强调一下，在保险这一块，我们还要继续加大力度。包括再保险这一块，怎么跟投资相结合，这里面还是有巨大的空间。始终还是追求两条，一个，我们始终不忘记我们要以投资建设为核心。只有我们有足够的投资能力，为社会能够创造更好的回报，我们才去拿更多的钱。第二，因为我们有更好的投资能力，所以我们一定希望我们的资金拿得更便宜，而不是更贵。所以这一块的建设，也是非常重要的。 总的来说，我们强调发展的同时，复星一定是一个有价值观的企业。我们之所以要把大家聚在一起，之所以我们说需要更多的资金，理由只能有一个，就是我们能够利用好更多资源，通过创新的投资，能够为未来中国的美好生活出一把力。我们每一个步骤，每一个人，每一分钱，一定是在创造价值。这就是我们的价值观。我们做所有这些的目标，就是通过创新投资能够持续推动美好未来的建设。这是我们的根本点。我们希望通过我们的投资，中国能有更好的养老、更好的医疗和更好的教育、有更好的医院、有更好的旅游度假设施，有更好的保险系统，等等。 我们说阿里20年还要继续创业，目标就是这个，这是支持我们创业的最根本的力量源泉。所以人才上，我们需要的人一定是那些有非常强烈的意愿自己去做事的人，而不是需要我来推动的人，是有企业家精神的人，是有职业素质，同时有强烈的企业家精神的人。同时，我们一定要多用一些有潜力的年轻人，多培养出一批面对未来的核心的骨干。在这些方面，我们不要说说而已，要有强有力的措施来对接。当然，我们也一定要有一个淘汰机制，要发现那些不符合我们价值观的，在那里混日子的、尤其是在那里跟我们价值观不符合的、搞腐败的从我们队伍里面清出去。这样我们才会越来越有战斗力，才能真正服务于我们所说的–通过创新投资来推动美好未来的建设。</content>
</root>
