<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美女都是狠角色！</title>
  <time>(2014-10-14 09:12:45)</time>
  <tagsEle>
    <tag>宋庆龄</tag>
    <tag>谢婉莹</tag>
  </tagsEle>
  <content>只有十分努力，才能看上去毫不费力。 絮语：这个世界上若有若无的才华很多，漫不经心的敷衍很多，被现实照碎的梦想很多，对别人的美丽和成绩云淡风轻说几句漂亮话的机会很多，可是，踏实的勤奋却不多。   那些长得漂亮、干得漂亮、活得漂亮、想得漂亮的家伙，都是狠角色。 我在美容院休息室看新项目介绍，忽然走进来一位足以让任何人眼前闪亮的女子，线条优美结实，皮肤轮廓紧致，五官精致清晰，礼貌周到地谢过美容顾问，优雅离去。   我的美容顾问笑着说：“这是我们店接待最久的顾客，20年前刚开店她就定期来做护理。”   我惊讶得顾不上礼貌：“20年前?她现在多大?”   “四十多岁吧，有两个孩子。她的美容秘方是我们店的圣经：为了不长颈纹，20年只枕颈枕，从来不用又高又软的枕头;保持眼周没有细纹、延缓法令纹的要诀是超过15年仰面睡觉，侧睡容易长皱纹;每天倒立5分钟;跑步的习惯坚持了快20年;早晚各一张面膜，晚上三层功效不同的精华。”   每一条都让我震惊：“她不工作吗?那么有时间。”   “不，她自己经营一家公司，事业也蛮好的。”然后，美容顾问笑着补充：“我们做这行，了解很多所谓漂亮的秘方，但是，极少有人坚持，大多客户都是最多每个礼拜来做次护理，回家饮食、运动、个人保养并不注意，完全依靠美容院变美怎么可能，美丽的代价是努力。”   这些年，很多事例颠覆了我对“美女”的看法，就像很多经历推翻了我对“成功”的认知——那些看上去很美的故事，实际上都是很苦的过程，就好像随性与放任大多是慢性毁容的良伴。   我曾经采访自创品牌咖啡馆的女老板，对她说我的梦想也是开咖啡店。   她轻轻地笑笑，跟我聊每平方米的房租，客单价，员工培训，店堂布置与氛围营造，供应链管理和采购，连锁加盟扩张发展。这些硬梆梆的字没有一个和浪漫有关系，她更不是我原先想象中捧杯咖啡看本书在冬日的暖阳下窝掉一个下午的爽人。她总是在巡店，从一家店到另一家店，从一座城市到另一座城市，忙碌而麻利，很少说多余的话，很少做无谓的事，她告诉我，这才是咖啡馆老板的真实生活，脚踏实地努力出来的安全感。   因为走得路多，她身上有种见多识广的漂亮，“美女”在她这儿绝对不是“先生小姐”式的统称，而是货真价实的结论。   我也曾打算开家淘宝店，坐在家里SOHO，想了三四年都没做，可是我的大学同学张琳琳做了。   这个新疆姑娘在网上卖围巾，从一家红心都没有的小店做起，整夜弯腰拍样品上货累得直不起腰，在医院吊水吊针还推到最快赶时间，在大巴扎进货一家一家敲门，孤注一掷把所有的积蓄压进货款，偶尔也会看走眼做季节性产品血本无归。   可是，六年之后，我依旧老老实实码我的字，她却成了我的采访对象——中国围巾第一品牌“羚羊早安”创始人、阿里巴巴“全球十佳网商”、淘宝七大传奇卖家、首届青年创业大赛冠军，等等。   忙碌中，这个漂亮姑娘还拿到了社会学和管理学双硕士。   老天多么不公平，老天又是多么公平。   那句话怎么说的?只有十分努力，才能看上去毫不费力。   是的，成功的人从来不会把努力挂在嘴边上，所以，假象总是很轻松——学霸从来不看书，美女怎么吃都不胖，明星每晚贴两片黄瓜皮就能永葆青春，企业家经常撞大运遇见风投莫名上市，韩寒郭敬明拥有大票脑残粉，赵薇随便出手拍个电影票房口碑都能双丰收，那个叫老罗的胖子靠耍嘴皮子收会员费卖月饼都能成自媒体先锋。   呵呵，你懂的。   这个世界上若有若无的才华很多，漫不经心的敷衍很多，被现实照碎的梦想很多，对别人的美丽和成绩云淡风轻说几句漂亮话的机会很多，可是，踏实的勤奋却不多。   那些长得漂亮、干得漂亮、活得漂亮、想得漂亮的家伙，都是狠角色。   他们专注、自信、骄傲，甚至有点偏执，对自己狠得下心下得了手，在别人散漫的时候用功，一用若干年，可怕的是，他们的情商智商还比一般人强。   聚沙成塔、水滴石穿都是痛苦等待和磨练的过程。人都有惰性，谁不愿意慵懒地靠在松软的沙发上美好前程自动在眼前铺开呢?谁不想随时随地来一场说走就走的旅行呢?谁不想爱谁是谁随心所欲地谈一场恋爱呢?谁不想天生拥有玻璃心和公主病的双重资本呢?   真相很凄清：你对自己下不了狠手，就轮到生活对你下狠手，你人生中偷的那些懒，离不开的那些人，荒废的那些时间，就像多吃的那些苦一样，某一天会用特别的方式回报你——或许成为臃肿却并不健康的中年妇女，或者成为被感情抽得遍体鳞伤的萧红式怨女，或者成为一点都不快乐没有安全感的憔悴妇人。   经历了冬天的荒芜、春天的播种、夏天的耕耘，然后，秋天的收获才可能是顺理成章的事。   只是，美女不会告诉你，她跑了多少公里路，流了多少汗，扔了多少双走坏的鞋，多少年没有趴着睡过觉，才换来了一身紧致的肌肉和无暇的面孔。   1923年，中国姑娘谢婉莹到美国威尔斯利女子学院留学，穿过著名的塔院，走过树林和草丛来到主校区，望着眼前波光粼粼的慰冰湖，听老师说起11年前另一个著名的中国女学生：   她主修英国文学，兼修哲学，选修法语、音乐、天文学、历史学、植物学、英文写作、圣经史和辩论术，还在佛蒙特大学选修过教育学，她成绩优异，热爱体育，几乎是“德智体美劳”全面发展的典范。   后来，她讲了一口流利而优雅的美国南方口音英语，1943年2月18日，她在美国国会发表了二十分钟的演说，成为美国历史上最著名的国会演讲之一，她是第二位登上这个讲坛的女性，轰动美国朝野。   她也是个美女，名叫宋美龄，而谢婉莹，就是著名的冰心，据说同样是个美女。   先别忙着尖叫、鼓掌、挥舞荧光棒，想想这些光环背后的功夫。   就像水木丁说的，美女都是狠角色，尤其对自己。  </content>
</root>
