<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月11日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-10 15:11:28)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>qq群</tag>
    <tag>友阿股份</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯刘新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================== 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月9日 蓝鼎控股 今日涨停  9月4日 友阿股份    累计涨幅10%        隆华节能    今日涨幅8%   累计涨幅10% 9月1日 高新兴   最高涨幅13%   8月29日 人民网   累计涨幅12%         浙报传媒  最高涨幅11% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15%        广济药业  今日涨幅5% 累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月19日康尼机电  今日涨幅4% 累计涨幅15%  8月13日菲达环保  最高涨幅21%  8月5日 科陆电子   最高涨幅28%  7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日荃银高科     最高涨幅33%  7月15日滨海能源     最高涨幅76%  ================================================================================================= 9:00:51 减持个股点评：康得新在8.15日和保利龙马签署战略协议，拟不低于25元价格转让给保利龙马6000万股股份，预计在三个月之内完成。在这个公告之后，大股东在这段时间通过大宗交易进行了两笔减持，分别是8.26日减持1500万股股份，在昨天再次减持1000万股股份。  而在这段时间以来，康得新的最低价格是26元。  从前后的公告结合来看，和保定龙马的这份转让协议给公司的股价锁定了一定的安全边际，即股价在25元区域之上就会有资金参与炒作，拉升起来就会卖出。  保定龙马给大股东的高位减持提供了很好的条件。至于所谓的战略协议什么的，我不相信，直接的目的应该就是为了大股东的套现进行的相关部署 9:19:58 追踪个股点评：滨海能源我继续看好，近几天连续回落，我觉得是很好的低吸机会，大家可以把握。长方照明和翠微股份都属于套利品种，大家也可以继续关注。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:24:17 菲达环保复盘，这个也是我在前几天一直和大家分享的品种，目前竞价结果还没有出来，媒体的订单传闻可能会对股价有一定影响，不过个人更看重的是大股东现金认购这一点，这种认购模式会给公司股价中长期走牛的条件。 9:35:45 菲达环保开盘后快速上攻目前上涨6个点，我在9.4日直播和大家分享的品种，这才几天的时间，我们在该股的获利也达到了10个点以上，恭喜关注本直播的朋友了 9:39:58 蓝鼎控股今天调整，在前天我建议大家去低吸，昨天涨停，今天回落，这个很正常，蓝鼎控股不可能炒作到现在就结束了，持有的不妨等待，不要管短期的股价回落。包括菲达环保，这段时间给大家带来的利润也有十几个点了，但是在我看来，菲达环保不过是才开始而已。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:43:05 恒逸石化是我昨天和大家分享的品种，今天表现不是很好啊，竟然下跌，大股东现金认购的品种，很少出现这种走势的了，我觉得恒逸石化大家可以继续买进去的。这种股在当下的市场不怕没有人做的 9:46:29 创业板继续新高，和我预期的差不多，主板现在资金炒作的力度比较小，资金都往创业板跑去来追求利益    9:56:11 主板极度低迷，涨停潮继续上演，目前涨停个股达到30家，有点疯狂，这段时间个股赚钱是很容易的.我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 10:01:35 翠微股份点评：我在这两天可是不断说了的，并且说了公司很快就可能会被证监会审核重组，今天停盘，果然是因为这方面的事情，公司在此前已经对重组方案进行了修改，我觉得通过应该没有多大问题，那么后期复盘至少是一个高开的结果。恭喜此前买入翠微股份的朋友了 10:22:51 创业板大涨1个点，创业板有点疯狂，不过这个没有什么可奇怪的，我们只要将资金像水一样的特性理解就可以了。水有往低处流的习性，水也会找一些缝隙（热点）流入。创业板作为一年的大牛板块，主力不做主板，那么就会去做创业板 10:29:21 康尼机电涨停，次新股，昨天我还特意写了文章《次新股炒作即将拉开序幕》，叫大家关注下北特科技这类股，大家看看今天次新股有多疯狂。  10:37:50 强势的市场在于源源不断的热点出现，前段时间是北斗导航等军工股，今天则换成了土地流转概念，土地流转是一个硬骨头。中国农民占据的比例比较高，土地是农民赖以生存的东西，土地流转要实行，怎么实行，如果不损害农民的利益给农民尽可能的实惠这很重要。因此，是一个漫长的过程。  不过资本市场向来炒作的是预期和想象力，只要能够激发市场的想象力，管他能不能实现呢！！ 10:50:29 恒逸石化和滨海能源现在都是很好的低吸机会，就恒逸石化的这种走势，这种技术形态，后期新高的概率还是比较大的。大家不妨把握下低吸的机会。我们做股票，把不热的股票做成热点，那才有成就感 10:59:26 市场每次上涨，很多人都会拿沪港通来说事，说实话，沪港通就算开启，现在很多AH股的价格都已经在7月份炒作中被拉近了，已经没有太多的空间。改革才是催生大牛市的关键，改革才可以吸引产业资本大量的入场参与。这是根本的原因。   11:27:43 比较郁闷的是，每次指数大涨，我们追踪的很多个股反而不表现了，这是比较郁闷的，指标股行情往往会导致个股表现一般。今天封板的很多都是改革类的股票，军改被炒作了，土改也被炒作了，那么接下来还没有被重做的改革概念我们需要潜伏下，弄不好就有资金挖掘了。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   13:02:06 大家下午好，我们继续解盘。上午收盘指数快速回落，是券商股的快速跳水带动的，目前券商整体面临较大的压力，而招保万金和四大行目前不是很强势，不能给太多的助力，靠券商唱独角戏是有些困难的。需要等待招保万金四大行走好，那时候才容易突破。  我们不妨将重心依旧放在创业板会比较好一些 13:18:54 从之前的一些重要点位的突破来看，每次都离不开地产银行的配合，而现在面临的境地是，招保万金四大行没有明显走好，在缺乏他们助力的背景下，那么我们可以想象，券商就算将指数拉升起来，那么也难以形成有效的突破。因此，如果要突破，需要等待招保万金四大行这些超级权重走好。从个股的走势来看，金地集团在近期破位是比较严重的，这未必是好现象，金地一旦破位严重，将会影响到其他三大地产，那么这将可能会影响到整个地产板块的走势，进而也可能会影响到大盘的走势，那么从这个角度来判断，在指数新高之后，指数在接下来的几天可能会再次面临一波调整。 13:25:32 我们关注的品种今天不少走的比较弱，菲达环保冲高回落，蓝鼎控股下跌2个点，银鸽投资继续走低等等，我说的这些品种，目前基本的情况没有变化，我继续看好。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    13:28:45 友阿股份点评：这段时间以来换手最充分同时也是涨的最好的品种，这种品种还没有出现过一次像样的回调，如果今天收盘跌的比较多的话，我觉得是可以考虑介入的，过不了几天肯定还会被资金做起来的。  大家看看此前的深天马，也是阶段性换手最充分涨的最好的品种，资金如果后市做超跌股，肯定要去做这种人气股的。 13:42:31 如果现在能回笼资金的，就回笼一些，获利较多的品种可能会因为大盘的调整，在短时间之内出现较大的回落。大家将资金回笼。等待一些股票，比如友阿股份，在调整几天之后，肯定会有资金再次做局的. 13:45:05 关注的广济药业下跌5个点，这指数突然跳水对短期大涨的品种影响是最大的，包括蓝鼎股份在午后，也出现了快速跳水，而菲达环保今天的调整也很大，从大涨近7个点甚至到一度绿盘。 13:53:14 看到指数跳水我想可能很多人会心慌的，我之前也会心慌，生怕大盘不好，买的股票会亏损，后来了解的多了，知道我们做股票不能单纯靠大盘来获利，如果要长久生存，还得在对个股的研究上面下功夫，比如我追踪时间最久的滨海能源，就算近期连续跌我也不害怕，所实话，我到现在很希望滨海能源来一次暴跌，那样我就可以以更大的仓位更低的价格去买入了。  我们只要知道主力的想法，做局的思路，个股的涨跌不用那么在乎的. 13:58:53 目前华谊和光线的技术形态非常好，创业板是在券商跳水的背景下被拖累的，我相信尾盘创业板还会起来的。指数现在还没有那么糟糕，主板只要在这里出现大幅度的杀跌，必然会引发创业板后市大幅度的上涨，甚至不排除这一波创新的历史高点。 14:06:47 从上涨20多点到下跌十几个点，波动幅度还是比较大的，指数目前回踩差不多到位了，今天跌不下去了。 14:07:58 笑一笑 我觉得买不买iPhone6根本不重要，过开心简单的日子就好！人不要活的太虚荣！ 来自iPhone6 Plus 64G客户端 1分钟前 深圳•第一医院肾移植科  14:15:18 看我们的菲达环保，今天的波动幅度，那会绿盘，现在又起来了，这就是好股票，好股票资金是不会轻易给打下去的，菲达环保和我此前说的那样，现在不过是才开始，！！！大家看看今年同样换大股东的一些品种，比如路翔股份，ST天业这都涨了多久，大股东换人的品种，在增发没有完成之前，会长期有资金关注的。    14:26:31 菲达环保如果在今天收盘不能收高，出现比较明显的回落，那么没有建仓的是可以考虑建仓的，至于已经建仓的，持有即可。    14:37:04 蓝鼎控股现在又开始回升，蓝鼎控股其实也不怕调整的，你就想着公司的股权有被转让的预期即可。当然，从最安全的角度来讲，等转让结果出来再做不是更好，但是，转让结果出来之后，空间可能也有限。你现在介入，不确定性就在于不知道什么时候会转让，最大的不确定性是时间的不确定性。你追求利润，就要承担不确定性，你追求稳健，不承担这些不确定因素，那么利润自然也会少很多。   14:39:40 就比如滨海能源，我们最早是在7.16日介入，17日赚十几个点出来，我们在当时不确定能不能转让成功，那么到股权最终结果出来是在8.12日，我们第一次的出局点到8.12日期间滨海能源又上涨了15个点，如果持有，当时我们一个月就获利30个点以上，但是，我们为了不承担那部分不确定性，损失了15个点。你能说怎么做是对，怎么是错吗？对错，不单单的是以绝对利润衡量的，跟你要承担的一些不确定性你的赌性也有很大的关系。   14:49:05 比如现在的友阿股份，我知道后期肯定会有人再次做这种热门股的抄底的，但是最低是哪天我不知道，大资金肯定也知道这点，那么大资金会怎么做，有些大资金可能现在就开始吸纳筹码了，也许其吸纳之后，还会跌，但是在这段期间它可以吸纳足够的筹码，等到快止跌了，低位整理小平台或者到5日均线了，也许会有更多的资金买入，但是那时候，对于大资金来说，你是买不到足够的筹码，难以控制股价的。  所以，追求主动性的大资金很多时候买不到最低点，几乎都是左侧交易的。而右侧交易则在于顺势而为。  左右没有什么谁优谁劣。对主动性的追求不同，那么交易手法也就不同。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 15:00:57 今天直播就到这里，追踪的个股今天总体表现一般，不过我相信长期看我直播的不是看一两天的，我追踪的品种大部分在后期都是新高不断的，我们明天再见！</content>
</root>
