<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>英国是个略奇葩的国家</title>
  <time>(2014-09-18 20:02:17)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>       英国其实是个很奇葩的国家。谁也不能否认现在的英国是一个规范的、民主的现代化的国家，可是，如果从一些硬性的指标去考量，会发现其实英国貌似真的好不“现代”诶。        比如，英国竟然没有国庆节。传统国家一般都是没有国庆节的，比如，明朝过国庆么？清朝过国庆么？好像都没听说。国庆节这个带有国家主义和民族主义色彩的节日，是现代共和国才有的标识，大概是为了弥补君主缺失所带来的国家认同问题吧。所以专制国家以建政日为国庆节，民主国家如法国美国以独立日或解放日为国庆节。       那么英国呢？我曾问过一个英国人，你们国庆节啥时候？因为来了几年也没见他们过过。那哥们显然被我问住了，他活了二十多年竟然没有想过这个问题。。想了一会，他恍然大悟似的说，我们好像真的没有国庆节诶！但我们确实是有一个圣乔治节的。       但是圣乔治节只是英格兰的国庆日，而且其实跟英格兰也没啥直接的关系。圣乔治是个天主教圣人，为天主教殉道，所以好多原天主教国家纪念他，英国就把它定为了国庆日。       要说英国是很有条件找一个日子做国庆的。比如联合法案生效日，也就是联合王国成立的日子，多么名正言顺的国庆节啊，可是，他们就没这么搞，失去了一个爱国主义教育的好机会。搞得大家只知有小国，只知有社区，而不知有大国。       英国可能是这个世界上民族主义最不高涨的国家了。所以他们才能是为这个世界贡献了最多智慧的国家。       其次，英国竟然没有成文宪法。真的，没有宪法也能搞宪政。估计我国那些社宪派要气死了。那么英国靠啥统治呢？靠各种法案、靠习惯，靠自觉。比如说哈，“首相”这个职务，你在任何英国官方的文献里是找不到法律定义的。但大家叫着叫着就习惯了。谁都认。       再比如，英国历史上每次的民主改革，都不是先制定一个大的框架，先搞好顶层设计，然后再改。而是经常。。上层的统治精英靠良知觉得应该怎样办是对的，然后就在议会推动一个法案，通过了以后，大家以后就固定这么办了。比如说一直到20世纪初，英国的上议院和下议院都是有权的，一个法案必须两院都通过才能变成法律。下议院议员是民选的，可上议院议员还都是世袭的贵族。所以显然这太不符合民主精神了。那么怎么办？这时候英国自由党籍的首相阿斯奎斯就觉得应该改革，不能让这种非民选的上议院还有这么大的权力了。但首相提出这么一个革上议院的命的法案，上议院怎么可能通过呢？于是这时候国王发威了，国王说上议院如果不同意这个法案，他就瞬间提拔500个自由党的新贵族进入上议院，看你通过不通过。于是，法案就被通过了。从此政府权力全部集中在了民选的下议院了。        所以英国的制度就一直是这么修修补补过来的。从法律制度的严密性上来看，几乎到处有空子可钻。可是，英国人似乎从来不担心这个，也没想通过编一部纵览一切的完美宪法来保卫自己的民主制度。他们的制度保持稳定发展更多考的是通情达理有底线的王室和贵族、睿智而道德高尚的政客以及民主理念和私有产权理念深入骨髓的民众。       可见，民不民主真的和法律写的怎么样没太大关系。法律设计的再精当，你来个一党专政，啥用也没有。如果整个社会都懂得分权制衡和保卫私产和个人利益，那么只需再学点亚当斯密的理论，这个国家就能靠惯性发展出民主。       但是要注意，要达到这一点可不是靠什么公民运动，自下而上的启蒙。恰恰相反，这种模式的前提是精英阶层有着务实睿智的精神和高尚的道德。这也就是为什么英国的民主经验没有成功的被另外的国家复制，而英联邦国家却都在被英国统治了一段时间以后，依靠英国人留下的制度架构平稳的转型为民主国家。一个国家的精英阶层稍微差一点，民主就只能靠革命来实现了。       英式民主制度的产生的社会根源从下面一点中可见一斑。在英国社会，独立这个词是个光明正大的褒义词。       我现在所住的社区是一个商业气氛浓厚的传统社区，很多居民都自己开着小商铺做生意，我们这有书店、酒铺、肉铺、水果摊、菜铺、五金铺等，还有卖衣服的，虽然贵了一点，基本上可以自给自足。前一段英国著名的连锁超市tesco想来我们这个社区开一家门店，担心自家生意被影响居民们站出来联署反对。他们发传单、游行、贴广告“say no to Tesco"，其中一个很流行的口号是“Keep Cleadon park independent"。虽然我理解的这里的independent是自给自足的意思，而非真的要闹独立。但是由此可见这个词在英国社会是多么的容易被用到。在某些国家，这够得上文字狱了都。       转念想想，独立的意思不就是不靠别人，自己奋斗，自给自足么？这其实是英国人的保守主义。正是这种精神激励着偏居海岛的英国人自强不息，反而构建了影响全世界的近现代文明的基础。而这种精神最坚定的鼓吹者就是英国的保守党，当然是过去的保守党。       虽然拒绝tesco这件事上，我们社区的居民有地方保护主义，拒绝自由经济的倾向，但从另一方面也可以看出，英国人对自身利益的捍卫的坚决。       在英国旅行，你会发现英国不光有英格兰旗苏格兰旗，一些家族也都有自己的旗帜和徽章，直到今天也愿意骄傲的亮出来。这种传统的延续时时刻刻的提醒着人们，这是一个有着悠久的封建和自治传统的国家。而封建制恰恰是一种严格的私有制。       每个人对私有产权天然的敬畏和不惜代价的捍卫，保证了封建力量的强大和稳定，所以即便在光荣革命前的英国，国王也从未建立起一个强有力的中央集权政府，不是不想，而是不能。地方封建力量的强大和中央政府的相对孱弱又保证了地方自治以及分权制衡，在这种利益的争夺和妥协中，法律、规范和价值观渐渐深入骨髓。一个个原子个体都出于自身利益的考量积极的参与本地社区的管理，地方势力又派出议员代表进驻上级政府保证地方利益，最后再随着议员选举资格的不断扩大和平权，英国的民主就这样由封建制相对稳定的发展而来。       而这一切的根源在于英国从未出现过一个强大而集权的中央政府。而一旦集权的中央政府已经稳定的建立了，英国这种稳定而渐进的民主改革经验也就失去了前提。换言之，英国民间发展空间的争取并不是从无到有，只是从小到大而已。       行文至此，只想说，英国这种奇葩的体系，从结果看可以借鉴，但从路径看，当真无法复制。</content>
</root>
