<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>尘世之外的彩虹</title>
  <time>(2014-09-28 10:44:10)</time>
  <tagsEle>
    <tag>文化</tag>
    <tag>少数人群</tag>
    <tag>时评</tag>
    <tag>健康</tag>
    <tag>情感</tag>
  </tagsEle>
  <content>《小白狐卖淫记》序言： 尘世之外的彩虹   在我们普通人的普通生活中，卖淫大概听说过，人妖就陌生一些，人妖卖淫则绝少遇到。因此，如果您仅仅把这本书作为猎奇来看，那也没什么错，因为开阔眼界总比闭目塞听要好得多。 但是，艳情之中有深意。读者不妨深思一下：人妖小白狐究竟应该算是什么性别呢？伊（人妖的第三人称）的所作所为，显然是性行为，但是这还是我们习以为常的那种性行为吗？这本书，对于我们认识当今世界，有哪些启发意义呢？   意义在于： 人妖卖淫者，在生理上并不是“阴阳人”，而是自己选择成为人妖，至少部分地身兼男女两个性别。伊既可以作为部分的女人，去给男人提供性服务；也可以作为局部的男人去为女人服务；当然也可以在人妖之间相互服务。但是，伊根本就不是“男同性恋者”，也不是“易装的性工作者”；仅仅是“性服务的提供者”。 也就是说，小白狐的生存之道在于：只要我的“活儿”（性服务）好，你管我是什么性别呢！ 从书中可以看出，人妖的“生意”往往比身为女性的真小姐还多，甚至开始抢占小姐的市场。这是因为： 其一，人妖并不是真正的女人，没有从小就被培养成“端庄淑女”；因此才能够做出风情万种、妖娆招摇、淫荡诱人的种种姿态与动作。 其二，同样因此，人妖不必遵守“女人必须消极被动”的传统；可以从一开始就主动对男女客人做出丰富多彩的性行为。 其三，客人无论男女，都知道“伊”不是男人也不是女人，因此客人也就无法按照传统的男人或者女人的标准来要求人妖，无法挑剔人妖，反而倍感刺激，因此人妖的卖淫工作反而比小姐更加多快好省。 这就是“安能辨我是雌雄”；或者说，性勾引很重要，性服务更重要，是男是女却并不重要。 当然，人妖的男女客人也不是“同性恋”，因为他们平时都是去找异性的。尤其是，跟人妖做爱这件事，一点儿也没有影响他们作为标准的男人或者女人，去继续爱恋异性与从事异性性行为。 因此，人妖实际上是一道无法确定颜色的彩虹。   这说明： 无论男人、女人还是“跨性别”，所谓的“性行为”，同样都是从勃起到摩擦到高潮到消退的一个过程。无论去摩擦的与被摩擦的，是乳房，是阴道，还是肛门，还是别的什么；也无论这些器官是天生的还是人工改造的，无论长在一个真男人/真女人身上，还是在一个人妖的身上；只要动作到位，就都可以达到性高潮。 也就是说：性快乐不问来源，根本不在乎对方是什么性别。只是在传统的束缚之下，人们才会去考虑“跟什么性别的人做”的问题，才会出现“同性恋”与“异性恋”这样的概念与社会身份，也才会随之而来地出现各种烦恼与歧视。在人妖卖淫与“易装卖淫”中，男女客人们恰恰是挣脱了这种思想束缚，才能够从中获得性高潮与快乐。 由此可见，对于性行为来说，所谓男人/女人、异性恋/同性恋这样的划分，实在是以偏概全、一叶障目。 类似的例子还有很多。例如有一些男人去“男同志”的“点儿”上，要求别的男人给自己口交，但他自己却碰都不碰另外那个男人。他们压根不喜欢男人，更不认为自己是“同性恋”。他们只是需要有人给自己口交，只是根本不在乎对方是男人还是女人。 即使真是男同性恋，在肛门性交中，被插入者并不意味着就是所谓“扮演女人”，尤其不意味着他必然就永远这样。 更能说明问题的是：“耽美”中的“同仁女”或“腐女”，虽然身为女性，喜欢的却是男人中的同性恋者的某些形象。这样的活动究竟应该算作什么“恋”？这样的人又应该算作什么性别呢？是女人还是男人还是同性恋者？ 总之，在这样的生活实践中，性就是性，哪里有什么性别之分？有些人仅仅需要性高潮却不问对方是什么人，而且自我认同、自得其乐；那么我们为什么非要给他们戴上“X性别”或者“XX恋”的帽子呢？这究竟是谁错了呢？ 以往的社会制造出“性别”这个概念，而且强行灌输给世人。现在的人们，尤其是小白狐这样的人妖，则用自己的实践，创造出消除之的条件与机会。因此，笔者的愿景是：在一切与性有关的事物中，把“性别”这个因素完全彻底地清除掉，达到“有性无别”的理想境界。   白狐的卖淫生涯，是我们普通人生活世界之外的一种客观存在。无论您多么反对，但是您却没有权力去惩罚之。这是因为，2001年1月28日的《公安部关于对同性之间以钱财为媒介的性行为定性处理问题的批复》规定：“不特定的异性之间或者同性之间以金钱、财物为媒介发生不正当性关系的行为，包括口淫、手淫、鸡奸等行为，都属于卖淫嫖娼行为。”那么，人妖卖淫既不是发生在异性之间，也不是发生在同性之间，法律都拿“伊”没办法，道德谴责又有什么用呢？ 人类正在进入一个多样化的、少数人群也具有平等权利的时代。它可能很令人不舒服甚至难以忍受，但是这是我们应该付出的必要的代价，唯此，所有人才能一起迈向更加幸福美好的新生活。  潘绥铭 中国人民大学性社会学研究所，教授、博导、所长 2014年8月13日，北京</content>
</root>
