<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>黄文泽：10.15实时解盘+个股精选</title>
  <time>(2014-10-15 08:44:05)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>各位朋友们，大家好！欢迎来到黄文泽实时解盘王牌栏目。如果你觉得我文章好或者有参考价值，就请别忘了加入收藏夹，以便您以后随时阅读。加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。黄文泽观点和涉及的热点和个股仅供学习参考，绝不构成投资建议。据此操作，风险自担。股市有风险，入市需谨慎，祝你投资顺利！ 温馨提示：按F5就能查看最新实时解盘内容 14:58·大盘如预期一样继续横盘，今天大局基本已定。跟随文泽大举调仓医药股的朋友们今天再次坐享暴利，再次恭喜朋友们！另外，文泽提示的钢铁板块也有不错的表现，也为把握好的朋友们带来了暴利，特别是提示的龙头0825太钢不锈，短线已经为朋友们带来了近30%暴利。文泽说过，跟随文泽操作的朋友们之所以能够获得丰厚的收益，是因为文泽总是能及时的让朋友们的利益接力，使朋友们的财富增长能有很好的持续性。整体来说，今天又是一个值得朋友们高兴的日子。今天直播到这，明天继续。朋友们，明天见！ 14:41·由于新闻出版广电总局日前出台《深化新闻出版体制改革实施方案》，该《方案》的出台率先将国家顶层改革规划具体落实在新闻出版领域，23 条具体方案主要涉及市场监管、市场参与主体改革举措及行业发展方向等方面，为出版行业的市场化发展指明了方向及发展的路径。 14:40·今天下午文化传媒板块也不断走强，392腾信股份强势涨停，037歌华有线、02712思美传媒等也强势拉升。 14:11·受到券商、医药、钢铁等板块的支撑，大盘午后维持横盘走势，盘面上变化也不大，预计今天下午大盘会持续这种横盘波动的的走势。 13:27·文泽近期不断提示，随着沪港通“通车”的日益临近，像钢铁、有色、煤炭这些周期性板块会不断走强，会有不错的机会，像今天这样的机会不知朋友们把握住没有？ 13:23·好样的。午后钢铁板块也在不断拉升，0898鞍钢股份也已经强势涨停，307酒钢宏兴冲击涨停，0629攀钢钒钛、581八一钢铁等大涨。 13:00·伙伴们下午好，中午休息回来，欢迎与文泽继续分析和交流。希望大家积极捧场，支持黄文泽的直播，记得加关注、多顶多赞，谢谢你们的支持。相信朋友们每天花几小时关注，都会体现出价值和为大家带来收获。 11:31·今早上公布的9月CPI年率1.6%，略低于市场的预期，不过如文泽预期一样，由于目前这波行情是由资金推动的，经济数据对市场的影响较有限。另外，文泽大力推荐给朋友们的医药股今早上也表现火爆，再度让朋友们坐享收益。早上先直播到这，下午继续。朋友们，下午见！ 11:27·好样的。在医药股强势的引领之下，券商股刚刚也在大举拉升，从而带动大盘也在不断回升，已重新夺回了了10日均线。 11:20·如果以凭运气的心态参与股市，这肯定不行的，这不是投资，而是赌 博。文泽作为一个职业投资者，是很反对一些朋友以这种赌 博的心态来参与股市的。 11:18·一些朋友们认为，股市是捉摸不定的，赚钱全凭运气，文泽认为这是这些朋友对股票市场的误读。任何市场都有一定的规律，这些规律需要长时间的细心观察分析才能发现，掌握了这些规律，我们才不会盲目的行动。而走马观花看到的肯定只是市场的一些现象，这当然不行，现象是多变的，捉摸不定的，文泽认为这就是这些朋友们认为在股市赚钱全凭运气的原因。 10:58·好样的。 看看医药股的火爆场面，朋友们又在称文泽为“股神”了！哈！文泽不是股神，文泽只是比大家花了更多的精力和时间来研究行情，同时，经过多年在股市实战，经验也相对丰富而已。 10:53·当然，前面也已经说过，文泽在博客只能向朋友们作个大方向的分析指引，具体到一些个股的操作，这需要一对一的指导，因此朋友们关于一些个股方面的问题可以联系文泽直接交流探讨。 10:48·文泽从上周四开始提示大家，主力一方面在趁机洗盘的同时，另一方面也在局面的调仓换股。文泽建议朋友们也可以采取调仓换股的战术，像跟文泽大力调仓医药股的朋友们又再次坐享了暴利，所以朋友们一定要跟上文泽的节奏。 10:40·好样的。医药板块在进一步拉升，063华润双鹤、0518四环生物均已冲上了涨停榜，另外，02166莱茵生物、02030达安基因等集体大涨。 10:17·好样的。话音刚落，钢铁板块及核电新龙头0825太钢不锈也已经冲了上来，也已经占据了涨停榜的席位。再次恭喜大胆跟进的朋友们！ 10:15·新进来的朋友们可以再回去看看，文泽总是无私的向朋友们提示机会，大胆跟进的很多朋友们经常可以坐上涨停榜，收获丰厚的暴利。所以朋友们一定要及时跟踪文泽的博客，不要错过了摘金的良机。 10:11·好样的。医药股789鲁抗医药已经强势涨停，跟随文泽操作的朋友们再次坐上了涨停榜，恭喜这些朋友！ 10:07·钢铁板块及核电概念新龙头0825太钢不锈刚刚也继续强势拉升，已经大涨超过8%，继续为朋友们进行暴利接力！ 10:00·好样的。提示的医药股789鲁抗医药刚刚急速飙升，再度大涨，不断探出新高。由于埃博拉疫情有向球扩散的趋势，因此医药股会受到市场的持续关注，后市仍有较多的机会，朋友们可以继续把握。 09:46·昨天说过，随着市场做空动能的不断释放，市场回调整理的空间被进一步压缩，因此大家可以更加淡定从容的来跟踪板块个股的表现。 09:39·刚刚公布的中国9月CPI年率1.6%，预期1.7%，前值2.0%。中国9月PPI年率-1.8%，预期-1.6%，前值-1.2%。数据略低于预期，不过对今天市场的影响并不太大，文泽前面已经提示，波行情是由资金推动的，而不是由价值推动的，因此市场这样的表现也正常。 今日影响市场重要信息点评： 【行业研究】 央行正回购利率再降股债双牛可期 央行周二开展200亿元正回购操作，中标利率为3.40%，较上期操作利率下调10BP。本次央行正回购利率下调在趋势上符合预期，在时间上略早于预期，进一步彰显出货币当局引导货币市场利率下行，通过传导作用达到降低实体经济融资成本的意图。在降低融资成本的政策目标下，管理层有望持续推出各种宽松性质的货币政策，不论是量化宽松还是价格宽松，都是为了营造低利率市场环境。 【点评】央行引导货币成本下降趋势不变，在经济持续平稳、低位徘徊的情况下，意味着债券市场牛市的基础没有改变。从中长期角度来看，降低融资成本意味着减轻企业财务费用，盈利增加。 目前我国在建重大水利工程总投资约6千亿元将进一步推进水利投融资体制改革 国家发改委投资司副司长张明伦10月14日表示，今年5月国务院启动了172项重大节水供水工程建设，包括两部分，一部分是在建工程，另一部分是将要在今明两年和“十三五”期间陆续开工建设的。目前在建工程的总投资规模在6千亿元左右。张明伦表示，将从多个渠道落实172项重大水利工程所需投资，特别是将进一步推进水利投融资体制改革，放宽市场准入，创新融资机制，鼓励和吸引社会投资参与具有一定经济效益的重大水利工程建设：一是鼓励社会资本以特许经营、参股控股等方式参与具有一定收益的重大水利工程建设和运营。二是通过投资补助、资本金注入、贷款贴息等方式引导和扶持。三是通过创新融资方式、拓宽融资渠道，探索利用工程供水发电等预期收益质押贷款。四是完善价格形成机制，确保项目合理的盈利水平，增强吸引社会投资的能力。国家发改委秘书长李朴民介绍，2014年中央预算内水利投资达到767亿元，比去年增加50亿元，目前已全部下达。水价改革方面，发改委正会同水利部、财政部等相关部门，今年底将制定出农业水价综合改革试点方案，在总结试点经验的基础上，推出新一轮水价改革政策措施。 【点评】目前在建重大水利工程投资规模达6千亿，比2013年的4397亿元增加36%。随着172项重大水利工程的陆续开工，预计水利将在较长一段时间都保持较高的投资额，水利相关工程及设备公司将迎来发展良机。A股相关上市公司如新界泵业、利欧股份、大禹节水(、青龙管业、国统股份、国通管业、*ST新业、安徽水利等。 国务院批复中新生态城方案天津发展再添新动力 中国政府网14日公布，国务院原则同意《中国—新加坡天津生态城建设国家绿色发展示范区实施方案》，要求有关部门在政策实施、项目建设、资金投入、体制创新等方面给予支持。中新天津生态城位于天津滨海新区范围内，毗邻天津经济技术开发区，总面积约31.23平方公里，规划居住人口35万。 【点评】天津港口岸新一轮扩大对外开放计划近期获批，此次国务院又批复中新天津生态城建设实施方案，无疑为天津加快发展增添了新动力。数据显示，天津滨海新区抢抓京津冀协同发展机遇，前三季度内联引资同比增长21.49%，合同外资同比增长14.61%。研究机构认为，天津将进一步复制自贸区经验，加大政策开放力度和制度创新力度，天津港、津滨发展和天保基建等公司有望受益。 低空空域改革可期通航产业备受关注 14日召开的中国通用航空产业发展发展研讨会上传出消息，相关部门正研究在全国范围进一步深化低空空域管理改革，涉及空域划分、通航飞行审批程序、空管服务保障模式等，利好政策将相继出台。另外，21日至23日在成都举行的欧洽会上，中欧通用航空专题对接会也将同期举办。 【点评】通用航空的产业链较长，整体带动作用显著。去年美国通航飞机销售额111亿美元，贡献GDP达到1500亿美元。A股公司中，中信海直具有通用航空全业务运营资质和能力；川大智胜开发了低空空域监视、管理和服务系统；四川九洲大股东就是14日研讨会的主办方之一，公司还收购了九洲空管。 汽车后市场将建“汽服云”平台 在交通运输部等十部门联合印发促进汽车维修业转型升级的指导意见后，汽车后市场监管部门及相关企业正在积极推进集成各类信息的“汽服云”平台建设。中证资讯了解到，“汽服云”将集成行业技术信息、中小企业融资、配件境外电商、配件连锁、维修厂信息化管理、行业发展研究等各种功能。目前“汽服云”正在框架搭建阶段，预计将在年底前推出基本方案。“汽服云”的搭建或将采用政府主导、企业建设的模式。“汽服云”建设的重要一环是零部件全球统一编码，这将绕不开相关零部件生产企业的参与。汽车零部件统一编码与标示系统有望年底出台。此外，汽车维修企业开业条件的相关规定即将迎来修订，对企业规范化的过程有望与“汽服云”平台的搭建相配合。 【点评】在参与企业中，特力A、安凯汽车、华域汽车、中国汽研、贵航股份等汽车检测维修及零部件生产销售上市公司值得注意。 德国一例埃博拉患者死亡广交会严防疫情 14日，一名感染埃博拉病毒的联合国雇员在德国医院内去世。而在中国，广交会将于15日开幕，预计将有上万名非洲采购商到会。广交会新闻发言人14日表示，大会高度重视疫情防控工作，及时检测人员健康状况，加大展馆和办公区域的蚊虫消杀频率，展会中再举行两次全覆盖的蚊虫消杀行动。 【点评】随着欧美相继出现死亡病例，意味着埃博拉已经走出非洲。近日美股市场多家口罩、防护服概念股暴涨，A股相关生产商也在14日应声而动。疾病检测方面，达安基因位于广州，已研制成功埃博拉检测试剂盒；除蚊方面，青松股份主营的樟脑有驱蚊作用，威远生化是杀虫剂原药甲维盐龙头。   【公司动态】 铜陵有色非公开发行募资近45亿元 铜陵有色公告公司非公开发行股票数量为49052.20万股，发行价为9.16元/股，募集资金总额为44.93亿元，扣除发行费用7106.82万元后，募资净额为44.22亿元。其中将投资10.01亿元用于收购庐江矿业100%股权，13.92亿元用于收购铜冠冶化经营性资产，8亿元用于铜陵有色铜冶炼工艺技术升级改造项目，余下的13亿元补充流动资金。公司定增方案历经波折，随着此次定增方案实施尘埃落定，铜陵有色国企改革步伐或将提速。 多家公司前三季度业绩大幅预增 振芯科技预计1-9月净利润同比增长770%至800%。利亚德预计1-9月净利润同比增长100%至130%。小天鹅A预计前三季度实现净利润与上年同期相比增加45%-60%。上海新阳预计1—9月实现净利润比上年同期上升100%-128%。国新能源预计1-9月实现净利润比上年同期增长60%-100%。粤高速A预计前三季度实现净利润与上年同期相比增加200% -220%。万向钱潮预计前三季度实现净利润与上年同期相比增加50%-80%。华菱钢铁预计前三季度净利润盈利约3,900 万元至 4,900 万元，实现扭亏。东方财富预计1-9月净利5900万元-6400万元，实现扭亏。  特斯拉携手民生银行建400个充电桩 10月14日，特斯拉汽车与民生银行共同签署《战略合作协议》，民生银行将与特斯拉共同在全国20个城市的民生银行自有营业厅及小区金融门店建立至少400个目的地充电桩。 美盛文化定增引入贝因美卡通影视公司 美盛文化拟以21.29元每股的发行价，向公司实际控制人赵小强、董秘郭瑞以及比因美特卡通影视发行1730万股，募资3.68亿元补充流动资金。比因美特系贝因美集团全资子公司，贝因美旗下拥有规模庞大的婴幼儿消费群体，与公司未来业务发展将产生协同效应。 宜华木业收购恒安兴进军酒店软装业 宜华木业拟采取发行股份及现金支付结合的方式，以5.7亿元收购恒安兴100%股权，其中现金支付3.4亿。为此公司将按每股4.85元向大股东配套募资1.9亿元。恒安兴是高端酒店软装饰整体解决方案提供商，连续4年获得亚洲酒店论坛星光奖颁发的“中国酒店业最佳供应商”，承诺2014年至2016年净利分别不低于5050万元、6565万元和8535万元。公司上半年净利3.19亿元，停牌前收于5.13元。 泰豪科技定增硅谷天堂入局 泰豪科技拟以7.56元定增募资11亿元，用于偿还贷款及补充流动资金。二股东泰豪集团掏3亿认购，届时泰豪集团及其实控人黄代放持股上升至21.05%，超越泰豪科技原第一大股东同方股份的16.01%。此外，天津硅谷天堂、新疆硅谷天堂合计出资1.5亿元参与定增。 安纳达获股东举牌 安纳达10月10日股东钱翠屏增持公司89万股，增持后，钱翠屏持有公司股份1102万股，占公司总股本的5.1%。钱翠屏于9月23日至9月30日，集中买入公司650万股，于10月8日至9日再度买入公司363万股。 日上集团定增完善主业 日上集团拟以10.55元每股的底价定增5000万股，募资5.28亿，投向绿色建筑工业化集成系统生产项目以及补充工程承包业务营运资金项目。公司表示，此举旨在实现公司从单一的钢结构制造、安装转向整体建筑物的系统建材提供商。项目达产后，预计新增年净利润5237万元。 友阿股份：特品汇上线新闻发布会10月16日召开  “开创电商新纪元”友阿特品汇上线新闻发布会将于10月16日召开。新闻发布会设计流程有特品汇线上购物体验，董事长胡子敬答记者问等环节。特品汇将在10月15日开放注册，新闻发布会意味着特品汇上线宣传正式铺开，届时友阿云商将联合超过300家线上线下媒体，进行“特品汇”的上线推广，规划覆盖用户超过1亿人。</content>
</root>
