<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国景区不坑人</title>
  <time>(2014-10-05 10:21:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美国民生实录</tag>
  </tagsEle>
  <content>美国景区不坑人     姚鸿恩   我有个亲戚，退休后四处旅游。他曾参加旅游团来美国华盛顿等地旅游。我问他：参观了国会大厦了吗？答：没有进去，华人导游要收门票25美元。我说：你被同胞坑了。 美国首都华盛顿所有的景点，包括博物馆、美术馆等，都是免费的。连国家动物园，都不收费。国会大厦，相当于人民大会堂，是人民给自己代表开会的地方，当然应该对人民免费开放。美国国会开会的时候，都是可以进去旁听的。为控制人数，需要门票，但那是免费的，只需要预订即可（make a reservation in advance）。导游当然对此熟门熟路。那25美元，你若给他，显然被坑了；若不给 他，也被坑了，因为剥夺了本该属于你的难得的游览权益。 美国的旅游景区，不以营利为宗旨。我在夏威夷参观过珍珠港的亚利桑那纪念馆，一早就去，提前免费领取门票，连停车场都是免费的。 美国各个市镇，到处都有公园 ，全部免费使用。只有国家公园，才有一些是收费的。 根据美国国家公园服务局（The National Park Service，简称NPS）的资料，美国共有401个国家公园，约三分之二是免费的，有133个是收费的。美国收费公园的门票多少钱一张呢？若不算汇率，相对于中国的，是相当便宜的。 据报道，目前中国5A级景区已全面步入百元时代。若换算成美元，容易造成错觉：中国的门票不算贵。我觉得，谈美国景区的门票，不能忘了美国人的收入是美元而不是人民币。所以，为了简洁明了，以下的价格单位，我将用“元”，而不是“美元”。 美国有12个国家公园列入世界遗产，按中国标准，评个5A级是没有异议的。下面，举例看看它们的门票。 美国是车轮上的国家，所以，美国国家公园的门票特色，不是按人头计算的，而是按"车头"收费的。私人汽车，最多为6人座位，一辆车一张门票。 最贵的是大峡谷国家公园（Grand Canyon National Park），每辆私人汽车，门票25元。若是不开车，比如骑自行车，或是坐出租，门票则是每人12元。 黄石公园（Yellowstone），门票跟大峡谷国家公园的一样。但是，它包括邻近的大梯顿山国家公园Grand Teton National Parks)的门票，相当于“买一送一”。“大梯顿”没有列入世界遗产。 优胜美地国家公园（Yosemite National Park entrance），门票是20元，若不开车，则为成人10元。 奥林匹克国家公园（Olympic National Park），门票是15元，若不开车，则为每人5元。 有两个公园的门票是10元，若不开车，则为成人5元。它们是：夏威夷火山国家公园（Hawaii Volcanoes National Park），和大沼泽地国家公园（Everglades National Park）。 猛犸洞国家公园(Mammoth Cave National Park)，门票比较复杂。公园有很多洞穴，但个人不可自己进入，必须跟随导游，所以得付导游费。最贵的是野生洞穴（Wild Cave ），票价50元。其他洞穴，大多为10多元。儿童票价约打三折，老人票打对折。 卡尔斯巴德洞窟国家公园（Carlsbad Caverns National Park），也是游览洞穴为主。16岁以上每人10元，不到16岁免费。若跟随导游，则需要付费。各种洞窟导游价格不同，最贵的20元，最低的7元，老人和儿童半价。但是，有些洞窟对儿童年龄有限制，比如8岁以下不得入内。 美加冰川公园（Wrangell-St. Elias / Glacier Bay / Tatshenshini-Alsek）。名称太长，姑且统称为美加冰川公园。万里冰封，绵延不绝。没有建立入口处，完全免费。 红杉树国家公园（Redwood National Park）也无须买门票。不过，在专门的露营地露营，得付35元 ，在其他地方过夜，则每人每夜5元。 大烟山国家公园（Great Smoky Mountains National Park），也有译作大雾山。也是免费的。它之所以免费，是因为历史遗留下来的。上世纪30年代，当田纳西州将通往大烟山的通路的所有权移交给联邦政府时，规定：永远不收通行费或执照费（no toll or license fee shall ever be imposed），也就说，永远不收买路钱。联邦政府只得照办。 美国收费公园的车子或个人的门票，通常有效期为7天，可多次进出。离国家公园近的老中，游玩之后，还可将票子送给朋友。 你也可购买年票（Annual pass），通常价格加倍，如优胜美地国家公园年票为40元。你也可买所有的国家公园通用的年票，80元。 收门票的公园，每年有几天是免费的。2015年的免费日期为： 1月 20日，马丁路德金纪念日 (Martin Luther King, Jr. Day) 2月15日至17日，总统日周末 (Presidents Day Weekend) 4月19日至20日，国家公园周开放周末 (Opening weekend of National Park Week) 8月 25日，国家公园服务局成立纪念日 (National Park Service Birthday) 9月 27日，国家共有土地日 (National Public Lands Day) 11月11日，退伍军人节 (Veterans Day) 收门票的公园，全年对现役军人与家属完全免费，对残障人士也是免费的。 还有，１６岁以下的儿童也是免费的。 对６２岁以上的老人则给予特别优惠。只要付10元，即可获得终生门票。可用于进入美国2千多个联邦消遣地，如国家公园、野生动物保护地等，凡是收门票的，均可用此终生门票。更令人感谢政府的是，老人终生门票可用于小车，一共可坐4个人。也就是说，有3个人可以跟此老人一起享受免费门票。再加上儿童是免费的，所以，一张老人终身门票，全家出游，共同享用。真是“家有老，是个宝”啊。    部分内容源自我的《美国民生实录》（北大出版社）。亚马逊（点击）、当当等近日有售。</content>
</root>
