<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>明星吸毒为什么要道歉</title>
  <time>(2014-09-10 11:14:27)</time>
  <tagsEle>
    <tag>明星代言</tag>
    <tag>明星吸毒</tag>
    <tag>叼鸭下跪</tag>
    <tag>人大代表犯罪</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                   做客《警法在线》，点评热点法律问题       受北京广播电台的邀请，于2014年8月31日做客北京广播电台新闻广播《警法在线》栏目，与主持人一道评说一系列社会热点问题。       事件一：近期屡屡爆出的明星吸毒，同样吸毒，为什么有的提前放了，有的还被关着？单单吸毒，是不是没有聚众吸毒、容留吸毒那么严重，青少年该如何理解法律的规定？ 针对本起事件，本人提出以下观点：       第一、吸毒不仅危害吸毒者个人的人身健康，还严重危害着社会秩序。明星作为公众人物承担着相对更高的社会责任，其一言一行都是青少年效仿的对象。因青少年辨别是非的能力较弱，明星吸毒行为会给青少年一代造成严重的负面影响。      第二、个人偶尔吸毒的处罚力度相对于聚众吸毒、容留他人吸毒等行为的处罚力度来说较轻。根据《治安管理处罚法》的规定，吸食毒品可以依法予以拘留，但是聚众吸毒、容留他人吸毒、贩毒等行为都属于《刑法》的调整范围，其刑事处罚力度较强，最高刑可达死刑。       第三、作为粉丝，应积极提升自身素质，不能纵容其喜欢的明星作出负面行为，而应推动社会力量鼓励其变的更加完美，使其能够给社会带来更多的正能量。       事件二：广告法修订草案在全国人大进行了分组审议，其中关于明星代言广告的问题，引起热议。       针对此事，李律师提出如下观点：       第一、广告法修订草案对明星代言应承担连带责任进行了规定，这意味着明星承担着审查其代言广告商品或服务的真实性、可靠性的义务。       第二、广告法修订草案规定明星代言应承担的责任并非加大明星的责任，而减轻质检等相关部门的责任。相反的，质检部门在今后的工作中不仅对广告发布者、制作者承担监管责任，还应对代言明星承担监管责任。      第三、广告法修订草案中规定的“使用”并不是限定于生活上的“使用”，并不是指必须他本人使用过，只要是对产品的性能、各方面彻底了解，或者周围朋友人使用过，就可以理解为熟知商品的性能。       事件三：少年偷鸭被抓，村民逼其嘴叼死鸭下跪。提出如下观点：       第一、村民私自处理违法者和罪犯的做法存在不妥，严重的话还有可能涉嫌犯罪。在该事件中，村民应选择报警，移交公安机关处理。       第二、若该事件中的少年未满14岁，其行为给村民造成损害的，应由少年的法定监护人向村民承担民事赔偿责任。       第三、事件四：区人大代表吃饭赊账遭拒，打砸店铺被刑事拘留。提出如下观点：       第一、根据国家相关规定，对县级以上的人民代表进行拘留或逮捕，须报经同级的人大主席团或人大常委会进行备案。对上一级人大代表或跨级人大代表进行拘留或逮捕时，应向上一级人民检察院备案或批准。       第二、该起事件中，涉嫌的罪名有故意损坏财物罪或破坏生产经营罪，或是公安机关认定的寻衅滋事罪。即没有正当理由在公共场所随意殴打他人、进行破坏，这样的话可以按照寻衅滋事罪追究他的刑事责任。   节目链接：http://audio.rbc.cn/play.form?programId=1404&amp;start=20140831103000   节目实录：     主持人：新闻广播，警法在线，高婷欢迎朋友们收听。首先介绍一下今天请到节目直播间的嘉宾，来自北京伟博律师事务所的李伟民律师，李律师您好！     李伟民律师：主持人好，各位听众好！     主持人：咱们一开始说到的两件事情是和明星的社会责任有关，第一件事情是最近大家都比较关注的柯震东因为吸毒被行政拘留，现在放出来之后也开了道歉会了。在道歉会的图片新闻铺天盖地的情况下，他的很多粉丝就会说，依然爱你，这样子那样子的。李律师认为这非常非常的不正常，那咱们说到粉丝的心态，一会儿还会重点来讲，其实就涉及到了明星的社会责任。     柯震东是被放出来了，但还有和他同时吸毒的房祖名和之前吸毒的星二代张默，他们现在一个是继续在看守所里（房祖名），另一个张默，昨天的新闻称他因涉嫌容留他人吸毒，已正式被提请批准逮捕。这几件事情在一起都是集中出现的明星吸毒情况，媒体也是在不停的报道相关的事情，包括我们节目也从法律上分析过，不同的吸毒涉毒行为，它的法律性质也会不同，但是会有人可能没有注意到这些区别，还是会奇怪的说：怎么都是吸毒，一块儿被抓的，有的放了有的却还关着呢？这是有什么区别吗？是看人下菜碟吗？等等这样一些疑问，那么首先请李伟民律师跟大家从法律角度来说一下，不同的吸毒涉毒行为它的法律性质，以及面临处罚的不同。       李伟民律师：毒品犯罪是全世界都在打击的，因为它的危害性非常大，它不但危害吸毒者个人的人身健康，同时还危害着社会秩序。毒品会让人的工作能力降低，会给社会和其他方面都造成深远的影响。特别是在当今社会，会严重影响到青少年一代。因为青少年辨别是非的能力非常弱，一旦沾染上不好的习惯会非常危险，这就不光涉及到一代人，它可能会影响到好几代人。从我国刑法和国际先进惯例来看，毒品犯罪是在所有的产业链犯罪当中最全的，它包含了上游链、下游链，其打击力度也是最全的。       主持人：也就是说从生产、运输到携带、容留等等，都是属于法律调整的范围。       李伟民律师：对，但是唯独吸食毒品除外。在我国，依据《治安管理处罚法》的规定，吸食毒品可以予以拘留。如果是在多次吸食毒品可能上瘾的情况下，我国相关法律规定可以强制戒毒，由当事人承担相应费用。除个人偶尔吸食毒品之外，涉毒行为包括容留他人吸毒、引诱他人吸毒、强迫他人吸毒或者进行种植毒品的一些材料，或者运输、贩卖等都是严重的违法行为，最高刑甚至有死刑。作为青少年可能有些认识不到，这是一点。       第二点，作为社会名人，因为他的名气来自于社会，来自于广大粉丝对他的支持，一个人成名，获得很高地位的话，肯定是从正能量角度获得支持的，我相信一个人的负能量不可能获得社会的正面支持。粉丝有一个自己判断问题，他可能会存在误解，认为明星吸毒可能是个偶然的行为，或者会认为明星吸毒是一个轻微的行为。       主持人：或者明星说我是第一次、我是偶然，然后粉丝是愿意去相信，希望也相信他能够改正，这是粉丝通常的心态。       李伟民律师：对，但是粉丝们也忽略了另外一个很严重的问题，即“没有买卖，就没有市场”。没有这些明星吸毒，没有这些公众去吸毒的话，那些毒品是没有地方可卖的。虽然说法律把吸食毒品作为轻的打击。但是毒品从哪里来？他的毒品不可能从天而降，这些吸毒的明星负有一个义务，即他要提供毒品的来源，要积极告诉公检法机关买卖毒品从哪里来。我们国家要严厉打击毒品的提供者，追究刑事责任。给他人提供容留场所、鼓励他人吸毒的行为，都应该承担刑事责任。      主持人：我们也是看到昨天消息当中说到张默，他为什么是之前被抓了，然后现在还在里面没有出来呢？他已经正式被批准逮捕，他不仅是第一次吸毒了。张默于2012年初就因为聚众吸食毒品而被顺义警方抓获，2014年7月31日上午张默又因在顺义家中涉嫌吸毒犯罪而被警方抓获，并被警方行政拘留。现在正式提请检方批准逮捕张默，是因为发现他还有多次聚众吸食毒品的行为。在这儿我们就想，刚才已经请李律师从毒品犯罪的角度分析了一下，吸食毒品和其他涉及到毒品的犯罪在法律上是有区别的。相对来说，吸食毒品，尤其是个人偶尔吸食，惩罚会轻一些，这有可能是考虑到吸毒人本身可能是受害者等因素。那么对青少年来说，尤其是最近是一大拨的明星吸毒，那么很多青少年会说：是不是吸毒没那么严重呢？既然法律都这么规定了，那吸毒是不是没那么严重呢？那您觉得应该怎么来看这个问题？       李伟民律师：这是粉丝的一个误解，可以这样说，我们社会有一些现象可能会超出正常的范围，比如说粉丝对一些明星或者名人的崇拜程度达到狂热的地步，这不见得说完全符合道德伦理或者法律的要求。因为刚才我也提到说，喜欢一个人或者崇拜一个人肯定是正能量，当他出现负能量的时候，粉丝不能纵容或鼓励他。举个例子，我喜欢一个人，他是我的好朋友，当我发现他身上有问题的时候其实我应该善意提醒，而不应该纵容或鼓励他的行为继续，这样的话不但影响了身边的人还会影响整个社会。       作为名人他的社会影响力是非常大的，一旦涉嫌吸食毒品或者涉嫌犯罪，他会承担着很大的责任，他必须去向社会公开道歉，为什么？就是要向喜欢他、崇拜他的粉丝对违法性做一个介绍，让大众引以为戒，告知广大喜欢他的粉丝毒品是非常危险的东西，大家不要碰。说前段时间公众可能对个别人对毒品的态度问题提出了一些质疑，这个质疑声音我是表示支持的，我也同时参与过质疑。作为一个名人不能表现出接触毒品是一个非常轻微的行为，或者说毒品的危害非常小，或者认为无所谓。这样的话会对所有喜欢他的粉丝造成不好的影响。       作为粉丝，也要提高自身的素质，对毒品社会危害的认知要到位，同时要发动社会的力量推动自己崇拜的明星，让他变得更加的完美，更加的能为社会带来正能量，这是最重要的。       主持人：因为像这样的事情出现之后，包括刚才提到的说粉丝在媒体上说仍然爱你，这样那样的言论，可能我缺乏这样的脑细胞，我是属于特别难以理解的，正好我们节目嘉宾也是请到过一位在一线禁毒的刑警，他也看到了一些社会上所谓脑残粉这样的一些说法，他就特别的，应该说是用“愤怒”这个词来形容他的心态，他给我们的高婷（主持人）发来这样一段话说：“每年因为扫毒卧底被打击报复而牺牲的民警数不胜数，死后不得发丧不得曝光，因为会连累家人，死了之后都没有人知道他们是谁，也没有人会担心英雄死后，他的孤儿寡母霜妻如何来生活，可是一个明星吸毒粉丝儿，一个个跳出来说我还爱你，还有没有基本的是非观？”       其实我觉得刚才李律师说到的也是，就算是作为粉丝，你不应该去脑残，你应该知道你喜欢这个明星是为什么。刚刚说到明星的社会影响，这么一大拨的明星吸毒肯定会对青少年带来了一些影响，大多数青少年是有判断意识的，知道吸毒确实是一个非常危险的事情。个人吸毒虽然法律惩罚没有那么那么的严重，但是他会把人的一生都毁了。就看柯震东他多少广告代言就没了，以后他的星途还会再灿烂吗，都是未知数了，得看他以后怎么走自己的人生路。那作为一个普通人沾毒就不得了了，对吧。       李伟民律师：对，其实我们社会上的新闻媒体、社会名流、明星，应该承担一个更高的社会责任，应该积极宣传毒品的危害性，宣传国家法律对毒品打击的严厉程度。刚才节目中也提到，每年我们国家在缉毒过程当中，很多人因为毒品而牺牲，所有和毒品相关的都是血淋淋的，这样就会让青少年知道远离毒品，珍爱生命，这样就不会出现刚才说到的情形。       主持人：刚刚我们说到明星吸毒，从这个角度来看明星的社会责任，李律师也说到了，作为公众人物应该发挥更多的正面作用，我们也希望媒体的表达能够引导大家，至少给大家一个正确的是非观。另外，我们也知道，在30号，中国广告法修订草案正提交国人大常委会第十次会议分组审议 “广告荐证者不得为其未使用过的商品或者未接受过的服务作证明”的规定，通过字面意思，大家不一定能反映的过来，那么很快媒体就来解读了，说：这条规定就意味着明星代言产品今后必须亲身试用并为其产品质量担责。这一规定引发了争议，很多人都会觉得这其实就是明星应该负的责任，但是也有人担心说如果这样规定，是不是就把明星的责任扩大了，把质监部门对产品的把关责任缩小了，是不是不太合适呢？一点点时间，也请李律师说说您怎么来看这个事情呢？       李伟民律师：非常好，因为广告法的修订过程中我也在参与讨论，这是非常好的一件事情，因为我们国家前几年明星代言的一些产品或者服务，发生过对消费者的权益造成了很大损害的事件，事件发生是因为无法可依。第一，因为《广告法》规定太概括，或者说是太宏观。这次修改《广告法》把明星代言（荐证者）承担什么责任进行了规定，即明知或应知所推荐的商品或服务存在问题而代言，侵犯消费者权益，他要和广告的发布者、制作者承担连带赔偿责任。这个责任是第一次提出来，且打击力度是非常大的，也就是说一旦给消费者造成损害，消费者可以直接找所代言的明星，要求赔偿。但是大家不用过于担心这个规定，其一，广告荐证者是否能够为未使用过的商品或服务进行代言，这个正在讨论当中，是否获得通过现在还不确定。其二，作为荐证者他承担着审查商品或服务的真实性、可靠性的更高的义务。       主持人：并不是说这个责任加重了，那个责任缩小了。       李伟民律师：是的，并不是说明星责任加重了，国家质检部门等国家相应部门的责任减轻了。国家相应部门承担的责任其实更高，他不但对原来的广告制作者、发布者承担监管责任，今后还要对广告的荐证者或者代言者承担监管责任，这是第二点。另外，我们应正确理解这一法律规定，“实际使用”并不是生活当中的实际使用，法律上的使用跟实际的使用还是两码事。法律上的使用是指应该熟知商品或服务的性能是否存在一些瑕疵，对商品或服务承担着监督或把关的责任，不像原来根本对商品是否具有合格的手续、产品性能如何进行过了解，只要是有利益就可以去代言，但是今后就不可以了。对于法律上规定的“实际使用”，人们可能会质疑说男明星能不能代言卫生巾之类的，其实我觉得不能那样理解。比如男明星给他女朋友或者给他家人买过，这都可以理解为法律上广义的使用。法律上广义的使用并不是限定于生活上必须他本人使用过，只要是对产品的性能、各方面彻底了解，或者周围朋友人使用过，也可以理解为熟知商品的性能。       主持人：好，谢谢李律师。 （广告）       主持人：新闻广播，警法在线，欢迎朋友们继续收听。咱们现在要说的事情是少年偷鸭被抓，村民逼其嘴叼死鸭下跪。这是在8月25日发生的事情，广西宜州市庆远镇六坡村两名约14岁的少年，拿着编织袋窜到村里乘机作案，当发现一家农户在地里干活，10多只鸭散养在家门口后，两少年相互配合，把鸭子塞进编织袋里，然后扛着编织袋往宜州城区逃跑，可还没逃出村口，两人就被发现了，并被村民逮了个正着。不过村民们没有报警，而是对他们进行了体罚。怎么罚的？在网络上看到了很多现场的图片，先强迫两人用嘴咬住鸭子颈脖，跪在路边示众，后又把两只鸭子的脚绑起来，加挂在两人的颈脖上，每人“挂着”三只鸭子跪在路边。少年虽有错但如此惩罚合适吗？！咱们首先来说说村民的做法，有请北京市伟博律师事务所的李伟民律师。       李伟民律师：村民的做法肯定不合适，严重的话还涉嫌违法犯罪。为什么这么说呢？因为发生这样的盗窃犯罪或者违法行为，村民们第一时间应该向公安机关报警，等待公安机关出警，进行现场处理，做笔录或者进行处理。如果情节严重涉嫌犯罪，公安机关会作出处理，但是村民们不能私力救济。公民的自救与私力救济存在细微的差别。根据我国法律规定，当公民发现违法犯罪行为时，享有自救的权利，甚至有正当防卫权。即可以把小偷打倒，可以采用一些轻微的暴力把东西夺回来，甚至可以限制他的人身自由或者将其扭送至司法机关，这些都是可以的。但是从本起事件来看，村民让两个少年把死鸭叼在嘴上、挂在脖子上已经涉嫌侵犯了少年的人身权、名誉权。作为违法者，他也享有名誉权，村民这么做至少违反了《侵权责任法》，危害了两名少年的名誉权，如果情节非常严重，造成严重后果，可能还涉嫌侮辱罪。       主持人：嗯，这是刚才说到村民的做法，确实是不合适，甚至有可能涉嫌违法犯罪了。但是这事起因是因为这两个少年，那咱们也得说说少年他们的行为。报道当中说是两名约14岁的少年，从这个报道和刚才我们介绍的情况来看，李律师认为少年行为的性质是否需要承担法律责任，或者说会由谁来承担真正的责任呢？       李伟民律师：我们国家《刑法》规定的很清楚，只有14岁以上的人才可以承担刑事责任。从本案来看，两名少年是否满14岁还没有证据表明。如果两名少年不满14岁，那么造成他人合法权益受损的，法律规定由少年的父母即法律上规定的监护人对外承担民事赔偿责任。在14岁以上不满16岁，违反了法律明确规定的严重刑事犯罪行为的时候，才能自行对外承担刑事责任。      主持人：嗯，以上是李律师分析的情况，这件事情我们就说到这里。接下来再说一件事情吧，也是外地的，这是华商报昨天的报道，说华商报记者从铜川市公安局新区分局获悉，25日在新区连砸4店，涉嫌寻衅滋事罪的嫌疑人之一的杨大军，系铜川市政协委员、王益区人大代表。经铜川市政协、王益区人大许可，犯罪嫌疑人杨大军被刑事拘留。25日，杨大军等人在铜川新区华原东道上的龙凤祥酒楼吃饭，结账时要求签单遭服务员拒绝。在交完现金离开后，杨大军和吕浩返回，先后对龙凤祥酒楼、经营烟酒的商店、KTV店和煎饼店进行打砸，导致4家店里的商品、物品不同程度受损，造成恶劣的社会影响。　　       26日，警方将两名犯罪嫌疑人抓获，吕浩被依法刑事拘留。因杨大军系铜川市政协委员、王益区人大代表，警方按照程序提请相关部门同意后，对杨大军采取强制措施。那么现在涉嫌寻衅滋事的犯罪嫌疑人杨大军已被刑事拘留。咱们在这儿也要说一个平常节目当中比较少提及的问题，如果说遇到了人大代表、政协委员这样身份的人违法犯罪，要拘留他们的话，从程序上是不是有一些特殊的规定呢，李律师？       李伟民律师：这也是一件非常恶劣的事件，国家公务人员这样做给社会造成了恶劣的影响。这里有一个很重要的情节，违法者的身份是人大代表，国家有相应的规定，即如果对县级以上的人民代表进行拘留或逮捕，须报经同级的人大主席团或人大常委会进行备案。实践当中是备案，但是有个别案件时经过批准。在司法机关、公安机关或检察院办理涉及人大代表的案件当中，其实是多了一道程序，这样的话容易让人看起来是对人大代表的一种特殊保护。根据相关法律规定，如果是对上一级人大代表或跨级人大代表进行拘留或逮捕的时候，法律要求向上一级人民检察院备案或批准，这样才可以采取一些强制措施。       从这些规定来看，难免会给公众造成外观上与普通人的程序不同，或许我们在生活当中也碰到过，个别人大代表在司法机关对他采取拘留的时候，人大代表会说：我是人大代表，你不能带走我。他会亮出他的证件，这样司法机关会无能为力，甚至必要的时候会措施关键的抓捕犯罪嫌疑人的机会。      主持人：确实是有这样一个事情发生过。      李伟民律师：是的，生活当中确实是有发生过这样的案例。      主持人：那么最后再用一点点时间来说说这件事，这件事情其实是一步步发展变化的，一开始是吃饭要求签单，可能单里面有押账的，有钱没钱，他肯定是要签那个单，对方不同意或者说是这账里面根本就没钱了，这性质是他想吃饭赊账。之后是人家不同意，他又想走，没走成，就是他想吃霸王餐也不行了。然后是交完钱后又回来打砸了。随着事情一步一步的发展，事情的性质也在一步一步的变化，也请李律师简要的跟大家分析一下，这些不同的阶段他的法律性质会是怎样？ 李伟民律师：是这样的，他消费的时候与餐厅之间是一个消费合同关系，那既然是一个合同关系，双方要达成协商一致，不得把自己的意见强加给对方。      主持人：那如果对方同意呢？      李伟民律师：对方如果同意那是可以的，这是一个合同关系。      主持人：只要对方不同意就不行。      李伟民律师：不同意的话叫强制缔约，就是强行和他人进行交易，这是法律不允许的，在生活当中我们也发现了一些极端的案例，明知道自己没有履行能力，却强行和他人进行缔约或者最后故意不履行，这样的话可能还涉嫌诈骗罪。     主持人：嗯，那像他这种吃完了，不满意又回来打砸的行为是刑事犯罪，他涉嫌的罪名会是什么？      李伟民律师：涉嫌的罪名会有故意损坏财物罪或者破坏生产经营罪，或者是本案公安机关认定的寻衅滋事罪。即没有正当理由在公共场所随意殴打他人、进行破坏，这样的话可以按照寻隙滋事罪追究他的刑事责任。      主持人：好，非常感谢来自北京市伟博律师事务所的李伟民律师，李律师再见。      李伟民律师：好的，再会。  </content>
</root>
