<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>习大大如此重视粮食农业和转基因的背后</title>
  <time>(2014-09-29 22:55:13)</time>
  <tagsEle>
    <tag>粮食安全</tag>
    <tag>中国人饭碗盛自己粮食</tag>
    <tag>主食文化</tag>
    <tag>舌尖上的中国</tag>
  </tagsEle>
  <content>三则重磅讯息，　习近平总书记讲到农产品质量和食品安全，还有一个问题不得不提，就是转基因问题。转基因是一项新技术，也是一个新产业，具有广阔发展前景。作为一个新生事物，社会对转基因技术有争议、有疑虑，这是正常的。对这个问题，我强调两点：一是确保安全，二是要自主创新。也就是说，在研究上要大胆，在推广上要慎重。转基因农作物产业化、商业化推广，要严格按照国家制定的技术规程规范进行，稳打稳扎，确保不出闪失，涉及安全的因素都要考虑到。要大胆创新研究，占领转基因技术制高点，不能把转基因农产品市场都让外国大公司占领了。 　   专家建言，发展本土食品，知根知底，吃着放心，尽量杜绝外来食品，拒肯德基、麦当劳家门之外，发展中小型食品加工企业，这样质量可控；还有一条，“北大仓”如何让全国人民心不慌。确保主食的安全不一定象专家所言，主食生产变化是显而易见的，原先的南粮北调，演变成北粮南运，主食文化荡然无存。     最近在《齐鲁晚报》看到戴永夏先生写的读史札记《舌尖上的宋代主食》，眼前一亮，宋代食用小米，主要用来煮饭，穷人多吃稀粥，家境殷实多吃小米干饭，小麦磨成面粉，以蒸饼（炊饼）、馒头（包有肉馅、馅少面多）、包子（馅多面少）、馄饨或角子(饺子)、汤饼（比面条宽）。文中说，麦、粟、稻，这三种粮食撑起了人们延续生命、物质享受的半边天。可见从宋朝起我国南北主食格局已经定型，其演变和翻新已经有了雏形。   最近热播的电视纪录片《舌尖上的中国2》，投资1000多万元，创造出2亿多元的收益，好评如潮，令人眼前再亮，震颤心灵，从舌尖到味蕾再传递到大脑，从自然野生食材到居家的一日三餐，再到百姓的人生情感世界，从山东煎饼卷大葱，到山野珍蘑或西藏的野蜂蜜，道法自然，浑然天成，天道酬勤，触动了神经，美食——三餐——情感——居家——经济——社会——文化——人生，这才是泱泱中华文明和传统文化底蕴以及创新、生命本源集大成。      尽管有人挑剔说，有些镜头移花接木造假，技术层面有毛病，有些故事人生刻意为之，但是瑕不掩瑜，丝毫不影响舌尖上的造化神功，人生感应。《舌尖上的中国》堪称经济社会文化统一体，自然美食、家庭亲情、文化传承的混合物，味蕾的品尝只是初级，深层次是人与自然、人与社会、人与人、人与家庭的和谐相处，有机联系，昭示厚德载物，各得其所，交融互动，浑然天成。诚如舌尖第一季主食的故事所说，主食是一切美食或食物的本源。   主食是指供应城乡居民一日三餐消费，满足人体基本能量和营养摄入需求的主要食品，其质量数量以及供应，涉及亿万家庭。主食自古到今天，内容几多变化，从2000年前，五谷的排序为稻黍稷麦菽，而今天中国粮食产量的前三位是稻谷、小麦、玉米。我国粮食转化的主体是主食，转化的载体或者说主渠道是主食加工，主食是民族文化传承和振兴的载体，是农业资源转化的主要渠道，是当前及今后扩大居民消费，拉动内需的重要渠道。   主食承载着数千万年来，人类赖以生息的生命本源，生存基础和条件，也形成了厚重的文化和传统习俗，以及亲情爱情友情，难怪有人说长江以南大量种植稻谷，稻谷特殊的种植方式和生长环境，造就了委婉和美团结协作的人际关系，讲求的是与人为伍，团队精神，北方地区以种植小麦为主，千百年来的种植方式和收获环境，单打独奏，强调个人处事，呈现个人的力量，独显个人英雄主义色彩，时势造英雄，可见主食影响一代又一代人，传承着中华文化的脉络和筋骨，主食文化已成为中华文化的独枝或奇葩。   舌尖上的中国，不是单纯讲吃，诉说美食，从大自然的馈赠或回馈到辛勤的劳动耕耘，从原始或者讲原生态的食材到果腹，一直到刺激我们的舌尖味蕾和胃口，大快朵颐，从吃饱到吃好、吃精，吃出文化，食文化源远流长，劳动创造了一切，取之于大自然的神功恩赐，用之于人类的繁衍生息，昭示了中华民族的演变兴衰史，组成了人类社会，成就了中华文明和进步，舌尖上的中国来之不易，也安之若素。      民以食为天，经过30多年的不懈努力，中国立足自身解决了温饱问题，由吃不上到吃饱、吃得起，国人的胃口一天天好了起来，7%和22%两个大数字，是中国对人类的特别贡献。     从五谷杂粮到各地的特色美食，琳琅满目，如数家珍，带动了旅游业和餐饮业的快速发展，也形成了地域文化和主食文化，每到一地，人人都慕名小吃、名吃，各地也借势造势发展，带动了相关产业发展，但是令人遗憾的是空有千百年的食材，在继承发扬方面捉襟见肘，人们多数时间都感叹少有各具地方特色小吃名吃呢？     的确如此，由于在餐饮业发展或旅游业发展方面，急功近利突出，在保护、发现发掘、规划设计方面大打折扣，舌尖上中国有大批特色美食或传统做法，正在慢慢消失，只是徒有虚名。     在当今经济社会发展不平衡、不可持续背景下，人们追逐的是眼前利益，某些官员追逐的是形象工程，竭泽而渔，断子绝孙式掠夺，以牺牲环境、资源为代价的破坏行径大有人在，吃野味也奉为美食，挖地三尺也要吃蝉蛹，疯狂吃相后面是不协调、不和谐的、不科学的发展方式，     尽管食为人们所关注，但是大众的主食又最不为各级重视和发展，以至于城市早餐良莠不齐，没有规划、没有网点，质量卫生不敢恭维，原因是主食、早餐是微利行业，不想抓、不愿抓，抓不好，本应是市长工程的早餐、主食工程，承办部门不明确，公共财政不拿钱，税收工商卫生的相关优惠政策不出台，比起特色大餐居民的一日三餐主食备受冷落。    另外从舌尖上的中国想到舌尖上的安全，食以质为先，在社会转型、经济快速发展的时期，不安全食物无时无刻不在影响着人们的健康和生活质量，食材的污染、无机肥滥施，以次充好、以假乱真，不卫生、不合格比比皆是，人们自己毁灭自己。     舌尖上的中国给人们展示了美景、美食、美好愿景，她涉猎经济社会文化，道德传统理念，既有自然的馈赠，又有人为的创造，也包含着人们的道德品质底线，不可小视，不可只言片语、支离破碎的审视，只有当做系统工程，方能科学全面认识舌尖上中国，从体制机制入手，尊重自然，敬畏生命，传承文化，追寻梦想，全方位呵护舌尖上的中国。   舌尖上的中国堪称是一部中华民族文化史，主食文化史，从吃到劳动，从吃到衣食住行，从吃到孕育家庭、社会、人生，乃至整个民族和国家，道法自然，仰慕先贤，敬畏自然和环境，少取多予，感恩神迹，包容和美，舌尖上的文化也派生出主食文化，源远流长，博大精深，既有食材本身的奇妙幻化，也有文化传统的内涵，更有德信做人，厚重率真，表里如一，爱人如己的外延。   作者系中国粮食经济学会理事  </content>
</root>
