<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>皇明跑偏的四年2：都下行，我偏持高品质！</title>
  <time>(2013-01-03 19:04:02)</time>
  <tagsEle>
    <tag>高品质</tag>
    <tag>高雅</tag>
    <tag>跑偏</tag>
    <tag>质量</tag>
    <tag>皇明</tag>
  </tagsEle>
  <content>——当低俗嘲笑高雅   前段时间，有些媒体诡异地纷纷出现题为“皇明跑偏的‘四年’”的报道，嘲笑皇明房产多、主业盈利少、天天曝潜“不务正业”、没有抓住家电下乡的机会等等，这背后的推手暂且不去管他，既然对皇明的“跑偏”如此热衷，那我们也来说说自己这跑偏的四年，让大家看看皇明到底是怎么“跑偏”的。   曾经不止一次地听到有人说：“皇明产品的质量是没话讲，就是价格有点高，希望皇明可以生产‘质优价廉’的产品” ；在内部也有同事试探性问我：“老板，人家不用这么好的材料，工艺也不这么严苛，咱不能跟他们一样吧？”作为商人，我知道做生意要追求利润，但是我更知道做人要坚守底线！“质优价廉”是个伪命题，至少皇明还做不到！有些人不知疲倦地大打价格战，为达到降低成本的目的，不顾产品质量好坏，将百姓安全弃之千里之外！如果说这是“正道”，那我一定会坚持走“偏”！ 消费者的认可无疑是对皇明多年坚守最好的回报。然而，许多消费者根本不了解这个新兴的产业，更不知道劣质太阳能热水器的隐患，对皇明价格的疑虑也就不足为奇。很多人都说太阳能热水器行业门槛很低，所以这个行业里才会有几千家企业，但是其根本原因在于国家强制安全标准的缺失。太阳能热水器并不简单，它是科技含量相当高的产品，虽然外观区别不大，但是不同产品的质量却差异巨大！生产一台质量可靠、性能优良、无安全隐患的产品，光生产成本就要比粗制滥造的劣质产品高出30%至60%，有的甚至翻倍！除太阳能热水器单机之外，还有配件、安装、物流和售后服务等许多方面的成本投入。 保证质量的前提是标准和检测，现在皇明的企业内部标准已有400多项，小到一个螺丝都有相应的标准；为了完成对产品的检测，我们从97年就开始建设自己的检测中心，经过十多年的不断发展和完善，目前我们的检测中心已拥有二十多个实验室，对自己产品的检测尤为严苛，连汽车、家电的巨无霸都不如我们。所有这一切，都是为了能够保证产品质量，保障消费者的生命财产安全。关于标准，我在行业内战斗了八年，但是我绝不会以皇明的400多部企业内部标准来要求其他企业，因为那无异于断了别人的活路，我只是在为最基本的安全标准而战！但是我在行业大小会议上的每次声嘶力竭的呐喊却都被当成不可理喻的笑话，现在太阳能产品质量越做越差、行业名声越来越烂，大家在价格战中杀得手忙脚乱的时候，也不忘嘲笑一下皇明“跑偏”！ 但是这种降低标准、大打价格战的饮鸩止渴的欺骗性营销肯定不会长久，特别是在消费者认知日益成熟的今天。就如太阳能家电下乡一样，巨大的利益刺激了某些商家肆意妄为的神经，低价劣质的太阳能热水器如潮水一般涌向农村。四年之后，当劣质产品在农村高歌猛进时，太阳能行业的口碑也就像“中国制造”一样，只能给人以低端、劣质的印象。中国的经济被误导了三十年，几乎各行各业都将“价格战”奉为首要营销战略，为了追求市场占有率，为了所谓的“做大”可以不惜任何代价，产品的质量随着价格的降低而不断下滑，导致劣祸横行，老百姓毫无安全感可言，中国乳业就是一个典型的例子。 “质量是企业的生命线”，目前中国企业发展的瓶颈就是质量，谁质量过硬谁就将赢得更广阔的生存空间。无论是太阳能还是其他行业，只有坚守质量底线，不断创新突破才能获得可持续发展。在别人都往下滑，放弃质量大打价格战的时候，皇明依然坚守质量底线和城市高端市场，不断研发适应城市市场的系统产品。“物以稀为贵”，具有讽刺意味的是，在热水器行业从城市市场全线大溃退、光伏产业冬季凋零时，皇明高品质的产品却仍有市场。我们坚守质量这么多年，或许在顺风的状况下被淹没于行业的喧哗中不为人知，但是在萧条到来时却最显活力。所以价格高低不是关键，质量好坏才是根本；同时也说明“踏实做企业，良心做经营”才是一个企业可持续发展的一条正路！     附：皇明部分产品照片 皇明MeHome Pad，微排智慧家居解决方案，将太阳能热水系统、光伏发电系统、物业系统、新风系统等节能解决方案的控制融于一体。MeHome Pad组网形式链接各个家居系统，可自动准备泡澡热水、检查门窗开关状态、处理物业信息、欣赏电影音乐……还能分析统计显示家居的节能情况，感受身为低碳先锋人士的自豪，全面支持无线操作，在外一部智能手机即能完成所有系统控制，随时随地为家人调节舒适品位生活。 中央智能热水机组——别墅高档公寓解决方案 一大：超大热水量，突破传统太阳能以及电、燃热水器热水不够用的难题，在家享受泡泡浴、盆浴、冲浪浴；同时满足洗手、洗菜、洗衣服、清洁卫生等家庭多种用水，改变中国热水生活方式。 二智：全智能运行，智能化控制，打开就有热水，温控补水、出水恒温、变频增压，多项先进技术颠覆了传统太阳能管道冷水多、需等待、忽冷忽热等一系列问题。 三全：热水全天候，随时用随时有，解决了传统太阳能冬天不好用、阴雨天无热水的难题。 八防：防烫伤、防漏电、防漏水、防冻堵、防拼凑隐患、防水垢、防系统铅超标、防过热，八防确保安全不隐患。   爱唯尔(强制循环)阳台式热水系统： 一、强制循环，压力稳定，无需手动上水，使用更舒适； 二、全新智能控制系统，高档液晶彩屏； 三、多重防腐技术，优质管路配件；性能稳定，寿命更长久。 金双腾190热水机（以旧换新机）： 一、独家首创内聚光膜式真空管，同样阳光加倍温暖； 二、热损降低、锁热加强，热效加倍提升； 三、全自动智能化运行，自由自在畅享热水   金品热水机（下乡机）： 一、解决冬天水不热难题； 二、解决冬天管路冻堵难题； 三、解决整机锈蚀报废难题； 四、解决太阳能实现智能化难题。     更多博文请关注黄鸣博客门户——商界思想库</content>
</root>
