<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>新赛季十大后场组合哪家强？（下）</title>
  <time>(2014-10-16 08:10:18)</time>
  <tagsEle>
    <tag>火箭</tag>
    <tag>开拓者</tag>
    <tag>快船</tag>
    <tag>太阳</tag>
    <tag>马刺</tag>
  </tagsEle>
  <content>        最近，奇才后卫比尔和骑士后卫韦特斯为谁是NBA最佳后场而争论不休。而在每个人心里，也必会定有不同的评判标准，下面就带来有望成为新赛季NBA最佳后场的十大组合。（注：①以下排名不分先后；②场均数据取自上赛季） 6、哈登&amp;贝弗利 来自球队：休斯顿火箭 场均数据：哈登       25.4分 4.7篮板 6.1助攻 1.6抢断               贝弗利   10.2分 3.5篮板 2.7助攻 1.4抢断                        上赛季，哈登打出了职业生涯的代表作，并且在赛季末成功跻身最佳阵容第一队，在新一代最佳分卫的争夺战中抢得先机。同时，今夏美国男篮在世界杯上夺冠，哈登也以队长的身份高高举起了冠军奖杯，因此新赛季，哈登势必会在承担领袖责任方面领悟的更加透彻；而贝弗利则在上赛季占据了火箭后场的另一个首发之位，凭借出色的防守能力和拼命三郎的本色，贝弗利与哈登这对特点鲜明的组合形成了完美互补，而贝弗利也在赛季末杀进最佳防守阵容第二队。        新赛季，林书豪远赴湖人，特里久伤未愈，其余小将暂不令人放心。因此哈登与贝弗利，势必要在后场承担更多责任。对于哈登而言，提升防守势在必行，毕竟想要成为联盟第一分位，光会进攻不会防守可是万万不行的；而贝弗利，提升外线进攻和协助哈登防守，仍将是新赛季最为关键的任务。   7、利拉德&amp;马修斯 来自球队：波特兰开拓者 场均数据：利拉德      20.7分 3.5篮板 5.6助攻 0.8抢断                  马修斯    16.4分 3.5篮板 2.4助攻 0.9抢断                             这对组合，绝对会是最佳后场的有力争夺者。从最佳新秀到入选全明星，再到入围美国男篮大名单，仅仅才参加了两个赛季的利拉德，却迅速完成了人生中的多级跳。并且，利拉德在赛季中多次完成绝杀球，尤其以季后赛中绝杀火箭的那一球最为出名，而在那一刻，利拉德似乎让人看到了开拓者前天才后卫罗伊的影子。利拉德目前只有23岁，若照此状态发展下去，前途将不可限量；马修斯上赛季是开拓者的第三号得分手，凭借出色的外线三分和强壮的身体，马修斯在攻守两端显得游刃有余，尤其是季后赛首轮将哈登防守得无所适从，马修斯也堪称开拓者最终晋级的功臣之一。        新赛季，利拉德已经开始跃跃欲试，准备继续创造奇迹；而马修斯也在最近声称自己是全联盟攻防最好的分位。因此，新赛季的利拉德和马修斯的表现，也足以令人期待。   8、保罗&amp;克劳福德&amp;雷迪克 来自球队：洛杉矶快船 场均数据：保罗         19.1分 4.3篮板 10.7助攻 2.5抢断                   克劳福德   18.6分 2.3篮板 3.3助攻 0.9抢断                   雷迪克        15.2分 2.1篮板 2.2助攻 0.8抢断                          快船的后场组合是以三人组的形式出现。毕竟从上赛季的表现来看，保罗依旧是联盟第一控卫，克劳福德则再次夺取了联盟最佳第六人，雷迪克是全联盟最稳定的外线射手。不过相对来说，这三人在上赛季都有不同程度的缺阵，在某种程度上影响了三人组的成色。        新赛季，拥有了新老板的快船，势必要以一个全新形象示人。同时，快船在休赛期补充进不少有实力的角色球员，阵容实力进一步提升。若后场三人组能够在新赛季保持健康，再加上格里芬、小乔丹等内线大将，快船依旧会是总冠军的有力争夺者。   9、德拉季奇&amp;布莱德索&amp;托马斯 来自球队：菲尼克斯太阳 场均数据：德拉季奇   20.3分 3.2篮板 5.9助攻 1.4抢断                    布莱德索   17.7分 4.7篮板 5.5助攻 1.6抢断                    托马斯       20.3分 2.9篮板 6.3助攻 1.3抢断                             上赛季，德拉季奇和布莱德索这对后场双枪组合表现惊艳，在他们的带领下，原本公认为会在西部垫底的太阳，却最终在西部名列第九。虽然遗憾未能跻身季后赛，但一个充满希望的太阳，已经冉冉升起。同时，上赛季也堪称是德拉季奇的爆发年，虽然遗憾落选全明星，但赛季最快进步奖的得手，也在某种意义上肯定了德拉季奇的表现。        新赛季，德拉季奇卷土重来，而布莱德索也在休赛期完成了价值7000万美元的大合同，再加上上赛季在国王打得风生水起的小托马斯鼎力相助，新赛季的太阳拥有了一个具备恐怖攻击力的后场组合。但问题同样也来了，就像配图中所表现的一样，新赛季的球权，要交给谁来掌控呢？   10、帕克&amp;吉诺比利&amp;格林&amp;贝里内利&amp;米尔斯 来自球队：圣安东尼奥马刺 场均数据：帕克         16.7分 2.3篮板 5.7助攻 0.5抢断                  吉诺比利  12.3分 3.0篮板 4.3助攻 1.0抢断                  格林            9.1分 3.4篮板 1.5助攻 1.0抢断                       贝里内利  11.4分 2.8篮板 2.2助攻 0.6抢断                  米尔斯     10.2分 2.1篮板 1.8助攻 0.8抢断                          是的，你没有看错，马刺的最佳后场，由五个人组成。你会觉得以上五个人的数据都不突出啊，怎么会是最强后场组合呢？        以下是这五人场均上场36分钟的数据：        帕克         20.4分 2.8篮板 7.0助攻 0.6抢断        吉诺比利  19.5分 4.7篮板 6.8助攻 1.6抢断        格林         13.5分 5.0篮板 2.3助攻 1.4抢断             贝里内利  16.3分 4.0篮板 3.2助攻 0.9抢断        米尔斯     19.5分 4.0篮板 3.5助攻 1.6抢断        这下够直观了吧！横向比较你会发现，除帕克和吉诺比利两大明星球员外，其余三人也绝对具备先发的水准。其实这才是马刺的可怕之处，那就是在每场比赛中，马刺几乎都可以完成全员轮换，并且每一套阵容都可以在攻防两端保持均衡。上赛季的总决赛就是一个很好的证明，马刺用一套堪称经典的人员轮换体系，给热火好好上了一课，并且逼得詹姆斯、韦德等热火的绝对主力没有丝毫喘息之机，最终马刺兵不血刃的拿下了总冠军。而这五个人，也将自己的特点展现的淋漓尽致。        新赛季，马刺的目标就是卫冕，而这个多达五人的后场组合，也将会再度亮剑。          当然，这份榜单并非绝对。有些组合也具备足够的实力和名气，只不过因为某些因素，而在综合评定上略逊于以上十组。        比如公牛的罗斯和湖人的科比、纳什刚刚从重伤中恢复，上赛季数据不具参考性，而新赛季的状态也是未知，因此公牛的罗斯和巴特勒组合，湖人的科比、纳什和林书豪组合就没有出现在榜单之中；        比如篮网的德隆和约翰逊组合，虽然个人实力出色，但上赛季这二人的表现却下滑严重，因此未进入榜单；        比如掘金的劳森和阿弗拉罗组合也非常出色，但上赛季相比前面介绍过的双人组合，却没有过多的出彩之处，因此同样也没有进入榜单。        此榜单只是一个参考，究竟谁是最强，就留在新赛季来判定吧。  </content>
</root>
