<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>10月13日晚利好利空股(持续更新……)</title>
  <time>(2014-10-13 17:16:21)</time>
  <content>注：每个栏目从第一条开始更新                       【上市公司业绩预告】     桂冠电力10月13日晚间公告，截至2014年9月30日，公司及控股公司电厂累计完成发电量172.30亿千瓦时，其中：水电132.03亿千瓦时，同比增加34.10%；火电37.56亿千瓦时，同比减少23.10%；风电2.71亿千瓦时，同比增加8.00%。     东睦股份10月13日晚间公告，得益于2014 年前三季度公司销售收入同比增长，产品结构进一步优化，财务费用下降，公司预计前三季度实现归属于上市公司股东的净利润为 9,400～10,200 万元，与上年同期相比增加80%～95%。     维科精华10月13日晚间公告，经测算，公司预计 2014 年第三季度经营业绩将出现亏损，前三季度归属于上市公司股东的净利润为-8,232 万元左右。点评：我们认为，3季度净利亏损的主要原因有：1、产品需求量继续萎缩，导致营业收入较去年同期减少；2、产业调整进程中引起的短期生产综合成本上升；3、去年股权回购程序及拆迁事项，分别为公司合并报表带来 1,441.42 万元和 3,484.69万元的收益，致使上年同期利润大幅提高。     兰花科创10月13日晚间披露三季度业绩快报，公司前三季度实现营收38.39亿元，同比减少21.41%；归属于上市公司股东的净利润1757.35万元，同比减少97.88%。点评：我们认为，净利大幅下滑主要原因有：一是公司两大主导产品煤炭、尿素市场价格较去年同期相比明显下降；二是公司所属化肥分公司关停搬迁，计提资产减值准备 2.54 亿元。     棕榈园林13日晚间公告，公司近日收到与鞍山市汤岗子新城大配套工程建设指挥部分别签署的《建国大道（鞍海路与建国大道交叉点至大屯老道）第一标段景观工程施工合同》（简称“第一标段合同”）、《鞍山市鞍山路（通海大道至汇园大道）四标段景观工程施工合同》（简称“第四标段合同”），第一标段合同工程款为4379.14万元，第四标段合同工程款为1.34亿元，合计合同金额为1.79亿元。占公司2013年度经审计营业收入的4.16%。     华夏幸福10月13日晚间公告，公司三季度实现销售额132.92亿元，同比增长49.31%；签约销售面积174.55万平米，同比增长128.38%。     西部证券13日晚间披露财务简报，公司9月份实现营业收入27671.08万元，实现净利14016.72万元。截至9月30日，公司净资产为 507324.89万元。      隆鑫通用10月13日晚间披露前三季度业绩快报，2014年前三季度公司实现营业收入50.59亿元，同比略增0.95%；归属于上市公司股东的净利润4.65亿元，同比增长11.58%。 【利好利空公告解读】     冠城大通10月13日晚间公告，近日，公司控股子公司江苏大通机电有限公司取得北京天一正认证中心颁发的《国军标质量管理体系认证证书》，注册号：02614J20344R0S。江苏大通机电有限公司质量管理体系符合GJB 9001B-2009标准，质量管理体系认证所覆盖的范围为漆包线的设计和生产。证书有效期为2014年10月11日至2017年10月10日。点评：我们认为，国军标质量体系认证证书》的获得，表明江苏大通漆包线设计和生产的质量管理体系符合军品任务生产的标准及相关要求。     太极集团10月13日晚间公告，公司控股子公司太极集团四川天诚制药有限公司（简称：天诚制药）于近日收到四川省食品药品监督管理局颁发的《药品GMP证书》，证书编号：SC20140053 ，有限期：至2019年9月14日。     美亚光电13日晚间公告称，10月8日，公司与北京春雨天下软件有限公司（简称“春雨医生”）签订《战略合作框架协议》，拟通过在资本、技术、数据、线上线下等层面的合作，为口腔产业链（规划中）寻求有利的线上支持，并在互联网医疗与大数据领域进行有益的探索。     巨星科技13日晚间公告，公司近日收到参股公司浙江杭叉控股股份有限公司（简称“杭叉控股”）转来的《中国证监会行政许可申请受理通知书》，对杭叉控股下属子公司杭叉集团股份有限公司（简称“杭叉集团”）提交的《首次公开发行股票》行政许可申请材料予以受理。杭叉集团将会根据证监会及交易所的相关规定要求进行后续工作。      三友化工10月13日晚间公告称，为承接北京高端产业转移，打造绿色、生态、循环的高新技术产业和新兴产业园区，加快推进三友盐化和唐山海港经济开发区协调发展，公司控股子公司唐山三友盐化有限公司（简称“三友盐化”）与河北唐山海港经济开发区管理委员会签订了《战略合作框架协议书》。点评：我们认为，上述合作协议的签订，将加快公司盐田土地及海域的开发利用，大幅提升土地及海域的市场价值和开发价值。同时，未来通过发展高新技术和新兴产业，有助于公司调整产业结构，培育新的产业发展方向和利润增长点。     近期京东方A连续参加了2014年日本高新电子展和日本脑神经外科学会第73届学术总会，加大了其全球首发的8K屏显示技术在传媒和医疗领域的推广应用。     晋亿实业10月13日晚间公告，公司于近日接到渝万铁路有限责任公司《中标通知书》，在铁路建设项目总公司管理的甲供物资（招标编号：JW2014-007、物资名称：高速钢轨扣配件、包件号：F03）中，被确定为中标人，中标金额为人民币 79,583,497元。     惠博普13日晚间公告，为进一步开拓国际市场，加强海外营销体系的建设，提升公司的整体市场竞争力以及产品在国际市场的影响力，公司拟在伊拉克设立分公司，负责伊拉克地区的市场开拓、产品销售及工程项目服务等。     康缘药业10月13日晚间公告，近日，国家卫生和计划生育委员会发布了《登革热诊疗指南（2014年第2版）》，公司产品热毒宁注射液被列为登革热诊疗用药。     骆驼股份10月13日晚间公告，公司全资子公司湖北骆驼特种电源有限公司（简称“骆驼特电公司”）的“动力型锂离子电池项目”属于 2014 年中央预算内投资建设的战略性新兴产业项目，骆驼特电公司获得国家补助资金 1400 万元。     吉林高速10月13日晚间公告，公司近日收到吉林省人民政府下发的《关于调整高速公路货车计重收费标准的通知》（吉政发[2014]38号），决定从2014年10月10日起调整吉林省高速公路货车计重收费标准，全省高速公路货车计重收费标准基本费率由0.07元/吨公里调整为0.09元/吨公里。 【股东增减持公告】     吉鑫科技10月13日晚间公告，公司与公司控股股东、实际控制人包士金（持有公司 36.79%股份）拟共同出资 7 亿元设立子公司，从事风电场项目的投资、建设及运营业务。公司出资 6 亿元、持有 85.71%股权，包士金出资 1 亿元、持有 14.29%股权。点评：我们认为，国内外利好政策的陆续出台说明风电行业获得了发展新契机，行业景气度提升，为公司投资建设风电项目创造了良好的宏观环境和机遇；另外，风电市场存有相当大的开拓空间；公司自成立以来，一直专注于风电铸件的生产销售和研发，为避免单一细分行业的经营风险，公司开发建设风电场、拓展业务范围， 在风电场项目开发完成以后，公司现在的客户将成为风电场项目的供应商，这将延伸公司与客户之间共同发展的纽带，增强了公司自主发展的能力；同时，成为风电运营商后，较于风机供应商，将具备更强大的议价能力，进而为现在的主营业务争取更多的市场资源和利润空间。      根据这三条投资主线，我们研究团队最新研发出《10月A股投资策略》的研究报告，在这份研究报告里面我们根据三条投资主线“沪港通主线”、“三季度业绩预增主线”和“十八届四中全会主线”，从每个主线中选取一只最具爆发力的优质成长股，有政策支持、有利好出台还有成长性支撑，这三只个股想不往上走走也有点难，嘿嘿，我们也非常希望把这三只个股分享给一直支持我们，帮助我们的投资者朋友们。     投资者可以扫描下方的二维码，就能够免费获取这三只个股：     </content>
</root>
