<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>越南快气疯掉：中国南海永兴岛秘密扩建面积激增</title>
  <time>(2014-01-08 09:36:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>台湾的《中国时报》说，永兴岛是中国三沙市的所在地，现在发现越来越大，所以有人怀疑是不是中国在建地下的军事设施。   另外外媒也在解，永兴岛的军事化，现在就说它下面有大型的码头、军车库、雷达，还有认为也许中国会在永兴岛上，部署导弹或者是藏了地库存放战机。 不能说的秘密！永兴岛开始秘密扩建！   西沙永兴岛是整个南海诸岛中最大的岛屿，面积2.13平方公里。永兴岛是西沙、南沙、中沙三个群岛的军事、政治中心，是海南省下辖地级市三沙市人民政府驻地，岛上有政府大楼、银行、邮政、商店、机场等。在南海风云突变的今天，永兴岛将成为中国实施南海战略的重要棋子。   傍晚，岛上的夜生活开始后，啤酒、烧烤、海鲜更给人们带来生活的惬意。有人说，不久永兴岛的移民很可能多起来，这里必将越来越热闹，国内一些旅行社已将目光投向了这里。 走进三沙市的“首府”永兴岛会发现，这个面积只有2.1平方公里的小市镇和一所综合性大学的面积相当，但经过50多年开发已和普通城镇无异：银行、饭店、医院、邮局、气象台，规虽小却样样齐全。 　　 6月21日开始，在中国版图上最南端的城市不再是海南省三亚市，而是其南边180海里之外的三沙市。三沙市涉及岛屿面积13平方公里，海域面积200多万平方公里。三沙市人民政府驻西沙永兴岛，几天前，这里还被称作“三沙办事处”。    在永兴岛创业之初，老一辈“西沙人”住的是木板房、油毡房，喝的是未经净化的雨水，吃的是咸菜罗卜干，读的是“月报”；没有广播电视，电话也不通；白天与烈日为伴，夜晚与蚊虫为伍；在海南岛与西沙间往来的交通工具仅是小吨位的木船，速度慢，舒适性差，工作生活条件十分艰苦。   西、南、中沙群岛地处南海中南部，由200多个岛、礁、沙滩组成，岛屿总面积约13平方公里，海域面积近200万平方公里。西沙永兴岛是西、南、中沙群岛最大的岛屿，面积2.13平方公里，原海南省西南中沙群岛工作委员会、办事处(以下简称工委、办事处)驻该岛。   虽然三沙市的土地面积有限，但按照惯例会设立师一级军分区或类似的军事单位。永兴岛上拥有可降落中国主力军机的机场，机场建有雷达导航站及4个大型油罐，这表明中国可利用该机场作为“战机补充燃料前沿基地”。   此外，永兴岛上的海军基地也进行了升级，停泊大吨位导弹驱逐舰和护卫舰已无技术障碍。随着北部湾划界，广东、香港等沿海省份和地区的渔民纷纷向南海转产。为了给在南海生产作业的渔民提供后勤保障，工委、办事处争取国债资金1.2亿元，在西沙永兴岛建设渔业补给基地。目前，该项目一期工程已完工。    上世纪八十年代末九十年代初，永兴岛渐渐有了小城镇的模样，原工委、办事处机关办公楼、宿舍楼、文化活动中心和商业站、水产站、食品站、干部职工宿舍楼等相继建成并投入使用。   为方便驻岛干部职工的出行问题。1978年，琼沙1号轮船建成并投入使用；1991年琼沙2号轮光荣服役。随着船体老化，琼沙1、2号轮陆续退出了历史舞台。2007年2月，工委、办事处筹集资金近4000万元，建造了琼沙3号轮。该船排水量2500吨，总载重760吨，载客200人，船上加装了“减摇鳍”；   驻岛干部职工乘船条件得以改善。现在的永兴岛，基础设施日臻完善：机场、码头，水泥公路四通八达。另外，还设有医院、邮局、银行、粮所、气象台、海洋站、保险公司等单位。   与此同时，民生项目也一步步在西沙永兴岛的历史留下印记——西沙永兴岛污水处理项目、西沙群岛垃圾收集转运项目、西沙赵述岛50套公租房建设项目、渔民村83套公租房项目等一批省重点民生项目，正在进行前期准备工作。   永兴岛常住人口以不足千人的渔民为主。岛上生活仍有不便之处，永兴岛首当其冲是努力解决基础设施建设问题。辖区面积虽大，但人口很少，且不断面临一些国家的无端挑衅。   鲜为人知：中国最近20年对外发生军事冲突内幕！ 海军最新052E驱逐舰亮相 震惊！中国黄海出大事了 非同一般信号：中国藏匿的大批洲际导弹突然露面 港曝中国舰载机成功试飞 美终于向中国出口尖端技术 美国军方哗然一片：梁光烈访美之时说出惊人之语 歼18成功试飞震惊美军　日媒惊曝：中国歼20空战败给T50 中国突然提升警告的级别 沈飞歼20姐妹战机曝光了 美女士兵全裸军训照曝光 歼16刚刚亮相歼17又曝光 俄国军工彻底叹服：歼20居然这样解决发动机问题 中国人出差去印度被震撼 中国两千亿新航母工程曝光 内幕爆料：中国国产最新航母吨位竟远超西方想象 央视曝我14军已开赴藏南 胡总竟如此直接怒骂美国 俄专家曝光歼20震撼消息 中国最新隐轰已悄然量产 马英九终于彻底倒向大陆 中国移星技术震惊了西方 英称中国足以令美国崩溃　俄被说服支持我南海动武 官方首次公开歼15试飞照　军方内部爆出南海作战计划 还原真相：F-22是飞行员自爆还是被中国空军击落</content>
</root>
