<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国式觉醒</title>
  <time>(2014-09-01 09:35:43)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>拿破仑说过，“那是一只睡着的庞然大物，让它睡吧。因为如果它醒了，必将震撼世界。” 今年，习近平在访问欧洲的时候，做为中国最高领导人，第一次给外界发出了强烈的信号，“中国这只狮子已经醒了。” 做为世界第一贸易和制造大国，中国的确重新回到世界的大国和强国行列。不过，她与世界发达国家相比，距离还非常巨大。不仅表现在人均GDP方面，更加表现在政治、文化、外交、环境、教育和科技创新等领域。因此，中国的觉醒，只能说是刚刚开始而已。 两个世纪前，西方国家开始了全面的工业化革命，而大清王朝却闭关锁国，沉迷于世界帝国之梦。这种狂妄自大的态度，在慈禧太后(1835-1908)时期，表现得淋漓尽致。她宁可割让土地求和，也要外国人给她下跪称臣。 在乾隆（1711-1799）鼎盛时期至1820年前，中国经济总量占世界的40%以上，比20世纪美国鼎盛时期占世界经济总量的比例还高。就在美国攀登世界经济、政治和科技高峰时，中国却急速的跌进了谷底，其经济总量只占世界总量的2%。 从强盛的封建帝国，沦为东亚病夫。中国社会进入了半封建半殖民地状态，长达130年之久，整个民族失去了前进的方向，完全处于昏迷状态。 用简单的数据说话，中国从世界第一大国、强国，经过130年的战争与没落，在1949年中华人民共和国成立的时候，人均GDP只有发达国家的0.5%，人均寿命只有后者的一半。 然而，中华民族是一个不甘没落的民族。辛亥革命用很短的时间推翻了最后一个封建王朝。国共两党长达30年的较量，并且经历了二次世界大战和八年的抗日战争，最终以国民党逃到了台湾而结束了长期的战争与混乱。 毛泽东为了唤醒中国，尝试了多种发展方式。尤其是公社化和大跃进，希望用最短的时间，赶英超美。尽管取得了一些成就，可是，毛时代忽略了人性自私的一面，违背了人类社会的基本发展规律。大跃进的发展效果极差，文化大革命，更是把中国的社会经济推到了崩溃的边缘。 人们尽管可以批评毛泽东的经济政策，但不能否定他为建立一个独立的共和国所取得的丰功伟绩。因为彻底推翻帝制，建立共和，才是中国最重要的觉醒。1978年以后，邓小平领导的经济体制改革，开拓市场经济，实现多种所有制并存的经济体系，激发亿万人民的劳动热情和无穷的创造能力，这是中国人民坚持走自己道路的另一种觉醒。 第二次觉醒，使中国成为世界第二大经济体，人均GDP从不到发达经济体的百分之一，提高到了六分之一。 抛弃固有的、僵化的思想体系，是第二次觉醒的根本。对个人的发展来说，跟得上国家的发展方向，抓住自我实现的大好机会，也是改变命运的关键。在实现自我的同时，也为国家和社会尽到了自己的微薄之力。 就我自己而言，文化大革命末期，15岁高中毕业，回乡务农。每天早出晚归，什么累活重活都干过，还经常吃不饱饭，唯有盲目崇拜毛主席，才具备了生存下去的勇气。 勇气固然可嘉，却不知道整个国家，还是处于半“睡眠”状态。邓小平的改革，从恢复高考开始，唤起了我个人的觉醒，当然也唤起了同代人的觉醒。我们这代人喜欢邓小平超过喜欢毛泽东，那是因为邓小平真正让我们觉醒，给了我们发展的机会和条件。 上了大学，第一次感觉到从一个吃不饱饭的农民，可以放开学习知识，为自己创造新的生活，开启了一扇大门。我们那代人，有书读，就非常幸福。经过30多年的努力，不仅取得了可喜的学术成就，更重要的是培养了大批的博士、硕士和本科学生。他们有的当了重点大学校长、院长、教授，有的掌管着上千亿元的投资基金。 时代不同了，现在的大学生，多有拼爹倾向。一方面是腐败横行，另一方面，是当代年轻人的期望值比我们那个时候高了很多，而且，还高得不接地气。有“好爹”的当然轻松，没好爹的就开始抱怨。 我当然并不否定“拼爹”的事实，但是，我想给年轻人的劝告却是这样的：天生有才必有用。只要自己不断努力，就能实现自我。我自己在国外的大学拼斗了许多年，就是坚信这样的信念，在学术的阶梯上，一步一个脚印，不断前进。最近10多年，目睹中国社会经济翻天覆地的变化，也逐渐关注国内的经济问题研究，为国内高校的发展，倾注了不少的精力。 关注世界经济的发展方向，从而更加有的放矢的研究中国问题，才能理解中国怎样觉醒，如何觉醒。把个人的研究兴趣，结合世界地缘政治经济的变化，才能更加有效的理解中国的问题，从而提高研究的效率和实际应用价值。 回到中国式觉醒的话题。改革与开放，这是我们非常熟悉的名词。其意义何在，却有必要再次解读。所谓改革，就是不断的推出新的政策措施，解决前面改革所出现的问题，给未来的发展创造条件。 公社化存在缺陷，一大二公，也有缺陷。那么，初期的经济改革，就是去公社化，引入联产承包制，就是打破一大二公，允许多种所有体制并存。 开放，是针对改革前的闭关锁国而言的。发展经济学的理论，就是用外资和出口，带动经济发展，从而发挥比较优势，争取在国际生产大分工中，提高国内生产要素的生产效率。引进外资、出口，也是为了加强竞争，吸收和同化外国先进的技术。 邓小平唤醒中国人的生产积极性，是中国实现觉醒，实现经济腾飞的关键所在。不管大家对邓小平如何评价，他的丰功伟绩，一定可以和毛泽东媲美。 不过，邓小平只是实现其发展理念的前半部，最终实现平等、公平、富裕的社会，却还任重道远。 经济崛起，不等于是真正的觉醒。中国的全面觉醒，必须解决腐败问题，必须解决环境问题，必须解决公平的问题。我回到了老家，带着女儿，给她介绍村里翻天覆地的变化，到处都有新房子和工厂，人们的物质生活都大大的改善了。但是，低头看见那些浑浊的河水，那些杂乱无章的建筑，我也不得不告诉女儿说：这也是中国与英国的重大差别，中国还有漫长的路要走。 腐败、不公、不良的文化习惯、环境污染，是发展的代价，也是政策的失误。习近平领导的新一届政府，目的非常清楚。首先，他特别强调改革和开放是进行时；反腐，必须猛药去疴；雾霾已经引起热议。 新一届政府希望再次唤起民族的觉醒。然而，要民众觉醒，官员必须先觉醒。要实现公平、保护环境，富人必须先学会什么是社会责任。 党的18大以后，已经有48名省部级官员落马。8月29日，中纪委三个小时之内，宣布三名省部级官员被调查，包括云南省前省委书记白恩培，一名山西省委常委，一名山西省副省长。山西省现任的13名常委，有4名倒台，成为中国腐败的重灾区。 反腐，无疑已经得到广大群众的支持，也给各级官员造成一种史无前例的强大震慑力。然而，反腐，只是觉醒的一小步。如何在一党专政下，在实现经济快速发展的同时，保证整个行政管理体系的清廉和清正，是摆在当前中国社会的巨大挑战。 觉醒，需要代价。觉醒，需要勇气。觉醒，不是某一个人的责任，而是民族的责任。中国，先要定一个改革的目标，再沿着这个目标前进。中国的发展目标，必然是全面崛起，富国强民，和谐共处，公平公义，民主自由。 中国离上面的发展目标还有多远？不知道这个问题的答案，中国就还没有真正的觉醒。知道这个目标的距离，不努力去缩短它，也是没有觉醒的表现。不过，我相信，中国人不会笨，每个人都从我做起，国家从体制机制做起，中华民族的全面崛起，重新赢得世界的领导地位，还是非常有希望的。    </content>
</root>
