<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>迎接漫长的经济寒冬</title>
  <time>(2014-09-28 23:41:57)</time>
  <content>迎接漫长的经济寒冬         时寒冰     当4万亿出台，笔者表述它即将造成的严重后果时，引来的是很多人的不解乃至嘲笑；当三年前乃至更早的时候，笔者描述2013年以后将要面临的冬天时，引来的依然是不解乃至鄙视。但是，这些曾经看起来非常遥远的事情，已经不再遥远。     寒冬的气息渐浓，无论人们相信不相信冬天真的会来，寒冬都会到来。     寒冬不会因为人们的意愿而改变。事实上，它正在飞速到来，一如最近飞涨的美元指数，势如破竹，锐不可当。就像笔者一再提示的，做多美元指数和做空欧元等非美货币的朋友，获利极其丰厚。（下图）     在《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》中，笔者详细分析了美元暴涨的原因和它要到达的高度，也详细分析了大危机的必然性，但一些人宁愿用过去的记忆实现自我麻醉，也不愿意面对日益冷酷的现实。     许多人依然认为美国的问题更加严重，他们错误地认为，美元将要大跌，因此，拼命举借美元债务，就像拥挤着去争抢通向地狱的车票。     数据供应商Dealogic的数据显示，中资公司今年以G3货币（美元、欧元和日元）记名发行的债券已经达到665亿美元，超过了2013年全年的590亿美元。就在2009年，这一数据还仅是24亿美元。BIS在其《季度评估》(QuarterlyReview)报告中表示，一旦国内经济放缓或美元走强，它们将面临挑战。外围利率走强或者本币走弱可推升债券收益率，继而可能拖累该国经济增长，损害发行人和包括国际投资者和当地银行在内的债权人的利益。[1]     BIS的评论并不新鲜，因为这正是笔者反反复复强调的观点。中国以G3货币记名发行的债券，又以美元为主，美元升值，犹如一个越勒越紧的绳套，而这个绳套已经结结实实地套在了脖子上。再加上经济放缓——确切地说是正在快速步入大危机，更是雪上加霜。     就像我在《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》指出的，中国庞大的债务问题，是一个巨大的堰塞湖。从大型国企到到家庭作坊式的小企业，从实体企业到银行，全都深陷在债务链条中，只要其中的一个环节断裂，整个链条立即土崩瓦解。另一方面，9月25日，巴塞尔银行监管委员会主席Stefan Ingves宣布各国就淨稳定融资比率(NSFR)协议达成一致，这个规则将强制银行对于短期融资来源的依赖，银行业面临严苛融资规定。[2]该来的，都在来。     根据我在新书中的推导，2016年就将全面步入经济危机，而这种迹象到2015年下半年就会变得极其明显。国家统计局9月27日发布的最新数据显示，8月，中国规模以上工业企业实现利润总额4825.6亿元，同比下降0.6%。[3]如果对照一下这些企业的贷款，计算一下它们应当支付的贷款利息，就很容易发现，情况已经到了何等严峻的地步。     正如此前的分析，即使放开限购，房地产也无力反弹。为什么？我在新书中分析得非常细致了。实体经济创造的财富与房价的差距加大，无力支撑现在的房价，加上人口变化等因素，房价除了下跌没有其他选择。这也正是笔者此前一再强调，坚定看空与房地产相关的大宗商品的重要原因之一。必须注意的是，中国的银行贷款中，绝大部分与房产、土地相关。房地产的下跌，意味着银行破产的风险加大。     不要以为银行不会破产。2016年的经济危机开启以后，很多小银行将率先倒闭。这正是银行拼命拓展理财产品的根源——把贷款风险沿着理财产品这条主线，转嫁到购买理财产品的人身上。然后，再“允许”银行破产，但“只赔存款，不赔理财产品”。问题在于，这种小伎俩只是在转嫁风险而不是化解风险，由此引发的社会不稳定因素所造成的巨大破坏性是不敢想象的……     最近大豆等粮价暴跌。7月中旬在回答微友提问的时候，我当时简单做了一点说明，建议止盈此前的豆粕多单，或转手做一波空。（下图）（见《就投资、经济、房价等与微友交流（六）》：http://shihb.blog.sohu.com/304382568.html）     这次粮价下跌，会导致很多国家种粮积极性降低。比如，每年的二季度是南美大豆收割、上市的时间，从这个阶段的暴跌将重创对美国最具竞争力的巴西、阿根廷等国（美国大豆一般11月前后开始收割）。我们都知道，粮食是不能长久保存的，保质期一过就几乎归零。这是农产品与矿产品、石油产品的一个非常大的区别。一旦相关国家麻痹大意，它们将来就要付出更大的代价。下一步，它们必须用美元去购买美国的粮食！这样，就在美元与粮食之间架起了大洗劫的桥梁。美国农业部对粮价的操纵能力是极其强大的，到需要粮价上涨的时候，它的减产报告就能引来汹涌澎湃的大涨势。对于中国来说，粮食危机是最不可承受之重。     改革开放以来，中国从来没有经历过这么大的经济危机——以前的只能算作是小的调整，所以，很多人也不相信危机真的会来，即使相信危机会来也坚定地认为，危机就如同2008年那样，迅速地离开。这种错觉正在把这些人带入黑暗的坟墓。危机绝不是匆匆过客，一旦到来就会死死地缠着你……     全球性的大危机，幸免于难的只是少数，能够趁着危机获取暴富机会的国家更是少之又少，这种局面，难道只是偶然的吗？     选择什么样的因，也就选择了什么样的结果。中国从古到今，都鼓励民众通过劳动，通过创造，通过战功获取财富，获得功名，基本上都抑制投机。而中国近年来，一直是抑制踏踏实实的劳动而纵容投机钻营，以至于人们的贪欲无限膨胀，甚至堕落到以残害同胞的方式，通过制造有毒食品，通过把污水注入地下水等方式获取暴利。人心无耻若此，天地能容否？     中国需要一次阵痛，引起全民族的反思。对于这个健忘的民族来说，痛苦几乎是唤醒它自我反省的唯一渠道。从这个意义上来说，漫长的寒冬未必是坏事。而我们所能做的，只是做好过冬的准备。          于2014年9月28日 参考： [1]五年增长27倍！中国企业海外举债创记录，华尔街见闻，http://wallstreetcn.com/node/208684，2014年9月25日 [2]巴塞尔委员会就新规达成一致 银行业面临严苛融资规定，华尔街见闻，http://wallstreetcn.com/node/208729， 2014年9月26日 [3]1-8月份全国规模以上工业企业利润总额同比增长10%，国家统计局，http://www.stats.gov.cn/tjsj/zxfb/201409/t20140927_616251.html，2014-09-27 《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》“未来篇”正版书销售链接： 当当：http://product.dangdang.com/23502489.html 京东：http://item.jd.com/11494597.html 签名书 http://shop.oagchina.com/shop/ProductDetail.aspx?ProductID=8 《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》“现实篇”正版书销售链接： 当当网： http://product.dangdang.com/23492124.html 京东： http://item.jd.com/11477169.html 签名书 http://shop.oagchina.com/shop/ProductDetail.aspx?ProductID=6   链接： 破碎的中秋 美元·欧元·中国股市（强势美元：一个巨大无比的坟墓） 没有接受就没有规则和民主 黑上白下或黑下白上的时候 美元升值正在打造史上最沉重枷锁 跟着心走：心之所在，大道之源 就投资、经济、房价等与微友交流（六） 就投资、经济、房价等与微友交流（五） 就投资、经济、房价等与微友交流（四） 就投资、经济、房价等与微友交流（三） 就投资、经济、房价等与微友交流（二） 就投资、经济、房价等与微友交流（一） 中国股市的买点和卖点 IPO重启下的股市困局 定向降准背后的纠结 欧央行负利率之剑 时寒冰的微信订阅号（免费）：shihanbing2016</content>
</root>
