<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>外媒：沈飞突然曝光一款神秘重型战斗轰炸机</title>
  <time>(2014-01-10 09:20:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>外媒：沈飞突然曝光一款神秘重型战斗轰炸机 　　韩国军事网站《Viggen军事论坛》近日发表文章，对俄罗斯拒绝向中国出售S-400防空系统，以及中国将仿制俄制苏-34战斗轰炸机的消息进行了评论。文章认为，该消息出自不实报道频出的《汉和防务》，因此可信度较低。 　　但鉴于目前中国装备的战斗轰炸机存在性能局限，因此，仿制苏-34战斗轰炸机确实有助于提升中国的陆对海打击能力。且苏-34战机可充当“兼职预警机”，可整体提升中国海航的作战体系。而且，中国借鉴苏-34研发的全新战斗轰炸机或将成为国际军机市场上的抢手货。 　　文章认为仿制苏-34战斗轰炸机确实有助于提升中国的陆对海打击能力。图为俄制最新型苏-34战斗轰炸机已经进入俄空军服役。 　　资料图：据说俄罗斯已经将图-22M逆火生产线转移给中国。 　　仿制苏-34可弥补中国海航现役主力战机技术局限。 　　通过装备本国研发的“飞豹”与俄制的苏-30MKK战斗轰炸机，中国海军航空兵实现了初步的技术升级。但前者受制于发动机局限，后者受制于雷达与航电局限，在面对经过系统升级的美国假想敌时，均难以完成作战任务。 　　相比之下，苏-34尽管与前两者属于同时代产品，但其研发时间相对较晚，基础技术水平相对较高，中国对其进行技术升级进面临的困难也较小。另外，苏-34作为苏-27家族的一员，其座舱布局的改变与整体结构的加大与强化，使其成为一款最大起飞重量达到40吨的庞然大物。而大体积带来的丰厚技术改进潜力无疑对中国意义重大。 　　一方面，中国依仗苏-34的大体积来有效提升其航程，将其升级为一款作用类似轰-6，带有战略性质的低端战略作战机型。另一方面，中国目前的战机雷达与航电研发尽管取得了巨大进步，但解决的只是关键技术瓶颈，并未实现对先进技术的小型化与高适装性的研发。因此，得益于苏-34内部的巨大体积，中国或可将该型战机视作近期验证各型雷达与航电系统的高端空中实验平台。 　　 　　兼职预警机苏-34可系统化提升中国海航战斗力。 　　如果仔细研究美国的航母舰载机编队就不难看出，其中最核心最重要的战机实际上是预警机。其作用是为己方赢得战区的雷达优势，使战场形成对己方单向透明的有利态势。 　　相比之下，尽管中国已经研发了多款高性能预警机，但在可预见的时期，中国预警机无疑难以满足本国作战部队的常规战术需求。而对于中国海军航空兵的战机而言，其在与假想敌战舰与战机的对抗中，很可能处于雷达劣势。而苏-34庞大的体积，或可为中国提供一种折中方案。 资料图：苏-34舰载战斗机。 　　早在苏联时代，技术人员在研发苏-34战机时，就试图装备一台高性能的机载相控阵雷达，期望苏-34战机在保留自身强大攻击能力的同时，充当“兼职预警机”的角色。 　　尽管这一设想因苏联解体在苏-34战机上无疾而终，但却在米格-31战机上获得了成功。 　　有鉴于此，中国或可为苏-34装备一台高性能的机载相控阵雷达，使该型战机扮演预警机的角色。 　　尽管这种方式的实际作战能力相比专用型预警机存在差距，但在中国海军航空兵中，毕竟解决了“有与无”的问题，使中国战机首次在常规战术任务中，常态化的摆脱地面平台控制，转而服从空中平台指挥，进而极大提升了机队整体的技术层次与作战能力。 　　 　　经过中国改装的苏-34或成为国际军机军售抢手货。 　　随着冷战结束，除印度这种盲目扩充军备的国家之外，各个军售领域似乎都在萎缩。其中专业性与成本均较高的重型战斗轰炸机的军售萎缩趋势尤其明显。但这一局面或在可预见的时期发生改变。 　　受到反恐战争与新兴国家发展的影响，世界整体形势在趋于多极化的同时，关键地区的紧张局势也在加剧。此时，对于占世界大多数的第三世界国家而言，最根本的国防任务就是尽快构建针对本地区强国或传统势力的非对称优势。 　　伊朗就是这方面的代表。作为对海打击战力提升最为迅速的装备，重型战斗轰炸机的重要性此时无疑将迅速展现。 　　对中国而言，其自身已经具备了世界级的反舰弹药研发能力，如果能成功的对苏-34战机进行仿制升级，中国无疑将成为世界上少数几个，能同时提供高端重型战斗轰炸机与反舰弹药的国家。 　　届时，尽管不大可能成为中国海军航空兵的核心装备，但经过中国实际使用与技术改进升级的苏-34战机，必将成为那些与世界传统强国进行非对称对抗，第三世界国家梦寐以求的装备。   鲜为人知：中国最近20年对外发生军事冲突内幕！ 海军最新052E驱逐舰亮相 震惊！中国黄海出大事了 非同一般信号：中国藏匿的大批洲际导弹突然露面 港曝中国舰载机成功试飞 美终于向中国出口尖端技术 美国军方哗然一片：梁光烈访美之时说出惊人之语 歼18成功试飞震惊美军　日媒惊曝：中国歼20空战败给T50 中国突然提升警告的级别 沈飞歼20姐妹战机曝光了 美女士兵全裸军训照曝光 歼16刚刚亮相歼17又曝光 俄国军工彻底叹服：歼20居然这样解决发动机问题 中国人出差去印度被震撼 中国两千亿新航母工程曝光 内幕爆料：中国国产最新航母吨位竟远超西方想象 央视曝我14军已开赴藏南 胡总竟如此直接怒骂美国 俄专家曝光歼20震撼消息 中国最新隐轰已悄然量产 马英九终于彻底倒向大陆 中国移星技术震惊了西方 英称中国足以令美国崩溃　俄被说服支持我南海动武 官方首次公开歼15试飞照　军方内部爆出南海作战计划 还原真相：F-22是飞行员自爆还是被中国空军击落</content>
</root>
