<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>商业街规划要素及成功案列展示</title>
  <time>(2014-10-15 16:51:10)</time>
  <tagsEle>
    <tag>商业街</tag>
    <tag>街道</tag>
    <tag>宽度</tag>
    <tag>库门</tag>
    <tag>窄巷</tag>
  </tagsEle>
  <content>商业街规划要素及成功案列展示 　　商业街不是简单的概念，更不是简单地把一条街道两边做成店铺就完了。每个人对空间个性都会产生一种感受，每个不同的广场、街道也都有自己的个性，怎样能够让消费者对购物环境有一种良好的感觉?这就需要精心地设计，可以说商业街规划的好坏直接决定着商业街的成败。本文从商业规划要素、商业街成功案例、国内外著名商业街的成功规律总结三大方面详细讲述商业街该如何规划。 　　一、商业街规划要素   　　1、规划 —— 空间形态 　　国内外大多数成功商业街的规划都很好的利用了窄巷、 短街 、 折线 、 连廊以及小尺度共享空间，以营造良好的商业氛围。 　　窄巷容易形成熙熙攘攘、摩肩接踵的热闹景象。 　　“曲径通幽”的短街不容易让消费者感到紧张和疲劳。 　　连廊可以较好的解决二层及二层以上商业的水平交通问题，提升其价值。 　　小尺度共享空间一方面是聚客点，另一方面也是商业街的活力空间。   　　2、规划 —— 功能结构 　　目前国际通行的商业区结构和业态的分布为：购物占30~35%，餐饮占20~25%，休闲、娱乐、酒店、服务等占30~40%; 　　我国步行商业街业态结构调查结果，购物普遍占到总业态的50%以上; 　　近些年来，商业步行街功能分布中，购物所占的比例呈下降趋势。   　　3、规划 —— 尺度(长) 　　专家认为，商业街的长度一般在500~700米较合适，最多为1000~1500米; 　　从商业街的发展规律看，非步行街长度可稍长些，步行街必须短些，具体长度视功能定位而定; 　　专家测试，一般人走2500 米左右时腿会发酸;走4000 米时会感觉到累，走6000米时会筋疲力尽; 　　人逛街走“之”字型线路，行走距离是直线距离的四倍。   　　4、规划 —— 尺度(宽) 　　商业街的宽度是能否形成“车水马龙”般繁荣景象的重要因素，且与整条街的交通组织方式有密切关系; 　　经测试，商业街客流密度在每人4平方米时，既不会显得拥挤，又能体现商业街的繁华; 　　专家认为，商业街适宜的宽度在20~30米左右，小型步行街在20 米左右为宜，特色小街在10米左右为宜。   　　5、规划 —— 尺度(高) 　　商业街的高度指街道两旁建筑物向地下延伸和向地上延伸的高度， 商业街的宽度与两旁建筑物的高度的比值称为商业街的宽高比。专家认为商业街的宽高比最适合的比例是1:1 ，最高不要超过1:2。商业街两旁的商铺以2~3层为宜，最高不要超过4层;地下延伸以1层为宜，最多不要超过2层。 　　   　　6、建筑 —— 建筑细节 　　   　　7、景观 —— 广告柱、路标、招牌 　　   　　二、商业街成功案例 　　1、纽约第五大道 　　纽约第五大道位于美国纽约曼哈顿的中轴线，是纽约城的商业、居住、旅游、文化、购物中心，全球租金最昂贵的商业街区。拥有帝国大厦、洛克菲勒中心、圣帕特里克教堂、中央公园等众多著名景观。 　　》第五大道几乎拥有全球所有最顶级的品牌店，如 LV、Dior、Tiffany、Cartier、Gucci、Versace、Chanel等，以货品齐全、更新速度快著称; 　　》适宜的街道宽度、巨幅的广告招牌、五光十色的霓虹灯让整个街区形成了良好的商业氛围; 　　》纽约第五大道采用人车混行的交通模式。车行道宽度在20米左右，人行道宽度在8米左右。   　　2、香榭丽舍大街 　　香榭丽舍大街东起巴黎的协和广场西至星形广场，它以圆点广场为界分成两部分：东段是长约700米的林荫大道，绿树成行，鸟语花香;西段是长约1200米的高级商业区。街道两旁布满了世界各地的大公司、银行、电影院、奢侈品商店和高档饭店，是全世界名牌最密集的地方之一。 　　》幽静的绿色与奢华的品牌是这条“世界上最美丽的大街”的灵魂; 　　》街道两边19世纪的建筑，仿古式街灯，充满艺术感的书报亭诠释了巴黎特有的浪漫气息; 　　》巴黎香榭丽舍大街长约1900米，整条街道宽约100米，采用人车混行的交通方式;车行道宽约35~40米，人行道宽约25~30米。 　　   　　3、上海新天地 　　上海新天地是以独特的石库门建筑旧区为基础改造成的集餐饮、商业、娱乐、文化的休闲步行街。中西融合、新旧结合，将上海传统的石库门里弄与充满现代感的新建筑融为一体。新天地分为南里和北里两个部分，南里以现代建筑为主，石库门旧建筑为辅。北部地块以保留石库门旧建筑为主，新旧对话，交相辉映。南里建成了一座总楼面面积达25,000平方米的购物、娱乐、休闲中心。新旧建筑的交汇、中西文化的结合是新天地成功的关键因素。 　　》窄巷、曲径及随处可见的休憩空间，营造了非常好的休闲商业氛围; 　　》上海新天地采用纯步行的交通方式，主街道宽度在15米左右，窄巷宽度在3米左右，主街道两侧的石库门建筑高度以3层居多。 　　   　　4、成都锦里 　　锦里是西蜀历史上最古老、最具有商业气息的街道之一，早在秦汉、三国时期便闻名全国。今天的锦里依托成都武侯祠，以秦汉、三国精神为灵魂，明、清风貌作外表，川西民风、民俗作内容，扩大了三国文化的外延。在这条全长350米的街上，浓缩了成都生活的精华：有茶楼、客栈、酒楼、酒吧、戏台、风味小吃、工艺品、土特产，充分展现了四川民风民俗的独特魅力。 　　锦里的街道不长，宽度也很窄，在5米左右。街道两旁的酒吧都有室外座椅，很热闹。两边的街道有时会通过连廊连接，街道中央设计了广场空间。 　　   　　三、国内外著名商业街的成功规律总结 　　1、丰富的历史与文化——包含自己独特的历史与文化底蕴 　　2、独特的建筑与环境——拥有百年历史的古老建筑，或别具特色的建筑形式;拥有足够的绿地、休闲广场等令人愉悦的购物环境 　　3、多元化的商业功能——具有集购物、餐饮、娱乐、休闲、文化等为一体的综合性商业功能 　　4、知名的主力商家——拥有不断更新的知名主力店，这些店铺是引领潮流与消费的重要基础 　　5、便捷的交通与公共设施——便捷的交通环境，足够大的停车场，贴心便利的公共设施 　　6、良好的商业运作——专业的商业管理机构，与店铺之间良好的关系，同政府之间时刻保持密切联系   　　商业地产合作咨询：QQ：68725247  电话：400-096-1518  微信号：xiexie316   　　更多资讯请关注公众号“谢成龙商业地产机构”，微信号：xiechenglongagency或直接扫描“谢成龙商业地产机构”二维码。  </content>
</root>
