<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>10月16日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-10-15 15:10:15)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>内参</tag>
    <tag>友阿股份</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。本人没有QQ群，谨防上当。 直播战绩：（见证辉煌,点击索取更牛股！！！） 10月11日  赛象科技 今日涨停  最高涨幅 11% 10月13日  中国船舶 最高涨幅7% 10月10日  朗源股份 最高涨幅9%    10月9日  隆平高科 累计涨幅12% 10月8日 华北高速   最高涨幅11% 9月24日  坚瑞消防 今日涨幅6%  最高涨幅16% 9月19日 华润万东   最高涨幅35% 9月18日  德棉股份  最高涨幅18% 9月12日 中发科技 最高涨幅28% 累计涨幅28%         云南盐化 最高涨幅21% 累计涨幅21% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅27% 9月4日友阿股份 今日涨幅6% 8月18日长方照明 最高涨幅29% 累计涨幅29% 8月13日 菲达环保  最高涨幅52% 7月15日 滨海能源   今日涨幅8%  最高涨幅97% 累计涨幅97% ==========================================================================================    8:59:12 热点分析：昨天对高铁板块进行了分析，接下来几天个人觉得这些没有启动的品种，都会被自己炒作的，我们继续关注 点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股 9:02:47 个股追踪：滨海能源昨天继续低迷表现，炒作的逻辑可以看我此前的直播，追踪的坚瑞消防近期不断新高，自9.23日分享以来，累计上涨达到16%。赛象科技在前几天也分享过的，昨天涨停，我们继续追踪    9:15:54 大盘分析：此前就预期沪港通在10月份上线，目前还没有上线的消息披露，但是市场对沪港通上线的消息逐渐预期加强，因此在军工股盘整下出现了券商爆发的情景，在接下来的几天市场可能会继续炒作券商，从而大盘还会继续保持相对强势 9:27:01 埃博拉概念继续被资金追捧：欣龙控股开盘就板，考虑其价格的话，应该是埃博拉的龙头品种。炒作医药的朋友要注意关注这只股票的走势，龙头的走势决定了医药炒作能有多久。至于什么防御性的说法，是没有什么意义的 点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股   9:32:03 美盛文化直接低开3个多点，近期大股东现金认购没有被资金炒作的少数品种，考虑到是大股东大比例现金认购，个人觉得这种股下跌其实并不害怕，我还会继续关注的   9:33:51 军工板块继续位居跌幅前列，指数低开低走。这种背景下，资金可能会继续炒作埃博拉概念，埃博拉这几天表现最强势，这其实是很好的避险策略点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股    9:36:08 我们继续看好券商的表现，在接下来券商肯定还会继续护盘的。 9:38:09 泰豪科技我昨天点评的，我看好其表现 9:56:01 大家看看美盛文化的表现，那会下跌5个点，现在将要翻红了。只要你掌握了影响股价本质的东西，那会加仓现在就赚4个点了  9:59:03 滨海能源今天继续低迷表现。交易的逻辑我已经说的很清楚了。我看好的品种我都会去长期追踪的，只要炒作的逻辑没有变，那么股价的波动我也不会过于在乎的。 10:05:29 泰豪科技点评：通过本次增发泰豪集团将成为大股东，而在前两年，公司还通过增发购买资产的方式收购泰豪集团旗下的资产，而此举导致当时泰豪集团的持股比例进一步逼近原大股东同方股份，然而，同方股份当时几乎是没有任何动作进行。我们基本可以判断，在未来，泰豪集团的此次现金认购同方股份投反对票的可能性也不大，而泰豪集团一旦成为大股东，后期还是很有可能进行一系列的动作的点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股 10:08:25 泰豪科技即将封板，美盛文化从下跌5个点即将收红，大家要不要给本直播一些支持和鼓励呢！！！你们的支持就是俺挖掘牛股的动力  10:10:08 坚瑞消防今天继续新高了，9.23日就和大家分享的品种，一直在追踪种，累计上涨向20%逼近。   10:23:00 涨停个股达到30家，虽然盘面一般，但是市场对热点的追捧一点都不必此前差。这波埃博拉病毒概念的炒作出现还是恰到好处的，在军工股调整之际，这种题材出来最容易吸引资金了。首先，资金要避险要么做低价，要么就做这种新出来的热点，毕竟大家的关注度在这里，进去承担的风险还是比较小的。其次，维持市场热度，自然是需要新的热点来维持，这样子也就起到了短期题材军工股的作用。   10:30:54 赛象科技大全张6个点，在11日的时候，我特意写了一篇文章《冬天的一把火——高送转潜力股之赛象科技》和大家分享，只要看我直播的人，就知道我在说什么，那么这16%的利润拿到手其实并不难。恭喜关注本直播的朋友了  10:37:10 我昨天还特意写文章《高铁板块即将被主力炒作 》。大家看看我的逻辑去。热点炒作的逻辑其实并不是很难，尤其是你理顺央企改革的炒作模式，挖掘潜力品种其实很简单。大家将直播刷的更加猛烈一些了 点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股  10:40:01 大家看看我昨天的直播，我的逻辑和大家分析的很清楚了，大家只要按照这个逻辑去做，还会有很多改革的牛股被挖掘到的  10:44:04 高速公路板块的股票，现在也有很多低价的，在市场需要找到突破口的时候，基本都会从这些低价领域来寻求突破的   10:57:22 中国中铁要冲击涨停，大家将直播给我刷起来了 10:58:49 中铁二局也要涨停，这都是昨天直播中说道的 11:05:15 银行板块也开始发力，前期没有表现的权重在接下来将会轮番上演   11:16:56 权重股的轮番上演是市场没有主线的表现，所以，这种背景下，指数是难以形成有效的合力进行突破的，除非军工这种大热点再次起来。因此，我们现在也不要指望给你涨到哪里去，在轮动表现的背景下，维持震荡就是最好的结局了   13:02:16 银行板块今天的爆发对稳定指数起到了不错的作用，目前的市场没有什么太多可担忧的。只要不是买入涨了很高的品种，那么就不会有风险的。而只要你买入低位的品种，能做的就是等待补涨 点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股 13:16:51 券商板块在今天上午收盘的时候又新高了，券商板块在接下来应该还是公关的主要板块，此前拿下2300的时候就是券商配合军工拿下的。虽然军工板块是大热点，但是指数要短期爆发金融板块的作用力是很必要的 13:22:14 美盛文化最终还是没有起来，美盛文化这种股，我们看问题不要看短期的价格波动。20多块的增发价格，在这几年的高点，大股东为什么敢去增发，增发的底气在哪里，我们有时候看问题换位思考下就清楚明白了 13:29:22 沧州大化，黑化股份这些都是中国化工集团控股的公司，和沈阳化工一样的控股股东，都是央企控股的品种，这些品种到现在价格依旧很低，没有大幅度表现过，在后期都可能是继续挖掘央企改革炒作的潜力品种 点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股  13:44:42 菲达环保今天再次新高了，这个是我在8.13日复盘的时候就和大家分享的品种，到现在累计涨幅已经达到了50%。大股东换人，现金认购是这只股票被资金持续炒作的根本原因。  这些品种，未必会马上给你都表现的很好，但是如果你从一两个月来看，这种品种可能会跑赢多数的品种，比如我此前说过的云南盐化，说不定未来也会差不多是这样的走势    13:56:32 泰豪科技的走势今天也不是很乐观，泰豪科技这种大股东面临变更的品种，问题是不大的，尤其是这里面有硅谷天堂的入住，要知道，这是国内目前第一的创投，既然它都敢参与到其中，以这家公司对资本市场的理解，我们是不必担忧什么的 14:10:01 华润万东高位盘整，其实炒作的逻辑我在之前说过了，就和滨海能源一样，这种股因为大股东换人而存在重组预期，在股权被批复转让之前资金会一直在里面进行高抛低吸波段交易的。   点击《三季报即将爆发潜力牛股》获得套利牛股    14:21:45 指数午后出现大面积的回落，这种走势并不奇怪，早盘高铁银行的启动单日游的概率是比较大的，逻辑就是低价央企改革炒作。你看到前几天钢铁和航空的表现其实就可以很明白。所以，在后面的一段时间里，还是和我预料的一样，指数维持震荡就是不错的趋势了。真要再持续性的大涨，最终还是看军工什么时候再次崛起，这个热点已经成气候，对市场的人气带动在当下没其他板块可以比的。这个板块稳定不下来，其他板块的启动就是简单的维稳。 当然，我们交易的标的依旧可以集中在低价股领域，尤其是央企国企控股的品种，这些品种只要没有大涨的，在后期依旧会间接性的出一些消息，从而囤积里面的资金就会进行适当的波段操作。 14:24:12  军工今天依旧是跌的最惨的品种，对指数影响比较大，但是军工已经走出来了，后期肯定还会有一波行情的，像军工股的一些龙头品种，中国船舶，中国一重跌的多了其实买进去风险也不大，毕竟是龙头，如果军工股行情真的结束，龙头股也基本不会套人，而第二波启动，这些品种就有可能新高。     14:32:38 指数快速杀跌，我们追踪的品种今天一些也不少在调整，不过炒作的逻辑没有变的话，我们还是会继续按照原来的计划继续进行操作的。指数的涨跌不过是表现，至于那些买了只看价格涨跌从不理会逻辑，随意瞎买的人。在买之前最好先看看本直播的逻辑，懒得看本直播逻辑的人跌了不知道做什么，或者止损的，其实怪不了什么人，只能怪自己太懒。这个市场，付出和回报总是成正比的。买牛股的人多的是，买了牛股拿不住的人更是不计其数，你为什么买了一个品种，卖掉就涨，不是你运气差，而是你本身就没有祖国是知识体系支撑你去抱住一个好的品种。    14:55:44 所有板块都出现了一波快速的跳水行为，今天银行股的启动导致不少资金出现了抛售行为，进而出现了午后快速的跳水现象。目前的行情，银行板块其实囤积的资金应该不是很多。资金主要是在军工股里面，所以，个人并不觉得这种跳水会改变趋势。  但是军工股不起来，我可以肯定的是指数会在2400点一下震荡一段时间</content>
</root>
