<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>怎样才能拥有一套满意的住宅？</title>
  <time>(2014-09-16 09:28:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>工薪族</tag>
    <tag>购买力</tag>
    <tag>合作建房</tag>
    <tag>于凌罡</tag>
  </tagsEle>
  <content>房价已经跌去至少两成，但房价从来就不是问题的本质，只要您还想做“买房人”，买椟还珠的去追求什么房产证，不论房价贵贱，您就不可能拥有真正属于您的住宅，更不可能靠花钱买到满意，哪怕您花上千万也一样…… 简单说，既然是“一套”满意的住宅，就不可能是贴着门牌号的入户门内的私有空间，如果“把一套房子比作一棵树”，入户门内的一切，以及那本价值不菲的房产证，都只不过是“树枝和树叶”，毫无保鲜能力。离开了树干的枝叶，没有树根的营养，就好像抽鸦片上瘾的败家子，只会掏空买房人的钱包，成为买房人的麻烦和负担。 我不想浪费时间去讲那些“买房人的悲惨故事”，只要有胆子清醒，大家自己会算，一套90平米房子，物业费2.8元每平米每月，就算不考虑涨价，70年下来，已经是买房人21万的负债，而在纷繁复杂的养房成本之中，物业费几乎确定是最便宜的一项…… 我一再的强调，识数是需要巨大勇气的，甚至自从我组织合作建房以来，遇到的最大问题，就是太多人不敢识数。但我必须告诉每个人，如果您想成为幸福的人，识数无疑是最重要的关键，不敢识数的人，只会是穷人，即便中彩票，被拆迁，也改变不了命运。 多年以来，我致力于研究如何让大家拥有属于自己的满意住宅，合作建房的理论，绝不是媒体片面摘取的“降房价”那么“荒谬”。物业自主权，配套受益权，才是幸福的关键。当然，我也必须觉醒，幻想让穷人转变思想，是不可能的，我必须悬崖勒马，去团结那些值得团结的人，向成功者学习，积聚力量，才能找到通往成功的秘道。 下图是我设计的一个极低成本小区，成本有多低呢？户均占地不到40平米，两居室的合作成本价只有26万元，公寓的合作成本价只有13万元。而且，是采用环保节能的德国技术，精装修，带车位，甚至提供汽车，实土绿化率68%，地面人车分流的豪华品质。 简单介绍一下，地块东西宽410米，南北长520米，21.32万平米，不到320亩，分成两个区域，图中北侧（上面）是办公区，南侧（下面）是住宅区。住宅区规划了24栋11层的电梯板楼，南北向楼间距超过53米，提供3168套建筑面积75.8平米的精装2居住宅；还有10栋11层的电梯公寓楼，提供2200套建筑面积38.2平米的精装单身公寓。 图中浅蓝色的部分，是小区的地面车位，可以停放1030辆小轿车，以及60辆豪华客车。当然，小区还有地下车库，初步规划了2800个地下车位，如果不够，还可以通过安装机械车库的方法随时增加。图中金黄色的部分，是四栋3层配套楼，4620平米，满足小区各种设备安装运营应该是足够了，甚至可以提供一个免费喝粥吃馒头咸菜的食堂。 生活是离不开交通的，5368套住宅的小区，意味着上万人出行的交通压力，所以，我们首先规划了60辆豪华客车，可以一次性运输超过3000人出行。并且计划采购1000辆油电混合动力的新能源轿车，并选择一家靠谱的租车公司合作，小区业主可以用很低的价格，优先预约租用，也就是前面说的，不仅提供车位，甚至提供汽车。对于很多人来说，想到摇号买车，已经一声叹息，再说起开车限号，更是民怨沸腾。而住在租车公司隔壁，绝对是一件非常惬意的事情，除非您要每天开车出门，否则再您不需要开车的每一天，您都可以省下一笔养车的钱，何乐而不为呢？ 小区北侧的区域，大家能看到两栋办公楼，每栋都是地上21层，12部电梯，有挑空大堂，而且与传统开发商的办公楼相比，就是苹果手机超越诺基亚的品质。使用率超过82%，提供使用面积150平米和206平米两种方正户型，而且绝不会让大家因为担心等电梯迟到，而被迫爬楼。其实，很多技术早已成熟，只是开发商们缺少创新的动力。至于两栋办公楼中间那片巨大的空地，属于小区全体居民，暂时建个公园，等到大家成立了业委会，能共同管理小区财富的时候，再共同决定以后是保留公园还是建房赚钱吧。 识数是永远需要勇气的，而且，有勇气识数的人，才能有机会成为富人，拥有一套满意的住宅，得到真正的幸福。这样一个小区，地上规划建筑面积46.28万平米，地下规划9.42万平米，合计约55.7万平米，按照包括节能改造和简单精装的标准，招标靠谱的承建商来施工的话，综合建房成本，应该可以控制在每平米3000元以内。也就是说，光是建设这个小区，就需要16.7亿元人民币。再加上每亩200万元，总额6.4亿的地价款，总投资需要23.1亿元，每平米住宅应公摊的成本高达7130元。大家不妨自己算算，75.8平米，每平米7130元该是多少钱？38.2平米，又该是多少钱？（注：54万和27.2万） 那么，怎么才能实现，75.8平米2居每套26万，38.2平米1居每套13万的投资成本价呢？于凌罡是不是开玩笑，骗大家？其实，房地产投资，从来都离不开“资金杠杆和结算账期的技巧”，大家之前买房时因为负担太大而“选择暂时不买”的那些“树干和树根”，正是能让大家节约巨额合作成本的关键。很多人都知道，一个地下车库，动辄8万元人民币起，甚至北京六环内18万您也未必买得到。而13.4万平米办公楼，504套地板面积150平米的商业或办公用房，168套地板面积206平米的商业或办公用房，更是随便哪套也绝不是诸位工薪族买得起的。但大家因为买不起就放弃，绝对是错的！ 保守估算，按每平米9000元建成后销售的话，两栋办公楼卖12亿毫无问题。当然，如果这么就贱卖了大家的“下蛋鸡”，毫无疑问是不对的。如果按照每平米平均日租2.3元，出租率80%，把这些办公楼租给需要的人，每年可以得到9200万元的收入，相当于可以帮每套两居室还1800元月供，帮每套公寓还900元月供。加上停车费、广告费等收入，在除非无力还贷才出售部分办公楼还款的前提下，足以抵偿大家的应付未付款。 赚钱到底好不好？每个人可以有自己的答案，但不赚钱肯定活不好！ 买房到底是不是一定要买“负债”？如果您不傻，一起买资产如何？ 指望政府，当然不是不可以，但能不指望政府，您还一定要乞讨吗？ 想成为富人，不应该靠中彩票，等拆迁，而应该勇敢的去一起奋斗！ 怕上当，怕风险，当然是必须的，但您是否知道，等待同样是损失？ 怎样才能拥有一套满意的住宅，难道您还幻想靠买房“圆这个梦”？ 这是极低成本住宅区的板楼2居隔断示意图，户内无承重墙，您懂的。 如果您能拿出来的不止26万，您该选择的，是投资更多房子，帮人帮自己。 这是极低成本住宅中的小户型公寓，每套13万，月租多少您能知足呢？ 想幸福生活，首先要敢不骗自己，独立思考。希望您也能勇敢的独立思考。</content>
</root>
