<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>龙行柴河小九寨·漫游哈尔滨牡丹江——哲哲的快乐暑假（2014·8）</title>
  <time>(2014-10-13 09:55:41)</time>
  <tagsEle>
    <tag>牡丹江</tag>
    <tag>柴河小九寨</tag>
    <tag>威虎山</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>    哲哲在水帘洞里。不过，这不是花果山的水帘洞，而是牡丹江威虎山国家森林公园柴河小九寨的水帘洞。哲哲说，看我猴啦吧唧的，像不像孙悟空?!       柴河小九寨的“九天瀑布”。飞流直下三千尺，疑是银河落九天。                           ··      在牡丹江，哲哲和爸爸妈妈到柴河九寨玩了一天：柴河离妈妈的出生地牡丹江桦林仅一个火车小站之隔。距离24公里，普快运行13分钟。小时候，姥爷姥姥经常带大姨和妈妈到柴河去玩。这次，哲哲属龙的妈妈旧地重游，就叫龙行吧。到了柴河，可是一点也找不到22年前的旧时模样啦。真是换了人间啊。                      柴河是牡丹江市辖海林市辖的一个镇，是黑龙江柴河林业局所在地。这里是全国面积最大的威虎山国家森林公园，家喻户晓的《林海雪原》和《智取威虎山》中的英雄杨子荣追歼残匪的故事就发生在这里。               柴河小九寨在柴河林业局的宏声林场，是威虎山国家森林公园的核心景区。从2002年5月起开发建设，2003年5月开始接待游客。是一块开发不久的原始森林风景区啊。景区内有好多座秀丽的石峰,奇松怪石，原始森林高耸挺拔。红松成片，各种奇花异草相互辉映，林中环境古朴清幽，花气袭人。由于落差较大，多处跌水而形成壮观的东北罕见的高山瀑布群、山泉叠落、终年不息。最高瀑布落差达15米。这么多的导览图，太详细啦，哲哲要给大家当导游啦！        柴河小九寨的很多自然景点，都是老天爷的恩赐。有水帘洞、龙潭、金溪谷瀑布群、仙人洞、断壁观鱼、九龙瀑、好汉坡、紫霄崖、吊桥、清凉泉、龙潭瀑布、双情侣峰、人参泉、银溪谷瀑布……还有激情、浪漫、惊险、刺激的9公里长的威虎山第一漂。　                                 水不在深，有龙则灵。柴河小九寨有两条龙溪。金溪谷瀑布群和银溪谷瀑布群流淌在山峰、岩石、峡谷、原始森林之间，给小九寨带来了生命和活力。人参泉在这里欢快地歌唱。    雄伟壮观的情侣峰，龙潭瀑布迎接着“龙女”的到来。                  哲哲在龙潭瀑布前欣赏着美景，享受着龙的祝福。      我们一起来观赏和感受柴河小九寨令人心醉的风韵吧。     这里真是移步换景，美不胜收啊。       哲妈尽情地龙行在森林峡谷中，详细地记录着柴河的变化……回沈阳还得向哲哲妈咪的妈咪汇报呢。     为有源头活水来。这一处景点叫源头山美、水美、刻石美。著名书法家赞赏柴河小九寨的溢美之词，刻在几十处山水之间的的石头上，为小九寨增添不少光彩。       哲哲看到爸爸又去占领有利地形，好拍下柴河九寨的无限风光。                    哲哲和爸爸走在悬崖峭壁凿出的小路上。呼吸着高浓度的负氧离子，越走越精神，越来劲。不信，请您来试试。       路标在山里每一个岔口都有，一点也不用担心迷路。哲哲这就带大家去游览仙人洞和水帘洞。      游览水帘洞的人可不少，请大家一定要注意安全啊。     哲哲在水帘洞忘情地嬉戏，还真有点像孙悟空回家的架势。        我们来到了九天瀑布。轰鸣的九天瀑布，在弹奏着天籁之音。     哲哲陶醉在山水之间也。      山路崎岖不平，风光美丽无限。哲哲请妈妈在这休息一下。男子汉吗，自己到前面探路。     九曲十八弯的山路，上上下下……大家可记住了：走路不看景，看景不走路，这可是旅游必须遵守的纪律。                         哲哲一家的浪漫三部曲。                     这里的群山一片葱郁，泉溪流水在山间奔流。绝无人迹之处，只有空山响彻着流水的声音。                      山不在高，有仙则名。这个仙人洞不知供奉的是哪路神仙。拜一拜，献上香火钱，略表一点心意。礼多神仙不怪吗！      尽兴地游览。    “海是龙世界”。说得真好。哲妈很喜欢这块石刻。当然了，妈妈喜欢的，哲哲和爸爸也喜欢。      柴河小九寨还有水上乐园呢！这可是哲哲的世界啊！     看哲哲美的，都冒出鼻涕泡啦！       跃马扬鞭。哲妈说，这就是重游柴河的收获。        柴河小九寨还有小火车代步。当然，这已经不是当年伐木工人的交通工具啦。现在森林旅游小火车内电视、洗手间、舒适座位俱全，犹如一处小型的宾馆。很多人喜欢乘坐火车穿梭在丛山溪水之间的感觉。今年为了满足更多游客的需求，柴河又重金购置一部森林小火车，并由原来的单轨单向发车，改成双轨对向发车。     归途，哲哲看着一路沉思的妈妈，心想：假如20年后，我再来柴河，一定会和妈妈一样，惊喜、赞叹和沉思……     龙行天下     父亲的草原母亲的河     父亲的草原母亲的河</content>
</root>
