<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>市场波幅开始增加</title>
  <time>(2014-09-18 01:19:59)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>波幅</tag>
    <tag>央行政策</tag>
    <tag>趋异性</tag>
  </tagsEle>
  <content>水至清则无鱼。当市场平静到波浪不兴的时候，炒家们就没有生存空间了。今年大部分时间便是如此。 金融危机之后，各国央行先后推出量化宽松政策。这个centralbankput，对于市场意味着资产价格坏极有限，如果经济真的不景，央行会用尽手段注入流动性，印钞票对经济有多大帮助另当别论，但是对于市场就一定是利好。随着金融危机所带来的突发性风险渐渐消失，央行保底对金融价格的承托变得越来越突出，资金到最后干脆自己懒得再担心风险了，天塌下来由央行扛着。 今年以来，市场的风险意识日渐淡薄，风险指标VIX居然长期停留在11-12的超低水平，视地缘政治、增长困境如无物，市场的波幅越来越小，成交量也越来越低。成交量低到投资银行不得不大幅裁减外汇市场、商品市场的人手。 笔者认为，全球市场超低波幅的时候已经结束。 美国联储QE计划已经结束，加息只是时间的问题。当世界最大的流动性制造机器开始反转时，环球金融市场的cen tralbankput开始变味。哪怕欧洲和日本还有进一步的QE举措，全球范围内流动性开始缓慢收缩，资金成本开始缓慢上升，对于估值已经变得牵强的市场，风险在显现。其次，欧洲、日本的宽松政策，已经不是全方位的QE了，而是针对特定领域的定向宽松，这意味着透明度降低、不确定性增加。再者，美国、中国、欧洲和日本经济的前景与发展轨迹出现了明显的趋异性，政策立场和措施也会趋异，市场对此的解读也会趋异。 趋异性的产生，带来市场意见的多元化，由此产生波幅，产生动荡，进而刺激风险意识。外汇市场是波幅大幅上升的第一个市场，债市、股市、商品市场的波幅也开始上扬。其实波幅与时机，一直是金融市场基本面因素之外重要的二维空间，是控制风险的两大标的。 在过去几年，我们习惯于在央行宽松政策的荫庇下进行投资，QE成为投资资金的救生圈，市场不好的时候最多喝几口水，却不会被淹死。央行政策在今后仍然是市场的一个重要标的，但是不再是唯    水至清则无鱼。当市场平静到波浪不兴的时候，炒家们就没有生存空间了。今年大部分时间便是如此。 水至清则无鱼。当市场平静到波浪不兴的时候，炒家们就没有生存空间了。今年大部分时间便是如此。 金融危机之后，各国央行先后推出量化宽松政策。这个centralbankput，对于市场意味着资产价格坏极有限，如果经济真的不景，央行会用尽手段注入流动性，印钞票对经济有多大帮助另当别论，但是对于市场就一定是利好。随着金融危机所带来的突发性风险渐渐消失，央行保底对金融价格的承托变得越来越突出，资金到最后干脆自己懒得再担心风险了，天塌下来由央行扛着。 今年以来，市场的风险意识日渐淡薄，风险指标VIX居然长期停留在11-12的超低水平，视地缘政治、增长困境如无物，市场的波幅越来越小，成交量也越来越低。成交量低到投资银行不得不大幅裁减外汇市场、商品市场的人手。 笔者认为，全球市场超低波幅的时候已经结束。 美国联储QE计划已经结束，加息只是时间的问题。当世界最大的流动性制造机器开始反转时，环球金融市场的cen     金融危机之后，各国央行先后推出量化宽松政策。这个central bank put，对于市场意味着资产价格坏极有限，如果经济真的不景，央行会用尽手段注入流动性，印钞票对经济有多大帮助另当别论，但是对于市场就一定是利好。随着金融危机所带来的突发性风险渐渐消失，央行保底对金融价格的承托变得越来越突出，资金到最后干脆自己懒得再担心风险了，天塌下来由央行扛着。一的标的，而且政策透明度已经在减少。从一个流动性极其充沛、资金成本超低的环境下央行抽身，同时经济增长动力不足，公共债务负担沉重、失业高企、银行惜贷，一旦联储带头退出，市场动荡幅度加大是可以想像的，何况地缘政治形势很不令人放心。动荡本来是市场的一部分，但是波幅消失之后重新出现，仍然可能为资产价格带来意想不到的摇摆。笔者相信，货币政策的改变会相对缓慢，不过所有投资者都需要重新习惯不带救生圈的游泳。 本文原载于今周刊，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 一的标的，而且政策透明度已经在减少。从一个流动性极其充沛、资金成本超低的环境下央行抽身，同时经济增长动力不足，公共债务负担沉重、失业高企、银行惜贷，一旦联储带头退出，市场动荡幅度加大是可以想像的，何况地缘政治形势很不令人放心。动荡本来是市场的一部分，但是波幅消失之后重新出现，仍然可能为资产价格带来意想不到的摇摆。笔者相信，货币政策的改变会相对缓慢，不过所有投资者都需要重新习惯不带救生圈的游泳。 本文原载于今周刊，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 今年以来，市场的风险意识日渐淡薄，风险指标VIX居然长期停留在11-12的超低水平，视地缘政治、增长困境如无物，市场的波幅越来越小，成交量也越来越低。成交量低到投资银行不得不大幅裁减外汇市场、商品市场的人手。 一的标的，而且政策透明度已经在减少。从一个流动性极其充沛、资金成本超低的环境下央行抽身，同时经济增长动力不足，公共债务负担沉重、失业高企、银行惜贷，一旦联储带头退出，市场动荡幅度加大是可以想像的，何况地缘政治形势很不令人放心。动荡本来是市场的一部分，但是波幅消失之后重新出现，仍然可能为资产价格带来意想不到的摇摆。笔者相信，货币政策的改变会相对缓慢，不过所有投资者都需要重新习惯不带救生圈的游泳。 本文原载于今周刊，为个人观点，并非投资建议或劝诱。     笔者认为，全球市场超低波幅的时候已经结束。 水至清则无鱼。当市场平静到波浪不兴的时候，炒家们就没有生存空间了。今年大部分时间便是如此。 金融危机之后，各国央行先后推出量化宽松政策。这个centralbankput，对于市场意味着资产价格坏极有限，如果经济真的不景，央行会用尽手段注入流动性，印钞票对经济有多大帮助另当别论，但是对于市场就一定是利好。随着金融危机所带来的突发性风险渐渐消失，央行保底对金融价格的承托变得越来越突出，资金到最后干脆自己懒得再担心风险了，天塌下来由央行扛着。 今年以来，市场的风险意识日渐淡薄，风险指标VIX居然长期停留在11-12的超低水平，视地缘政治、增长困境如无物，市场的波幅越来越小，成交量也越来越低。成交量低到投资银行不得不大幅裁减外汇市场、商品市场的人手。 笔者认为，全球市场超低波幅的时候已经结束。 美国联储QE计划已经结束，加息只是时间的问题。当世界最大的流动性制造机器开始反转时，环球金融市场的cen    美国联储QE计划已经结束，加息只是时间的问题。当世界最大的流动性制造机器开始反转时，环球金融市场的central bank put开始变味。哪怕欧洲和日本还有进一步的QE举措，全球范围内流动性开始缓慢收缩，资金成本开始缓慢上升，对于估值已经变得牵强的市场，风险在显现。其次，欧洲、日本的宽松政策，已经不是全方位的QE了，而是针对特定领域的定向宽松，这意味着透明度降低、不确定性增加。再者，美国、中国、欧洲和日本经济的前景与发展轨迹出现了明显的趋异性，政策立场和措施也会趋异，市场对此的解读也会趋异。 水至清则无鱼。当市场平静到波浪不兴的时候，炒家们就没有生存空间了。今年大部分时间便是如此。 金融危机之后，各国央行先后推出量化宽松政策。这个centralbankput，对于市场意味着资产价格坏极有限，如果经济真的不景，央行会用尽手段注入流动性，印钞票对经济有多大帮助另当别论，但是对于市场就一定是利好。随着金融危机所带来的突发性风险渐渐消失，央行保底对金融价格的承托变得越来越突出，资金到最后干脆自己懒得再担心风险了，天塌下来由央行扛着。 今年以来，市场的风险意识日渐淡薄，风险指标VIX居然长期停留在11-12的超低水平，视地缘政治、增长困境如无物，市场的波幅越来越小，成交量也越来越低。成交量低到投资银行不得不大幅裁减外汇市场、商品市场的人手。 笔者认为，全球市场超低波幅的时候已经结束。 美国联储QE计划已经结束，加息只是时间的问题。当世界最大的流动性制造机器开始反转时，环球金融市场的cen    趋异性的产生，带来市场意见的多元化，由此产生波幅，产生动荡，进而刺激风险意识。外汇市场是波幅大幅上升的第一个市场，债市、股市、商品市场的波幅也开始上扬。其实波幅与时机，一直是金融市场基本面因素之外重要的二维空间，是控制风险的两大标的。     在过去几年，我们习惯于在央行宽松政策的荫庇下进行投资，QE成为投资资金的救生圈，市场不好的时候最多喝几口水，却不会被淹死。央行政策在今后仍然是市场的一个重要标的，但是不再是唯一的标的，而且政策透明度已经在减少。从一个流动性极其充沛、资金成本超低的环境下央行抽身，同时经济增长动力不足，公共债务负担沉重、失业高企、银行惜贷，一旦联储带头退出，市场动荡幅度加大是可以想像的，何况地缘政治形势很不令人放心。动荡本来是市场的一部分，但是波幅消失之后重新出现，仍然可能为资产价格带来意想不到的摇摆。笔者相信，货币政策的改变会相对缓慢，不过所有投资者都需要重新习惯不带救生圈的游泳。一的标的，而且政策透明度已经在减少。从一个流动性极其充沛、资金成本超低的环境下央行抽身，同时经济增长动力不足，公共债务负担沉重、失业高企、银行惜贷，一旦联储带头退出，市场动荡幅度加大是可以想像的，何况地缘政治形势很不令人放心。动荡本来是市场的一部分，但是波幅消失之后重新出现，仍然可能为资产价格带来意想不到的摇摆。笔者相信，货币政策的改变会相对缓慢，不过所有投资者都需要重新习惯不带救生圈的游泳。 本文原载于今周刊，为个人观点，并非投资建议或劝诱。       本文原载于今周刊，为个人观点，并非投资建议或劝诱。tralbankput开始变味。哪怕欧洲和日本还有进一步的QE举措，全球范围内流动性开始缓慢收缩，资金成本开始缓慢上升，对于估值已经变得牵强的市场，风险在显现。其次，欧洲、日本的宽松政策，已经不是全方位的QE了，而是针对特定领域的定向宽松，这意味着透明度降低、不确定性增加。再者，美国、中国、欧洲和日本经济的前景与发展轨迹出现了明显的趋异性，政策立场和措施也会趋异，市场对此的解读也会趋异。 趋异性的产生，带来市场意见的多元化，由此产生波幅，产生动荡，进而刺激风险意识。外汇市场是波幅大幅上升的第一个市场，债市、股市、商品市场的波幅也开始上扬。其实波幅与时机，一直是金融市场基本面因素之外重要的二维空间，是控制风险的两大标的。 在过去几年，我们习惯于在央行宽松政策的荫庇下进行投资，QE成为投资资金的救生圈，市场不好的时候最多喝几口水，却不会被淹死。央行政策在今后仍然是市场的一个重要标的，但是不再是唯 tralbankput开始变味。哪怕欧洲和日本还有进一步的QE举措，全球范围内流动性开始缓慢收缩，资金成本开始缓慢上升，对于估值已经变得牵强的市场，风险在显现。其次，欧洲、日本的宽松政策，已经不是全方位的QE了，而是针对特定领域的定向宽松，这意味着透明度降低、不确定性增加。再者，美国、中国、欧洲和日本经济的前景与发展轨迹出现了明显的趋异性，政策立场和措施也会趋异，市场对此的解读也会趋异。 趋异性的产生，带来市场意见的多元化，由此产生波幅，产生动荡，进而刺激风险意识。外汇市场是波幅大幅上升的第一个市场，债市、股市、商品市场的波幅也开始上扬。其实波幅与时机，一直是金融市场基本面因素之外重要的二维空间，是控制风险的两大标的。 在过去几年，我们习惯于在央行宽松政策的荫庇下进行投资，QE成为投资资金的救生圈，市场不好的时候最多喝几口水，却不会被淹死。央行政策在今后仍然是市场的一个重要标的，但是不再是唯 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_467a66b00102v1pa.html) - 市场波幅开始增加_陶冬_新浪博客</content>
</root>
