<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>如果它回到你身边</title>
  <time>(2014-10-16 09:28:50)</time>
  <tagsEle>
    <tag>文学</tag>
    <tag>大学英语</tag>
    <tag>田科武</tag>
    <tag>情感</tag>
    <tag>自由</tag>
  </tagsEle>
  <content> (美国)琼·吉尔珀森     田科武译   　　查尔斯是在同一时刻发现姑娘和小鸟的。白色的小鸟从公园的树丛中飞起，自由飞行在公园上空。忽然小鸟滑翔而下，最后栖息在草坪里；姑娘驾着轮椅滑行在时而阳光普照时而又被树荫遮挡的公园小路上。她滑行得如此顺利，她的金属轮椅可以折叠，可能是电动的。她停下来观赏池塘中的鸭子。正当她准备继续前行时，这时查尔斯一跃而起。“我来推你好吗?”他边叫边穿过草坪，奔到她跟前来。这时，小鸟离开草坪，飞上了树梢。 　　他们在一起时，几乎是他一个人在说话。他害怕一旦停下来，她会请求他离开，让她一个人独处。她的脸上没有任何表情，表明她坐在轮椅上有什么为难不便之处，而且他知道姑娘不会对他的帮助予以多大感激。他问起她致残的原因。其实并不是因为致残的原因对他多么重要，而仅仅是为了使他们之间的谈话能进行下去。 　　“我是在12岁时一次车祸中致残的。”艾米解释说，“当时我坐在车的后排，正给弟弟念书。突然妈妈惊叫一声，她拚命地操作，试图避开突然驶到我们前面的大卡车。当我醒来的时候，我已躺在医院里。母亲又在门外大哭起来，这一次是因为她不愿接受我已不能再行走的事实。” 　　”这对你妈和你太残酷了。你弟弟怎么样?” 　　“他情况比我好一些。至少他在我先出院。我们花了很长一段时间才接受了这一事实，并适应了这种变化。” 　　他们一同去吃午饭，幸亏她能完全料理自己，要不他会感到非常尴尬的。她十分利索地通过了过道，倒是他显得笨手笨脚，还碰着了一张桌子。 　　第二天，他特意要求同她见面。  　　“还有人和你在一起吗?”他问道。 　　“就我一个人。”她答道。他感到一阵心酸，这更多的是由于他感到了自己的孤独而不是因为预感她非常孤独的缘故。 　　慢慢地，他开始喜欢手中那白色的扶手、喜欢推着车跟着车子行走了。比起眼睛和嘴，他似乎更加熟悉她身后微微泛起的发波。他很喜欢推车，因为只要稍稍用力，轮椅便会运动，这常常给他带来强悍、有力的自我感受。有一次，他推着轮椅对前面的她说:“我希望我是你一生中唯一的推车人。”但她只是淡淡地笑了一笑，眼中没有流露出任何表情。当他抬起头时，发现一只白色小鸟沿着他们的路线，跟随着他们从一棵树飞到了另一棵树上。  　　六月里，她为他做过一次饭。他希望她能引以自豪，因为她坐在轮椅上同样能做一切事情——但他还是有些失望，他发觉她并不以此为自焕，而认为这是理所当然的事。他操起盐瓶，将它放在一个高高的、久已不用的饭橱上，然后等待着她请求帮助。他不知道自己为什么这样做。但随即她眼中闪烁的目光让他觉得自己得意得太早，不禁大吃一惊。他觉得自己是在玩牌，并在无意之中将牌亮给了对方，为了让她忘却刚才的所作所为，他谈起了公园里那只白色的小鸟。 　　“我也看见了，”她说，“我曾经读过一首诗，是关于一只白色小鸟的。一只小鸟飞来停在窗台上，住在屋里的女主人就给它食物吃。不久，女主人爱上了小鸟，但那是一种不般配的爱情。小鸟每天飞临窗台，女主人每天给它食物吃。当他们的爱情结束以后，小鸟再也没有回来了。但女主人仍然每天将食物碎屑放在窗台上，继而被风刮走，这样持续了很多年。”    　　七月里，他常常带她去划船。每次她负责准备午餐，他负责撑船扬帆。她感到最为尴尬的是每次将她从船上搬上搬下。但是，对于查尔斯来说，她所谓的“货物装卸”似乎是划船活动的极兴之处。她总是极为高兴地将车推到岸边的码头上，将她从轮椅里抱出来，站稳身子并将她安放在船里，然后折起轮椅，放倒在船板上。起初几次，她因为自己被安放在船里一点不能活动而感到极不自在。她有时也想，她不会游泳，船会翻吗？但是，查尔斯，俨然一位出色的船长，却一点都没有觉察出她的不安来；当她注意到他十分乐于操纵他人时，又重新陷入了失望之中。八月初的那天，他柔软的棕色头发上歪扣着一顶新式船长帽，来邀请她一同去划船。她想到又要被拴在木头座位上在船上飘浮一天，心中不由得涌起了强烈的反感——她拒绝了她的邀请。 　　她说，他们不应去划船，而应出去散步，这样她便可以用自己的双臂驾车，他们便能并排行进。他最后同意了，但他愈走愈不高兴，因为这不是他愿意扮演的角色。 　　“你为什么不让你手臂歇着而让我来推你呢？” 　　“不！” 　　“你的手臂会发酸的。要知道，我已给你推了三个月了。” 　　“你没来之前，我已经自己驾了十二年了——我疑心我现在是不是已经忘了怎样驾车了。”  　　“但我不愿意你自己驾车而让我走在你的旁边。” 　　“你认为在过去的两个月里，我喜欢周末无能为力地坐在你的船上一动不动吗？” 　　当他得知是这样的时候，不禁大吃了一惊，顿时沉默了。最后他平静地说：“我一直没有意识到这一点，艾米。你一直呆在轮椅里——我从不认为你会介意划船，坐船和坐轮椅没有什么两样。” 　　“不。坐在轮椅里，我可以自己行动，可以随心所欲到我想去的地方。船却束缚得我什么也做不成——一旦有什么意外我跌进河里，我甚至不能自己救护自己。” 　　“但是有我在呢。你不认为我能救你、推你，做你想要我做的一切吗？” 　　“不。但是查尔斯——问题在于经过12年，我已学会了独立生活。我甚至有意住在离家几英里的城市里，使我不得不学会自理自立。无能为力地坐在你的船上使我失去了我业已获得的能力。你明白我为什么反对划船吗？我不希望受人摆布——甚至不希望受你的摆布。” 　　他们默默行进在公园小道上。他的内心一阵沸腾，最后他再也无法忍受。 　　“艾米，我要让你依赖我，我需要你依赖我。”好象是为了强调其愿望之强烈，他抓起熟悉的扶手，将轮椅推得飞快，她不得不将手从轮子上移开，放在自己的大腿上。她身后又掀起了起伏的发波，发波没能传达出她眼中的愤怒。这样也好，因为他是无法理解她的愤怒之情的。 　　艾米是不会给查尔斯回电话的。下午他接到了她的来信。他知道是艾米邮来的。字体不算漂亮，但毫无疑问是她的笔迹。里面仅有一张卡片。她在上面写道：   　　　　　　　　　　　　如果你想拥有它 　　　　　　　　　　　　请你给它自由 　　　　　　　　　　　　如果它回到你身边   它就是你的 　　　　　　　　　　　　如果它不回来  那你甚至从未真正拥有过它   　　他不相信她不会再回到她的住所了。他冲出房门，朝她家奔去。一路上，他感到一个声音始终萦绕在他的耳边：“请给它自由，请给它自由。” 　　但是，她的房间里空无一人。昨天夜里，她花了几个小时打好了行装——自己打的——自己驾着轮椅一个人离开了。屋子里凄生生的。他瘫倒在地上抽泣起来，回答她的只是冷漠和寂静。 　　直到八月中旬还依然没有一点艾米的音信。查尔斯常常将她的来信放在胸口，躺在床上，一分一分地消磨时光；他经常去公园，但却努力回避那只白色的小鸟；有时，他会在树下一连呆坐好几个小时，任风拂过他的脸庞，任时间悄然流逝，恍惚不知身在何处。 　　九月来了。当九月快要结束的时候，他终于收到了她的来信。信笺很熟悉，字体不算漂亮，但毫无疑问是她的笔迹。信是从好多英里以外的城市里寄来的。他原以为信封里是空的。当撕开信封时，他的心怦然直跳。这时，一片白色羽色从信封里滑落而出，飘落到他的桌子上。他的脑海里，那只白色小鸟飞起来了，从翅膀上落下一根羽毛。是的，要不是离开时掉下的这根羽毛，人们根本不会知道它曾到过此地。于是，他明白了：飞走的艾米，再也不会回来了。好久以后，他慢慢松开手，羽毛飘落了。  </content>
</root>
