<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>俄罗斯人感叹：世界什么事都要看中国脸色</title>
  <time>(2013-12-26 08:42:55)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>译文简介 　　:IMF中代表金砖五国（俄罗斯，中国，印度，巴西和南非）的执行董事在国际货币基金组织(IMF)总裁提名后发表了联合声明。声明不但表示了：“金砖国家反对继续由欧洲人担任IMF总裁。”的意见，也传递了类如“起源于发达国家心脏地带的金融危机不但印证了改革现存制度的必要性。 　　新闻来源：晨报正文翻译:新闻摘要： 　　Страны БРИКС, куда входят Россия, Китай, Индия, Бразилия и ЮАР, выступают против назначения европейца на пост директора-распорядителя Международного валютного фонда (МВФ). Об этом говорится в совместном заявлении БРИКС. ?Необходимо отказаться от устаревшего неписаного правила, согласно которому главой МВФ должен быть европеец?, — говорится в сообщении. ?Финансовый кризис начался в развитых странах, и он показал необходимость реформировать существующие институты, а также дал развивающимся государствам право на самовыражение?, — также отмечается в заявлении БРИКС. 　　IMF中代表金砖五国（俄罗斯，中国，印度，巴西和南非）的执行董事在国际货币基金组织(IMF)总裁提名后发表了联合声明。声明不但表示了：“金砖国家反对继续由欧洲人担任IMF总裁。”的意见，也传递了类如“起源于发达国家心脏地带的金融危机不但印证了改革现存制度的必要性，也给予发展中国家更多自我表达的权利”这样的讯息。” 　　评论翻译:网民评论: 　　Василий Зеленковский 　　9 часов назад # 　　+8 Поколение 0!!! МВФ от ВМФ отличить не могут. 　　记者智商为0！！！国际货币基金和海军的缩写都分不清。 　　*国际货币基金组织的简称是IMF（俄语МВФ），俄罗斯海军的缩写是ВМФ，新闻作者把名称弄混了。 　　Сергей Петров 　　9 часов назад # 　　Интересный поворот событий, однако) 　　有趣的变革来临了) 　　? ? 　　9 часов назад # 　　+3 даеш китайца на пост 　　这位置应该让中国人来干 　　andrey bocharov 　　9 часов назад # 　　+2 если поставят русского, тоже ничего хорошего не получится, китайца надо 　　如果推举俄罗斯人，IMF不会发生任何改变，还是中国人适合。 Сергей Петров 　　9 часов назад # 　　-1 Т.е. если поставить тебя на пост главы МВФ, даже при наличии необходимых знаний у тебя все равно ничего не получится? 　　楼上的，你是说即便你没有足够的专业知识，也应该让你当IMF总裁？ 　　Геннадий Старых 　　9 часов назад # 　　+1 Оооооооооооооооо, у него получится!!! Еще как получится! Точно не растеряется на посту и никаким скандалом не вышибешь! ))) 　　中国人当然可以！！！没人比他们更合适！至少中国人内敛沉静，不会像欧洲人那样遇到个丑闻就惊慌失措! ))) 　　Виктор Чайкин 　　8 часов назад # 　　+1 если русского поставить главой, то весь мир погрязнет в откатах и распиле 　　不管什么机构，只要让俄罗斯人当头头，世界就完了。 　　Диман Галеныч 　　9 часов назад # 　　+4 А почему сразу китайца, я хочу индийца видеть с точечкой на лбу!!! 　　为啥一定要让中国人来，我想多看看额头有个小点的印度人 　　Батя Белый 　　9 часов назад # 　　+4 для лучшего прицеливания? 　　印度人额头的点……射击时用来瞄准用？ 　　иноземцева марина 　　9 часов назад # 　　+1 Россия больше бы подошла Европе. В Бразилии, Китае и Индии нет никаких социальных программ. Там даже пенсии старикам не платят. 　　就社会福利保障体系来看，俄罗斯明显比巴西，中国和印度强。这三个国家没有全民保险，不给老年人养老金的。 　　ВВП ЧМО 　　9 часов назад # 　　+6 А то, что платят российским старикам ты пенсиями называешь? Гы, то-то они свои ордена путлеру отсылают и письма бараку обаме пишут, мол забери нас к себе... 　　普通老年人我还无话可说，那些丢掉荣誉的一边享受退休金一边给巴拉克?奥巴马写信的二战老兵，不是还想去美国吗…… 　　*在俄罗斯，普通老年人国家发放的退休金大约每月8000多卢布（2000元左右），而参加过战争的老战士国家退休金每月超过25000卢布（5700以上），作者示意部分老战士不懂知足。 　ВВП ЧМО 　　9 часов назад # 　　-1 Это конечно ужасно. Человек должен быть всегда номер один. Государство для человека, а не наоборот. Но там хоть государство реально богатое, могущественное и влиятельное. А россия? Нищий народ, нищая страна об которую только ленивый ноги не вытер, зато 300 миллиардеров! 　　这很可拍，照理说政府该为老百姓服务，而不是相反。中国至少富裕，强大，有影响力。俄罗斯呢？你能想象在这个贫穷的国家里竟会生活着300个亿万富翁吗！ 　　австралиец 　　9 часов назад # 　　+2 Лучше всех подойдет на этот пост... Ким Чен Ир, лидер Северной Кореи или его сын. И вес мир сразу же заживет" Экономно и счастливо" Всех одинакого одеть в робу, а из питания только сублимированная лапша. 　　我看这职位让金正日同志或他儿子来干最适合。大家穿着同样的制服，吃一样的饭菜。物欲横流的社会里，这不啻为一种拯救。 　　Небритый Дядя 　　8 часов назад # 　　+4 Правильно!!! Негра из Гваделупы на пост главы ВМФ!!! ))) 　　这就对了！！！不如让瓜德罗普的尼格罗人来IMF干吧！！！ 　　Alexander Fes 　　8 часов назад # 　　+1 А я вот предлагаю во главе"ВМФ" поставить"лероев- летчиков", которые ТУ-154 посадили. Думаю, что ребята справились бы. 　　要我说就让图154的功勋飞行员来干，这种工作他们肯定应付得了。 　　*国际货币基金组织的简称是IMF（俄语МВФ），俄罗斯海军的缩写是ВМФ，新闻作者把名称弄混了。 　　Максим Саульский 　　8 часов назад # 　　+12 Европейца, а читаю ЕВРЕЙЦА:)) 　　我把欧洲人读成犹太人了:)) 　　Артур Лукманов 　　8 часов назад # 　　+6 Прочитав заголовок у меня конечно были догадки, но все-таки недоумел, причем тут ВМФ(военно-морской флот)? 　　读标题后吓我一跳，金砖国家怎么管起俄罗斯海军司令的任免来了。 　　Lubo-FF''' -Sensess- 　　8 часов назад # 　　+3 Лучше Уж Европеец, чем"Непорядочный амеРиканец- в области финансов,жадного до всего и своего неосознованного Вадения миром". 　　再差的欧洲人，也比在金融领域无比下流的美国人要好。 Доктор Хаус 　　10 часов назад # 　　+7 Я бы тоже не хотел видеть на посту главу ВМФ- военно морского флота, иностранца))) 　　我是不愿意让外国人当海军司令的))) 　　СЕРГЕЙ ЗОТОВ 　　10 часов назад # 　　действительно- "поворот событий" на 180 градусов- в позу"раком" ...европейца им не надо,подавай экзотику- мулата там,метиса какого либо... 　　有关候选人提名发生了180°的转折--欧洲演员也好，老姿势也好，我们都看腻了。来，换个黑白混血儿或者随便哪个杂种来演…… 　　андруша асурин третий 　　10 часов назад # 　　+2 там уже давно китайса должен сидеть и кредиты раздавать... им все равно деньги уже девать некуда совсем... 　　那个位置早就该由中国人坐，反正他们钱多得花不了。 　　Yurii Ivanov 　　10 часов назад # 　　+2 Да ладно про ВМФ, смешно другое-"развивающиеся страны" Бразилия, Индия, Россия, Китай, Африка- БИРКА выразили недовольство. Как-то незаметно Россию к Африке подвели)). Не зря Троцкий говорил, что мы(масоны) должны превратить россиян в"белых негров", похоже,сбылись его мечты(( 　　不说海军，改换个笑话。巴西，印度，俄罗斯，中国，非洲，大家发现没，俄罗斯已经和非洲混到一起了))怪不得犹太人托洛茨基说过，要把俄国人变成“白色黑奴”，看来，他的愿望实现了(( 　　12 34 　　9 часов назад # 　　+12 Там жиды, а не европейцы... 　　卡恩(注：IMF前总裁,丑闻的主角)犹太人，不是欧洲人…… 　　UkrMuch 　　9 часов назад # 　　-4 Европа клала, кладет и будет класть на озабоченость БРИКС. 　　欧洲和金砖国家以后对抗的日子长了 　　Артем Колосов 　　9 часов назад # 　　До тех пор, пока это только экономическийй союз. Вот будь он военным... Посмотрим кто будет смеяться последним. НАТО отдыхает. 　　金砖国家不过是经济联盟而已，如果发展成一个军事组织……北约就可以歇了。看着吧，究竟是谁笑到最后。 Кёллер 　　9 часов назад # 　　+2 А с какого бока там взялась Южная Африка? Еще недавно там было только 4 страны и эта организация называлась БРИК. Хотя называть Россию"развивающейся страной"... Что у нас тут развивается? Всю промышленность давно добили, как впрочем, и с/хозяйство... 　　南非什么时候成金砖国家的？我记得只有四个成员啊。还有，把俄罗斯称为“发展中国家”……我不明白，咱这究竟什么发展了？工业早没了…… 　　Любовь Захарова 　　9 часов назад # 　　+4 грамотность автора умерла при его рождении! 　　这个新闻记者的基本常识在他刚生下来时就死了！ 　　aqvitonec 63 　　9 часов назад # 　　-1 Дикого бразильянца в главы МВФ, СКОЛЬКО ТАМ ИХ ПО ДЖУНГЛЯМ БЕГАЕТ =) 　　这工作野蛮的巴西人干不了。为了进入文明世界，他们得跨过多少片热带丛林啊 =) 　　лорингофт . 　　9 часов назад # 　　+2 На самом деле хватит Западной цивилизации ставить своих людей, пора и Восточной тоже играть в этом роль. 　　那位置，西方文明别再安排自己人了，东方也该玩玩这游戏了。 　　Andrej K 　　9 часов назад # 　　+3 Сейчас ситуация, когда темпы роста экономики самые высокие у Китая, логично чтобы главой МВФ и был Китаец 　　情况很简单，谁经济玩得转谁来作总裁，现在中国经济发展最好，逻辑上讲IMF总裁的位置该由中国人坐。 　　Крик подобен грому... Дайте людям рому!!! 　　9 часов назад # 　　-1 глупый ты андрюха 　　поставят того, кого нуно амерам 　　楼上的你太蠢了， 　　美国人想让谁干，谁才能干。 　　Крик подобен грому... Дайте людям рому!!! 　　9 часов назад # 　　+2 МВФ правильнее назвать АДФ(американский долларовый фонд) 　　его предназначение- впаривать всему миру доллар 　　в качестве мировой резервной валюты 　　основного товара, производимого пендосами 　　IMF正确的叫法应该是ADF（美国美元基金） 　　他的使命--推广美元，使美元成为所有美国产品的世界储备货币。 Денис Мухитов 　　9 часов назад # 　　-2 Это значит БРИКС подставил французского главу или как?)) 　　原来把卡恩弄下台的就是金砖国家?)) 　　Владимир Умолинов 　　9 часов назад # 　　+4 Оптимисты, Россия разве развивающейся страна? 　　乐天派：俄罗斯原来是个发展中国家啊？ 　　Крик подобен грому... Дайте людям рому!!! 　　9 часов назад # 　　+2 Пессимисты- а что, уже и из третьего мира выбили? 　　悲观主义者：怎么，已经被第三世界除名了？ 　　Крик подобен грому... Дайте людям рому!!! 　　8 часов назад # 　　+2 Россия недоразвитая страна 　　как это верно, Ватсон 　　俄罗斯反正不是发达国家 　　александр гаврилюк 　　8 часов назад # 　　+1 проведи аналогию с французским королем Людовиком"государство- это Я" ... кто по ящику утверждает что Россия развивается, абсолютно не связывают ее с нами, а исключительно с собой... 　　如果以法国国王路易十四说过的“朕即国家”来进行类比的话，我们有一大箱理由证明俄罗斯仍在发展，当然，她的发展只和她自己有关，和咱们没什么关系。 　　melswet 　　9 часов назад # 　　+1 Не понимаю почему у нас все антисемиты и прочие националисты любят прикрываться флагом СССР, - это не справедливо! Каким бы плохим не был Советский Союз, но в основе его идеологии находился принцип ИНТЕРНАЦИОНАЛИЗМА, а все эти ненавистники по национальному принципу никакого отношения к советскому флагу не имеют! Людей не по происхождению надо судить, а по их делам! 　　不明白为什么所有反犹主义者和民族主义者都喜欢拿苏联做幌子，这很不公平！不管苏联多差劲，原则上讲，他的意识形态是基于国际主义的。而这些因为种族歧视而心怀仇恨的人怎么能和苏联扯上关系！记住，不要因一个人的出身，而应该以他做过的事评价其好坏！ 　　Александр А. 　　9 часов назад # 　　+2 Кого посчитают нужным, того и назначат. Понятно, что кандидат будет не из"развивающейся" страны. Давайте для начала чуть разовьемся, перестанем воровать у самих себя, а потом рты станем открывать...:) 　　IMF总裁嘛，需要谁自然就会安排谁。一点很明确，肯定不会从发展中国家选人。这样吧，就让我们先稍微发展发展，停止相互诽谤，然后再开口说话:) 　　Игорь Игоревич 　　11 часов назад # 　　+1 Реньше, лет сорок назад, были развитые страны, развивающиеся и отсталые. Сейчас в России идет не развитие, а обратный процесс: развал производства, сельского хозяйства, науки, медицины, образования, культуры... Деградация населения. Появился четвертый тип государства- деградирующий. Если появится еще одно такое государство, кроме России, нам нужно будет объединиться с ним, чтобы диктовать свою волю остальному миру. 　　原来，大约40年以前，世界上有发达国家，发展中国家和落后国家。现在俄罗斯已经不发展了，相反她在倒退：农业，科学，教育，文化等一一崩溃，人口也在递减。于是，这个世界上出现了第四种国家类型--退化国家。如果世界上除了俄罗斯还有这样一个同类型的国家，就应该让他们合并起来，这样才能把他们的意志强加给整个世界。 　Olga Schabanowa 　　10 часов назад # 　　+3 Вот и сюда поставят негра... В два счета разворуют... Кстати, а какие у негроидной расы вообще заслуги перед человечеством кроме джаза и СПИДА? 　　让黑人来当总裁得了。他会弄两份账本把钱都偷光的……对了，黑人对人类的贡献除了爵士乐和艾滋病，还有别的吗？ 　　Евгений Федорцов 　　10 часов назад # 　　+2 Ну вот сейчас в США президент страны- афро американец, и что? Внешняя политика этой страны изменилась в лучшую сторону? 　　Европеец- не европеец, развели тут ромашку. 　　现在的美国总统就是黑人吧？美国的外交政策往好的方向发展了？欧洲人不欧洲人的不重要，IMF还那样。 　　Мухик . 　　8 часов назад # 　　МВФ это под-конторка Федеральной Резервной Системы(ФРС) США, и придумали ее для того чтобы обогощать Америку через Доллоровые Кредиты всему Миру... 　　А как известно почти все страны являются участниами МВФ, Значит нас давно уже имеют(( Банковские институты Америки 　　IMF其实一直在美国联邦储备系统的控制之下。它其实就是通过全球美元贷款使美国维持富裕稳定的工具…… 　　众所周知，几乎全球所有国家都是其成员，也就是说我们早就有了((美国的银行机构 　　Борис Анин 　　9 часов назад # 　　+3 Кого бы не избрали"главным" - народ в России будет вечно в проигрыше... ВМФ- инструмент разрушения самодостаточной экономики России. Он служит интересам международного олигархата. 　　不管选谁，输家只有一个—那就是俄罗斯老百姓……IMF是用来摧毁俄罗斯经济的工具，它只为国际金融寡头服务。   震惊世界：中国突然宣布具备30万吨大型航母技术　 德媒震惊：中国歼14还未露面就已超越美军F22 韩国人哀叹：我们惹不起中国也不该惹中国！ 中国发狠让菲律宾彻底软蛋 港媒曝解放军核战演习遭重创 中国开始从菲律宾撤侨：重手教训战争一触即发 目瞪口呆：韩国变态再次向中国提出雷人要求！　 国产新航母配舰载机80架　朝军叛逃到中国内幕曝光　 巴铁评论员很愤慨：是谁在羞辱中国的先进导弹　 联合国禁止中国这款武器　中国竟有60万吨航母项目 俄专家爆料：为逢迎中国普京到底出卖了什么　 日本钓岛作战计划太疯狂：居然想要全歼中国舰队 新型战略轰11让世界震惊 最新版中华神盾提前亮相 中巴两国对比鲜明强烈：实在令中国震撼汗颜　 极度震惊：外媒披露中国海军东海布局惊人策略　 中国已经收复南海仁爱礁　解放军新型轰20首次曝光  相当无奈：日本终于承认军舰技术上已落后中国 印度人眼中的中国：中国人生活才是水深火热　 上帝都哭了：看看韩国棒棒眼中的中韩军力对比</content>
</root>
