<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月9日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-05 15:53:07)</time>
  <tagsEle>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>康尼</tag>
    <tag>深天马a</tag>
    <tag>浙报</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯刘新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================== 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月1日 深天马A  累计涨幅10%        高新兴   最高涨幅13%          康尼机电 今日涨幅8%  累计涨幅13% 8月29日 人民网   累计涨幅12%         浙报传媒  最高涨幅11% 8月26日 银鸽投资  今日涨幅5%  最高涨幅15% 8月13日菲达环保  今日涨幅6%  最高涨幅21%  8月5日 科陆电子   最高涨幅28%  7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日荃银高科     最高涨幅33%  7月15日滨海能源     最高涨幅76%  7月14日 正邦科技   最高涨幅39% =================================================================================================  9:05:17 大家早上好，我们开始解盘！！千金药业拟进行定增，大股东现金认购一半，看开盘会不会给机会，在今年的大背景下，大股东现金认购几乎成为了一种无风险的交易模式，总是能在短期之内就出现不错的上涨幅度 9:10:14 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 9:18:31 蓝鼎控股点评： 大家看看我标注的地方，首先，蓝鼎控股股权终止转让，是因为余东还没有控股德泽世家。因此，股权转让才进行了终止。其次，这里的条件不成熟，恐怕就是指的前者，那么一旦余东控股德泽世家，那么蓝鼎控股的股权转让事宜也就会再次启动。  如果你不仔细看公告的话，那么就会单纯的认为这是一起股权转让终止的案例，会被杀跌给吓到，但是从公告来看，公司未来依旧存在进行股权转让的可能性。  9:24:05 个股追踪：滨海能源、长方照明我们继续关注，滨海能源我关注的时间很久了，7.15日就开始说，8月份说的频率更是高，到现在股权依旧没有转让完成，想象力依旧存在。    9:33:14 蓝鼎控股点评：从公司的公告解读来看，未来换大股东是大概率的事件，只不过现在时机还不是很成熟而已。本来那会看到竞价跌停还以为是很好的机会，但是到25分的时候却平开，这是比较郁闷的事情，蓝鼎控股的交易不急于一时。如果开盘就进去的话，被套也不怕，只要跌下来，就可以考虑继续买进去。大家不要看K线的走势很可怕就不敢动了，K线这些不过是表象而已 9:34:53 友阿股份继续走强，上涨6个点，在9.4日直播中我可是建议大家去低吸的，在正确的逻辑引导下，不怕资金不参与其中炒作的，这才几天的时间，友阿股份就给看直播的人带来的如此丰厚的收益，大家要不要给我一些支持和鼓励呢！！    9:43:32 追踪个股点评：菲达环保和银鸽投资也都是我此前和大家分享的品种，这些品种也许短期的爆发力不会很强，但是这些股因为有大股东的参与，我认为会走出中长期的上升通道的，因此持有这些股的朋友，我觉得依旧可以持股，不要管短期的波动 9:45:03 广济药业新高出现，广济药业我第一次提示机会是在8.27日下跌三个点的时候，当天收盘上涨8个点，当天跟随本直播买进的人一天最多赚11个点，在之后的几天股价经历了大幅度的波动，但是我依旧继续跟踪，大家看看，广济药业到现在已经新高了。   9:56:43 千金药业涨停，这个是开盘前就和大家分享的，而在今天的早盘主力也给出了充分的给大家进场的机会，只要你看了本直播的，四五个点赚到手问题就不大 。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 10:00:42 湘邮科技点评：在上周四暴跌的时候我和大家分享的，这种股，短期都跌了很多了，你还能指望跌倒哪里去，再者，湘邮科技的股权转让是大概率事件，我们现在介入，就等这个消息即可，现在依旧是很好的进场的机会。大家好好把握下 10:04:23 友阿股份即将冲击涨停，大家发现了没有，指数飙涨的时候我们的个股不是很突出，但是大盘一旦开始盘整，我们的个股很多都开始发威了。在大盘大涨的时候，人人都觉得交易很容易，但是行情不好的换手，才能看出来孰优孰劣。 10:11:28 滨海能源今天的调整还是比较厉害的，滨海能源这一波我持有的时间是比较久的，不像前几次有消息刺激，短期就给大家带来很明显的收益，滨海能源这一波因为你不知道什么时候股权转让会完成，因此，资金也不可能在没有任何消息的刺激下就给你去拉升，出现来回震荡调整也就不奇怪。  当然，因为有预期的存在，滨海不会给你大幅度杀跌的！！我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   10:27:04 目前的背景下，找到一个好的股票长期持有是最好的交易模式，但是，好股票不是那么容易找到的，最主要的是很多人买了好股票却不知道是好股票，最终因为短期的波动而扔掉了好股票。所以，不在于你买了多么牛叉的股票，而在于你买了牛叉的股票能不能抱住。    10:33:43 北生药业点评：在前期，公司发布了一个公告，拟进军智慧城市领域，同时，大股东也会换人。  但是，这里有一个重要的问题，就是原大股东北生集团有一些债权债务的问题没有解决掉，在今天的公告来看，法院已经对其债务问题进行了强制执行，划转给瑞尔德嘉在二级市场进行了强制平仓，这些平仓所得价款将会扣划至北海市人民法院的暂存账户，应该是用来对此前的所欠债务进行偿还用的。  这个问题解决之后，那么公司的重组就很容易被执行，相当于是扫清了障碍，因此，我们虽然表面看公司股东减持对股价是利空，但是当涉及到债权债务的问题来看，这其实是一个好消息。 10:47:51 友阿股份涨停，这是在上周四杀跌的时候和大家分享的，这没有几天的时间，就给大家带来了一个涨停板，恭喜前期买入友阿股份的朋友了！！  10:54:15 钢铁这一波涨的很不错，今年抚顺特钢已经成为一个超级大牛股，今天是在特钢的带动下钢铁股走强的。如果经济好转的话，像这些周期股钢铁一般来说是最容易被资金大炒特炒的。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   11:06:16 菲达环保收红，在上周五之前，我一直和大家分享菲达环保的机会，在上周五菲达环保冲击涨停，今天最多时候下跌2个点，现在收红，像菲达环保这种股，盘子不大，而且涉及到实际控制人变更的，想象力实在是太大了。   11:15:04 广济药业上涨加速，目前上涨5个点，不愧是我长期追踪的品种自8.27日低开三个点说了到现在，也就是不到两周的时间，广济药业现在给大家带来的最高利润也接近20%了  11:22:10 友阿股份涨停打开，按照对公司的理解，公司的特品汇是在10月份上线，也就是从这个角度来分析，在10月份炒作才可能结束，但是，股价的炒作不可能是简单的线性关系，就一直给你涨到10月份，肯定是来回波动的，所以，这种股你结合波段去做最好。 11:24:07 湖北金环在盘整一段时间之后再次新高了，我相信这个大家也不陌生，我自8.6日和12日都在直播中说了，之后更是一直追踪，到现在累计的收益23%，而到现在，湖北金环在个人来看，炒作依旧没有结束，只要看本直播的持股的这波收益都会很不错的。     11:29:28 时间过的很快，马上就要收盘，我们上午直播就到这里，在大家离开之际，请不要再给本直播一些支持和鼓励。 我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了九月最霸气牛股！！点击索取！    13:03:40 大家下午好，我们继续解盘。蓝鼎控股午后开U盘走低，早盘最高上涨四五个点下跌三个点，到收红，才半天的时间振幅就达到10%左右，蓝鼎控股属于潜在的未来要换大股东的品种，今天的终止股权转让只是时机不成熟而已，只要时机成熟股权转让就理所当然的 我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了九月最霸气牛股！！点击索取！   13:07:34 大盘分析：石化继续保持上升通道，招保万金和四大行高位调整。军工板块有再次走强的迹象，现在的情景就是金融地产起不来，但是总会有其他的热点带动指数，指数也下不去。从改革的角度来讲，混合所有制改革引进了大量的产业资本进场，在今年，产业资本大举入市，比如大股东现金认购上市公司股权，比如发生大量的买壳行为，这些产业资本都不是傻子，就产业资本的角度来分析，今年是一个非常适合持股的年份。我们不要被股价的短期波动给弄的找不到北，当你害怕的时候，你想想，产业资本几个亿的资金在那里呢，比你投入的多的是，他们既然敢在今年大批入市，我们为何不敢去持股呢！！ 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！  13:10:00 长方照明上涨4个点，我和大家一直在分享的套利股，自8.21日以来几乎天天都要说的，前期股价表现也不怎么样，但是我们看看，现在都新高了，而长方照明给不少朋友至少也带来了13个点的利润。恭喜关注直播的朋友了 13:15:17 瀚蓝环境点评：相信这个票大家也不陌生，从目前公司上互动的消息来看，公司目前正在对重组的方案进行更新，预计下周就报证监会，那么接下来就是证监会受理，接着就是通过审核与否的消息等待了。持有瀚蓝环境的继续持股即可. 13:19:24 在招保万金四大行等权重走低的背景下，主板如果没有一个热点站出来，资金还得往创业板流动，到时候创业板还得新高。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    13:31:34 这次改革带来的机会我觉得是可以和79到97年的改革开放媲美的，混合所有制改革的开始才算是真正的改革。早在90年代，很多人下海，在短短的几年之内就积累了人生的一桶金，现在的人来看，那些人不过是赶上时机好才赚大钱的，当然，我不排除个别确实有运气的成分，但是我相信，大部分赚大钱的人还是其眼光看到了别人看不到的地方。  这些人就算是放到现在的时代，一些机会出现，他们依旧可以把握住。在90年代把握不住机会的人，在现在的时代，就算出现同样的机会，那些人依旧把握不住这样的机会。    13:35:15 湘邮科技随着指数的走强也开始走高，湘邮科技我已经说了很多遍，在上周四暴跌时候你买进去， 现在获利三四个点也有了，最主要的是湘邮科技这几天不过是低位整理，还没有开始发力，一旦股权转让消息到时候刺激下，涨停甚至高开是没有任何悬念的，在我看来，十几个点应该是没有问题的。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    13:49:33 友阿股份继续坚挺，友阿股份的上涨我在之前就给大家说了，跟唯品会有很密切的关系。近两年，美股映射题材的股票很多，比如特斯拉暴涨，国内的锂电池和电动车概念就被炒作，苹果股价大涨，苹果概念股就被炒作，这都是跟着每股来走的。在去年，500彩票在美国上市，上市后股价就开始短期暴涨，于是在今年的1月份，你会发现高鸿股份，鸿博股份等彩票股被资金爆炒，而自去年开始，唯品会就一直上涨，自去年下半年到目前位置，唯品会上涨10倍，而公司的特品汇其实就是模仿的唯品会，你想想，有这种比价关系在，被资金爆炒其实也就不稀奇了。   13:59:50 事实上，在A股内部也有类似相关的映射行为存在。比如当一个具有某新颖概念的股票连续大涨或者涨停，其他具有这个概念的股票就会被资金挖掘炒作。   14:05:31 在今年并购重组，定增的股票很多都被资金追捧，为什么会这样呢？自下而上的看，资本市场上涨的动力源于何处呢？ 答案很简单：产业资本。 股权分置改革以后， 产业资本急行军跑步进入流通市场。2010年是第一个里程碑，A股流通比例第一次系统性提升至70%以上，这意味着产业资本第一次成为A股流通池子中的大鳄。2013年后，流通比例进一步提升至80%以上，成为当之无愧的食物链顶端式存在。 14:12:11 咱们可以打个比方，有个公司叫土鳖公司，话说这公司是真土啊，主营业务烂的掉渣，搞不好明后年ST光荣退市也未可知。你说，这么一个破公司，在注册制前夜，凭啥值钱呢？ 答案就在两个字：定增。 土鳖公司董事长啥也不用做，只需在家躺着，就会有产业和金融混合资本找上门：有兴趣做定增么？按照过往30个交易日均价，进来5个亿。拿这五个亿干嘛呢？买资产。什么战略新兴产业的项目热，就买什么项目。没有路子没关系，定增的哥们左手拿着钱，右手拿着项目，一条龙服务。俗话说的话，无利不早起。难不成产业和金融资本华丽变身活雷锋？没事就忧国忧民，愿意为祖国的产业结构调整做贡献？ 14:22:21 现金认购+资产注入或收购资产，公司主营或者基本面改善，如果收购资产属于市场热门，比如特斯拉，苹果，手游，网游，机器人等等，很容易股价就在短期之内被做起来，那么产业资本立马就可以获得大量的账面收益，如果用这部分股权再进行抵押融资，就可以进行新的一轮并购重组，继续推高股价，形成财富效应，进而进一步影响指数。比如创业板自去年以来发生的多起并购。而在这两年，大部分中小盘的股价都是在低位，并购重组的成本是非常低的，这也给了产业资本非常好的布局机会。   14:27:29 广济药业冲击涨停，上涨8个多点，自8.27日直播中说了到现在，累计收益近20%.关注直播的朋友，大家要讲直播刷起来了！！ 我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 14:36:47 蓝鼎控股点评：股价到现在依旧么有起色，想必有些人会很害怕了吧！！德泽世家正如记者说的那样，很可能就是一家风投，但是为什么你是风投，又不是产业资本，为何要试图控股上市公司。 那么，我们想象，为什么在今年有很多公司会和硅谷天堂这种风投来合作呢？  其实，上市公司和风投进行合作，是因为风投往往有更多的人脉和项目，可以给上市公司引进好的项目制定好的发展方向，这往往是上市公司和风投合作的主要原因。  可以说，风投就是一家中介的作用。  德泽世家可以帮助上市公司引进产业资本来控股上市公司，这就是风投的作用，风投是不可能直接掏钱买上市公司的壳的，这可能是一直以来德泽世家一直作为公司的间接控股股东存在的原因，因为风投一方面是不愿意去掏钱来做实业，另外就是风投可能未必能马上拿出一大笔现金来买壳。   14:51:39 在这种背景下，我相信德泽世家是比较着急的，事实上，德泽世家很可能是上市公司大股东引进的军事，军事自然是要为大股东服务的，如果不能帮大股东解决问题，那么军事的压力也是非常大的。我在文章《友阿股份第二即将出世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 14:54:50 湘邮科技上涨3个点，再说杭州四暴跌的时候建议大家去低吸的品种，这下来差不多也有近5个点的利润了，三天5个点的利润，这也很不错的，恭喜关注本直播的朋友。 </content>
</root>
