<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>在“意大利最美小村”里穿越回中世纪</title>
  <time>(2014-10-16 03:40:23)</time>
  <tagsEle>
    <tag>旅游</tag>
    <tag>意大利</tag>
    <tag>古堡</tag>
    <tag>中世纪</tag>
    <tag>小镇</tag>
  </tagsEle>
  <content>SONCINO是米兰东面60公里的一个小镇，人口不足八千。虽然2004年意大利总统钱皮授予其“市”的头衔，它看上去看是更象一个古老宁静的小村镇，可不，“意大利最美小村”组织就把它吸纳成为了成员。   所谓“意大利最美小村”，只不过是个名号而已，是意大利国家旅游协会（ Associazione dei Comuni Italiani) 为了刺激旅游业搞个一个俱乐部，至于美不美的，各花入各眼没有什么标准，意大利遍地美丽的小村镇，我走访过N多个“意大利最美小村”，一点儿也没觉得比其他没有这个头衔的小村更美。有时候我甚至阴暗地想，这个头衔是不是旅游部门专门发给那些游客稀少的小地方的“扶贫指标”。    不过说句公道话， SONCINO算得上一个美丽的小镇，即使不见得比别的意大利小镇更美。小镇外围还保存着一段中世纪的城墙和护城河，城内小巷整洁素雅，看上去生活安逸平静，典型的伦巴第小镇的模样。 让SONCINO与其他小村镇有点不同的是位于镇子西南角这个颇为壮观的城堡。城堡始建于公元十世纪，在1426年对威尼斯人的战争中得到了扩建和加固，到1473年基本建成现在的样子，由三个方形塔楼和一个圆形塔楼固守四角，外部有壕沟，有桥，戒备森严。 因为古朴雄浑的造型，这城堡也曾作为一些电影的拍摄背景。   我们去的那个周末，SONCINO的城堡里正在搞中世纪节。夏末初秋的时候，意大利各地这种小节日特别多，估摸是趁着天还暖和大家抓紧时间好好乐乐的意思。这类节日基本上都是弘扬本地文化特色的，比如同一个周末，30公里外的著名琴城克雷蒙纳的斯特拉迪瓦里小提琴节正办得如火如荼， 小镇子没那么多高大上的家底，但咱不是有个中世纪城堡嘛，那就搞个中世纪节呗！   这个身着古装从城门里仙气十足地走出来的姑娘其实就是城堡的售票员。所谓门票，就是在所有人手背上盖个图章。凭着这个图章，你一整天可以多次进出城堡。     我刚盖完章，一个小丑就领着几个孩子走过来，见到我直做鬼脸。过一会儿，小丑便在城墙边上表演起了独角戏。   城门边有中世纪的鼓乐表演。这个仿佛真的从几百年前穿越来的大胡子吹的是啥乐器，谁知道的请指教一下。   城堡里有各种小摊，卖吃的用的， 摊主们也都打扮成中世纪的样子。   摊子上的各种美酒。 一群意大利童子军也来参加活动，满脸高兴。     城堡上上下下各角落里，各种穿越活动分头展开。   这是打铁的。   这在烧饭呢，得从劈材开始，够费劲的。问都在煮什么好吃的，外形彪悍的大厨揭开锅盖给我看：彩椒、胡萝卜、土豆、菜瓜、洋葱、西兰花、豆子......怎么全是素的啊？中世纪难道没肉吃么！ 大厨说：“昨天烧的全是肉，所以今天来点清淡的了!”   这边在教授古代的织布方法。看小朋友们手拿梭子织得多认真。 某人唠叨着夫妻双双把家还就织上了。这也是个慢工出细活的费劲事儿，我在城堡里转了半天，她还没用完一梭线，急得我直说快点快点织完这节好换颜色   象我这样有文化的单身汉就不玩这种把家还的游戏啦，我去学造纸了。 一大缸子泡在水里的纸浆，拿个带网子的木头方框在里面一捞，提出水面，反过来， 一压，纸浆就平摊在布面上，然后用东西把多余的水吸干，连纸浆带布块一起挂起来晾晒，等干了以后就可以把纸揭下来了。说起来容易，做起来可不那么简单，首先捞纸浆就是一个技术活， 没有练过的人，很难让网框上的纸浆分布均匀，我做出的那张纸就是这儿厚那儿薄的，个别地方都差点要穿孔了，不过写起来还挺舒服的，有点中国的熟宣的感觉：） 城堡中央的院子里有某种比赛，我怎么觉得有点象日本武士的打法呢。 上到楼上，有专业运动员演示击剑，游客也可以跟着学的。我好想试一试啊，可惜穿着窄裙高跟鞋。   谁把小狗也带来参加节日了？ 主人忙着玩搏击去了，狗狗只能一边东张西望。   城堡的一个塔楼里复原了古代的家具摆设，两个古装女子坐在窗前纺毛线、织羊毛披肩， 那场景，象极了荷兰画家维米尔的油画。   城堡的地下结构也很复杂。一个幽暗的地下室里，烛光摇曳， 这是让人用羽毛笔练习写古体字的地方。   嗯，这种活动也很合适我这种有文化的光棍啊。好好练一手，将来拿羽毛写封情书啥的，多么风雅！ 一试之下，才知道跟造纸一样，这中世纪的活儿看着都容易，干起来都费力。那羽毛笔吧，下笔重了会滴下墨水弄脏纸，下笔轻了写不出字，想控制笔锋粗细什么的就更难啦。原以为写这么一张纪念证书也就是一分钟的事情，谁知道咱在哪里磨叽了差不多十分钟都没写好，最后都没耐心了，草草收工。 虽然，用羽毛笔签个中文名字还是蛮酷的，但经过造纸和羽毛笔书写训练之后，我对穿越回中世纪的热情少了一大半。写封情书要从捞纸浆开始，最后用这种花里胡哨的字体写完，得多长时间啊， 微信都能发一千条了，还是现代人容易做。       从城堡出来，到街上闲逛。街道真是静啊！ 一家人外墙上的砖雕，刻画的是小镇自己的形象， 城堡、教堂、修道院...... 街角有位老奶奶坐在圣母像下念诵祈祷词， 口红艳丽， 满头银发一丝不乱，衣服朴素而整洁，一张明黄的小椅子很是耀眼。老奶奶并不回避我的镜头，反而跟我拉起了家常。她就住在身后那个门前开满鲜花的老房子里，住了大半辈子了，在里面生孩子、养孩子，孩子们长大了又成了家生孩子。老伴如今已经不在了，她独自住在一楼，孩子们住在二楼。邻居走过来只给我看：“那边就是她的孩子们。那些陶瓷工艺品都是她孩子做的，店就在家旁边。” 我说：“这可真是美好生活啊！” 邻居说：“你遇到了一个真正的意大利美女啊！”   这门前摆放的就是老奶奶的孩子们做的工艺品。 老奶奶的孩子做的陶瓷镜子，挺别致吧？ 镜子里的人应该就是她的晚辈。 小镇上还有一个古老的印刷博物馆，陈列着各种早期的印刷工具，从雕版到早期活字，从木头的到金属的。 现在都是电脑排版了，从前这活字印刷也算先进呢。这是金属的活字。 这个看上去有点象打字机的印刷机原来是这样操作的。   博物馆里有几十台不同的机器，可以说是奇形怪状，一圈转下来，算是把欧洲的印刷发展史学习了一遍。 展馆的布置也挺有设计感。 镇子上还有几处古老的磨坊， 虽然都停用了，却给小镇平添了几分古风。   那天我们就在一家叫做圣朱塞佩磨坊（MOLINO SAN GIUSEPPE)的餐馆里吃饭。餐馆是由一个1228年的老磨坊改建的，环境别致，菜肴更是精美可口！</content>
</root>
