<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>牛刀：所有人民币资产再迎暴跌</title>
  <time>(2014-10-15 05:23:17)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>财经</tag>
    <tag>经济</tag>
    <tag>牛刀</tag>
  </tagsEle>
  <content>沫的破灭和次贷危机，现在已经炼出金刚不断之身，百毒不侵。而天朝只是一个瓷娃娃，人家逗着好玩的，还真当真？本轮美元进入升值周期，绝不是闹着玩的。第一，推动全球文明进入一个新境界，而天朝是信孔子还是信马列都没弄清，一个没有信仰的民族何谈融入全球文明？第二，无疑一轮新科技大潮将会兴起，天朝是学还是不学，要么山寨，要么弄个骇客去偷，窃不是偷。《庄子·胠箧》：“彼窃钩者诛，窃国者为诸侯；诸侯之门，而仁义存焉。”第三、美元进入升值周期是长期的，小小的说一声十七年吧，大一声说二十年吧，天朝有多少年可以耗下去？一年，还是三年？ 美元升值，只是冲击中国经济，这是外部因素；内部呢？可以确保不出事？我看未必。仅仅只是美元升值这一个现象，就足以摧毁整个天朝经济泡沫，还需要别的手段吗？可能都不需要。这个道理，我这个草民都清楚，天朝人才济济，岂有不知道的？天朝玩了五年的泡沫，还能继续 玩下去吗？刺激——救市——维稳，这个逻辑也诞生了十多年吧。雾霾布满天空，贪官污吏遍地，试问我朝江山，还有多少日月？ 牛刀智库网址：牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 请到：牛刀淘宝签名书店        所有人民币资产再迎暴跌 沫的破灭和次贷危机，现在已经炼出金刚不断之身，百毒不侵。而天朝只是一个瓷娃娃，人家逗着好玩的，还真当真？本轮美元进入升值周期，绝不是闹着玩的。第一，推动全球文明进入一个新境界，而天朝是信孔子还是信马列都没弄清，一个没有信仰的民族何谈融入全球文明？第二，无疑一轮新科技大潮将会兴起，天朝是学还是不学，要么山寨，要么弄个骇客去偷，窃不是偷。《庄子·胠箧》：“彼窃钩者诛，窃国者为诸侯；诸侯之门，而仁义存焉。”第三、美元进入升值周期是长期的，小小的说一声十七年吧，大一声说二十年吧，天朝有多少年可以耗下去？一年，还是三年？ 美元升值，只是冲击中国经济，这是外部因素；内部呢？可以确保不出事？我看未必。仅仅只是美元升值这一个现象，就足以摧毁整个天朝经济泡沫，还需要别的手段吗？可能都不需要。这个道理，我这个草民都清楚，天朝人才济济，岂有不知道的？天朝玩了五年的泡沫，还能继续        不出我的所料，美元指数这一轮调整如期结束，新一轮上涨将会直指90点。在这个过程中，大宗资产价格将展开新一轮大跌，黄金将在两个交易日后开始大跌，国际原油进一步下跌彻底打垮俄罗斯经济只待时日，铁矿石将重新步入下跌通道，铜铝镍锌锡全体大跌，中国螺纹钢，动力煤再次下跌；所有非美货币一律大跌，包括所有与人民互换的货币一律大跌，人民币也跑不了，房价大跌的趋势无法逆转，A股开始大跌；美国国债收益率继续下降。一场世纪货币大战就此开场。牛刀智库记载了《大决战前夕》的一切动向已经发了之十九，正在继续下去，一直写到中国泡沫彻底破灭为止。中国公民从未经历过的经济危机应该很快可以有所体验了。 凭天朝那点小聪明，怎能干大事？美元尽管不动声色，但是，经过玩下去吗？刺激——救市——维稳，这个逻辑也诞生了十多年吧。雾霾布满天空，贪官污吏遍地，试问我朝江山，还有多少日月？ 牛刀智库网址：牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 请到：牛刀淘宝签名书店 20多年的贬值修炼，历史上经过1929 所有人民币资产再迎暴跌 不出我的所料，美元指数这一轮调整如期结束，新一轮上涨将会直指90点。在这个过程中，大宗资产价格将展开新一轮大跌，黄金将在两个交易日后开始大跌，国际原油进一步下跌彻底打垮俄罗斯经济只待时日，铁矿石将重新步入下跌通道，铜铝镍锌锡全体大跌，中国螺纹钢，动力煤再次下跌；所有非美货币一律大跌，包括所有与人民互换的货币一律大跌，人民币也跑不了，房价大跌的趋势无法逆转，A股开始大跌；美国国债收益率继续下降。一场世纪货币大战就此开场。牛刀智库记载了《大决战前夕》的一切动向已经发了之十九，正在继续下去，一直写到中国泡沫彻底破灭为止。中国公民从未经历过的经济危机应该很快可以有所体验了。 凭天朝那点小聪明，怎能干大事？美元尽管不动声色，但是，经过20多年的贬值修炼，历史上经过1929年华尔街的崩盘，经过上世纪七十年代银行的破产潮，网络泡年华尔街的崩盘，经过上世纪七十年代银行的破产潮，网络泡沫的破灭和次贷危机，现在已经炼出金刚不断之身，百毒不侵。而天朝只是一个瓷娃娃，人家逗着好玩的，还真当真？本轮美元进入升值周期，绝不是闹着玩的。第一，推动全球文明进入一个新境界，而天朝是信孔子还是信马列都没弄清，一个没有信仰的民族何谈融入全球文明？第二，无疑一轮新科技大潮将会兴起，天朝是学还是不学，要么山寨，要么弄个骇客去偷，窃不是偷。《庄子·胠箧》：“彼窃钩者诛，窃国者为诸侯； 诸侯之门，而仁义存焉。”第三、美元进入升值周期是长期的，小小的说一声十七年吧，大一声说二十年吧，天朝有多少年可以耗下去？一年，还是三年？ 美元升值，只是冲击中国经济，这是外部因素；内部呢？可以确保不出事？我看未必。仅仅只是美元升值这一个现象，就足以摧毁整个天朝经济泡沫，还需要别的手段吗？可能都不需要。这个道理，我这个草民都清楚，天朝人才济济，岂有不知道的？天朝玩了五年的泡沫，还能继续玩下去吗？刺激——救市——维稳，这个逻辑也诞生了十多年吧。雾霾布满天空，贪官污吏遍地，试问我朝江山，还有多少日月？ 玩下去吗？刺激——救市——维稳，这个逻辑也诞生了十多年吧。雾霾布满天空，贪官污吏遍地，试问我朝江山，还有多少日月？ 牛刀智库网址：牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。 请到：牛刀淘宝签名书店              沫的破灭和次贷危机，现在已经炼出金刚不断之身，百毒不侵。而天朝只是一个瓷娃娃，人家逗着好玩的，还真当真？本轮美元进入升值周期，绝不是闹着玩的。第一，推动全球文明进入一个新境界，而天朝是信孔子还是信马列都没弄清，一个没有信仰的民族何谈融入全球文明？第二，无疑一轮新科技大潮将会兴起，天朝是学还是不学，要么山寨，要么弄个骇客去偷，窃不是偷。《庄子·胠箧》：“彼窃钩者诛，窃国者为诸侯；诸侯之门，而仁义存焉。”第三、美元进入升值周期是长期的，小小的说一声十七年吧，大一声说二十年吧，天朝有多少年可以耗下去？一年，还是三年？ 美元升值，只是冲击中国经济，这是外部因素；内部呢？可以确保不出事？我看未必。仅仅只是美元升值这一个现象，就足以摧毁整个天朝经济泡沫，还需要别的手段吗？可能都不需要。这个道理，我这个草民都清楚，天朝人才济济，岂有不知道的？天朝玩了五年的泡沫，还能继续          牛刀智库网址：牛刀智库 牛刀警示中国系列开展买三送一活动，买《货币狼烟》《债务海啸》《黄金崩溃》送《牛刀说，我们怎样才能过上好日子》。 沫的破灭和次贷危机，现在已经炼出金刚不断之身，百毒不侵。而天朝只是一个瓷娃娃，人家逗着好玩的，还真当真？本轮美元进入升值周期，绝不是闹着玩的。第一，推动全球文明进入一个新境界，而天朝是信孔子还是信马列都没弄清，一个没有信仰的民族何谈融入全球文明？第二，无疑一轮新科技大潮将会兴起，天朝是学还是不学，要么山寨，要么弄个骇客去偷，窃不是偷。《庄子·胠箧》：“彼窃钩者诛，窃国者为诸侯；诸侯之门，而仁义存焉。”第三、美元进入升值周期是长期的，小小的说一声十七年吧，大一声说二十年吧，天朝有多少年可以耗下去？一年，还是三年？ 美元升值，只是冲击中国经济，这是外部因素；内部呢？可以确保不出事？我看未必。仅仅只是美元升值这一个现象，就足以摧毁整个天朝经济泡沫，还需要别的手段吗？可能都不需要。这个道理，我这个草民都清楚，天朝人才济济，岂有不知道的？天朝玩了五年的泡沫，还能继续《中国通胀世界通缩》《穷人通胀富人通缩》持续热销中。时寒冰新书《时寒冰说：未来二十年，经济大趋势》正在热销。    所有人民币资产再迎暴跌 不出我的所料，美元指数这一轮调整如期结束，新一轮上涨将会直指90点。在这个过程中，大宗资产价格将展开新一轮大跌，黄金将在两个交易日后开始大跌，国际原油进一步下跌彻底打垮俄罗斯经济只待时日，铁矿石将重新步入下跌通道，铜铝镍锌锡全体大跌，中国螺纹钢，动力煤再次下跌；所有非美货币一律大跌，包括所有与人民互换的货币一律大跌，人民币也跑不了，房价大跌的趋势无法逆转，A股开始大跌；美国国债收益率继续下降。一场世纪货币大战就此开场。牛刀智库记载了《大决战前夕》的一切动向已经发了之十九，正在继续下去，一直写到中国泡沫彻底破灭为止。中国公民从未经历过的经济危机应该很快可以有所体验了。 凭天朝那点小聪明，怎能干大事？美元尽管不动声色，但是，经过20多年的贬值修炼，历史上经过1929年华尔街的崩盘，经过上世纪七十年代银行的破产潮，网络泡请到：牛刀淘宝签名书店   所有人民币资产再迎暴跌 不出我的所料，美元指数这一轮调整如期结束，新一轮上涨将会直指90点。在这个过程中，大宗资产价格将展开新一轮大跌，黄金将在两个交易日后开始大跌，国际原油进一步下跌彻底打垮俄罗斯经济只待时日，铁矿石将重新步入下跌通道，铜铝镍锌锡全体大跌，中国螺纹钢，动力煤再次下跌；所有非美货币一律大跌，包括所有与人民互换的货币一律大跌，人民币也跑不了，房价大跌的趋势无法逆转，A股开始大跌；美国国债收益率继续下降。一场世纪货币大战就此开场。牛刀智库记载了《大决战前夕》的一切动向已经发了之十九，正在继续下去，一直写到中国泡沫彻底破灭为止。中国公民从未经历过的经济危机应该很快可以有所体验了。 凭天朝那点小聪明，怎能干大事？美元尽管不动声色，但是，经过20多年的贬值修炼，历史上经过1929年华尔街的崩盘，经过上世纪七十年代银行的破产潮，网络泡      来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_48ea108c0102v8j7.html) - 牛刀：所有人民币资产再迎暴跌_牛刀_新浪博客</content>
</root>
