<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【田园烩蟹】——荤素一锅端的螃蟹极过瘾吃法</title>
  <time>(2011-08-31 07:39:43)</time>
  <tagsEle>
    <tag>螃蟹</tag>
    <tag>土豆</tag>
    <tag>美食</tag>
  </tagsEle>
  <content>  荤素一锅端的螃蟹极过瘾吃法 ——【田园烩蟹】   舟山虽然与大陆隔海相望，自古交通多有不便，不过作为岛民，也还是有诸多好处的，气候和空气是一大利好，还有，可以吃到别的地方吃不到的新鲜海味。   这一阵子，舟山的螃蟹忒便宜，7、8两重的蟹，居然30元一斤都不到，这都啥朝代的事儿了，所以最近舟山人的菜篮子里没啥也不能没蟹，有人甚至说：此时不吃蟹更待何时。   夏日里，最过瘾的就是在海边的排档里，几个人烧酒杨梅啜啜，岱山晒生啃啃，虾蟹鱼肉随便吃，只是如今这物价，这等过瘾也只可偶尔为之。   就说这螃蟹吧，舟山渔场最有名的螃蟹应该算是梭子蟹了，本地人也有称之为“白蟹”的，说的都是同一码事。梭子蟹全身披有坚硬的甲壳，背面呈墨绿色，其形状似织布梭子，故而得名。农历九月以后捕捉的蟹称作“膏蟹”，体质丰满，质量最好，营养丰富，为佐酒佳肴。梭子蟹以蒸食为主，也可按当地传统的加工方法放入盐制成蟹糊、蟹股或蟹酱，或把膏蟹洗净放入盐卤里渍之，做成“呛蟹”，别有风味。前者蒸食比较简单先且不说，后面腌制的作法咱下回再说。   传统的作法就是这样，但如今随着餐饮行业的发展，对传统口味有了改革，不改不行，什么都讲究与时俱进，吃的当然也一样。   比如腌制，过去因为没有冰箱，又想延长存放时间，又想下饭省菜，所以腌的蟹极咸极咸，咸的你只吃得出盐的味道。如今这还有谁敢吃呀，这么吃几天没准高血压就吃出来了，所以调味方便减淡也增加了其它的味素。   今儿这螃蟹的作法是一农家饭店的看家绝活，咱偷学来的，只是没想到可以这么做吧，做法是没什么难的。将蔬菜和螃蟹一煮炖，炖得汤汁稠厚，鲜香味儿互通，蔬菜裹上了蟹味儿，螃蟹有了蔬菜的汁味儿，当把主料全吃完后，那个汤也没人舍得浪费，拌饭那个爽呀，直接一碗饭都不带停顿的下去了。   做这菜没啥要决，要入味，蔬菜先得炒，然后水加足，然后放蟹再煮个15~20分钟即可。         【田园烩蟹】  这螃蟹忒大，大到咱家最大号的碗也只放得下一只蟹儿而已，偶的PP盘儿全无用武之地鸟~ 材料： 主料：螃蟹400克（视大小1~2只，当然螃蟹越多味越鲜）、土豆300克、洋葱150克、番茄150克 调味: 油3汤勺、糖半汤勺、番茄酱1汤勺、盐1茶勺、海鲜酱油1汤勺（如喜欢吃辣，可以放点辣酱，则番茄酱相应减少）   作法： 1、活螃蟹先“杀死”，用牙刷仔细刷干净，扒下蟹壳，分离蟹螯、将杂物仔细去除干净，切成大小适中的块儿，一旁等用； 2、土豆、洋葱、番茄，分别洗净切块待用； 3、锅中下油，放入洋葱爆至透明并有香味飘出； 4、把番茄块放入，炒至烂熟出红油； 5、加入土豆块翻炒均匀，一次加足水，并把糖、番茄酱、盐、海鲜酱油一并加入，烧开再炖至土豆微软； 6、此时可放螃蟹块及壳，再烧15~20分钟即可起锅开吃。   TIPS： ◎此菜宜热吃，趁热上桌味道最佳； ◎据中医说法，螃蟹性味寒，体质较寒者慎食，手肢常冰冷的女性更要少吃； ◎螃蟹不可与红薯、南瓜、蜂蜜、橙子、梨、石榴、西红柿、香瓜、花生、蜗牛、芹菜、柿子、兔肉同食，吃螃蟹不可饮用冷饮会导致腹泻。（此菜中有西红柿因炒制制成酱，适量食用无妨） ◎螃蟹已经很鲜，无须再放味精、鸡精等提鲜了。           简单的海鲜作法....................................................    茄汁开胃虾                    鲜虾焖面                      葱油鸦片鱼头      冰爽黄瓜拌淡菜                海边人家传统家宴菜            素版赛蟹黄    酱汁蛏子                      鱼鲞烤肉                     不放任何调味的炖豆腐         暴腌带鱼冻                     香煎鱼肉饼                   红烧带鱼冻        鲫鱼豆腐汤                    烧鱼免粘锅窍门                    葱烤河鲫鱼       松花海蜇                      苹果拌海蜇                     带鱼萝卜丝羹</content>
</root>
