<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>联储主席语焉不详  欧央行长刻意求变（8月24日）</title>
  <time>(2014-08-23 20:29:28)</time>
  <tagsEle>
    <tag>jacksonhole</tag>
    <tag>联储</tag>
    <tag>欧洲央行</tag>
    <tag>qe退出</tag>
  </tagsEle>
  <content>乌克兰局势有再度升温的迹象，不过市场上周在等待联储主席耶伦的出场。耶伦周五的演讲，没有抛出什么材料可以激发市场行动的，美股、美债均相对平稳，倒是欧洲央行行长德拉吉呼吁放松财政紧缩的言论吸引了市场眼球，欧元走弱。S&amp;P500在上周再创新高，国债利率略升（主要是针对联储的会议纪要），石油价格下跌，美元上扬，金价下挫。中国的PMI数字倒退，牵动大宗商品市场，不过价格有点跌不动的感觉。 乌克兰局势有再度升温的迹象，不过市场上周在等待联储主席耶伦的出场。耶伦周五的演讲，没有抛出什么材料可以激发市场行动的，美股、美债均相对平稳，倒是欧洲央行行长德拉吉呼吁放松财政紧缩的言论吸引了市场眼球，欧元走弱。S&amp;P500在上周再创新高，国债利率略升（主要是针对联储的会议纪要），石油价格下跌，美元上扬，金价下挫。中国的PMI数字倒退，牵动大宗商品市场，不过价格有点跌不动的感觉。 万众瞩目的耶伦JacksonHole演讲，一如笔者所料言辞平衡审慎，不希望此时此刻给市场带来冲击。她的发言是联储年会的开场之作，既要有些内容，又不想对市场讲太多，于是她选择了自己的专业领域劳工市场作为主题，综述了各派的言论，充满了“on the one hand…on the other hand的表述形式，学术为先，走中间路线。当然耶伦认为就业市场已经明显改善，剩下的失业人士会否持续提供劳工供给的不确定性很高，这与她之前强调就业市场仍处低迷（the slack is high）的言辞是一个变化，不过她是在描述一个众所周知的事实。笔 万众瞩目的耶伦JacksonHole演讲，一如笔者所料言辞平衡审慎，不希望此时此刻给市场带来冲击。她的发言是联储年会的开场之作，既要有些内容，又不想对市场讲太多，于是她选择了自己的专业领域劳工市场作为主题，综述了各派的言论，充满了“on the one hand…on the other hand"的表述形式，学术为先，走中间路线。当然耶伦认为就业市场已经明显改善，剩下的失业人士会否持续提供劳工供给的不确定性很高，这与她之前强调就业市场仍处低迷（the slack is high）的言辞是一个变化，不过她是在描述一个众所周知的事实。笔者认为，联储主席在经济表述上较之前略显乐观，但是在加息时机和力度上刻意语焉不详，可能为市场提供2-3个月的政策信息暂停期。此举未必推后联储加息的时机，但是或许给市场一个作多的借口。 反而德拉吉在JacksonHole的讲话多一点市场性内容，在主流财经媒体的报道中，他似乎抢了东道主耶伦的风头。欧洲央行不久要开会，德拉吉进入了对媒体的货币政策静默期，所以他将发言重点放在财政政策上，呼吁各国在遵守财政纪律上有一点灵活性。他显然对欧洲的高失业、低通胀环境感到忧虑，同时认为光靠货币扩张政策不足以扭转增长困境，因此呼吁各国（尤其是德国）在财政政策上配合。这个基调接近意大利新任总理Renzi的观点，与之前德拉吉自己关于财政纪律的讲法形成鲜明对照。欧洲央行在财政纪律上转调求变，对当地经济以至汇率均有影响。欧洲的经济数据明显不佳，但又没有坏到必须立刻采取行动的程度。 者认为，联储主席在经济表述上较之前略显乐观，但是在加息时机和力度上刻意语焉不详，可能为市场提供2-3个月的政策信息暂停期。此举未必推后联储加息的时机，但是或许给市场一个作多的借口。 反而德拉吉在JacksonHole的讲话多一点市场性内容，在主流财经媒体的报道中，他似乎抢了东道主耶伦的风头。欧洲央行不久要开会，德拉吉进入了对媒体的货币政策静默期，所以他将发言重点放在财政政策上，呼吁各国在遵守财政纪律上有一点灵活性。他显然对欧洲的高失业、低通胀环境感到忧虑，同时认为光靠货币扩张政策不足以扭转增长困境，因此呼吁各国（尤其是德国）在财政政策上配合。这个基调接近意大利新任总理Renzi的观点，与之前德拉吉自己关于财政纪律的讲法形成鲜明对照。欧洲央行在财政纪律上转调求变，对当地经济以至汇率均有影响。欧洲的经济数据明显不佳，但又没有坏到必须立刻采取行动的程度。 本周市场焦点在乌克兰局势的发展及欧洲央行下一步动作。周二俄乌首脑会谈，看来未必有明显的降温结果。欧洲经济有重陷衰退的危险，但是欧洲的货币政策暂时应该不会变化，他们要评 估上次减息的成果后再作打算。在美国，耐用消费品订单会因强劲的飞机及汽车订单而飙升，扣除交通部分后订单增长估计仍有0.8%的环比上升，依然理想。消费增长也因为汽车促销已过和气候因素而回落，不过个人收入增长则维持强势。美国第二季度GDP增长的修正应该仅仅较之前的4%略有下调。新屋销售引领七月整体房地产数据向上。在欧洲，德国IFO预计跌到2013年5月以来的低位；八月环比HICP由上月的0.4%急降到0.2%。德国和意大利的零售数据估计不景，为第三季度GDP增长提供第一个数据点。在亚洲，日本实际消费开支应该明显下滑，出口也不见反弹。 （以上观点仅为个人对经济、政策与市场的看法，并非任何投资建议或劝诱。） 本周市场焦点在乌克兰局势的发展及欧洲央行下一步动作。周二俄乌首脑会谈，看来未必有明显的降温结果。欧洲经济有重陷衰退的危险，但是欧洲的货币政策暂时应该不会变化，他们要评估上次减息的成果后再作打算。在美国，耐用消费品订单会因强劲的飞机及汽车订单而飙升，扣除交通部分后订单增长估计仍有0.8%的环比上升，依然理想。消费增长也因为汽车促销已过和气候因素而回落，不过个人收入增长则维持强势。美国第二季度GDP增长的修正应该仅仅较之前的4%略有下调。新屋销售引领七月整体房地产数据向上。在欧洲，德国IFO预计跌到2013年5月以来的低位；八月环比HICP由上月的0.4%急降到0.2%。德国和意大利的零售数据估计不景，为第三季度GDP增长提供第一个数据点。在亚洲，日本实际消费开支应该明显下滑，出口也不见反弹。 者认为，联储主席在经济表述上较之前略显乐观，但是在加息时机和力度上刻意语焉不详，可能为市场提供2-3个月的政策信息暂停期。此举未必推后联储加息的时机，但是或许给市场一个作多的借口。 反而德拉吉在JacksonHole的讲话多一点市场性内容，在主流财经媒体的报道中，他似乎抢了东道主耶伦的风头。欧洲央行不久要开会，德拉吉进入了对媒体的货币政策静默期，所以他将发言重点放在财政政策上，呼吁各国在遵守财政纪律上有一点灵活性。他显然对欧洲的高失业、低通胀环境感到忧虑，同时认为光靠货币扩张政策不足以扭转增长困境，因此呼吁各国（尤其是德国）在财政政策上配合。这个基调接近意大利新任总理Renzi的观点，与之前德拉吉自己关于财政纪律的讲法形成鲜明对照。欧洲央行在财政纪律上转调求变，对当地经济以至汇率均有影响。欧洲的经济数据明显不佳，但又没有坏到必须立刻采取行动的程度。 本周市场焦点在乌克兰局势的发展及欧洲央行下一步动作。周二俄乌首脑会谈，看来未必有明显的降温结果。欧洲经济有重陷衰退的危险，但是欧洲的货币政策暂时应该不会变化，他们要评 （估上次减息的成果后再作打算。在美国，耐用消费品订单会因强劲的飞机及汽车订单而飙升，扣除交通部分后订单增长估计仍有0.8%的环比上升，依然理想。消费增长也因为汽车促销已过和气候因素而回落，不过个人收入增长则维持强势。美国第二季度GDP增长的修正应该仅仅较之前的4%略有下调。新屋销售引领七月整体房地产数据向上。在欧洲，德国IFO预计跌到2013年5月以来的低位；八月环比HICP由上月的0.4%急降到0.2%。德国和意大利的零售数据估计不景，为第三季度GDP增长提供第一个数据点。在亚洲，日本实际消费开支应该明显下滑，出口也不见反弹。 （以上观点仅为个人对经济、政策与市场的看法，并非任何投资建议或劝诱。） 以上观点仅为个人对经济、政策与市场的看法，并非任何投资建议或劝诱。） 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_467a66b00102v07n.html) - 联储主席语焉不详  欧央行长刻意求变（8月24日）_陶冬_新浪博客</content>
</root>
