<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>沪港通开启了A股走向世界的征途</title>
  <time>(2014-10-14 16:58:25)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>主持人：好，今天《首席看市》来到我们深圳演播室的嘉宾是英大首席经济学家李大霄先生，您好，李先生。在连续上涨5个月之后，进入到10月份以来，我们看大盘指数再一次出现震荡，您能不能给我们提供个人判断，您认为四季度行情将会如何演绎呢？ 李大霄：经过三季度这个大幅上扬之后，四季度的行情将会进入一个牛市中的强势震荡整理格局。市场在四季度一个重大的事件是沪港通的开通。沪港通的开通给这个A股市场带来一个变量，也就是A股市场从一个封闭的一个市场转向一个开放性的市场的一个重要标志。沪港通将会给整个的A股市场，应该说整个市场就有了一个非常重大的一个外在因素，这个因素我觉得这个对市场的扰动是非常大的，这是其一。 其二，有一个重要影响市场的层面就是房地产的销售。房地产的政策在三季度末，有非常大的力度的政策转向，央行和其他主管部门对房地产一系列的政策都有了一个放宽。从一个限购的放宽、再有限贷的放宽、再有首套房的认定、再有一系列税费的减免等等。这种放宽，我觉得还有一个重要的杠杆的因素，就是房贷利率的下调，包括最低7折利率，可以说是政策非常大幅度的放宽。虽然7折利率实施起来可能会有一个过程，但是无疑我们看到政策的根本性转变，也是从控制房地产价格的上扬，转为调控房地产价格的下行。这种调控的根本性转化，最终会使得房地产的销售带来一个积极的影响。这种房地产销售数据的变化，将会给整个经济的企稳也正面作用，也给股市的回暖有一个非常好的帮助，对四季度的股市行情会有一个非常重要的影响，这个因素是正面的。也就是从原来担心房地产非常糟糕的数据变得没那么糟糕，从而改变对市场原来过低的预期。 再有一个变量是新股的发行。我们观察到，监管层是承诺了今年厦半年100家左右的发行，平均起来每个月大概是15家的速度。但是我们观察到最近有发行有加速的迹象。这种速度的变化可能也会给4季度的行情带来一个变量。这种变量也会对股价结构带来影响。A股现在很多人操作的逻辑是建立在新股发行速度受到严格控制的环境下。但是这个新股的发行速度我觉得是会有一些微调，会有一些变化的。因为监管层承诺了这个今年下半年的发行速度，并没有承诺明年新股发行的速度，也没有承诺今年新股发行每家的股数。那所以这个变化的空间还是存在的。从这个角度上来看，原来我们建立在新股发行速度固定的逻辑下的操作前提，就变得非常脆弱。也就是说喜新、喜小、喜差、喜垃圾、喜重组的投资人，可能会受到巨大的威胁了。在这个证券市场走向开放、走向成熟，在新股的发行开始有所变动的情况下，垃圾股题材股的末日也就到了。在这种情况下，我觉得有责任有必要提醒这种风险。当然我提醒风险的同时，我坚定地认为中国的蓝筹股，在全球主要市场里都是偏低的。所以从股市主体力量蓝筹股的角度来看，我觉得这次真实牛市的基础仍然是扎实的。 李大霄：沪港通对接后行情开启 主持人：沪港通从目前行情来看，两地价差在逐步缩小，在这样情况下，未来市场会有A H的股票，您感觉这种风险会进一步加大，或者说它在市场上以什么样的形式来体现呢？ 李大霄：沪港通在没有开通之前，AH的溢价指数从88已经回升至100附近，两地市场差距迅速地缩小。这种情况下对开启沪港通是非常有利的，从原来过大差距环境下的对接，变成一个差距比较小状态下的平稳对接，平稳对接对开展沪港通是非常有利的。这个时候开启沪港通的时机就成熟了。另外我们也观察到，这种条件下是不是就没有机会了呢？两地市场的差距是收窄了，但是我们细分出来看，这两地市场局部差距还是非常巨大的。比如说龙头股方面，A股跟H股的差距仍然还是有超过20%左右。这种情况下我觉得投资机会就非常巨大了。但是我们也观察到，还有一部分的绩差股，仍然还是A股比H股有非常大的溢价，这情况也是存在的，也就是说在总体两地溢价指数接近100%的情况下，结构性的差距仍然是巨大的，我觉得它的里面既有机会，也有风险。从整体上的机会变成一个结构性的机会。而这种机会，我觉得非常大的。不要认为沪港通对接完了，市场就行情就结束了。我是觉得沪港通开启了A股走向世界的征途。A股走向世界的第一步就开始了。无穷无尽的机会隐含在A股和港股里面，也就是A股和港股一道在全球资金中的配置比重就增加了。 李大霄：牛市也有投资风险 主持人：好的，本轮上涨行情中，股价的结构性的机会，刚才您谈到了股价结构当中的两级，一个是蓝筹股你认为机会会比较多，另外题材股你觉得风险会显现当中，那么接下来在股市当中，还有一个非常重要的群体，就是成长股。您认为蓝筹股、成长股、题材股，在四季度行情当中，它们各自表现将会以什么样的形式来展开呢？ 李大霄：在于成长股，A股股票是非常喜欢成长股，成长股的估值要比蓝筹股要高N倍，我觉得也是可以商榷的。这种投资逻辑是非常具有挑战性。我们就举创业板的例子，整个创业版的利润还不及招行的一半，但是整个创业版的市值是招行相对应市值的16倍。这种16倍的差距来看，在全球股市里面都是一个巨大的差距。这种差距将会在成长股成长性不足的面纱被揭开之后，丑媳妇最终会见公婆。这种情况下，它们的投资风险就非常巨大了。也就是过高的成长股的溢价，在它的成长性不及预期的情况下，这种风险释放是非常可怕的。也就是说在过分追逐成长股的过程中，隐含着巨大的投资风险。这一点一定要提醒听众朋友的。</content>
</root>
