<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>女人要远离哪五种极品男人</title>
  <time>(2014-10-15 08:49:00)</time>
  <tagsEle>
    <tag>木子李</tag>
    <tag>情感</tag>
    <tag>时评</tag>
    <tag>文化</tag>
    <tag>娱乐</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               女人在情感领域的纠结多数是因为明知对方就不爱你，却要给自己找不痛快，在不爱的男人卑微、犯贱；女人在情感领域的痛苦多数是因为深爱着某男，在真心投入情感之后，才发现对方没上进心。     贪婪者需要付出贪婪的代价，如果对于给自己制造了太多痛苦的爱情可以干脆利索的说‘分手’，或许就不至于那么痛苦了。     女人要永远明白，爱不是感动，而是心与心的真正吸引。     有些时候，两个人不能成为恋爱，不是因为某一方不够好，而是对方不能给你期许的爱。既然拼命挤，都无法闯入对方的世界，又何必作践自己又难为他人？     女人，遇到哪些极品男人应该早点远离？     一、有钱却舍不得给你花。     当今时代，谁敢说自己不爱钱，我抽谁。诚然，我们都是爱钱的，羡慕那些有别墅、有豪车的奢华生活，偶尔也会做白日梦，梦见自己有一天竟然成了别墅和豪车的主人。梦醒时，发现自己又被打回屌丝的原形。有钱的男人会仗着财大气粗在婚恋市场占据相当主动的位置，会有些许灰姑娘会成为幸运儿，尤其是那些一头乌黑长发的小清新最能吸引富二代眼球。如果你是幸运的小清新，你和富二代交往就是看上了对方的钱，那么，交往过程中，就需要留意一下对方是否舍得给你花钱，如果你感受的是抠门，趁早撤离，对方充其量只是把你当众多女友中的其中一个。     二、帅气却压根就不爱你。     帅气的男人一直都有好的异性缘，尤其是那些帅气且还有事业心的男人，更是让诸多女子为此尖叫。帅哥通常对倒贴的女人来者不拒(除非长相太寒碜)。但是帅哥不可能对所有倒贴的女人都上心。如果你有幸物色到一个帅哥做男友，那么，扪心自问：他会每天给你主动打电话或发短信吗？他会在你生病的时候陪伴在你身边吗？他会记住你的生日吗？他允许你将你们的亲密照片抛到微博或其它网络空间吗？你和他在一起真的快乐吗？如果，你感受不到他的热情，只能说明，你在他心中压根就是个可有可无的人物。既然这样，你又何必固执于自己的热恋贴冷屁股？     三、没能耐却自我感觉良好。     生活不是吹毛求疵，而是需要实打实的柴米油盐酱醋茶。虽然说谈钱伤感情，但是不谈钱，却换取的是冲动的爱。毕竟，我们都是俗套里的人，除非作为女人，你甘愿做女汉子，养活你喜欢的小白脸且无怨无悔。人最可怕的不是没能耐，而是明明做事欠妥当，还自我感觉良好，面对别人的建议或意见，根本听不进去，甚至会因为过多的‘提醒’呈现不耐烦状态。和‘听不进道理的人’讲道理，是非常痛苦的一件事。此等男人不是潜力股，也不是绩优股，甚至连垃圾股都谈不上。当女人遭遇此等男人，一定要快速远离。     四、自私却总怪别人付出少。     感情是相互的，亲情、友情、爱情均是如此。但是会有这么一群人，当他将别人伤了之后，并不会觉得不妥，也不会表现出歉意，但是，当别人因为他的冷漠或怠慢，反馈他同样的冷漠或懈怠时，他就会记住别人对他的伤害。此等人，说白了就是自私或者说此等人更爱自己。和自私的人做朋友或成为恋人，都是极其痛苦的一件事。也或许他身上会有某些特质吸引着你，让你眷恋，但是要永远明白，和自私的人在一起永远是痛苦大于快乐。想让自己一生活的开心，请远离自私的人。     五、懒惰却总给自己找借口。     懒惰常见状态：好高骛远或好吃懒做。前者，心比天高，认为自己就是成就一番大事的人，对于一些不起眼的工作压根就看不上，杵在家里，呈现守株待兔状，脱离社会久了，很容易自闭；后者，骨子里就是期许天上掉馅饼的好事。他们的共性：喜欢为自己暂时无所事事找一大堆理由，并叹息：英雄咋就没有用武之地。遇到这种男人，千万别觉得他真有能耐，欠缺的只是一个平台，而是要看清他懒惰的真面目。生活嘛，最终的是要从爱人身上看到些许希望，此等男人不会给你任何希望，撤离将是最明智的抉择。</content>
</root>
