<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中央房贷宽松远超预期 力撑房市决心明显</title>
  <time>(2014-10-16 10:10:50)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>首套房</tag>
    <tag>政策</tag>
    <tag>套房</tag>
    <tag>二套房</tag>
  </tagsEle>
  <content>　传闻近一周的“结清贷款可算首套”政策终于正式落地，央行在即将迎来十一黄金周的9月30日下午4点，正式发布全国性的政策调整通知。 　　最核心的是这句话：对拥有1套住房并已结清相应购房贷款的家庭，为改善居住条件再次申请贷款购买普通商品住房，银行业金融机构执行首套房贷款政策。 　　这一点本不是新闻，传言已流传近10天。但在一个关键的区隔上，显示了中央政府对房地产的松绑比预想的还宽松。 　　那就是——在人们的传闻和设想中，认为政策应该是不但需要贷款结清，而且要将已拥有的房产卖掉，才能以首套房(首付30%，可执行优惠利率)资格购房。可以简称为“清贷又清房”。 　　而在实际落地的中央政策中，不需要将已有的房产卖掉，只要结清贷款，就可以获得首套房贷款资格。可以简称为“清贷不清房”。 　　这是一个非常利好于改善型家庭的政策。 　　因为按人们“清贷又清房”的预想，已经购房的家庭，不但需要凑钱把贷款还清，还要把现有的这一套居住用房卖掉出手，才能重新获得30%首付的首套房贷款购买资格。 　　这样一来操作就变得非常麻烦，不但需要找到愿意出价接手的买家，买入自己自住的房产，办妥手续；然后还需重新搬家、租房，才能迎来新的、更大的房子。这一折腾麻烦不说，时间上往往需要半年之久。 　　而按实际落地的“清贷不清房”政策，还清贷款就可以了，不需要卖掉现有房产。这极大地便利了有改善需求的家庭。 　　购房贷款调控的历史，从以往的购房贷款资格“既不认贷又不认房”，发展到“认贷不认房”，再升级到“认贷也认房”；以及在关键的首付比例上的首套房二成变三成，二套房四成变五成、六成甚至局部地区的七成，三套房更是一律停贷。控制程度一步步趋向严格。 　　现如今，又有一步大幅度地调整为“清贷即可再购房”，显示了中央房产调控的大力调整。 　　除了基本政策，这条附属政策更令人吃惊，显示撑房市决心则更加明显： 　　在已取消或未实施“限购”措施的城市，对拥有2套及以上住房并已结清相应购房贷款的家庭，又申请贷款购买住房，银行业金融机构应根据借款人偿付能力、信用状况等因素审慎把握并具体确定首付款比例和贷款利率水平。 　　在先前人们的各种设想中，最乐观的猜测也从未敢想过，对已经拥有2套房的家庭也能放开一丁点贷款“口子”。 　　但在9月30日，这条政策竟然不但明确提出“开口”，而且还把关键的首付比例直接放宽到“自主掌握”了。 　　这条政策的意思就是说，别说有1套房，哪怕这个家庭已经拥有2套房(甚至以上)，还提出贷款买房，各商业银行也不用算成二套房，更不需要拒绝贷款(三套房政策)。具体要首付几成，你们各家商业银行自己看着办，不低于首套房的三成，不出风险自己有利润就成。 　　还有这条： 　　银行业金融机构可根据当地城镇化发展规划，向符合政策条件的非本地居民发放住房贷款。 　　这显示，与全国各地普遍放开限购(除北上广深四大一线城市之外)的政策相配套，针对“外地人”的限贷令也取消。 　　以及支撑房地产商资金链需求，同样是相当关键的这一条： 　　继续支持房地产开发企业的合理融资需求—— 　　银行业金融机构在防范风险的前提下，合理配置信贷资源，支持资质良好、诚信经营的房地产企业开发建设普通商品住房，积极支持有市场前景的在建、续建项目的合理融资需求。 　　扩大市场化融资渠道，支持符合条件的房地产企业在银行间债券市场发行债务融资工具。积极稳妥开展房地产投资信托基金(REITs)试点。 　　人民银行、银监会各级派出机构要针对辖区内不同城市情况和当地政府对房地产市场的调控要求，支持当地银行业金融机构把握好各类住房信贷政策的尺度，促进当地房地产市场持续健康发展。 　　总之，赶在9月30日下午落地的央行房贷政策实在是太出乎意料了，令人有跌破眼镜之感。 　　这明摆着就是驱使所有有改善性需求和购房意愿的客户，赶紧趁着十一黄金周看房选房的节奏啊。 　　人们已经习惯了政策调控上步步加码的打压房价过快增长(注意目标是不要过快增长以致崩盘，而非不要增长)，历史上政策放松实际上只有过一次，那就是2008年金融危机后的房贷七折。 　　所以这一政策对于持币待购、有购房需求的人来说，震撼性是相当大的。 　　至于房价的未来走势，别的不说，据我所知，北京很多在售新盘在9月底已经封盘惜售，就等着中央放宽政策的正式落地，以迎候大批被二套房六七成首付、三套房停贷政策压抑已久的改善型客户。 　　而现在这么一条大幅宽松、远超所有人预期的政策出笼，新房、二手房出售方的定价心理预期也就可想而知了。 　　兴达集团作为燕郊本地最具实力的品牌开发商，集十年地产开发经验，以夏威夷经典品质打造英伦标杆大城——夏威夷蓝湾。项目所处地理位置属于燕郊南城核心区域，当下燕郊热点板块，目前有多条公家线路可快速畅达北京城区，未来随着地铁6号线的开通在即，夏威夷?蓝湾生活的交通出行，将更上一个新的等级。</content>
</root>
