<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>弯路、小路、险路、暗路</title>
  <time>(2014-08-20 13:22:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>佛学</tag>
    <tag>地缘政治/石油产量/原</tag>
    <tag>健康</tag>
    <tag>体育</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                                 胸中有大海，胸怀才能开阔；腹中有良策，处事才能利落；眼睛炯炯有神，目光才能敏锐；臂膀有力量，出手才有力；脚步有节奏，步履才能轻盈；心里有春天，心花才能怒放。   如果你想快点成名，那么就慢点睡觉；如果你想快点长智，那么就慢点骄傲。如果你想慢点老化，那么你就快点学习；如果你想慢点淘汰，那么就快点迈步。不怕路远，就怕志短；不怕缓慢，就怕常站；不怕贫穷，就怕惰懒；不怕对手悍，就怕自己颤。   好心情才会有好风景，好眼光才会有好发现，好思考才会有好主意。安乐给人以舒适，却又给人以早逝；劳作给人以磨砺，却能给人以长久。人可以不美丽，但要健康；人可以不伟大，但要快乐；人可以不完美，但要追求。   用知识的浪花去推动思考的风帆，用智慧的火星去点燃思想的火花，用浪漫的激情去创造美好的生活，用科学的力量去强劲腾飞的翅膀！只有使自己自卑的心灵自信起来，弯曲的身躯才能挺直；只有使自己懦弱的体魄健壮起来，束缚的脚步才能迈开；只有使自己狭隘的心胸开阔起来，短视的眼光才能放远；只有使自己愚昧的头脑聪明起来，愚昧的幻想才能抛弃！   不点燃智慧的火花，聪明的头脑也会变为愚蠢；不践行确立的目标，浪漫的理想也会失去光彩；不珍惜宝贵的时间，人生的岁月也会变得短暂；不总结失败的经验，简单的事情也会让你办砸。宠爱的出发点是爱，落脚点却是恨；嫉妒的出发点是进，落脚点却是退；梦幻的出发点是绚烂，落脚点却是空幻；贪婪的出发点是盈，落脚点却是亏。   有了成绩要马上忘掉，这样才不会自寻烦恼；有了错误要时刻记住，这样才不会重蹈覆辙；有了机遇要马上抓住，这样才不会失去机会；有了困难要寻找对策，这样才能迎刃而解。   你可以不高尚，但不能无耻；你可以不伟大，但不能卑鄙；你可以不聪明，但不能糊涂；你可以不博学，但不能无知；你可以不交友，但不能孤僻；你可以不乐观，但不能厌世；你可以不慷慨，但不能损人；你可以不追求，但不能嫉妒；你可以不进取，但不能倒退。   有一个清醒的头脑比有一个聪明的头脑更重要；有一种良好的习惯比有一种熟练的技巧更实用；有一股青春活力比有一副健全的臂膀更有力；有一身勇气和胆识比有一门知识更强劲。   虽然我们不能决定自己生命的长度，但可以拓宽它的宽度；虽然我们不能改变容貌，但可以展现笑容；虽然我们不能控制他人，但可以掌握自己；虽然我们不能预知明天，但可以把握今天；虽然你不能样样顺利，但你可以事事尽力。梦虽虚幻，却是自己的梦想；位虽低微，却是自己的岗位；屋虽简陋，却是自己的家；志虽渺小，却是自己的追求。   如果你盼望明天，那必须先脚踏现实；如果你希望辉煌，那么你必须脚不停步。每一个人都拥有生命，却并非每个人都能读懂生命；每一个人都拥有头脑，却并非每一个人都能善用头脑。只有热爱生命，善于动脑的人，才算得上真正拥有生命。拥有了一颗赤城的心，便拥有了朋友；拥有了一颗善良的心，便拥有了友爱。不要悲观地认为自己很不幸，其实比你更不幸的人还很多；不要乐观地认为自己很伟大，其实你只是沧海之一粟。   财富是一种寄存，你不能将其带走；荣誉是一道亮光，你无法将其留住；成功是一颗硕果，你无法四季品尝；生命是一种过程，你不能让其停步。事物是辩证的，当你得到一些东西时，同时也会让你失去另一些东西；当你失去一些东西时，同时也会让你得到一些东西。   什么都可以再来，唯独生命不能再来；什么都可以抛去，唯有信仰不能抛去；什么都可以接受，唯独屈辱不能接受。你可以忘掉失败，但不能忘掉教训；你可以忘掉昨天，但不能忘记历史；你可以忘掉苦难，但不能忘却艰辛；你可以忘掉伤疤，但不能忘却耻辱。   一切皆可以变，唯有我们的理想不能变；一切都可以长，唯有我们的傲气不可以长；一切都可以老，唯有我们年轻的心不能老；一切都可以退，唯有我们前进的脚步不能退。失去的我们不妨让其失去，因为它可让我们少些惆怅；得到的我们不妨少些满足，因为它可让我们多些清醒。   当你对自己微笑时，世上没烦事能纠缠你；当你对自己诚意时，世上没人能欺骗你。活在别人的掌声中，最易迷失自己；处在别人的关爱中，最易弱化自己。敢于面对困境的人，生命因此坚强；敢于挑战逆境的人，生命因此茁壮。要感谢给你提意见的人，他使你成熟；要感谢给你造困境的人，他使你坚强。   成功不会向我们走来，我们必须走向胜利；智慧不会向我们走来，我们必须勤奋思索；快乐不会向我们走来，我们必须用心体验。   运动使人充满生机活力，音乐使人充满浪漫快乐，思考使人充满智慧理智。没有运动，生活等于昏睡；没有思考，生活等于盲从；没有节制，生活等于毁灭；没有快乐，生活等于凝固   什么路都可以走，唯独绝路不能走；什么路都可以选择，唯独歧途不能选择。人生道路虽很曲折，却很美丽。只要你细心观看，就能饱尝沿途美景。在人生道路上，走上坡路要昂首阔步，走下坡路要谨小慎微，走阳关道要目视前方，走羊肠路要俯视脚下。   在人生征途中有许多弯路、小路、险路、暗路，只有意志坚定且永不停步的人，才有希望到达胜利的远方。没有清醒的头脑，再快的脚步也会走歪；没有谨慎的步伐，再平的道路也会跌倒。要留下人生足迹，就必须一步一个脚印；要少走人生弯路，就必须三思而行。   迈开脚步，再长的路也不在话下；停滞不前，再短的路也难以到达。行路不仅仅在于快慢，还在于是否能够持续；前进不仅仅在于速度，更在于能否保持正确方向。   做人要地道，好人有好报；做事要踏实，步履才坚实！听从命运安排的是凡人；主宰自己命运的是强者；没有主见的是盲从，三思而行的是智者。财富是一时的朋友，而朋友才是永久的财富；荣誉是一时的荣耀，做人才是永久的根本；学历是一时的知识，学习才是永久的智慧！   记住四句话：再难也要坚持，再好也要淡泊，再差也要自信，再多也要节省。</content>
</root>
