<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>帕劳-炫丽七彩的海水</title>
  <time>(2014-10-16 13:34:23)</time>
  <tagsEle>
    <tag>旅游</tag>
  </tagsEle>
  <content>            帕劳-炫丽七彩的海水 爱上潜水经历不长，2013年11月在普吉岛考了潜水第一个证Open Water后就一发不可收，这是一个奇特美妙世界，它在地球上，但与我们日常所处的世界决然不同。深入大海中，仿佛自己就是海洋的一部分，和各种多姿多彩的鱼类在水底自由穿行，听着自己的呼吸和气泡的声音，如此的安宁与祥和。   自爱上了潜水后一直希望能如愿去神秘而美丽的帕劳，而之前对去帕劳没有找到合适的航班，也就没有深入下去。2014年国庆假日去关岛潜水是几个月前就计划好，后来无意中发现美联航有关岛直飞帕劳科罗尔的航班，于是与潜友毫无犹豫的马上预订了关岛飞科罗尔的来回机票。虽然这次行程有点仓促，只在帕劳呆了两天三晚，但感受还是很深刻。 这是一个非常原生态的国度，她的海水是炫丽七彩多层次的。基础设施还很落后，正因为落后才保持了她的原生态。她被CNN评选为2010年度海岛类型旅游国度第一名；她被联合国教科文组织授予自然与文化双遗产地；她被世界知名的海洋学者等，共同推选为世界7大水底奇观之首；她就是帕劳，一个位于南太平洋的美丽群岛，一片七彩的水底世界。   来帕劳那天傍晚强台风即将来临关岛，从下午起一直担心美联航是否会取消航班，但总算还好，最终还是准时到达了科罗尔。出机场我与潜友股评“小黑嘴”叶荣添，已经是最后两人出机场了。由于小伙子没经验，出发时没打印好回程机票，被帕劳海关折腾了一会时间，还好他们与美联航确认了他确实有回程机票后，才放行。帕劳对中国公民实行免签证，只要持有回程机票和酒店预订单即可放行，中国海关白板护照也顺利能出关。 出机场后约定的酒店接机的人没有在等待，或许他以为我们不会来了此时机场已经没有什么乘客。拿起手机与酒店联系，才发现手机在帕劳没有任何信号，如果要在帕劳手机通话必须去商店买他们的电话卡。于是请机场柜台的工作人员联系酒店，五分钟后酒店车就来了。 由于这次行程仓促，帕劳的酒店大多数早就预订一空，我们只预定到了一家由台湾人开的Airai Water Paradise Hotel &amp; Spa艾拉水上乐园酒店。这是一家很普通的、最多称为三星级水平的酒店，设施比较陈旧，但三晚合计美元也要390元。酒店在大岛上（Babeldaob），离机场很近，但距离Koror科罗尔镇中心至少有15分钟车程。对于上网，到达第一晚就很无奈。帕劳通讯业极落后，所以在帕劳使用WiFi速度极慢。几乎大多数酒店客房是没法上网的，只能到酒店大堂上网，但速度使人无法忍受，所以只能与家人勉强报个平安，无法再多沟通。 科罗尔Koror是帕劳共和国前首都，也是其最大城市，其实是非常小的一个小镇，甚至比中国普通的小镇规模还小。商业极少，只有几家超市和饭店，可想而知，这个国家人口才两万，首都当然也就巴掌那么点大。帕劳以前归属于美国，1994年独立。她位于西太平洋，关岛以南700英里处，属加罗林群岛（Caroline Islands），其国土面积458平方公里，水域面积62.9万平方公里。帕劳属热带气候，年均温度27℃，虽然是热带，但气候很凉爽。这是一个极为美丽的岛国，纯朴自然风景如画，人民热情好客，当地人讲英语，鱼类等海洋资源十分丰富，更是潜水者的乐园。 来帕劳之前，匆匆忙忙在网上搜寻了几家潜水店，最后选择了一家叫Fish 'n Fins 潜水中心。先预定了一天两潜，本想去蓝洞潜水，被回绝。说是雨季期间无法去蓝洞潜水。潜水店有一定规模，有自己的码头，只有英文潜导。电子信箱：info@fishnfins.com，电话: 680-488-2637 网址：http://www.fishnfins.com   第二天早上七点让酒店车子送我们到科罗尔市中心WCTC超市，潜水店说好七点半来WCTC超市门口接我们。其实潜水店距离所谓市中心很近，潜店车子接上我们转一个弯就到了。按照惯例到了潜店签订免责协议，然后等潜水员到齐后就上船出发。这天船上上共有十多位潜水员，很巧合遇到了老乡，来自上海的三对年轻夫妇，他们2010年来过帕劳，这次重归故里，再来潜水。其中一对他们已经有八年的潜水经历，估计是度蜜月时候不小心爱上了潜水，于是每年出来度假，潜水是他们必修功课。经常在潜水途中遇到不少西方六十多岁的老夫妻，他们从年轻时就开始潜水，从潜水爱上了对方，一直相伴到老。 帕劳一大景观是红树林，在船驶向潜水点海面上，能观赏到很多这种名为红树林的植物把每个小岛所围绕，它能防浪护岸，又是鱼虾繁衍栖息的理想场所，所以在帕劳小岛上沙滩很少看见，倒是这一片片的红树林组成了一种独特的景观。 帕劳的海水有具有一种梦幻般的的蓝绿色，而且多姿多彩。在帕劳，你会重新学到什么是海，什么是地，什么是光，什么是热。在这里再烦恼的事暂且放一下，充分享受大自然赐予的美景。所以都说帕老回来不看海。 这一天我们完成两次珊瑚潜水，第一潜水下景观比较壮观，鱼类很多。在水下20分钟遇到了一只较大的海龟，给人带来惊喜。这次来帕劳选择的季节不好，正好是雨季，第一潜上来，还没有来得及吃午饭，开始下起大雨，雨点很大加上大风，打在身上一阵阵作痛。天上的雨水与海水完全是两种温度，三十分钟后有的人已经冷得发抖。于是我们提出与其在船上受冷还不如跳下海里开始第二潜，虽然大雨时海浪很大，但我们深信在海底里会很平静。于是一个个又跳进了兴风作浪的大海。跳下去的第一感觉，海水真暖和。这次出发前更换了佳能S120照相机与防水壳，在水下拍摄的效果明显提高。     来帕劳第三天我们安排了水母湖以及海上浮潜，很遗憾由于第四天凌晨2:30飞机要回关岛转机，按照PADI潜水规则，潜水后18小时内不能坐飞机，所以只能选择浮潜，留点遗憾以后再来帕劳。 水母湖是帕劳最具个性的景点，也是世界上独一无二的无毒水母，所谓水母就是我们吃的海蜇头。水母湖距离科罗尔开船约30分钟的时间，在一个岛上的内湖。水母湖曾是海的一部分，由于地壳运动，周围的海床升高，逐渐将它与外海隔绝。这是一项比较简单水上活动，浮潜就能看到这一奇观。这里的水母多得无以计数，带着面罩与吸气管，不会潜水的人照样玩转。 对女性游客不妨去牛奶湖玩玩，由于帕劳的海水透明度极高，湖底沉淀的火山泥使海水蓝绿色中带点乳白色，加上湖底绵白的火山泥很像牛奶，所以才被称为牛奶湖。在牛奶湖泡泡对皮肤非常有好处。 从2014年中秋节开始去帕老的国人开始增加，由于当前越南、菲律宾、印尼排华，泰国政局动荡，马航两次出事，游客们开始寻访新的旅游目的地。人们总是喜欢不断发现新的旅行目的地，目前知晓帕劳的国人还不是太多，所以今后几年帕劳作为东南亚旅游目的地可以延续火爆多年。 目前飞帕老可以从香港、马尼拉、首尔、澳门转机。澳门是2014年10月刚开通亚航的航班，估计票价会很便宜，对预算有要求的可以重点考虑这条航线。帕老很落后，酒店也就二十个左右，目前接待能力很弱。最好的酒店帛琉大酒店一房难求，超贵每晚500美元。已经有国人开始在帕劳建酒店，有一家新建的假日酒店也叫北京酒店，刚开业。虽然档子也不高，但至少弥补了酒店的短缺。   帕劳由于大多数物品是进口的，所以物价不低。超市里东西与关岛等岛屿相比要贵。来帕劳旅行出海必须要买一张出海证，这是当地政府强行规定的，以保护生态，120美元包括水母湖。离开帕劳机场要购买离境税50美元，对背包族而言要有思想准备。  在帕老短短两天三晚中，还考察了当地的投资市场，与帕老当地的房地产公司座谈，接触了帕老华人商会。我认为在帕劳最大商机就是旅游业与酒店业，但由于中国没有与帕老建交，政策上还是有风险，帕老政府在吸引外资中也有一定限制。外国人不能买地，土地只能只能租赁，年限99年。许多行业必须与当地人合资成立公司才能做生意。在我眼里帕劳有很多商机，就是看你如何把握。   来帕劳旅游主要是参加水上活动，如果你不喜欢水上运动，而且对住宿有一定要求的话，按照目前的基础设施，住上两晚就会发疯。当然来帕劳就是享受大自然赐予的纯朴美，如果将来帕劳过度开发，那种原生态的宁静与风貌就会被破坏。</content>
</root>
