<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【京城·八大胡同】陕西巷·建国以前的红灯区 （原创组图）</title>
  <time>(2014-09-29 18:00:44)</time>
  <tagsEle>
    <tag>北京陕西巷历史名街</tag>
    <tag>陕西巷赛金花小凤仙</tag>
    <tag>陕西巷榆树巷怡香院</tag>
    <tag>原创摄影图片</tag>
    <tag>刑警视觉</tag>
  </tagsEle>
  <content>拍摄地点：北京陕西巷~ 器材：徕卡M~M50/1`4~M18/3`8~ 摄影：刑警视觉~ 音乐：《老北京器乐曲》   ·1·       ·2· 过年过节也是旧时候达官贵人、三教九流寻花问柳的时候。基于这点，博主这两天拍摄了建国以前北京八大胡同里最著名的陕西巷，以便让朋友们在小长假里了解一下今天的陕西巷究竟变成什么样子了。 陕西巷，位于北京市西城区大栅栏街道社区。为南北向胡同，南起珠市口西大街，北至铁树斜街，全长约500米。陕西巷有着悠久历史，据《京城胡同徐瀛速写集》记载，明初，大量商户云集前门外地区，招商居货，此巷聚集了许多陕西籍的木材商囤积木料，故名陕西巷。 从乾隆年间到1949年，陕西巷开的都是头等清吟小班。清吟小班并不只是皮肉生意，她们更多的是陪客人吃茶、宴饮、抚琴弹唱，弄曲填词。旧京妓女有“南班”、“北班。之分，“南班”——扬州、苏州、杭州一带的女子，文化素养高．色艺俱佳，能琴、棋、书、画、笙、管、丝、弦，略通诗词，多数还能做一手好菜。黄河以北的“北班”生意不好，明显比不上“南班”。历史上著名的赛金花、小凤仙都是“南班”女子。       ·3· 陕西巷在“八大胡同”中属最著名的一条胡同，因为这条胡同里出了赛金花和小凤仙二个名妓。中国自古就有名妓之说，文人士大夫一方面对妓女投以鄙夷蔑视的目光，一方面又抱有对妓女歌挽同情之心，便流传下许多名妓的故事。魏晋时红粉捐躯的绿珠可谓中国历史上的第一个名妓；再往后南齐时与诗人发生恋情的苏小小；唐代才女上官婉儿；唐代与白居易对歌的关盼盼；北宋时与帝王相恋的李师师；元代的女诗人李翠娥；明代与吴三桂纠缠的陈圆圆；怒沉百宝的杜十娘；血染桃花扇的李香君；还有明代的董小宛、柳如是等等，可以说数不胜数。 陕西巷里曾住过清末民初的一代名妓之一的小风仙。对伐袁世凯的蔡锷将军为掩人耳目，出入烟花巷之中，在这里结识了名扬京城的侠女小风仙。并成为患难知已。为感谢小风仙的救命之恩，蔡锷留有对联：“不信美人终薄命，古来侠女出风尘”；又“此地之风毛麟角，其人如仙露明珠”。小风仙也曾书联悼念知音：“不幸周郎竞短命，早知李靖是英雄。”她自喻为三国的小乔与唐代的红佛。上个世纪曾有电影《知音》播映，让小风仙名噪一时。       ·4· 这位在陕西巷出生长大的老哥，十分热情好客，向我一一介绍着陕西巷的历史故事。       ·5·       ·6·       ·7·       ·8·       ·9·       ·10·       ·11· 这家上林旅社（陕西巷22号），墙上有“上林仙馆”字样。门口店家挂牌上写着：赛金花、小凤仙文化馆，不住店参观的每人10元。虽然也有人说，“上林仙馆”过去就是个大烟馆，跟赛金花和小凤仙没什么关系，但既然来了还是想进去看看、拍一拍。       ·12· 于是，我就按着自己的假想和臆断拍了几张，尽可能地替朋友们复原和再现赛金花和小凤仙在这里的生活场景。       ·13·       ·14·       ·15· 这幅毛主席画像被摆放在了大厅最显眼的位置。也是啊，如果没有毛主席，这里你们也不可能开成今天的旅社。       ·16·       ·17·       ·18·       ·19· 楼里的北屋正房       ·20· 这里是陕西巷52号院，墙垛子上挂着“云吉班旧址”的字样，当年，小凤仙就是“云吉班”的挑班头牌。       ·21· 如今的52号灰色小楼已成普通民居，院门开在一侧，进得院门正对着的二层小楼，这其实是半圈青砖小楼．要和此巷中的其它上等妓院院落相比，她还是小了一些，但做为小凤仙当年一人在此搭班，可谓讲究了很多。       ·22·       ·23· 在这位老哥的指引下，我顺利的找到了后面的榆树巷1号院。       ·24· 这就是著名的榆树巷1号院，坐落在陕西巷靠北段路东的一条死胡同，解放前的这里曾是赛金花的怡香院。       ·25· 赛金花初名为赵彩云，又名傅彩云，原籍安徽黟县，原姓赵，小名三宝，又叫灵飞，生于清朝同治。也作为妓女而知名上海，还在八国联军入侵北京后，起到了劝说联军统帅，保护北京市民的作用。赛金花曾经三度嫁作人妇。赛金花曾作为公使夫人出使欧洲四国，是一个生活在19世纪末20世纪初叶中国的具有传奇色彩的女子。赛金花传奇一生最辉煌的事就是成为状元夫人，尽管只是妾，但她由一名风尘女子从良而为状元的“二夫人”，又充当状元正妻随洪钧出使德、俄、奥、荷四国，尤其是在德国柏林社交的成功，既为她赢得了“东方第一美人”的雅号，也为她在庚子年间能在瓦德西面前满足自己的要求打下了基础。在欧洲三年，赛金花凭她的聪明伶俐，居然学得了一囗流利的德语。这是她传奇经历到达巅峰的筹码。 现在，这里成了皇城根下最破旧的平民窟，中国三十余年改革开放取得的“巨大”成就，在这里似乎毫无体现。       ·26·       ·27·       ·28·       ·29·       ·30· 怡香院的楼后身       ·31· 陕西巷街景         ·32·       ·33·       ·34·       ·35·       ·36·       ·37·       ·38·       ·39·       ·40·       ·41·       ·42·       ·43·       ·44· 博主观察到，今天的陕西巷里，成人保健、足疗馆不少，似乎生意不错。       ·45·       ·46· 这里的老街坊们，除了聊一些家长里短外，最多的还是关心陕西巷何时拆迁？何时自己才能住上好房子？！   《老北京器乐曲》</content>
</root>
