<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>深化改革当以“民为贵”为中心原则</title>
  <time>(2014-08-22 05:39:45)</time>
  <tagsEle>
    <tag>改革</tag>
    <tag>孟子</tag>
    <tag>民为贵</tag>
  </tagsEle>
  <content>孟子说：“民为贵、社稷次之、君为轻”。民是什么？民是老百姓；社稷是什么？社稷是信仰、思想、理论，概括地说，就是理论方面的事；君是什么？君是政府，包括领导人意志和武装力量。孟子为当时的社会的三个基本要素进行了排序：第一位是老百姓，第二位是理论信仰，第三位是政府。这意味着，当老百姓和信仰理论发生冲突时，错的不是老百姓，而是理论信仰，理论信仰要服从老百姓；当老百姓和政府发生冲突时，错的是政府，是政府服从老百姓，而非相反。孟子这句和核心在“民为贵”，也就是说老百姓永远处于社会的第一位，永远是正确的。任何其他的东西都处于第二位，如果与老百姓发生冲突，都要服从于老百姓。 从1978年的十一界三中全会算来，中国的改革已经进行了36年，在经济建设方面取得的成绩举世瞩目，但在其他方面积累的问题也非常严峻。所以，中央在去年的十八届三中全会上决定要推进全面深化改革，这意味着中国的改革将进入一个崭新阶段。在这个新的阶段中，改革的对象将更多地是以往36年来改革本身所积累的问题，而非传统上所指的“计划经济”。也就是说，以前的改革已成为以后的改革的改革对象。这样以来，改革就变得更加复杂，更加困难。所以前几天，身为全面深化改革领导小组组长的习总书记向社会呼吁：“共同为改革想招，一起为改革发力。”想必这是真诚的。 在此，我就积极响应中央号召，斗胆为改革想上一招，这招就是：全面深化改革应该以“民为贵”为中心指导原则，甚至说，应该以“民为贵”为改革的最终目的，改革就是让中国重回“民为贵”社会。 在通盘学习和研究整个人类文明史后，我观察到一个历史现象，也可说总结出了一个历史规律。这个历史现象就是，孟子的“民为贵”思想在整个人类文明史中处于核心支配地位，整个全球文明史都是围绕着“民为贵”在演进的。具体说来，在全球历史中，中国和西方又是不一样的。在中国历史中，“民为贵”的思想不可以追溯到一个明确的起源点，而只能确认至少在公元前2600年左右的黄帝时代就已经成熟了，这意味着“民为贵”是在中国土生土长的。此后中国的历史就表现为偏离“民为贵”和恢复“民为贵”的反复循环。或者说以“民为贵”为中心，来回摆动。而对西方历史，“民为贵”思想可以追溯一个明确的起源点，这个起源点就在也是公元前2600年左右的古埃及古王国时期及古两河流域早王时期，这意味着“民为贵”思想在西方不是土生土长的，而是外传的，传播的源头只可能是中国。此后，西方的历史就是一个由“神为贵”向“民为贵”的不断的“前进”的“发展”的过程。 这里的西方历史，我指的中国之外的所有人类文明的历史。人类文明史只有两块，中国的和非中国的。中国文明的特征可用“民为贵”概括，非中国的西方文明的特征可用“神为贵”概括。再详细点，西方文明包括：古埃及、古两河、古印度、古犹太、古波斯、古希腊、古罗马、基督教、伊斯兰教、印度教、近现代欧洲等阶段和流派。 要详细地追溯这些历史过程，不是三言两语能做到的，需要一个很长的文章系列，甚至一本书，这个以后我会慢慢做。今天只考察新中国建立及其以后的历史。即便在这一时期，“民为贵”思想也是处于核心支配地位，“民为贵”是检验国家重大举措和重大政策对错成败的标准：凡是符合“民为贵”都是对的，也都成功了；凡是违背“民为贵”都是错的，也都失败了。 毛主席晚年有个著名的自我评价，他说他这一辈子做了两件事（大意）：一是带领农民造反，把蒋介石赶到台湾，成立新中国；二是发动了文化大革命。对于第一个事，毫无疑问，是一个伟大的成功。但是对于第二个事，也毫无疑问，是一个失败。为什么毛主席发动的武装革命成功了，而文化革命却失败了呢？原因就是武装革命是坚持“民为贵”的，而文化革命却偏离、违背了“民为贵”。 毛主席武装革命的主力军是农民，千万的农民之所以愿意跟着干，原因很简单，主席确实维护了农民的切身利益，干革命可以有饭吃，可以分土地。分地、吃饭就是当时大部分农民的最高利益，事实上这也是自陈胜以来的中国历次农民起义的主题。农民的吃饭、分地的权利之所以受到侵害，就在于当时的社会是“君为贵”、“政府为贵”、“强权为贵”的，政府强权凌驾于人民之上。毛主席的功绩，像以往的农民起义一样，就在于打碎“君为贵”、“政府为贵”、“强权为贵”，让中国重返“民为贵”。在现在看来“为人民服务”的口号已经流于形式了，但在毛主席的武装革命时代，这的确是一个真诚信念，真诚信仰。“为人民服务”是支撑毛主席武装革命的灵魂，并最终支持其走向成功。实际上，“为人民服务”不是别的，只是孟子“民为贵”思想的另外一种表述。套用一句格式化的语言，毛主席的为人民服务思想是对孟子主义的继承和发展。 1956年之后，毛主席开始加快实践共产主义的进程，其关键环节就是1958年的人民公社化运动。应该说，农民在未公社化之前对共产主义还是充满美好的幻想的，所以，人民公社化的进展速度惊人，几个月就搞定了。但很快农民便表现出对大锅饭的极大地不适应，开始消极抵抗，磨洋工，出工不出力。宏观表现就是粮食产量急剧下降，乃至填补饱肚子，饿死人。这时，在共产主义与老百姓之间出现了严重的冲突。如果继续坚持共产主义，就是偏离了“民为贵”。毛主席的悲剧，同时也是中国的悲剧，就在于他坚定地选择了“共产主义为贵”，抛弃了“民为贵”。这也是他发动文化革命的根源所在。他对共产主义的信仰是真诚的，他认为共产主义实践出了问题，错不在共产主义，而是在老百姓。是老百姓的思想有问题，尤其是领导干部的思想出了问题。文化革命的根本目的是改造老百姓的思想，尤其是领导干部的思想，去适应和执行共产主义。 从根本上来说，共产主义只是一个手段，是为人民服务的。但到此时，共产主义由手段变成了目的，成了人民为共产主义服务了。人民的地位沦落为第二了，而共产主义凌驾于人民之上了，即不再是“民为贵”了，而是“共产主义为贵”了。 说到这里，还是需要对共产主义和私有制的历史起源问题先提几句。教科书告诉我们，共产主义是马克思、莫尔等人的思想创造。事实上，共产主义不是任何人的思想创造，而是一直存在于西方社会中一个历史非常悠久的传统。可以说西方的历史一开始就是共产主义的，而且无法追溯它的源头。我们只能知道，公元前3000年时，共产主义的生活方式在苏美尔就是成熟的。只是历史教材中不叫它共产主义，而叫它城邦。这个名称的误导性很大，很容易将其与现在的城市混淆。实际上，叫神庙制聚落更合适。它的核心特征是聚落的一切生活都是以神和神庙为中心。他们的土地名义上是归神所有，所有的人都是为神服务的。他们是集体耕作，也吃大锅饭。我们的人民公社实际上是5000年前苏美尔神庙社会的现代翻版。 而中国恰恰相反，可以说从有农业以来，应该在10000年以前，中国就是以家庭为基本的耕作单位，即是私有制的。中间有一个阶段出现中断，就是所谓的“夏商周三代”的“井田制”。井田制有共产主义的因素，对于公田，是集体耕作的，而且收成全部上交归公。从孔子时代起，我们一直以为“井田制”是中国自身的传统，甚至把它看成一个理想制度。但更符合历史实情的是，“井田制”是受苏美尔“神庙社会”影响的产物，所以，在春秋后期，在法家“废井田、开阡陌”的冲击下，井田制在中国迅速绝迹。历史书中把这说成是一个历史进步，而更可能的事实是，这不是历史的进步，而是历史的回归和“倒退”，回归到中国没有遭受苏美尔神庙文化影响之前，即黄帝之前的时代。所以，说私有制是西方传统，公有制是中国传统，是完全把问题搞反了。近代欧洲出现了私有制、市场经济，是向中国学习的结果；而中国出现公有制、共产主义，则是向西方（非欧洲，而是古两河）学习的结果。关于这些问题，我以后会专门写文详述。 小平同志的最大历史功绩无疑是启动了改革开放。改革开放之所以伟大，之所以成功，不在于别的，而是在于再一次让中国回归“民为贵”，扭转终止了毛主席文革时代的“以共产主义为贵”。 尽管小平同志的历史功绩是巨大的，但是说他是改革开放的总设计师还是不符合历史实情，这个说法会误导对我们对改革本身的认识和理解。历史实情是，改革不是设计出来的，而只是顺应民心、民意的结果。小平同志的伟大不在于设计了中国的改革，而是在于让中国重回“民为贵”。改革的第一个动作是废除农村的人民公社，分田到户，实行联产承包责任制。分田到户，不是小平同志设计出来的，在1978年之前很多地方都已经自发出现了。最突出的一个案例发生在安徽凤阳小岗村，这就是18个农民的血手印的故事：他们为分田到户，自主耕种，愿意承担生命的代价。放在整个中国历史背景下看，这18个农民的故事的意义，不亚于自陈胜武广以来的任何一次农民起义。小平同志的功绩在于，他没有惩罚这次起义，而是接管、领导了这次起义，把它合法化了，把分田到户向全国推广。家庭联产责任制也不是什么历史的进步，而是历史的回归，回归到中国没有实行共产主义之前的历史，“分田到户”的家庭耕作已在中国存在了万年之久。 以经济建设为中心、发展才是硬道理、不争论、黑猫白猫论等等提法和举措，在当时无疑是符合当时的老百姓的切身利益的。但是，如果长期地机械地坚持这些的话，也同样会偏离和违背老百姓的利益，偏离和违背“民为贵”，而出现“GDP崇拜”、“发展崇拜”、“经济至上”，即出现“GDP为贵”、“发展为贵”、“经济为贵”。经济建设、发展是手段，它们都是服务于人民的。机械地坚持，就会像毛主席机械地坚持共产主义一样，“经济建设”、“发展”都会凌驾于人民之上，由手段而变成目的。由经济建设、发展为人民服务，而变成人民为经济建设服务，人民为发展服务。金钱应该人民服务，但最后弄得人民为金钱服务。小平同志开启了改革的同时，也开启了这一切即将发生的可能。小平同志只为改革这辆车提供了发动机，而没有提供刹车。所以，小平同志的改革开放绝非一个绝对的好，它是有瑕疵的，消除这些瑕疵就是当前继续改革的任务。 作为国家第三代领导人，江总书记也有两件事永载史册。一件是，他为中国最高国家领导人的任期问题提供垂范，废除了毛主席所开启的终身制；第二件是，他继承、坚持和坚定了小平同志所开启了的改革开放道路。这两件事之所以值得称颂，根源依然在于，这两件事都或直接或间接符合和维护当时老百姓的利益，基本符合“民为贵”。 如果从夏朝以后的历史来看，在中国实现国家最高领导人的任期制（10年），无疑是一个重大历史进步。但如果，再往前一点，从尧舜以来的中国历史来看，江主席的历史功绩依然是回归历史，回归到实行禅让的尧舜时代。“禅让制”一直被中国的儒家视为理想政治制度，尽管在秦朝、汉朝都有儒士为恢复禅让制而献出生命，但禅让制在中国似乎永远成为历史之梦。之所以说“禅让制”符合“民为贵”，原因在于，如果前一任犯了错误，偏离违背了“民为贵”，出现了其他任何的民之外的东西为贵，更容易在下一任得到纠正，而重回“民为贵”。 1992-2002年期间，发展经济与老百姓的基本利益和基本需求还基本是一致的，所以继承和坚持小平同志时代的政策也基本符合“民为贵”。但是，进入2000年以后，经济至上、发展至上的苗头已经开始显现，发展经济和老百姓的利益之间已经不太那么和谐了。 回顾胡总书记时代，让中国农民念念不忘的一定是包括免除农业税、对耕地实行直补、农村合作医疗等一系列的惠农政策。尤其是免除农业税，在中国历史中，自从夏朝中国拥有正式的政府以来，这是破天荒的第一次，这也当然是“民为贵”的。即便如此，这在中国依然谈不上历史的进步，依然是历史的回归，回归到夏朝以前。那时中国还没有正式的政府，那时的农民对自己的收成绝对自己支配。自夏朝以来，中国的农民开始不得不接受从自己的劳动收成中拿出一部分交给政府这样一个事实。但那时，政府还是含蓄的，不好意思直接从农民的收成中征税，而只是让农民在“公田”上帮自己干活，然后收成归政府，而农民私田的收成是自己绝对支配，这就是“井田制”。即便如此当时有农民还是不满，而且这种不满一直保持到周初，《诗经》的魏风有几首诗就是这种情况的记载，《硕鼠》是其中最出名的一首。但是自战国以来，人们对这些诗歌真实含义已经不能准确理解了。我们一直把《硕鼠》看成反对高税收的，事实上，他不是反对高税收，而是彻底地反对税收。《诗经》的《魏风》认为政府没有任何理由平白无故地从自己的收成中拿走一块，当然他们也认为政府根本没有存在的必要。他们是坚持无政府主义的，但是这可不是他们的思想创造，他们只是对自己历史的坚持。在夏朝建立以前，魏国地带的老百姓世世代代就是从没有政府的，他们过的完全是自己支配自己的生活，从农业兴起开始算，也有5000多年了。 但胡总书记任内的另一项政策就不大得到认可了，那就是2009年推出的强力刺激经济的政策，被简称为“四万亿”。在现在的舆论中，“四万亿”已经沦落为一个十足的贬义词，近乎人人责骂。“四万亿”是2008年中国经济遭遇美国次债危机的冲击后，为恢复经济，保增长而推出的。老百姓之所以不买账，问题的关键在于，现在经济增长已经不能与老百姓的切身利益划等号了，甚至已经背离老百姓的利益了，正如一首酒吧歌曲所唱：“GDP和我有个蛋关系呢？”。毫无疑问，胡总书记、温总理并没有充分注意到发展经济与老百姓之间已经出现严重的冲突。经济增长已经不能继续代表老百姓的利益了，而只能代表奸商的利益、只能代表贪官的利益、只能代表包括炒房客在内的金融投机客的利益；经济增长还意味着食品更不安全自然了、河水空气更脏了、人心更坏了。在此时，就该在“经济为贵”和“民为贵”之间做取舍、做决断。 作为第五代国家领导人，习总书记的任期尚不满两年。但依然有两件事可以说一说。第一件是反腐，第二件是户籍改革。 毫无疑问，关于当前力度空前的反腐运动，老百姓是一百个赞成，原因很简单，打击贪官就是保护老百姓的利益，就是打击“君为贵”、“政府为贵”、“权为贵”，就是维护“民为贵”。在这个意义上，反腐就是合法的起义。 但对于不久前所推出的户籍改革举措，老百姓的反应却是冷淡的，有调查说大概有90%农民并不愿意放弃农村户口。原因可能在于，这个举措不是坚持“民为贵”的，而是坚持“城镇化为贵”的。城镇化只能是一个手段，它是服务于农民的；但现在做法似乎有点相反，城镇化几乎成为了目的，农民却被要求要服务、服从于这个城镇化。不要想当然地以为农民都渴望往城市里钻，城镇化一定就代表农民利益；不要想当然地认为城镇化就是一个绝对真理，就是绝对地好。 总结一下，“民为贵”在整个人类文明史中，居于核心支配地位。从建国以来的中国历史来看，“民为贵”是衡量和决定国家政策、举措对错成败的核心要素。凡是符合“民为贵”的，都是正确的，也都是成功的；反偏离、违背“民为贵”的，都是错误的，也必将失败。 所以，全面深化改革应该以“民为贵”为中心指导原则，应该以“民为贵”为目标，重建中国的“民为贵”社会。 应该以“民为贵”作为选择改革对象的标准，用“民为贵”作为衡量改革政策对错的标准。改革改什么，就是改掉那些已经偏离、违背“民为贵”的东西。当前的中国违背民为贵的东西包括：“经济为贵”、“发展为贵”、“科学为贵”、“法律为贵”、“制度为贵”、“分数为贵”、“权力为贵”、“创新为贵”、“城镇化为贵”、“出名为贵”、“金钱为贵”、“房子为贵”等等。 但首当其冲的两个是“经济为贵”、“科学为贵”。经济为贵前文已经述及，现在提一下“科学为贵”。转基因食品在中国的泛滥，就是“科学为贵”弊端显现。那些包括农业部在内的转基因推销者的堂皇理由就是转基因就是科学，反对转基因的推销就是反科学。似乎科学就是反不得的。科学是干什么的？是服务于人民的，而非人民服务于科学的。按孟子的说法，科学属于“社稷”的范畴，是要“次之”的。象曾经的共产主义一样，现在科学似乎已经由工具变成目的，已经凌驾于人民之上了。        </content>
</root>
