<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国甲午抗倭建军方案探讨</title>
  <time>(2014-09-24 11:37:00)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
    <tag>甲午</tag>
    <tag>毛瑟</tag>
    <tag>马克沁</tag>
    <tag>金银币</tag>
  </tagsEle>
  <content>甲午战败120年了，也看过些穿越小说，但以满清当时腐败的状态，怎样才能击败快速崛起的日本？怎样解决军队威胁统治，官兵不爱祖国的问题呢？即便今日之中国，我们的军队，真的想过怎么面对这种问题，让军人后顾无忧，人民不怕侵略了吗？ 我知道很多人根本不敢独立思考，会笑话、甚至害怕我这样敢独立思考的人，但我还是要勇敢的独立思考，哪怕想得还很肤浅，因为独立思考，是人的基本权利。 如果让我在清末组建一支强大的陆军，又不能威胁统治，我会按照三三制的数学模型，建立一支使用毛瑟步枪和马克沁机枪的现代陆军，用简单清晰的规则，激励机制和荣誉感，从根本上，解决当时满清全面腐败的问题。 首先，全国选拔2400名军官，60名旅长，180名团长，540名营长，1620名连长，三三制管理，每名旅长管3名团长，每名团长管3名营长，每名营长管3名连长（称谓仅供参考）。每个旅有连长以上军官40名，每名军官有6间营房，可以和家人一起居住。连长以上的，就算是中高级军官，不直接参加战斗，而是组成参谋部指挥战斗。当然，在腐败的清政府，这些军官要来自值得信任的家族，而且要接受指挥作战的培训。 另外，全国招募4860名排长，14580名班长，43740名军士和131220名列兵，同样三三制管理，这些招募来的战斗兵，要通过体能、格斗和射击训练，并根据他们的成绩，决定他们的职务，而不是选拔那种类似中组部不公开选拔官员的模式。这些战斗兵，要有稳定的家庭，并且根据级别，与家人居住在指定的碉楼里，享受应有的福利。 薪酬倍差制度，是每个敢识数的人都能理解的，但对于不敢识数的人来说，却会害怕得浑身发抖。简单说，这样的三三制军队，每名官兵的月薪，都是自己下级的一倍，也是自己上级的一半，而其中的奥妙在于，在这种军队中，即便是收入最低，能力最差的新兵，也能拿到平均薪酬的一半以上。数学是很奇妙的，希望大家勇敢面对。 这样一支军队，核心战斗力来自4860个编制40人的步兵排，每个步兵排装备30支步枪和1挺机枪，全军装备14.58万支步枪，4860挺机枪。值得注意的是，不是每名列兵都有步枪，每名军士手下的3名列兵中，射击最好的两人发枪，另外一人负责后勤。毕竟人人都拿枪，其实是一种浪费，后勤的重要性，更是不言自明的。后勤兵要靠独轮车来运输很多物资，而且为了快速行军，不会全程都让后勤兵来推车，而是轮流推车。 除了步枪和机枪之外，每名排长以上军官，都会配发一支用于自卫和显示身份的手枪，当然，这种武器实战效果非常有限，好在总共只有7260支，不会浪费太多银子。 在薪酬倍差制度中，我建议每名列兵的月薪是2枚银元，早在两千年前，两河文明就已经开始铸币流通，左宗棠远征新疆，更是早已铸币发饷。所以，用银币和铜币来发饷，是非常有必要的。而且，我建议采用三级货币体系，12克重的金币相当于10元，15克重的银币相当于1元，21克重的铜币相当于0.01元。每名列兵每个月发2元，也就是2枚银币，或者200枚铜币。正面写保家卫国四个字，背面写一个大大的饷字。而军士每个月则是4元薪水，班长每月8元，排长每月16元，连长32元，营长64元，团长128元，旅长256元。每年的军饷应该实发不到908万元，也就是136.188吨白银。 每个国家都有很大面积的国防用地，中华人民共和国到底有多少国防用地，貌似还不公开，但对满清来说，这196740名军人，实际需要1620个营地，每个营地住一个连的40名官兵，而连长及以上军官，还需要额外的180个营地，总计1800个营地。每名排长及以下官兵，会在这样一个三层营房中有三间房，一层住老人孩子，一层住夫妻，一层储物。当然，考虑到当时的生活条件，每层有两个带浴室的公共卫生间，一个公共厨房，一个活动用房。每个营地都包括一片三公里见方的土地，产出的粮食蔬菜，供军人和家属们享用。六成平均分配，两成用作军粮，两成由军官们支配，奖勤罚懒。营地中间900平米的库房，是用来储存军用物资的，当然，还会有个祠堂，每名为国效力的军人，都能在这里得到个牌位，哪年服役，哪年战死或退役，有什么表现，都会写得清楚，不能让军人们白白为国效力，要有人记得他们的奉献。这是今天我们这个共和国，还没做的，也是全中国人民，欠那些为国捐躯、效力的军人的，希望早日改正。 相对于迅速崛起的日本，满清的军队，缺的不是钱，而是规则，不是战力，而是战心，让军人们能后顾无忧的上战场，是非常重要的，一人当兵，全家安居乐业，有房有田有钱，还怕军人们不为国奋战吗？何况军属们都住在军营里，要是军人叛国，家人也会遭殃，还会有后来那么多伪军吗？ 对满清来说，算清楚国防这笔账，拿出16200平方公里国防用地，每年908万元军饷，采购14.58万支步枪，4860挺机枪，7260支手枪，选拔2400名信得过的军官指挥作战，招募19.44万名身强力壮，爱国忠诚的士兵，还怕赶不走日本侵略者吗？ 至于海军，篇幅所限，就先不写了，但我坚信，只要敢识数，算清楚到底该怎么建军，打赢当时的日本，根本不会有任何问题。而且，按我这个规则建立出来的现代军队，既不会成为军阀或者叛军，更不会象武昌那样调转枪口，如同昨天我写的文章一样，大家要敢于承认，腐败的体制，到底让大家付出了多少倍的代价，别在装傻了。 回到海军建设的问题，标准化海军，是强大海洋力量的统一特征，虽然那时还没有无畏舰，但如果我们能批量建造或定制，长72米，宽8米，搭载4门150毫米炮，两挺机枪，航速20节的装甲巡洋舰，日本那点海上力量，是根本不够看的。 甲午战败的耻辱，别说1945年，就算是到现在，咱们还是没有洗去的，希望我这个方案，能抛砖引玉，让更多的人敢于独立思考，什么样的模型才能让中国民富国强。</content>
</root>
的文化前提下，还是先解决“讲道理”的问题吧，不讲道理的人，自作自受……</content>
</root>
