<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>舰船设计系统：西班牙最顶尖技术送中国</title>
  <time>(2014-10-15 09:28:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>西班牙SENER公司已经与中国哈尔滨工程大学达成了合作协议，为该大学的数字造船实验室提供FORAN软件许可。由于这个协议，一个FORAN技术支持中心已经被建立在哈工大的北京实验室。United Force Corporation公司作为SENSER公司在中国市场上从事FORAN软件分销和技术支持的合作伙伴，也已经参与了此项协议。 据悉，一套完整的FORAN软件已经被安装在哈工大，并配备了在船型、造船学、结构、机械和装备、电气设计、建造规划、虚拟现实、先进的设计与制图和设计修改与访问控制等方面获得许可的人员。UFC公司已经为大学工作人员提供关于FORAN软件的必须培训。 根据合作协议，技术支持中心将帮助把FORAN软件引进中国造船业并在关于FORAN软件本地化和定制化方面协助SENER或UFC公司。 FORAN软件由西班牙SENER集团开发，该公司以船舶设计起家，已有50年的历史，具有40多年的造船CAD软件开发和应用经验。目前在进行软件开发和应用的同时，仍然承接船舶设计项目。FORAN软件是世界上应用最为广泛的大型造船专业软件之一。FORAN软件可以用于各种船型的设计建造，包括常规客轮、货船、非对称船、双体船等，各种军用舰船包括航空母舰、巡洋舰、驱逐舰、潜艇等，也可用于FPSO、海洋平台等，覆盖了造船领域所有的专业。 记者：请您谈一下设计软件的发展历程 　　宋英杰：基本上从上个世纪六十年代开始有CAD软件，初期这些软件多数用在大型机上，功能比较单一。相对现在，那时的软件作用是比较分散的，就是说主要提供一些单点的技术应用。后来八十年代左右开始有比较完整一些的软件，而且慢慢在分出了不同行业的应用。一些通用的机械的CAD软件开始加入造船的部分功能，但相对比较弱;而来自于船厂、具有行业特点的软件能更好的解决行业内的问题。我们现在做的软件是FORAN，是从一个船舶设计公司开始做的，这个软件从他的开发上来看，是一个功能非常完整的软件体系，从专业上来讲又是完全针对造船行业的软件。 　　过去的软件都是运行在大型机上，后来有了工作站又运行在工作站上，到了十年前左右，随着操作系统的发展，这类软件得以用在微型机上。从软件的发展历程和软件运行的平台上来讲，一个CAD软件如果没有用到windows系统中，那么这个软件就显得比较落后了。从软件的功能上来讲，经过这几十年的发展，一个好的造船CAD软件应该是可以覆盖造船的各个专业领域的软件。 　　记者：因为FORAN软件很多人还不是很熟悉，那么，请您谈谈FORAN这个软件。 　　宋英杰：FORAN软件是一个囊括了船、机、电、涂、舾装各个专业的强大设计软件。FORAN软件应该说是造船CAD软件中历史最悠久的软件之一了，它的背景是西班牙的船舶设计公司开发的一款软件，因此FORAN是专注于造船的一个软件。由于它产生的背景，也因为这个软件经过了不断的增强和优化，因此它的体系对于造船业的使用来说，非常合理，技术也比较先进、成熟。 　　FORAN代表了船舶CAD技术的前沿，为造船的整个过程提供了集成化的解决方案。我们现在的这个FORAN软件的版本是2000年后基于windows、面向对象体系、Oracle数据库重新开发的，整体是符合现代技术发展方向的软件。 　　目前，我们不能说它是CAD领域最好的软件，但是，我们可以这样讲，它是造船业上最好的CAD/CAM软件。我们可以很自信地说，FORAN软件的体系架构、它所提供的功能的全面性、先进性、开放性等方面，都是领先于同类软件的;而且这个软件经过了几十年的应用检验，世界上各类设计公司、造船厂、船级社都广泛采用这个软件，是非常值得信赖的。FORAN软件对用户来说，能够帮助他们让船舶的设计和建造更快、更好、更节省。 　　过去10多年，也有不止一家公司在国内推广过FORAN，但最终都是无果而终。我们通力公司自从2005年开始和FORAN软件合作后，经过艰苦的努力，现在也在市场推广方面取得了成效，就是说，一方面我们有了江苏科技大学这样的合作伙伴，与我们一道进行推广、开发、应用，以致技术支持等，另一方面，也有了国内的设计公司、造船厂正式采购了FORAN软件。因为我们对于欧美的软件产品非常了解，也知道如何满足国内用户的特定需求，这些是通力公司特有的价值;同时在商务操作、价格政策上也有一定的优势，所以我们相信与FORAN的合作是比较稳固的、也会获得更多国内用户的信赖，逐步取得更显著的业绩。 　　记者：您能谈谈FORAN软件如何在船厂应用的吗? 　　宋英杰：这个问题我们可以从稍微远一点开始说。在过去没有软件的时候，大家都是人工制图、人工管理图纸，后来人们开始使用CAD软件作为画图工具，这样出图很方便，修改起来也很方便，有了这样的软件就能给船厂带来效益，可以缩短工期，工作效率也提高了。 　　现在的全三维软件，能够给船厂带来的效益又增强了很多，远远超出了制图效率的提高。FORAN的应用不仅是体现在画图的过程中而是体现在对全船的把握上。 　　首先，对设计方案的把握。这是FORAN软件最主要的优点。现在不少软件或者只能做总体设计、或者只能做管路设计，这样船厂就只能掌握一部分信息，而相关的管理就无法从设计环节获得效益了。而FORAN软件能够提供全船的完整三维模型，每一个零件、部件、分段都有明确的定义，各个专业所需要的信息都可以建模，这样除了在全船设计本身具有明显的优势之外，每一个与此相关的采购、财务的运作、生产计划的管理、物料物流的管理、人力资源管理等等都会从这里获得相关的信息，这样可以节约成本、缩短工期、、还能保证船的质量。 　　其次，FORAN软件中体现的现代造船思想对于国内的造船业是非常有意义的。在国内，如果我们考虑要是用FORAN去造一条新的船，那么一定要尽可能地采纳FORAN软件中的设计和建造思想，必须要把FORAN中的优势都利用起来，这样对船厂才有比较好的提高。实际上国内造船业在“转模”方面已经取得了很大的进步，而目前市场上其它的多数软件在对先进造船模式的支持上还是有不小的差距，这也是FORAN比较明显的优势。 　　再次，FORAN的协同性很好。在FORAN的环境下，并行设计可以很自如地展开，这是其它软件目前还无法达到的。比如送审设计完成之后，后续的设计可以继续往下做，不必等待审查结果，而一旦审查之后有需要修改设计的地方，FORAN的技术可以保证相关联的部分自动修改，这样既避免了大量的设计修改工作，又加快了设计进度。另外一个例子，英国航母项目全面采用了FORAN进行设计建造，他们在可以在三四个不同的城市做并行设计，请特别注意，这个并行设计是实时的，也就是说，几百名设计师、在不同的城市、同时在一个数据库上进行实时操作，这在造船CAD软件里面目前只有FORAN能做到的。 　　最后，关于Oracle数据库的应用问题也是很重要的方面，是FORAN在技术上非常好的特点，这也非常符合船厂发展的趋势。有些软件也会使用Oracle数据库，但大都是在软件环境里使用老式的文件系统，然后把数据转换到数据库当中，而FORAN是把所有数据从始到终保存在Oracle里面。这样船厂在应用当中，就能够从FORAN环境下获得最新的设计数据，免掉了中间转换这个环节，这对于设计数据管理、设计流程管理、文档管理、等等都提供了极大的方便，特别是设计主管领导会非常喜欢这样的方式;同时，对于船厂的物流管理、产品全生命周期管理等，也提供了极好的开放性和集成性。 　　记者：UFC有没有做一些事情来进行因地制宜的工作? 　　宋英杰：任何一个国外的软件，它会带来很多不同的文化，会有习惯、标准的差异。 　　首先，在FORAN的出图汉化方面，我们做了很多工作。目前FORAN中各种图纸都已经能够满足中国用户的需求。这主要包括全中文的图纸，另外也要符合中国的出图习惯。 　　其次，我们与高校合作，为FORAN的型材库增加了符合国内标准的库，结合中国自身的情况，将一些属于中国的标准和中国特色丰富到型材库里去，这个工作我们已经做好了。 　　记者：在推广这样的软件时，通力公司遇到了什么样的困难吗?又是如何解决的呢? 　　宋英杰：FORAN软件在国外应用的形势很好，近期发展也比较快，但是在国内应该说是处于起步阶段，应用还不是很广泛。通力公司坚信这样一个非常好的软件，一定会获得广泛的认可，事实上也已经有不少国内专家和客户都对这个软件给出了很好的评价。如果说现在面临的困难，从国内客户的角度上看，由一个特别关注的问题。他们目前或多或少都在使用一些软件系统，那么这个软件在企业里已经用了很多年了，在里面投入了非常多的心血、也投入了非常多的资金。主要体现在大量的二次开发工作上，另外体现在既有的船舶设计数据上。他们现在关心的是，如果我这个企业要使用你们的FORAN软件，我要不要投入更多的钱?要不要投入那么多的适应时间?要不要做很多的二次开发?我前期投入的软件怎么办?前期开发出来的船舶数据怎么办?等等。所以，如果现在要换一个软件，尽管软件本身却是挺好，但是他可能感觉代价太大，所以作决策会比较困难。这是我们遇到的一个难题。 　　现在我们需要花费比较多的精力，与客户讨论、让他们相信，在FORAN环境下，二次开发的代价没有他们以前那么大，甚至也不是说只要一半的代价，实际上针对FORAN的二次开发工作量会比以前那些软件小很多。其实这也是FORAN采用先进的开发技术带来的优势。当然，如果是以前没有使用其他软件的船厂来使用我们的软件，这个问题就不突出、甚至不存在了。 　　实际上，我们正在和高校合作，作一些必要的二次开发，这样也就会给老船厂解除一部分忧虑，同时通过高校的应用，也能起到类似榜样的作用，老船厂也容易理解为什么要使用一个新的软件，更容易理解使用这个系统能带来更好效益。 　　另一方面，从软件的接口来说FORAN的接口是非常好的，大多数其它软件产生的模型也都可以转换到FORAN中来。当然，我们也不能理想化地认为这些接口是无所不能的，不过至少，那些既有数据还可以发挥很大的作用。 　　这些困难对于我们这样的软件来说是不可避免的，当我们也看到不少对我们有利的因素。比如，目前许多船厂在使用其他软件的时候也发现了不少固有的问题，难以解决，他们也在寻求更好的软件，也在考虑是否可以替代的问题，虽然替换是有代价的，但船厂确实在考虑替换的问题。这样的趋势已经从我们的业务中得到验证。市场终究是要重新划分的，FORAN作为专门针对造船的软件，它的优势在欧美得到体现的同时，也必然要被国内的船厂重新考虑和评估，这是一个趋势。 　　记者：您能谈谈通力公司如何看造船业的未来的呢? 　　宋英杰：在造船行业，中国的造船行业在世界上会崛起这是大家都认可的。现在中国的订单量按吨位计算已经是世界第一了。无论是军船还是民船，国家都给予足够的重视，造船行业一定是会有大的发展的。我们通力公司对于造船业不在乎它有多大，而在乎它有多强，国家要成为造船强国就意味着既要造更多的船，还必须能造出更好的船，别人造不了的船我们能造。从通力公司来讲我们会关注国家的造船模式怎么改进、人力怎么培养等等一些问题。 　　从技术的领域上来看，实现造船强国还是有一段路要走的。据说日本造一条船，前前后后上过船的不超过1千人，这条船在船台上最多待一个月，而中国的现状是大致相当的船最少要上3千人，而且这条船在船台上一个月远远不够，这么说不一定准确，大致是这样吧。最后的收益也会有区别，日本可能要收益6千万美元，而中国收益可能是6千万人民币，当然这也是个大致的说法。 　　有些复杂的船设计起来确实很麻烦，还有很多因素在里面。现在非常流行的一种设计和建造方式，就是常说的壳、舾、涂一体化。一条船可能有几十个分段，每个分段在合拢之前都是完全造好的，只剩下最后的合拢、涂装，这样效率就会非常高。而现在又有一种说法，就是采用一般机械制造业的流水线的批量生产。这就需要在设计软件方面的要一体化。 　　这些技术有的已经在国内部分地实现了，有的还有不小差距，但我们相信国内的造船业会用比较快的速度赶超国外最先进的水平。FORAN可以在这方面起到很大的积极作用。在国外有个案例，就是某个中小船厂造一艘几万吨的船，采用FORAN进行设计，采用先进的造船方式，获得了显著的效益，仅在某一种材料上的节约就是20多万欧元。 　　总的来说前景是任重道远。信息化应该同造船模式相配合，这是一个过程，可能会很快，也可能会很长。随着船厂对软件的需求越来越大，软件公司的投入也会跟上去。我们通力公司会配合业务的方向，制定整体的解决方案，作为服务于制造业信息化12年的公司，我们有着丰富的项目实施经验和优秀的技术队伍，相信我们可以很好地引进FORAN并得到船厂的认可。 个人简介： 　　宋英杰，现任通力有限公司船舶与海洋事业部经理。1983年毕业于清华大学精密仪器系，从事管理软件开发工作8年之后，进入CAD/CAM/CAE/PLM行业，主要为国内制造业信息化提供高端应用软件以及技术服务，在PLM系统咨询、推广和实施服务方面已有16年经验。自2004年起与西班牙SENER公司合作，在通力公司组建专业的营销和技术支持队伍，向国内推荐先进的船舶CAD/CAM软件FORAN。   中国30万吨超级巨舰亮相 俄卫星发现新疆惊人一幕  国产首艘航母已建造八成 国产最新战机竟惨败而归 央视曝北斗在南海立大功 官方首次公开歼23试飞照 美发现天山藏有巨大秘密  歼14十项技术世界最顶尖 中国战舰逼近菲律宾：吨位两倍于菲海军总和 俄表态与中国共存亡：南海开战将助华一臂之力 俄曝内幕：中国造不出好的航空发动机的根本原因 美爆料：中国隐藏一款杀器看得比航母还重要 央视大泄南海尽在掌控中：北斗卫星立了大功 俄准备购三百架枭龙战机 美军紧张注视中国CH3战机 中国八万吨航母竟有两艘 新型战略轰11让世界震惊 英国曝：来自中国的又一个月的数据令人震惊  惊动了两岸和外国：台湾各界发生前所未有的大事 劲爆：中国10万吨核航母开始在长兴船厂铺设龙骨 以色列要求中国手下留情  美媒体公布中国歼17照片 果真有大事：解放军重装大调动军列上都是硬家伙 惊曝：四国在背后帮助菲律宾军方对抗中国解放军 默克尔不满：德军方私自帮助中国建磁流体潜艇</content>
</root>
