<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>流水账10月7日</title>
  <time>(2014-10-08 10:26:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>“到林中去吧，树叶已飘落了。 它们铺着苍苔、石头和小径。 它们有如此柔美的颜色，如此沉着的调子， 它们在黄昏时有如此哀伤的神色， 当脚步蹂躏它们时，它们像灵魂一样地啼哭。。。” 抄读这样的诗，心里也是颤颤的。这是戴望舒翻译的古尔蒙的《死叶》。 昨晚困意太大，未及也无力晚课，今晨做完晨课，补昨日晚课，继续古诗十九首和诗经，分别是西北有高楼和君子于役。 所谓一弹再三叹，慷慨有余哀。 不惜歌者苦，但伤知音稀。 打电话向太座讨教洗衣机用法，洗衣服时发了条微博： “一旦关键支持者得知领导人快死了，他们就必须另找新人确保财源不断。这是将不治之症秘而不宣的好理由，因为不治之症必然会导致某些人蠢蠢欲动...垂死的状态常导致政治死亡。悲伤的事实是，在一个独裁国家，如果你想上台的话，与其想方设法医治国家的弊病，还不如偷到在位者的病历。（独裁者手册）” 补了篇流水账。 今天老同学找我去钓鱼喝酒，我以采访未定的名义推辞了，躲回乡下父母那儿，实际上是躲酒，最近的酒实在多，我怕了。 原想走回家，可一想，背着沉重的书包，走两个小时13公里，时间也太奢侈，于是在路边打了辆出租，司机是中年女性，很健谈。跟我谈这些天天气很好。确实，这几天故乡真正的秋高气爽，太阳很足，却不炎热，凉快却没寒意。女司机也谈到这两天上班了，生意不如前两天，今年这个季节生意明显不如去年，买车的人多了。也算一说。 35元钱到家，父亲和弟弟去钓鱼了，问过我，我对在鱼塘钓鱼毫无兴致，可我小时候喜欢的野河，全毁了。 抬张小桌，放葡萄架下，泡一杯白茶，打开电脑，补这些天流水账。 解甲归田园，四海在寸心。一杯清茶一本书一台电脑一支笔，小隐隐于乡野，挺惬意。终于不必赶着上班的点了。 偶有村人门前走过，见我坐院里葡萄架下，过来问候聊天。 中午弟妹炒了几个蔬菜，加上些剩菜，就在葡萄架下吃饭了，母亲弟妹和侄女，侄女下午要回南京上学，弟妹下午要上班，母亲问我喝酒不，我摇头，母亲只好自斟自饮了。 两碗米饭，几块五花肉，更多青菜茭白，螃蟹我碰都不碰，吃完稍息，便带了瓶水，出门走路，俗称转村头。 从我家出门，过前桥，在桥上拍了张照，我每次都会拍，桥下是永安河，一条古河，我多篇文章忆及永安河当年盛景。前黄的领导春天时跟我说过要重修永安河了，这次回家，父亲说据说整治的钱已拨下，传言有百亿之巨，也不知真假。我不关心多少钱，只关心是否真的能整治好，整治好了，是本地人的福气。春天时我答应前黄的领导，若真治好了，我定好好走一遍，认真写篇文章。 过前桥往东有菊家塘秦家塘，村路很漂亮，两村都有老亲戚。86年我刚上人大不久，秦家塘的一位老亲戚特意来家看我，是我堂姑的继兄弟，他原来是新四军的排长，他自己说当年护送过万里，解放军过长江，打下上海后，申请留在了常州，说手上当时还存有陈毅签署的证件，便成了常州的“高官”，好像曾是最早的一个什么局的局长。不知现在是否还活着，我也没问父亲。 途经南码头往走马塘的路上，过去路边的大沟里鱼不少，鱼多是因为离我们那边稍远，我们村打鱼的多。路边都是低矮的冬青树，结满了冬青子。旧时我曾随父亲到处打冬青子，晒干后卖与镇上药店，挣些油盐酱醋钱，大概毛把一斤，必须干透的，很是不易。 回家跟父亲聊起，父亲说我们没有打过冬青子吧？我反问父亲，在前桥东庙上河南的坟地上，拿着扒蚌的小铁耙，背着蛇皮袋，边上全是松子，你忘了？父亲嘿嘿一笑，母亲说，你爸也不是什么都能记得了。 当时我还问父亲，牙刷草买多少钱一斤，父亲说三五分吧。 一草一木，皆关我情。 走马塘我小时候也熟悉，毛泽东死后，我们被集体喊到走马塘的政平小学开追悼会的，运动会什么的，也在这边开。 老街上的老弄堂还残留着部分，过去是青石板，如今是水泥板，老房子里还有一家老式的理发店开着业，一个老头正给另一个老头剃头。 据说当年张士诚兵败，经过此地，故称走马塘。我暂无精力去考据。 经过街上，绕村回来，过漕搭里，过南码头附近，都是熟悉而陌生，过去每年我都会转一圈，寻访旧时记忆。如今日新月异，又添了宽阔的公路。 回转经过庙上，那是我小学所在，如今老银杏还在，不过学校并到了政平，这儿又改成了庙。 经中桥前桥后回家，一路没见到一条河是净水。可是，过去这些河，我哪一条没下过？ 全程走路7.58公里,，用时83分钟，速度5.46公里/小时，419.1大卡。 一路寻访旧时记忆，一路拍下今日新貌。旧物依稀，新路漫漫，故乡风物，长在我心。 发了条微博： “祝老师关于网络人物分析，说其中一类受教育程度低，对底层有影响，热衷自愿为体制辩护，但却与体制少沟通渠道，被边缘化，这些我大致同意。但祝老师可能出于某种考虑，没有指出这些人啸聚围剿不同意见时，都喜欢带着他们父母的生殖器上阵的事实，这也是他们父母的问题，所谓养不教父之过”。 这条微博，既是回应祝老师的文章，也是回应在我微博页面谩骂者。 发了篇手抄亚细亚孤儿，很少抄歌词的，也是难得。 回家，父亲他们钓鱼回来了，收获很多。不过弟弟和健健一直挤兑父亲 ，父亲这个老打鱼的今天收获最少，老车失匹，鱼竿还被鱼拖走，结果差点被弟弟和朋友们挤兑得到麦塄光里。 我问父亲咋回事，他可是打鱼的大师傅老祖宗了，父亲只是嘿嘿干笑。 父亲也跟我说起我们西朱的一些陈年旧事，我恍悟，小时候那些地名，原来都是姓邵的地方！不过我们朱姓迁来时，邵氏已经衰败的没什么了，父亲也不清楚。只是说听细公公（当过一贯道头脑）说过，说老人讲，过去我们前面不远的邵氏坟上（地名，至今犹用），阴雨天有打黄伞的鬼影，所以风水都说此地是宝地，父亲说以前西边还有大牌楼，但很早就拆掉了，不知谁家的，细公公和我爷爷他们都不知道。 唉，一笔糊塌账。不知道未来我能否在历史资料里查到。 正坐葡萄架下补流水账，我同学的外甥曹总突然开车来了，送来了螃蟹和鸭头给我下酒。惭愧。 我原本想傍晚回家，弟弟说几个朋友来家吃饭，让我吃了晚饭再走。只好留下。 弟弟用大锅炖了豆腐青鱼头尾和鲢鱼头，炒了几个素菜，我声明不喝白酒不喝杨梅酒，只喝一瓶啤酒，结果喝了两瓶。 席上弟弟的朋友们谈起娶儿媳闹腾开门跑轿钱和喝酒之类的事，我觉得真不算好习俗。 不过健健说起当年弟弟喝酒多了，也是父亲用板车拖回来的。满桌欢乐的很。 我还是提前离席了。第一次这么早回到湖塘，顿觉轻松。感谢健健媳妇开车送我回家。 发了条微博： “创始前明亘大港，利民重建永安澜。港桥遗存之吴稚晖撰联。老桥始建于明朝，民国三十六年由本邑名人国军中将韩诚重修，韩氏敦请乡籍党国大佬吴稚晖朱绍良钱大钧一起撰联镌刻其上。港桥是永安河永胜河交汇处，此桥下旧时水流，应是永胜河。永安河水系始于春秋唐时得名，南通太湖连阖闾旧都北通常州。 ” 这是我昨日跟陆哥寻访的收获。 晚上继续晚课，古诗十九首和诗经。 涉江采芙蓉，兰泽多芳草。 采之欲遗谁，所思在远道。 还顾望旧乡，长路漫浩浩。 同心而离居，忧伤以终老。 不过，我很高兴的是，每天都有新人加入和我一起抄诗的队伍。 开始向朋友们索要一些资料。  </content>
</root>
