<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>激情之爱是一柄双刃剑</title>
  <time>(2014-10-16 11:01:03)</time>
  <tagsEle>
    <tag>情感</tag>
  </tagsEle>
  <content>激情之爱是一柄双刃剑，它是世间最美好的东西，又是最疯狂的东西。由于其激烈而美好；由于其激烈而残暴；由于其非理性而超凡脱俗；又由于其非理性而具有破坏力和杀伤力。 看了《谢利》，感觉惊悚。影片描述一个年轻的花花公子与一个比他年长的交际花发生了爱情，前者无法再回到正常的生活中去，最终饮弹身亡。爱情不是美好的吗？怎么酿成如此惨烈的结果？在引发这种事情之后，爱还是美好的吗？ 爱情最吊诡的一点是，它属于非理性范畴，是人性中非理性因素的一次或大或小的爆发。在爱情发生时，一切理性因素全都远远规避，违反现实的规范，违反世俗的观念，金钱权力社会地位全都不在考虑之列，就连根据身体特征建构起来的行为规范，如年龄规范、性别规范、美丑妍媸之类全都被抛到一 激情之爱是一柄双刃剑，它是世间最美好的东西，又是最疯狂的东西。由于其激烈而美好；由于其激烈而残暴；由于其非理性而超凡脱俗；又由于其非理性而具有破坏力和杀伤力。 看了《谢利》，感觉惊悚。影片描述一个年轻的花花公子与一个比他年长的交际花发生了爱情，前者无法再回到正常的生活中去，最终饮弹身亡。爱情不是美好的吗？怎么酿成如此惨烈的结果？在引发这种事情之后，爱还是美好的吗？ 爱情最吊诡的一点是，它属于非理性范畴，是人性中非理性因素的一次或大或小的爆发。在爱情发生时，一切理性因素全都远远规避，违反现实的规范，违反世俗的观念，金钱权力社会地位全都不在考虑之列，就连根据身体特征建构起来的行为规范，如年龄规范、性别规范、美丑妍媸之类全都被抛到一       激情之爱是一柄双刃剑，它是世间最美好的东西，又是最疯狂的东西。由于其激烈而美好；由于其激烈而残暴；由于其非理性而超凡脱俗；又由于其非理性而具有破坏力和杀伤力。 择的能力，所以爱不是陷不陷进去的问题，甚至都不是走不走出来的问题。陷进去是身不由己的，非理性的；走出来往往也是身不由己的，因为人处于非理性状态。 怎样才能只经历爱情的美好而规避其凶险呢？我想唯一的出路是在有可能时，把爱变成具体的；在无可能时，把爱变成抽象的，也就是纯精神的。在爱变成纯精神的之后，就没有了杀伤力，可以只剩下美好的感觉。        看了《谢利》，感觉惊悚。影片描述一个年轻的花花公子与一个比他年长的交际花发生了爱情，前者无法再回到正常的生活中去，最终饮弹身亡。爱情不是美好的吗？怎么酿成如此惨烈的结果？在引发这种事情之后，爱还是美好的吗？        爱情最吊诡的一点是，它属于非理性范畴，是人性中非理性因素的一次或大或小的爆发。在爱情发生时，一切理性因素全都远远规避，违反现实的规范，违反世俗的观念，金钱权力社会地位全都不在考虑之列，就连根据身体特征建构起来的行为规范，如年龄规范、性别规范、美丑妍媸之类全都被抛到一边。它像极了一股汹涌的水流，无坚不摧，一旦受阻，会变得狂暴，有杀伤力，就像影片中那种激烈的后果。虽然理性知道这是不好的，但是爱情恰恰是非理性的，劝爱情变理性就像劝非理性变理性，而一旦爱能变得理性，它也就不再是爱了，这是一个自相矛盾的劝告，所以很难奏效。少年维特不是最终也自杀了吗？他的烦恼要怎样劝告才能奏效呢？        既然爱情有时会变成如此凶险的一件事，人还要不要陷入爱情呢？人陷入爱情有着无与伦比的美好感觉，所以人总想陷入爱情，有的人为了等待爱情，宁愿终身不婚，错过了许多进入虽无激情之爱但却可以过一种普通温馨生活的机会。可是爱情一旦受挫又会变得那么有杀伤力，为了规避顾城式的凶险，人们又对爱情望而却步。最糟糕的是，当爱情发生时，人已经丧失了理性选择的能力，所以爱不是陷不陷进去的问题，甚至都不是走不走出来的问题。陷进去是身不由己的，非理性的；走出来往往也是身不由己的，因为人处于非理性状态。 择的能力，所以爱不是陷不陷进去的问题，甚至都不是走不走出来的问题。陷进去是身不由己的，非理性的；走出来往往也是身不由己的，因为人处于非理性状态。 怎样才能只经历爱情的美好而规避其凶险呢？我想唯一的出路是在有可能时，把爱变成具体的；在无可能时，把爱变成抽象的，也就是纯精神的。在爱变成纯精神的之后，就没有了杀伤力，可以只剩下美好的感觉。        怎样才能只经历爱情的美好而规避其凶险呢？我想唯一的出路是在有可能时，把爱变成具体的；在无可能时，把爱变成抽象的，也就是纯精神的。在爱变成纯精神的之后，就没有了杀伤力，可以只剩下美好的感觉。 激情之爱是一柄双刃剑，它是世间最美好的东西，又是最疯狂的东西。由于其激烈而美好；由于其激烈而残暴；由于其非理性而超凡脱俗；又由于其非理性而具有破坏力和杀伤力。 看了《谢利》，感觉惊悚。影片描述一个年轻的花花公子与一个比他年长的交际花发生了爱情，前者无法再回到正常的生活中去，最终饮弹身亡。爱情不是美好的吗？怎么酿成如此惨烈的结果？在引发这种事情之后，爱还是美好的吗？ 爱情最吊诡的一点是，它属于非理性范畴，是人性中非理性因素的一次或大或小的爆发。在爱情发生时，一切理性因素全都远远规避，违反现实的规范，违反世俗的观念，金钱权力社会地位全都不在考虑之列，就连根据身体特征建构起来的行为规范，如年龄规范、性别规范、美丑妍媸之类全都被抛到一    来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_473d53360102v6aw.html) - 激情之爱是一柄双刃剑_李银河_新浪博客</content>
</root>
