<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>关于秋裤，你所不知道的历史真相|壹读百科</title>
  <time>(2014-10-09 20:09:24)</time>
  <content>图片来自网络 壹读微信号：yiduiread   随着冷空气的降临，穿还是不穿秋裤，又成了广大青年男女纠结的问题。 近几年来，这种在南方被称为“棉毛裤”的秋冬季内衣，受到了广泛的污名化，成为“土”的代名词，甚至被当做中国特色。 一些流言认为：只有中国人才会穿很土的秋裤；中国人穿秋裤是苏联为了防止中国人夺回北方领土而设下的阴谋……不管这些流言多么不靠谱，它确实成功地让很多青年男女对穿秋裤感到不好意思。 为了正本清源，今天，壹读君（壹读微信号：yiduiread）就和大家聊聊，秋裤到底是哪里来的？它一直是“土”的标志吗？ 资深实习壹读君|董苏豪 秋裤是来自北美大陆的洋产品 所有嘲笑秋裤是土掉渣的中国特色的人注意了，秋裤其实是原装进口的洋货。 若说到秋裤的始祖，不得不提到15世纪的亨利八世。在欧洲宫廷里，他最爱穿一种男用马裤（Chausses），羊毛材质，紧身裹腿，下搭贵族尖头鞋。久而久之，这种裤子的实用性和装饰性开始分化。装饰性的那一部分，成为了如今的Legging，即在女孩中十分流行的打底裤，各式各样的外形和花纹掩盖了它秋裤的实质；而实用性的那一部分，就成了流行于广大人民群众间的秋裤。 秋裤前身的前身，长内衣裤，早在17世纪的英国就已出现，一般称为long underwear。在18世纪，它已经成为了流行的睡衣。它还有一种称呼叫long johns，有一种解释是，它来自于19世纪末期的著名拳击手 John L. Sullivan，每当他走上拳击台，最爱做的事就是将他那条长形内裤外穿。 正式的秋裤最早诞生于北美大陆。这片冬季北冰洋冷空气南下无阻的土地，人们在冬天都要穿着御寒用的连体内衣。作为秋裤的前身，它们的样式是将人体上下身全部包住，手脚腕口紧收，几乎等于将秋衣和秋裤无缝结合到了一起，以便确保保暖。穿上它的效果是这个样子，壹读君（壹读微信号：yiduiread）想说穿这种内衣上厕所的话一定很不愉快： 1915年拍摄的连衫裤广告 一直到1915年，一个叫作弗兰克•斯坦菲尔德（Frank Stanfield）的加拿大天才发明了现代样式的秋裤，并在这一年12月7日申请了秋裤的专利，成为现代商业秋裤之父。北美人民将秋裤称为long underpants。 如果你没有车或暖气，体毛又不太多，那就穿秋裤吧 既然秋裤源自欧美，为什么在我们的眼中看起来无比本土气息，怎么都无法将它穿出prada的气质呢？ 事实上，秋裤已经渐渐失去了用武之地，尤其是在年轻人群中，它早已不再流行。在发达国家，穿秋裤的人群中只以中老年人居多。在台湾，秋裤在年轻人群体中的别称是欧巴桑卫生裤，秋衣则是欧巴桑卫生衣。而在中国大陆，也有越来越多的年轻人正在嫌弃秋裤。 时尚是一个重要的原因。按照凡勃伦的《有闲阶级论》的说法，凡以功能性见长的都算不得时尚，时尚从来不是为了让人们生活的更舒服。秋裤是保暖用的，实用目的十分明确，自然算不得时尚。 但让秋裤被嫌弃的最主要原因，却还是实用。随着供暖系统的发达，人们对秋裤的保温需求越来越少。即使在北欧或者冬季零下二三十度的俄罗斯，秋裤的使用者也在减少。 由于建筑物和汽车都能够保持温暖，即使是北方的冬天，穿一双长靴，套长可及膝的外套，人们就足以应付在建筑物与汽车之间的短暂步行，这种着装也便于在冷热交替的环境里穿脱调整，很多人早已适应了这种冰火两重天的生活方式。 如果你体毛很多，应该也会影响你对秋裤的喜爱程度。按科学的说法：人类腿毛生长方向是向下的，而紧绷的秋裤穿着时方向是向上逆毛发方向而行，尤其让毛发浓厚的欧美白人男性不爽。要理解这种不爽，壹读君（壹读微信号：yiduiread）建议在秋裤里穿一条毛裤体验一下。 不要小看秋裤，秋裤也可以很时尚的！ 不过，秋裤也有逆袭的时候。比如2012年，韩国总统李明博就在两周一次的广播演说中呼吁民众“穿上秋裤，节约能源”。 然后，总是在轮回的时尚界也开始关注秋裤，不管这是一种什么趣味，都是一个秋裤翻身的好兆头。 比如2011年，英国演员裘德洛现身伦敦机场时穿着一条令人炫目的秋裤，再搭配松垮的夹克和T恤，设计师维多利亚-巴特利特在接受《纽约时报》采访时表示：“这是一种非常英伦范儿的打扮。” 众多重量级时装品牌，如Jean Paul Gaultier、D &amp; G 和Dries Van Noten，早在2010/2011秋冬时装发布会上便展示了各式各样的秋裤。今年11月，知名服装设计师Alexander Wang设计的系列时髦秋裤将会上市，至于时髦的效果请看下面两位模特： 当然，这里的秋裤是披着“Legging新款式”的外衣出现并引领潮流的。别忘了壹读君（壹读微信号：yiduiread）在开头说的，legging跟秋裤，本来就是一家。 如果你是媒体或者自媒体，喜欢我们的文章并希望转载，请联系我们并取得授权。</content>
</root>
