<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>10月15日晚利好利空股(持续更新……)</title>
  <time>(2014-10-15 17:46:30)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>注：每个栏目从第一条开始更新   【上市公司利好利空公告】     腾达建设15日晚间公告，公司近日收到上海轨道交通十三号线发展有限公司发出的《上海市建设工程施工中标通知书》，确定公司为“上海轨道交通13号线二期工程13（2）.106莲溪路站、陈春东路站-莲溪路站区间工程”的中标人。中标价为27518.138万元。    乐山电力10月15日晚间公告，公司拟以5.8 亿元参股投资设立四川晟天新能源发展有限公司，投资完成后将持有四川晟天新能源发展有限公司21.6%的股权。点评：我们认为，公司投资四川晟天新能源发展有限公司，参与太阳能光伏电站项目建设，发展绿色新能源业务，符合国家政策导向，有利于实现公司业务多元化的突破。     天富能源10月15日晚间公告，近日，公司收到两笔政府补助资金，合计5109万元。     浙大网新15日晚间披露业绩预告，公司预计1-9月经营业绩将出现亏损，实现归属于上市公司股东的净利润为-1250万元左右。点评：我们认为，受参股公司投资收益下降、创新业务投入增加等因素影响，公司2014年1月至9月净利润亏损。     海康威视15日晚间公告称，公司将在杭州桐庐经济开发区新建安防产业基地，规划建设生产工厂、仓储物流中心，以及其他配套功能和区域。该项目通过设立全资子公司实施，预计总投资不超过22亿元，用于投资全资子公司以及补充项目建设所需资金，资金来源为企业自筹资金。     迪威视讯15日晚间公告称，公司近日与华为技术有限公司（简称：华为）签署了关于在中国区内就在迪威解决方案中全面采用华为数据、网络、云计算等产品技术方案进行全方位合作的战略合作协议。点评：我们认为，公司将利用华为在技术、产品和组织方面的优势，在全国快速推进智慧城市项目，为公司的主营业务发展奠定坚实的基础。     中国人寿10月15日晚间公告，公司于 2014 年 1 月 1 日至 2014 年 9 月 30 日期间累计原保险保费收入约为2714 亿元。     金瑞矿业10月15日晚间公告，公司于2014年10月15日收到中国证券监督管理委员会2014年10月14日下发的第141239号《中国证监会行政许可申请受理通知书》。 证监会依法对公司提交的《青海金瑞矿业发展股份有限公司发行股份购买资产核准》行政许可申请材料进行了审查，决定对该行政许可申请予以受理。   【上市公司业绩公告】       中国建筑10月15日晚间公告2014年1-9月经营情况，建筑业务方面，公司前三季度实现新签合同额9,874亿元，同比增长7.4%；施工面积86,137万平米，同比增长25.6%，其中新开工面积23,106 万平米，同比增长26.6%；竣工面积4,459万平米，同比增长27%。      上海机场10月15日晚间公告，公司9月份飞机起降架次累计34,320次，同比增长8.65%；旅客吞吐量为437.74万人次，同比增长6.11%；货邮吞吐量27.64万吨，同比增长9.12%。      广州发展10月15日晚间公告，截至9月30日，公司合并口径累计完成权益发电量74.03亿千瓦时，权益上网电量69.79亿千瓦时，同比分别下降7.12%和7.04%。     齐峰新材15日晚间披露三季报，公司1-9月营收18.95亿元，同比增长26.16%；净利1.99亿元，同比增长44.47%；每股收益0.47元。     中国中冶10月15日晚间公告，公司2014年1-9月份累计新签合同额2,434.51亿元，较上年同期增长45.7%，其中新签海外合同额为119.18亿元。 【股东增减持预告】     漳泽电力10月15日晚间公告，为加快推进风电、光伏等新能源项目发展步伐，公司全资子公司山西漳泽电力新能源投资有限公司拟收购协合风电投资有限公司持有的鄯善协合太阳能发电有限公司（简称：“鄯善协合太阳能”）100%股权。 经评估，鄯善协合太阳能100%股东权益价值为1907.77 万元。点评：我们认为，本次收购有利于公司拓展新能源项目。鄯善协合太阳能拥有新疆吐鲁番市鄯善红山口 50MWp 光伏项目的开发权，其一期 20MWp 项目于 2012 年 10 月取得新疆发改委核准批复，二期 30MWp 项目于 2013 年 9 月取得新疆发改委“路条”批复。本次收购完成后，公司将全面接管鄯善协合太阳能公司并进行上述光伏项目的投资建设工作。     银禧科技15日晚间披露股权激励草案，公司本次激励计划包括股票期权激励计划和限制性股票激励计划两部分，激励对象为57人，其中股票来源均为定向发行新股，涉及股票总数为1000万股，约占公司总股本的5%。     海润光伏10月15日晚间公告，公司全资子公司海润光伏（上海）有限公司（简称“海润上海”）拟以现金方式出资 20 万元，对武安市圣莹环保科技服务有限公司增资。本次增资完成后，圣莹环保科技公司注册资本为 25 万元。点评：我们认为，其中海润上海持有其 80%的股权。本次投资将进一步拓展公司在河北地区的太阳能工程、电站等业务，经公司初步测算，该项目投资回收期较短，项目回报率较高，符合公司的发展需要及长远规划。     湘邮科技10月15日晚间公告，公司通过湖南省联合产权交易所有限公司挂牌，最终以 4.31元/股的价格，将公司持有的长沙银行股份有限公司股权 1,000 万股，转让给友阿股份，成交金额为 4312.46 万元。点评：我们认为，本次股权交易预计取得收益约 3900 万元, 股权转让所得资金将主要用于公司主营业务项目的研发、生产，从而有效保证公司长远、持续、稳定发展。     中捷股份15日晚间公告，公司与山西中辉贸易有限公司、山西轻工塑料有限公司、锦泰投资有限公司等受让方于近日签署了《股权转让协议》，拟将公司所持中辉期货55%的股权中的15%股权转让给中辉贸易、40%股权转让给锦泰投资，成交价格以2014年8月31日为评估基准日的所转让股权代表的净资产价值的1.3倍。点评：我们认为，本次交易完成后，预计可为公司带来人民币1亿元左右的流动资金支持，并对公司2014年非经常性损益产生较大影响     【上市公司停复牌预告】      豫光金铅10月15日晚间公告，因公司正在筹划非公开发行股票重大事项，鉴于该事项存在重大不确定性，为避免造成公司股价异常波动，经申请，公司股票自 2014 年 10 月 16 日起停牌。     海立美达15日晚间公告，公司正在筹划重要资产交易事项，由于该事项还具有不确定性，公司股票自2014年10月16日开市起停牌，待相关事项确定并公告披露后复牌。     远程电缆15日晚间公告称，经与相关各方协商及审慎研究，公司决定终止筹划股权收购事项。公司股票将于2014年10月16日（星期四）开市起复牌。点评：我们认为，因筹划重大事项，远程电缆自2014年9月25日开市起停牌。公告称，公司与交易对手方就本次股权收购事项进行了反复磋商和沟通，但截止到2014年10月14日，双方在一些关键条款上未能达成一致意见。     根据这三条投资主线，我们研究团队最新研发出《10月A股投资策略》的研究报告，在这份研究报告里面我们根据三条投资主线“沪港通主线”、“三季度业绩预增主线”和“十八届四中全会主线”，从每个主线中选取一只最具爆发力的优质成长股，有政策支持、有利好出台还有成长性支撑，这三只个股想不往上走走也有点难，嘿嘿，我们也非常希望把这三只个股分享给一直支持我们，帮助我们的投资者朋友们。     投资者可以扫描下方的二维码，就能够免费获取这三只个股：        </content>
</root>
