<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国就业再下一城 欧洲QE初尝败绩 （10月4日）</title>
  <time>(2014-10-04 21:18:15)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美元</tag>
    <tag>欧洲央行</tag>
    <tag>加息</tag>
  </tagsEle>
  <content>Dollar，dollar，dollar！美元是上周全球市场的摇滚巨星。在它声嘶力竭的咆哮中，美股、美债上升，欧洲、亚洲股市历尽沧桑，石油、商品、黄金鼠窜。红尘滚滚，资金流向美元区。上周经济数据中，日本、中国和其他亚洲数据不如预期，欧洲央行例会后对下一步QE的具体部署披露不足，美元已经步步紧逼了，等到周五非农就业数据显示上月美国新增就业248K，远超出市场预期的215K，冲锋的号角响起，美元、美股、美债一起启动。有趣的是，对于强劲的就业数据，股市认为增长底气充实，债市认为不确定性减少，恐慌指数VIX更骤降近10%，显然不同资产种类对同一个数据的解读不同。 笔者认为九月非农就业数字，对联储的加息决策带来直接的影响。如今的失业率已经回到历史的“正常水平”，尽管劳工参与率颇低，但是无人能够肯定这是周期性的还是结构性的，美国货币当局必须未雨绸缪，因为美国利率已经在零水平维持太久，美元在超低水平盘恒更久。迈出加息第一步不再仅是经济决定，更是政治决定，标志着美国已经从百年一遇    Dollar，dollar，dollar！美元是上周全球市场的摇滚巨星。在它声嘶力竭的咆哮中，美股、美债上升，欧洲、亚洲股市历尽沧桑，石油、商品、黄金鼠窜。红尘滚滚，资金流向美元区。上周经济数据中，日本、中国和其他亚洲数据不如预期，欧洲央行例会后对下一步QE的具体部署披露不足，美元已经步步紧逼了，等到周五非农就业数据显示上月美国新增就业248K，远超出市场预期的215K，冲锋的号角响起，美元、美股、美债一起启动。有趣的是，对于强劲的就业数据，股市认为增长底气充实，债市认为不确定性减少，恐慌指数VIX更骤降近10%，显然不同资产种类对同一个数据的解读不同。的经济危机中摆脱出来。笔者料定，联储在十月份的声明中，将正式剔除“considerable time”（相当时间）一词，利率正常化的启动进入倒计时。笔者相信联储的首次加息，应该在明年第二季度，其中六月可能性最大，不过如果就业数据持续强劲，不排除四月启动。明年何时加息，其实是技术性的，重要的是市场参与者关于资金流向、预期资产回报、增长、就业与工资、风险与波幅等许多参数需要重新设定，距离央行保底时代的结束日近，风险自然升高。 欧洲央行上周，公布了启动购债计划的细节，CB购买最快十月份启动，ABS在第四季度启动，购债总规模不超过1万亿欧元，但是市场对此反应不佳。除了大框架外，德拉吉对细节的交代明显不足，而且对希腊债务的购买与该国救援计划的条款挂钩。货币当局的政策未必一定需要满足市场投机者的要求，不过明显可以看到欧洲央行受到部分欧洲核心大国的牵制，同时也受到自身制度的牵制。更重要的是这些措施是否真的能打破目前经济重新下滑的势头，令银行向实体经济借贷，的确未知。欧洲不同于美国     笔者认为九月非农就业数字，对联储的加息决策带来直接的影响。如今的失业率已经回到历史的“正常水平”，尽管劳工参与率颇低，但是无人能够肯定这是周期性的还是结构性的，美国货币当局必须未雨绸缪，因为美国利率已经在零水平维持太久，美元在超低水平盘恒更久。迈出加息第一步不再仅是经济决定，更是政治决定，标志着美国已经从百年一遇的经济危机中摆脱出来。笔者料定，联储在十月份的声明中，将正式剔除“considerable time”（相当时间）一词，利率正常化的启动进入倒计时。笔者相信联储的首次加息，应该在明年第二季度，其中六月可能性最大，不过如果就业数据持续强劲，不排除四月启动。明年何时加息，其实是技术性的，重要的是市场参与者关于资金流向、预期资产回报、增长、就业与工资、风险与波幅等许多参数需要重新设定，距离央行保底时代的结束日近，风险自然升高。 Dollar，dollar，dollar！美元是上周全球市场的摇滚巨星。在它声嘶力竭的咆哮中，美股、美债上升，欧洲、亚洲股市历尽沧桑，石油、商品、黄金鼠窜。红尘滚滚，资金流向美元区。上周经济数据中，日本、中国和其他亚洲数据不如预期，欧洲央行例会后对下一步QE的具体部署披露不足，美元已经步步紧逼了，等到周五非农就业数据显示上月美国新增就业248K，远超出市场预期的215K，冲锋的号角响起，美元、美股、美债一起启动。有趣的是，对于强劲的就业数据，股市认为增长底气充实，债市认为不确定性减少，恐慌指数VIX更骤降近10%，显然不同资产种类对同一个数据的解读不同。 笔者认为九月非农就业数字，对联储的加息决策带来直接的影响。如今的失业率已经回到历史的“正常水平”，尽管劳工参与率颇低，但是无人能够肯定这是周期性的还是结构性的，美国货币当局必须未雨绸缪，因为美国利率已经在零水平维持太久，美元在超低水平盘恒更久。迈出加息第一步不再仅是经济决定，更是政治决定，标志着美国已经从百年一遇     欧洲央行上周，公布了启动购债计划的细节，CB购买最快十月份启动，ABS在第四季度启动，购债总规模不超过1万亿欧元，但是市场对此反应不佳。除了大框架外，德拉吉对细节的交代明显不足，而且对希腊债务的购买与该国救援计划的条款挂钩。货币当局的政策未必一定需要满足市场投机者的要求，不过明显可以看到欧洲央行受到部分欧洲核心大国的牵制，同时也受到自身制度的牵制。更重要的是这些措施是否真的能打破目前经济重新下滑的势头，令银行向实体经济借贷，的确未知。欧洲不同于美国。其一，政治体制决定它做事一定受牵制；其二，它的复苏远不如美国。笔者认为，目前的ECB措施是不够的，央行下一步措施取决于今后的数据，最快年底出台。     本周市场焦点是联储上个月的会议纪要，令市场一窥当时在去存“considerable time”上的争论，体会联储下一步动作机会。在欧洲，英格兰银行例会，估计没有政策变化。德拉吉周四演讲可能会涉及欧洲QE计划。在亚太区，日本和澳大利亚央行分别开会，但是政策利率料不变。中国信贷数据也值得关注。 Dollar，dollar，dollar！美元是上周全球市场的摇滚巨星。在它声嘶力竭的咆哮中，美股、美债上升，欧洲、亚洲股市历尽沧桑，石油、商品、黄金鼠窜。红尘滚滚，资金流向美元区。上周经济数据中，日本、中国和其他亚洲数据不如预期，欧洲央行例会后对下一步QE的具体部署披露不足，美元已经步步紧逼了，等到周五非农就业数据显示上月美国新增就业248K，远超出市场预期的215K，冲锋的号角响起，美元、美股、美债一起启动。有趣的是，对于强劲的就业数据，股市认为增长底气充实，债市认为不确定性减少，恐慌指数VIX更骤降近10%，显然不同资产种类对同一个数据的解读不同。 笔者认为九月非农就业数字，对联储的加息决策带来直接的影响。如今的失业率已经回到历史的“正常水平”，尽管劳工参与率颇低，但是无人能够肯定这是周期性的还是结构性的，美国货币当局必须未雨绸缪，因为美国利率已经在零水平维持太久，美元在超低水平盘恒更久。迈出加息第一步不再仅是经济决定，更是政治决定，标志着美国已经从百年一遇 本周记每周六刊出，阐述作者对经济、政策与市场的理解、认识，为个人观点，并非投资建议或劝诱 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_467a66b00102v3av.html) - 美国就业再下一城 欧洲QE初尝败绩 （10月4日）_陶冬_新浪博客</content>
</root>
