<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>人类管理实务2：民主</title>
  <time>(2014-09-18 11:47:35)</time>
  <tagsEle>
    <tag>文化</tag>
  </tagsEle>
  <content>    写点题外话在前面，我是否可以建议一下电影院，重放一下《大话西游》？让我这个看周星驰盗版电影长大的70后有机会买一张真正经典电影的票，支持一下星爷？我这里读者不乏财经业的人，如果有认识院线老板的，麻烦转告一声。       我们认识民主，并不是从美国，这点很多人是没有意识到的。     美国的民主对于我们来说，是隔纱的天堂，美好却无法着力，即使是再崇尚美式民主的人，他们大多数人都无法反击认为中国不适合民主的意见，因为亚非拉有太多的民主社会陷入混乱、腐败和穷困潦倒。     直到台湾地区开放党禁选举，从一个威权社会跨入民主社会。     如果你观察台湾，会发现其真正经济腾飞的时候，是蒋（经）国时代建立的基础；你如果把目光转向韩国，其经济腾飞的时代是朴正熙独裁时代；日本的经济奇迹是建立在自民党一统天下数十年的时期；智利经济的迅猛发展是皮诺切特军政府时代。      于此同时，诸多民主社会，比如智利的近邻阿根廷，台湾地区的近邻菲律宾，美国的近邻海地，都陷入混乱和经济衰退，其中菲律宾、海地等等民主体系腐败到极点，压榨人民到极点。      何解？     这不是西方社会对这类现象的解释，说威权体系牺牲人权得到效率，从而推动经济发展。这个解释是不对的。     我们看一下日韩台湾地区的民主选举是怎么样的。    民主建立在国民选择的基础上，问题是怎么选择？选民知道谁？认同谁？所以必须要营销被选举人，这需要金钱！    民主社会一开始的基调，就是金钱的选择！而非民意的选择。    其次是这背后价值观认同、利益取向选择的问题。    而民主的本意是要取得权利相互制衡，而非以一部分人牺牲另一部分人的利益为核心主张。    那么，在传统的民主社会，金钱社会是首要的；美国的竞选首先是筹款，谁的钱多，谁先占据赢面。通道有了，受众面有了，才宣传主张、价值观、利益趋向、治国策略。    日韩台湾地区同样存在这个问题，但处理方法东方化了。    首先剖析国民的有力人士板块，在西方，宗教组织、金融资本、产业资本、工会力量、媒体、环保组织是强有力的板块；底层和中产都是被忽悠的角色，他们的选票至关重要，但却是无力的。    这决定了，即使他们有选举权，最后的利益也是被牺牲的。    在东方，宗教组织和工会组织发挥的力量并不够大，但地方势力替代了宗教组织，就是地方豪强，其中包括了黑社会。金融资本和产业资本主导权力架构，政客从资本拿到政治献金，收买媒体和地方豪强。地方豪强下建立各种基层组织，许多地方上有力的角头，在相邻间拥有威信，展开大规模的饭局，给乡邻红包，要求他们选择主张的候选人。近距离视野内的好处替代国家长远视野里的国民利益。     因此，一切政治都是地方政治，你会明白一半其中的缘由；你也会明白损害集体利益的邻避主义是怎么诞生的。     政客必须承诺相应的政策、税收优惠等等。     基于企业家精神，这样的策略对经济社会有促进作用的，但也会形成财阀体系和寡头垄断，到一定的时期，就会妨碍经济增长，中产收入陷阱形成。     所以韩国在朴正熙、两金时代结束后，反腐败和权力制衡体系形成，黑金政治告一段落，财阀体系被削弱，才保证了后期韩国迈过中等收入陷阱。     台湾地区对民（进）党陈（水）扁的追诉成功，对政治献金的治理是有一定约束的。但群氓的崛起和泛民粹的喧嚣，实际上对台湾经济的增长是有害的。     这是民主体系的弊病。     民主社会如果走向这样一个结构，就会变成一方面收买选票继续存在：柔性的收买选民，也就是一味满足选民的福利要求；一方面对劳工组织、环保组织极端的要求让步。左边不敢收福利，右边要自由和民粹，于是民主体系的经济体就效率低下。     这里面谈到一个腐败问题。    在一些初级民主社会里，资本和权贵控制选票上台后，形成集权，会产生两种结果。如果当政者心怀理想主义，为国为民，就会产生好的政策发展，也伴随着政治现金等腐败，但经济发展迅速，国民收入整体递增，虽然贫富差距增大。这里面伴随着的腐败被美国一个研究者称之为发展型腐败。    我认为简单的原因是发展的速度和收益，超过了腐败的速度和成本，因而效率增加的情况下，经济和国民收入增加。    另一种情况是当政者极其自私，以国为粮仓，全面压榨，就会导致整个国家经济进展缓慢，国民被压榨，寡头经济形成，天花板横贯上层，底层和中层向上的通道被堵死。    这就是掠夺性腐败，国民完全被压榨了。   待续.......</content>
</root>
