<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国最年轻漂亮亿万女富豪瞄准啥行业</title>
  <time>(2014-10-17 15:48:43)</time>
  <content>美国最年轻漂亮亿万女富豪瞄准啥行业 来源：CNN 作者：Rachel Crane 时间：2014年10月16日 原文地址： http://money.cnn.com/2014/10/16/technology/theranos-elizabeth-holmes/index.html?iid=Lead 翻译：龚蕾     最近，美国福布斯发布了今年美国400富豪榜，今年上榜门槛是15.5亿美元，也是1982年福布斯富豪榜以来最高一年。     其中，有一个美国历史上最年轻白手起家的女富豪，她曾是斯坦福大学辍学生，刚满30岁，她创办的血液测试公司Theranos被风险投资估值为90亿美元。她拥有公司50%的股权。此公司拥有数以百万计的美国人顾客潜力。她就是伊利莎芭·霍姆斯。    亿万富翁拉里·埃里森是投资者之一，也让她成为了十一级富豪。霍姆斯兑现了父母资助她学费的承诺，最初用父母给她积蓄学费开办公司，很多人都认为不可思议的创意想法，令人难以置信的见解。霍姆斯说，很多人有想法但只是等待，她说，我只是行动早一点儿。     这家血液公司有大约500名员工，高度复杂的实验室目前可以提供200多种常见血液检查，不久会增加到1000多种。     现代临床实验室在20世纪60年代就出现了，她发明的血液检测方法收费低廉，公平透明，收取医疗保险或补贴不到一半的价格，并且抽血方式获得了专利。只需在指尖上取几滴血，把抽血过程不适降到了最低。她的目标是年产值760亿美元的实验室诊断行业为目标，目前该行业等待新突破。     她的想法是，不需要更多的实验小瓶，不需要抽取更多血量，只需要不到一毛钱的小容器和一个针眼，最多70多实验室试验就可以利用一滴血来完成整个测试过程。     霍姆斯认为，这种易用的测试，会使更多人通过血液测试，早期发现疾病。她的父亲是一位基督徒，职业生涯专注于人道主义救援工作，包括美国国际救援署多个高管职位。     她说，父亲曾经在救灾，她看到有些小孩子非常艰难，她相信她所做的事情，她试图做些改变，开始思考做些什么可以影响到更多人的生活。     她的解决方案是设置健康中心，里面放些轻音乐，摆放时尚杂志，并提供相对无痛的血液检验。目标是让5英里内的美国人可以很快达到她的中心。她联系了沃尔沃林药房，帮助她实现这一目标。     目前在加利福尼亚州和亚利桑那州都设有中心，并计划在全国范围内进一步拓展。她说，她希望医学测试更贴近人们生活，减少检测时间，周末或下班后就可以完成，可以不需上班请假。     其网站上公布的各项报价是：检测血型：2.05美元；胆固醇：2.99美元；含铁量：4.45美元。该公司表示，如果在美国所有的血液检测都能按此价格执行，在未来十年里，可为医疗保险节省980亿美元，为医疗补贴节约1040亿美元。     根据美国临床实验室协会，美国每年花费在医学测试上大约700亿美元，这些测试结果作为80%临床诊断的依据，很多时候，化验检测成本较高，并且用针管从胳膊上抽取血液。60%的美国人表示，他们害怕针头，或者觉得费用较高。     伊利莎芭·霍姆斯希望用更加低廉费用，更加简单易行的检测方法来获得人们血液信息，从而及时发现疾病，她想让人们能够在最重要的时间知道健康信息，即使做检测，很快测验医学结果，帮助及早干预一些疾病的可能发生。     （以上仅代表笔者阅读CNN文章译文，译文水平有限欢迎评阅欢迎交流。）    参考文章： 1、She is America’s youngest female self-made billionaire – and a college dropout http://wtvr.com/2014/10/16/elizabeth-holmes-young-female-billionaire/ 2、America’s youngest female billionaire Elizabeth Holmes is also a college dropout http://wgntv.com/2014/10/16/americas-youngest-female-billionaire-elizabeth-holmes-is-also-a-college-dropout/ 3、来看看今年美国400富豪榜里最年轻、最漂亮的那张脸，最新上榜-是：伊丽莎白•霍尔姆斯（Elizabeth Holmes），她的血液测试公司被估值90亿美元。 http://www.kaoder.com/?m=thread&amp;a=view&amp;fid=58&amp;tid=145966 4、美最年轻十亿级女富豪瞄准验血行业 19岁即辍学开公司 http://www.meiguohuaren.com/portal.php?mod=view&amp;aid=3467</content>
</root>
