<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>Weme:吐槽神器为“发骚”而生</title>
  <time>(2014-09-28 12:29:16)</time>
  <tagsEle>
    <tag>it</tag>
  </tagsEle>
  <content>《浙商》杂志 记者 牛金霞 weme的核心是基于两个基本出发点，第一个是通过数据分析让用户走得顺畅；第二个是让用户走得更快乐，他们可以在weme上进行吐槽、分享、聊聊天，解决堵车中的烦恼。 走进上海语镜汽车技术有限公司的办公楼层，各种贴在墙上、钉在小木板上的“纸条”让人过目难忘，上面满满的文字中穿插着数字、英文甚至图画，在联合创始人赵龙飞的办公室，前后两面墙被写满的A4纸张贴去了一半，其中有张纸醒目的写着“weme，为发骚而生”。 赵龙飞为《浙商》记者演示了weme是如何成为一个车内语音“吐槽神器”的。这个圆圆的小硬件有一个长长的“触角”，上面不同的按键对应着不同的“吐槽”范围，按键即可说话，车主可以选择“广场吐槽”，跟陌生人发牢骚，也可以选择跟朋友或爱人“私密吐槽”,还可以选择“家人专线”，但若认为weme仅仅是一个车主在车内语音娱乐的工具，就大错特错了。 “weme很傻，但我们可以通过它收集的行车数据进行分析，解决‘堵车’这个大难题。”赵龙飞说。 维基交通社区 赵龙飞对《浙商》记者说，之所以会堵车是因为车主对路况不能及时了解，假设车主能够充分了解道路和车辆信息，这里的“充分了解”意味着信息要最大程度的透明化，是即时的、不断变化的、全方位的，那么车主自然就能理性的选择最优行车路线了。 这种信息透明化的模型如果要大范围复制和推广，必须要以可计算的数据来表达，比如，正南方1000米的道路平均车辆时速、通行率等。而这就需要先采集足够多的数据样本，而且这些样本数据还需要足够连续，才能够预测道路通行状况。目前的广播电台还做不到这点，就是因为它们往往是整点、半点播报，而且听众中也只有很少一部分会主动分享路况。 由此，赵龙飞研发了第一个样本数据采集工具，是模仿安吉星的一款产品。一年半以后，在实验过程中，赵龙飞发现实际愿意听客服语音服务的车主并不多，这才有了weme的诞生。 weme的口号是“每个车主都是主播”，之所以要让所有车主尽情“吐槽”，就是因为车主在吐槽的同时也会自觉或不自觉的分享路况信息，这些车主们也都是可选择的，假如听交通台的一个主播不能满足路况信息需求，那么，听听周围10个人、20个人对于路况的“吐槽”如何？ 假如车主不愿意分享路况信息，那么weme也会从开机就开始记录所有行车数据，包括GPS、速度、方向、海拔、时间等，并即时传递到服务器上，由计算机将车主的路况信息分享给周围的人。 “通过计算，每条道路的通行率会一目了然，原来交通摄像头和警察在看的路况，会全部被数据化，构建出可计算的路况。”赵龙飞认为，在这种情况下，每辆车的决策都会影响到周围的车，每个车主都在客观上建构一个“人人为我，我为人人的行车网络”，也就是“维基交通社区”。 交通大数据的“谷歌” 彼得·德鲁克曾说，“预测未来的最好方式就是去创造它”。集体车辆流畅通行的未来究竟要如何计算出来呢？赵龙飞提出了DAAS（data as a Service数据即是服务），在计算道路通行率基础上，对行车中移步换景的290种驾驶情景构建了290种数据模型，后台可在瞬间对特定驾驶情景中的相关关系进行计算，并在提供车主数据的同时提供行车建议。 “通过290种情境的数据分析，彻底打破目前的道路信息不透明状况，并构建起车内语音社交，这才是我们最核心的价值。”赵龙飞如是说。 与BAT巨头们相比，语境技术在车联网领域的竞争优势在哪里呢？“我们会成为另外一个巨头，成为交通大数据领域的谷歌。”赵龙飞笑称，因为目前BAT在车联网领域的动作依然是架构在手机、ipad等媒体与车的“连接”上，而手机、ipad最大的问题就是在行车时使用不安全。“在移动的空间中，唯有声音是最安全的，语镜技术本质上是在绝不触碰安全底线的基础上建构一张全新的用声音操控的汽车移动互联网。” 免费推广自建分享社区 “学雷锋的事情干不久，但是刚开始不免费是进不去的，所以我们不光免费，还要在上面赚到钱，而且要把赚到的钱分给大家，我们的社区叫‘道客分享’，分享大家在路上的东西，数据会实时汇聚到后台，为其他的车友服务。”赵龙飞说。 由于目前weme还处于市场推广初期，在全国176个城市分布了1100多个装机用户，为了保证每位使用weme的车主能够提供足够连续的样本数据，目前是采用和车主建立合约的方式，车主在网站上以299元的押金取得weme，并保证每个月提交行驶300公里的数据，而语镜技术会每个月释放15元的押金给车主，对那些超额提供行驶数据的车主，语镜还提供少量奖金。 赵龙飞告诉《浙商》记者，目前公司正在推进6000万元左右的B轮融资，投资方同样是来自2013年8月对其进行A轮投资的达晨创投。而B轮融资在年底完成后，weme就会转变为“实名完全免费”的运营模式，只要车主提供机动车驾驶证等相关证件，就可拥有一台“吐槽神器”weme。 对免费硬件的逻辑，赵龙飞是这样解释的，在大数据的样本采集阶段，10%的用户在提供数据，为尽快收集并完成数据模型的建构，必须要免费，而未来90%的用户，约1.8亿车主会因为这10%的样本数据而受益。这90%的用户，才是语镜技术未来构建盈利点的地方。比如，可以将大数据与高德地图等企业合作，用户在地图上加载一次语镜数据就相应收取一定费用；再比如，足够多的用户使用weme后，还可以在“声音互联网”中架构与车相关的声音广告。 创业3年多以来，用掉的厚厚一堆笔记本完整的留存着赵龙飞的思考轨迹，对他来说，未来，已来。但现实的挑战却是，“在这个浮躁的年代已经很少有人能够相信他的大梦想”，尤其是当整个车联网市场都还处于“未被证实”和“高风险”阶段时。但他依然有条不紊的行动着。</content>
</root>
