<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>《女拳》回忆...</title>
  <time>(2010-10-25 20:05:27)</time>
  <tagsEle>
    <tag>娱乐</tag>
  </tagsEle>
  <content>回北京了。三个半月的拍摄很漫长，还记得四个月前《女拳》的第一次造型，我期待的心情，和结束全剧最后一个镜头时的喜悦和不舍，又觉得是一眨眼的事儿。 这次在香港的拍摄让我很难忘，我的很多第一次全部献给了《女拳》，第一次三机拍摄，第一次用广东话讲对白，第一次拍打戏......学习到很多宝贵的经验，同时还收获了友情。 谢谢监制Marco以我演绎的个性为我特别“改造了”莫桂兰这个角色。这一个历史上的真实   回北京了。三个半月的拍摄很漫长，还记得四个月前《女拳》的第一次造型，我期待的心情，和结束全剧最后一个镜头时的喜悦和不舍，又觉得是一眨眼的事儿。   的你们，我会想念的！ 黄宗泽同学传授了不少拍打戏的经验 左：“桂兰”的好朋友“阿花”陈法拉 右：戏中是个大坏人，生活中是个大好人的马国明。 这部剧和姜大卫John哥，有段忘年恋 “杀青宴”当晚，全体人给我的surprise，让理性的我，眼睛也湿了 有爱的《女拳》剧组   这次在香港的拍摄让我很难忘，我的很多第一次全部献给了《女拳》，第一次三机拍摄，第一次用广东话讲对白，第一次拍打戏的你们，我会想念的！ 黄宗泽同学传授了不少拍打戏的经验 左：“桂兰”的好朋友“阿花”陈法拉 右：戏中是个大坏人，生活中是个大好人的马国明。 这部剧和姜大卫John哥，有段忘年恋 “杀青宴”当晚，全体人给我的surprise，让理性的我，眼睛也湿了 有爱的《女拳》剧组 ......学习到很多宝贵的经验，同时还收获了友情。   人物，我很爱“她”。也相信会在我的记忆中挥之不去。 谢谢carrie排表很好，让我还是有小部分时间可以睡觉，要知道我的休息时间已经是TVB最多的了。呵呵...... 谢谢五位导演的细心执导和严格要求，还有助导的帮助。 谢谢john哥的片场指点，学到很多。 谢谢所有同剧组演员的专业对戏。 还要谢谢《女拳》的幕后人员给我的爱护和指点，让我在陌生的环境里一样感受到浓浓的爱和温暖。 好有爱的剧组，好有爱   谢谢监制的你们，我会想念的！ 黄宗泽同学传授了不少拍打戏的经验 左：“桂兰”的好朋友“阿花”陈法拉 右：戏中是个大坏人，生活中是个大好人的马国明。 这部剧和姜大卫John哥，有段忘年恋 “杀青宴”当晚，全体人给我的surprise，让理性的我，眼睛也湿了 有爱的《女拳》剧组 Marco以我演绎的个性为我特别“改造了”莫桂兰这个角色。这一个历史上的真实人物，我很爱“她”。也相信会在我的记忆中挥之不去。 人物，我很爱“她”。也相信会在我的记忆中挥之不去。 谢谢carrie排表很好，让我还是有小部分时间可以睡觉，要知道我的休息时间已经是TVB最多的了。呵呵...... 谢谢五位导演的细心执导和严格要求，还有助导的帮助。 谢谢john哥的片场指点，学到很多。 谢谢所有同剧组演员的专业对戏。 还要谢谢《女拳》的幕后人员给我的爱护和指点，让我在陌生的环境里一样感受到浓浓的爱和温暖。 好有爱的剧组，好有爱谢谢carrie排表很好，让我还是有小部分时间可以睡觉，要知道我的休息时间已经是人物，我很爱“她”。也相信会在我的记忆中挥之不去。 谢谢carrie排表很好，让我还是有小部分时间可以睡觉，要知道我的休息时间已经是TVB最多的了。呵呵...... 谢谢五位导演的细心执导和严格要求，还有助导的帮助。 谢谢john哥的片场指点，学到很多。 谢谢所有同剧组演员的专业对戏。 还要谢谢《女拳》的幕后人员给我的爱护和指点，让我在陌生的环境里一样感受到浓浓的爱和温暖。 好有爱的剧组，好有爱TVB最多的了。呵呵......人物，我很爱“她”。也相信会在我的记忆中挥之不去。 谢谢carrie排表很好，让我还是有小部分时间可以睡觉，要知道我的休息时间已经是TVB最多的了。呵呵...... 谢谢五位导演的细心执导和严格要求，还有助导的帮助。 谢谢john哥的片场指点，学到很多。 谢谢所有同剧组演员的专业对戏。 还要谢谢《女拳》的幕后人员给我的爱护和指点，让我在陌生的环境里一样感受到浓浓的爱和温暖。 好有爱的剧组，好有爱 谢谢五位导演的细心执导和严格要求，还有助导的帮助。 谢谢john哥的片场指点，学到很多。 回北京了。三个半月的拍摄很漫长，还记得四个月前《女拳》的第一次造型，我期待的心情，和结束全剧最后一个镜头时的喜悦和不舍，又觉得是一眨眼的事儿。 这次在香港的拍摄让我很难忘，我的很多第一次全部献给了《女拳》，第一次三机拍摄，第一次用广东话讲对白，第一次拍打戏......学习到很多宝贵的经验，同时还收获了友情。 谢谢监制Marco以我演绎的个性为我特别“改造了”莫桂兰这个角色。这一个历史上的真实谢谢所有同剧组演员的专业对戏。 还要谢谢《女拳》的幕后人员给我的爱护和指点，让我在陌生的环境里一样感受到浓浓的爱和温暖。     人物，我很爱“她”。也相信会在我的记忆中挥之不去。 谢谢carrie排表很好，让我还是有小部分时间可以睡觉，要知道我的休息时间已经是TVB最多的了。呵呵...... 谢谢五位导演的细心执导和严格要求，还有助导的帮助。 谢谢john哥的片场指点，学到很多。 谢谢所有同剧组演员的专业对戏。 还要谢谢《女拳》的幕后人员给我的爱护和指点，让我在陌生的环境里一样感受到浓浓的爱和温暖。 好有爱的剧组，好有爱好有爱的剧组，好有爱的你们，我会想念的！ 的你们，我会想念的！ 黄宗泽同学传授了不少拍打戏的经验 左：“桂兰”的好朋友“阿花”陈法拉 右：戏中是个大坏人，生活中是个大好人的马国明。 这部剧和姜大卫John哥，有段忘年恋 “杀青宴”当晚，全体人给我的surprise，让理性的我，眼睛也湿了 有爱的《女拳》剧组 黄宗泽同学传授了不少拍打戏的经验人物，我很爱“她”。也相信会在我的记忆中挥之不去。 谢谢carrie排表很好，让我还是有小部分时间可以睡觉，要知道我的休息时间已经是TVB最多的了。呵呵...... 谢谢五位导演的细心执导和严格要求，还有助导的帮助。 谢谢john哥的片场指点，学到很多。 谢谢所有同剧组演员的专业对戏。 还要谢谢《女拳》的幕后人员给我的爱护和指点，让我在陌生的环境里一样感受到浓浓的爱和温暖。 好有爱的剧组，好有爱 人物，我很爱“她”。也相信会在我的记忆中挥之不去。 谢谢carrie排表很好，让我还是有小部分时间可以睡觉，要知道我的休息时间已经是TVB最多的了。呵呵...... 谢谢五位导演的细心执导和严格要求，还有助导的帮助。 谢谢john哥的片场指点，学到很多。 谢谢所有同剧组演员的专业对戏。 还要谢谢《女拳》的幕后人员给我的爱护和指点，让我在陌生的环境里一样感受到浓浓的爱和温暖。 好有爱的剧组，好有爱 左：“桂兰”的好朋友“阿花”陈法拉              右：戏中是个大坏人，生活中是个大好人的马国明。 回北京了。三个半月的拍摄很漫长，还记得四个月前《女拳》的第一次造型，我期待的心情，和结束全剧最后一个镜头时的喜悦和不舍，又觉得是一眨眼的事儿。 这次在香港的拍摄让我很难忘，我的很多第一次全部献给了《女拳》，第一次三机拍摄，第一次用广东话讲对白，第一次拍打戏......学习到很多宝贵的经验，同时还收获了友情。 谢谢监制Marco以我演绎的个性为我特别“改造了”莫桂兰这个角色。这一个历史上的真实这部剧和姜大卫John哥，有段忘年恋 人物，我很爱“她”。也相信会在我的记忆中挥之不去。 谢谢carrie排表很好，让我还是有小部分时间可以睡觉，要知道我的休息时间已经是TVB最多的了。呵呵...... 谢谢五位导演的细心执导和严格要求，还有助导的帮助。 谢谢john哥的片场指点，学到很多。 谢谢所有同剧组演员的专业对戏。 还要谢谢《女拳》的幕后人员给我的爱护和指点，让我在陌生的环境里一样感受到浓浓的爱和温暖。 好有爱的剧组，好有爱 “杀青宴”当晚，全体人给我的surprise，让理性的我，眼睛也湿了 人物，我很爱“她”。也相信会在我的记忆中挥之不去。 谢谢carrie排表很好，让我还是有小部分时间可以睡觉，要知道我的休息时间已经是TVB最多的了。呵呵...... 谢谢五位导演的细心执导和严格要求，还有助导的帮助。 谢谢john哥的片场指点，学到很多。 谢谢所有同剧组演员的专业对戏。 还要谢谢《女拳》的幕后人员给我的爱护和指点，让我在陌生的环境里一样感受到浓浓的爱和温暖。 好有爱的剧组，好有爱 有爱的《女拳》剧组     的你们，我会想念的！ 黄宗泽同学传授了不少拍打戏的经验 左：“桂兰”的好朋友“阿花”陈法拉 右：戏中是个大坏人，生活中是个大好人的马国明。 这部剧和姜大卫John哥，有段忘年恋 “杀青宴”当晚，全体人给我的surprise，让理性的我，眼睛也湿了 有爱的《女拳》剧组                   回北京了。三个半月的拍摄很漫长，还记得四个月前《女拳》的第一次造型，我期待的心情，和结束全剧最后一个镜头时的喜悦和不舍，又觉得是一眨眼的事儿。 这次在香港的拍摄让我很难忘，我的很多第一次全部献给了《女拳》，第一次三机拍摄，第一次用广东话讲对白，第一次拍打戏......学习到很多宝贵的经验，同时还收获了友情。 谢谢监制Marco以我演绎的个性为我特别“改造了”莫桂兰这个角色。这一个历史上的真实             回北京了。三个半月的拍摄很漫长，还记得四个月前《女拳》的第一次造型，我期待的心情，和结束全剧最后一个镜头时的喜悦和不舍，又觉得是一眨眼的事儿。 这次在香港的拍摄让我很难忘，我的很多第一次全部献给了《女拳》，第一次三机拍摄，第一次用广东话讲对白，第一次拍打戏......学习到很多宝贵的经验，同时还收获了友情。 谢谢监制Marco以我演绎的个性为我特别“改造了”莫桂兰这个角色。这一个历史上的真实     来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b537c5a0100mp4e.html) - 《女拳》回忆..._刘璇_新浪博客</content>
</root>
