<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>安东尼“打坐”是什么样？（篮球先锋报10.16评论）</title>
  <time>(2014-10-16 15:00:00)</time>
  <tagsEle>
    <tag>nba</tag>
    <tag>三角进攻</tag>
    <tag>纽约尼克斯</tag>
    <tag>安东尼</tag>
    <tag>禅师</tag>
  </tagsEle>
  <content>演只是一个痴狂球迷，他对篮球是毛都不懂。” NBA的规矩是9月下旬开始集中强化训练，10天后就进入半个月的热身赛周期，再歇几天就开始漫长而紧张的赛季。这么短的准备时间，既要给球队灌输完全陌生的战术，还要教会禅宗的要义和禅定的方法，任务相当艰苦啊。尼克斯队过去最大的问题就是“我”字当头，球队整体意识淡漠，“禅师”曾写一本书《神圣篮球》，其中写道：“要建成一支成功的球队，最有效的方法是让球员相互产生联系，超越自我。这需要个人放弃自我利益，让位于更大的利益，那么全队的合力就会大于个体的总和。” 这个境界太深啦！突破小我，成就大我，进入如如不动的解脱境界，那是理想中的圆满。安东尼似乎被这样的圆满画面深深打动了，才会听话地接受入定冥想的培训。而在15年前，已经三冠在身的罗德曼说，鬼才信“禅师”那些话，他给我送的书，他一转身我就丢垃圾筒里啦。 阅读我的更多篮球评论，请订阅微信公众号“苏群”。   想像一样，安东尼坐在静修垫上，闭目凝神，眼观鼻，鼻观口，口观心，一动不动地打坐入定，那是一幅什么样的图景？   “修心”，是“禅师”教给纽约尼克斯队的重要一课，包括安东尼在内，每个人都要完成。“禅师”认为，“修心”是执行“三角进攻”的基础，为此他请了打坐冥想的专家，到队里进行指导。他不是第一次将禅宗的打坐功课引入篮球队，在公牛队、湖人队，他都这么干过。 想像一样，安东尼坐在静修垫上，闭目凝神，眼观鼻，鼻观口，口观心，一动不动地打坐入定，那是一幅什么样的图景？ “修心”，是“禅师”教给纽约尼克斯队的重要一课，包括安东尼在内，每个人都要完成。“禅师”认为，“修心”是执行“三角进攻”的基础，为此他请了打坐冥想的专家，到队里进行指导。他不是第一次将禅宗的打坐功课引入篮球队，在公牛队、湖人队，他都这么干过。 但“三角进攻”最终还是要归于篮球本身，战术的执行，最终还是要归于安东尼的终结能力。其实，无论安东尼还是他那些新老队友，都没有那么多的时间来消化“禅”在理论上的内涵，这个赛季他们的成绩压力非常大，一旦见效慢，纽约那些苛刻而挑剔的记者就会用口水将他们淹没，“禅师”也未见得幸免。 “三角进攻”在公牛和湖人都获得了成功，但同样留存很多争议。NBA的评论界在公认“三角进攻”的作用、“禅师”的领导能力时，还留了一段小尾巴——公牛队有乔丹和皮蓬，湖人队有科比和奥尼尔。有不少球队曾尝试过效仿公牛和湖人打“三角进攻”，但没有哪个像“禅师”那样取得过成功。比如在公牛王朝时代，小牛队就曾试过，太阳队也打过，最近10年的例子则是公牛队和森林狼队。这种战术本身的价值、教练的领导能力、球星的执行能力和团队的整体素质，到底哪一项才起了决定性的作用，还没有定论。 在纽约，安东尼把自己置于一个必须蜕变的绝地，他不能失败，否则“三角进攻”进一步受到质疑是一回事，他本人的职业素养会得到根本性的否定。安东尼是联盟最优秀的“单打王”，这一方面是他能力决定，另一方面，包括伍德森在内的教练利用他这一优势，强化了单打的机会。与此同时，尼克斯队在上赛季成为NBA移动最差的球队，没有之一。现在实行“三角进攻”，是对纽约这支队   但“三角进攻”最终还是要归于篮球本身，战术的执行，最终还是要归于安东尼的终结能力。其实，无论安东尼还是他那些新老队友，都没有那么多的时间来消化“禅”在理论上的内涵，这个赛季他们的成绩压力非常大，一旦见效慢，纽约那些苛刻而挑剔的记者就会用口水将他们淹没，“禅师”也未见得幸免。   “三角进攻”在公牛和湖人都获得了成功，但同样留存很多争议。NBA的评论界在公认“三角进攻”的作用、“禅师”的领导能力时，还留了一段小尾巴——公牛队有乔丹和皮蓬，湖人队有科比和奥尼尔。有不少球队曾尝试过效仿公牛和湖人打“三角进攻”，但没有哪个像“禅师”那样取得过成功。比如在公牛王朝时代，小牛队就曾试过，太阳队也打过，最近10年的例子则是公牛队和森林狼队。这种战术本身的价值、教练的领导能力、球星的执行能力和团队的整体素质，到底哪一项才起了决定性的作用，还没有定论。   伍的打法进行颠覆性的改造，改造得好，他们将是NBA移动最多最好的球队。 “禅师”的理论基础还是来自“三角进攻”本身，并且围绕安东尼。我们可以追溯到“公牛王朝”第二个三连冠，当时队里的中锋是朗利，按温特的“三柱战术”（三角进攻的另一种叫法），中锋才是体系中的核心，但当时公牛的核心是乔丹，身高只有1.98米。温特将“三柱战术”改造，目的是为乔丹创造更多篮下一打一的机会，几乎不可能受到包夹。正是在这个意义上，“禅师”认为可以复制当时的打法，为安东尼创造篮下一打一没有包夹的环境。 同样是一打一，关键区别在于接球的时机。过去纽约的打法是安东尼在强侧高位接球，然后四人拉开，现在要求安东尼无球跑位和落位，无论是落在强侧（有球一侧）要球，还是在弱侧，他一开始手里都没有球。然而一旦落位及时，位置会非常接近篮筐，球再给他时，包夹不可能到位。这是完美的理想式的设计，最终需要队友跑位正确、及时，而且不是强侧配合弱侧站桩，是五个人同时在动。 “三角进攻”基本打法之一，强侧三人配合，低位接球无包夹是主要目的。 “三角进攻”第二种，强侧弱转移，第三幅的弱侧掩护到篮下接球，是安东尼的重要打法。 要达到这个效果，没有三个月以上的比赛磨炼不可能做到。那么现在问题来了：纽约的媒体和球迷有没有足够的耐心等待他们磨出“三角进攻”的样子来呢？成绩如果不能及时改观，纽约会不会闹得沸反盈天？最近纽约的资深球迷斯派克·李在拍一部纪录片，跟踪尼克斯队从“禅师”入主、换帅、安东尼续约到新赛季开始，还隐讳地表达了忧虑：“都说三角进攻连高三的球队都会打，鼓吹者说三角进攻很简单，但如果你不是一个主打派，就不知道会发生什么。”这搞得“禅师”很不高兴，毫不客气地说：“李大导 在纽约，安东尼把自己置于一个必须蜕变的绝地，他不能失败，否则“三角进攻”进一步受到质疑是一回事，他本人的职业素养会得到根本性的否定。安东尼是联盟最优秀的“单打王”，这一方面是他能力决定，另一方面，包括伍德森在内的教练利用他这一优势，强化了单打的机会。与此同时，尼克斯队在上赛季成为NBA移动最差的球队，没有之一。现在实行“三角进攻”，是对纽约这支队伍的打法进行颠覆性的改造，改造得好，他们将是NBA移动最多最好的球队。   “禅师”的理论基础还是来自“三角进攻”本身，并且围绕安东尼。我们可以追溯到“公牛王朝”第二个三连冠，当时队里的中锋是朗利，按温特的“三柱战术”（三角进攻的另一种叫法），中锋才是体系中的核心，但当时公牛的核心是乔丹，身高只有1.98米。温特将“三柱战术”改造，目的是为乔丹创造更多篮下一打一的机会，几乎不可能受到包夹。正是在这个意义上，“禅师”认为可以复制当时的打法，为安东尼创造篮下一打一没有包夹的环境。   同样是一打一，关键区别在于接球的时机。过去纽约的打法是安东尼在强侧高位接球，然后四人拉开，现在要求安东尼无球跑位和落位，无论是落在强侧（有球一侧）要球，还是在弱侧，他一开始手里都没有球。然而一旦落位及时，位置会非常接近篮筐，球再给他时，包夹不可能到位。这是完美的理想式的设计，最终需要队友跑位正确、及时，而且不是强侧配合弱侧站桩，是五个人同时在动。   想像一样，安东尼坐在静修垫上，闭目凝神，眼观鼻，鼻观口，口观心，一动不动地打坐入定，那是一幅什么样的图景？ “修心”，是“禅师”教给纽约尼克斯队的重要一课，包括安东尼在内，每个人都要完成。“禅师”认为，“修心”是执行“三角进攻”的基础，为此他请了打坐冥想的专家，到队里进行指导。他不是第一次将禅宗的打坐功课引入篮球队，在公牛队、湖人队，他都这么干过。 但“三角进攻”最终还是要归于篮球本身，战术的执行，最终还是要归于安东尼的终结能力。其实，无论安东尼还是他那些新老队友，都没有那么多的时间来消化“禅”在理论上的内涵，这个赛季他们的成绩压力非常大，一旦见效慢，纽约那些苛刻而挑剔的记者就会用口水将他们淹没，“禅师”也未见得幸免。 “三角进攻”在公牛和湖人都获得了成功，但同样留存很多争议。NBA的评论界在公认“三角进攻”的作用、“禅师”的领导能力时，还留了一段小尾巴——公牛队有乔丹和皮蓬，湖人队有科比和奥尼尔。有不少球队曾尝试过效仿公牛和湖人打“三角进攻”，但没有哪个像“禅师”那样取得过成功。比如在公牛王朝时代，小牛队就曾试过，太阳队也打过，最近10年的例子则是公牛队和森林狼队。这种战术本身的价值、教练的领导能力、球星的执行能力和团队的整体素质，到底哪一项才起了决定性的作用，还没有定论。 在纽约，安东尼把自己置于一个必须蜕变的绝地，他不能失败，否则“三角进攻”进一步受到质疑是一回事，他本人的职业素养会得到根本性的否定。安东尼是联盟最优秀的“单打王”，这一方面是他能力决定，另一方面，包括伍德森在内的教练利用他这一优势，强化了单打的机会。与此同时，尼克斯队在上赛季成为NBA移动最差的球队，没有之一。现在实行“三角进攻”，是对纽约这支队 演只是一个痴狂球迷，他对篮球是毛都不懂。” NBA的规矩是9月下旬开始集中强化训练，10天后就进入半个月的热身赛周期，再歇几天就开始漫长而紧张的赛季。这么短的准备时间，既要给球队灌输完全陌生的战术，还要教会禅宗的要义和禅定的方法，任务相当艰苦啊。尼克斯队过去最大的问题就是“我”字当头，球队整体意识淡漠，“禅师”曾写一本书《神圣篮球》，其中写道：“要建成一支成功的球队，最有效的方法是让球员相互产生联系，超越自我。这需要个人放弃自我利益，让位于更大的利益，那么全队的合力就会大于个体的总和。” 这个境界太深啦！突破小我，成就大我，进入如如不动的解脱境界，那是理想中的圆满。安东尼似乎被这样的圆满画面深深打动了，才会听话地接受入定冥想的培训。而在15年前，已经三冠在身的罗德曼说，鬼才信“禅师”那些话，他给我送的书，他一转身我就丢垃圾筒里啦。 阅读我的更多篮球评论，请订阅微信公众号“苏群”。 “三角进攻”基本打法之一，强侧三人配合，低位接球无包夹是主要目的。   想像一样，安东尼坐在静修垫上，闭目凝神，眼观鼻，鼻观口，口观心，一动不动地打坐入定，那是一幅什么样的图景？ “修心”，是“禅师”教给纽约尼克斯队的重要一课，包括安东尼在内，每个人都要完成。“禅师”认为，“修心”是执行“三角进攻”的基础，为此他请了打坐冥想的专家，到队里进行指导。他不是第一次将禅宗的打坐功课引入篮球队，在公牛队、湖人队，他都这么干过。 但“三角进攻”最终还是要归于篮球本身，战术的执行，最终还是要归于安东尼的终结能力。其实，无论安东尼还是他那些新老队友，都没有那么多的时间来消化“禅”在理论上的内涵，这个赛季他们的成绩压力非常大，一旦见效慢，纽约那些苛刻而挑剔的记者就会用口水将他们淹没，“禅师”也未见得幸免。 “三角进攻”在公牛和湖人都获得了成功，但同样留存很多争议。NBA的评论界在公认“三角进攻”的作用、“禅师”的领导能力时，还留了一段小尾巴——公牛队有乔丹和皮蓬，湖人队有科比和奥尼尔。有不少球队曾尝试过效仿公牛和湖人打“三角进攻”，但没有哪个像“禅师”那样取得过成功。比如在公牛王朝时代，小牛队就曾试过，太阳队也打过，最近10年的例子则是公牛队和森林狼队。这种战术本身的价值、教练的领导能力、球星的执行能力和团队的整体素质，到底哪一项才起了决定性的作用，还没有定论。 在纽约，安东尼把自己置于一个必须蜕变的绝地，他不能失败，否则“三角进攻”进一步受到质疑是一回事，他本人的职业素养会得到根本性的否定。安东尼是联盟最优秀的“单打王”，这一方面是他能力决定，另一方面，包括伍德森在内的教练利用他这一优势，强化了单打的机会。与此同时，尼克斯队在上赛季成为NBA移动最差的球队，没有之一。现在实行“三角进攻”，是对纽约这支队 伍的打法进行颠覆性的改造，改造得好，他们将是NBA移动最多最好的球队。 “禅师”的理论基础还是来自“三角进攻”本身，并且围绕安东尼。我们可以追溯到“公牛王朝”第二个三连冠，当时队里的中锋是朗利，按温特的“三柱战术”（三角进攻的另一种叫法），中锋才是体系中的核心，但当时公牛的核心是乔丹，身高只有1.98米。温特将“三柱战术”改造，目的是为乔丹创造更多篮下一打一的机会，几乎不可能受到包夹。正是在这个意义上，“禅师”认为可以复制当时的打法，为安东尼创造篮下一打一没有包夹的环境。 同样是一打一，关键区别在于接球的时机。过去纽约的打法是安东尼在强侧高位接球，然后四人拉开，现在要求安东尼无球跑位和落位，无论是落在强侧（有球一侧）要球，还是在弱侧，他一开始手里都没有球。然而一旦落位及时，位置会非常接近篮筐，球再给他时，包夹不可能到位。这是完美的理想式的设计，最终需要队友跑位正确、及时，而且不是强侧配合弱侧站桩，是五个人同时在动。 “三角进攻”基本打法之一，强侧三人配合，低位接球无包夹是主要目的。 “三角进攻”第二种，强侧弱转移，第三幅的弱侧掩护到篮下接球，是安东尼的重要打法。 要达到这个效果，没有三个月以上的比赛磨炼不可能做到。那么现在问题来了：纽约的媒体和球迷有没有足够的耐心等待他们磨出“三角进攻”的样子来呢？成绩如果不能及时改观，纽约会不会闹得沸反盈天？最近纽约的资深球迷斯派克·李在拍一部纪录片，跟踪尼克斯队从“禅师”入主、换帅、安东尼续约到新赛季开始，还隐讳地表达了忧虑：“都说三角进攻连高三的球队都会打，鼓吹者说三角进攻很简单，但如果你不是一个主打派，就不知道会发生什么。”这搞得“禅师”很不高兴，毫不客气地说：“李大导 伍的打法进行颠覆性的改造，改造得好，他们将是NBA移动最多最好的球队。 “禅师”的理论基础还是来自“三角进攻”本身，并且围绕安东尼。我们可以追溯到“公牛王朝”第二个三连冠，当时队里的中锋是朗利，按温特的“三柱战术”（三角进攻的另一种叫法），中锋才是体系中的核心，但当时公牛的核心是乔丹，身高只有1.98米。温特将“三柱战术”改造，目的是为乔丹创造更多篮下一打一的机会，几乎不可能受到包夹。正是在这个意义上，“禅师”认为可以复制当时的打法，为安东尼创造篮下一打一没有包夹的环境。 同样是一打一，关键区别在于接球的时机。过去纽约的打法是安东尼在强侧高位接球，然后四人拉开，现在要求安东尼无球跑位和落位，无论是落在强侧（有球一侧）要球，还是在弱侧，他一开始手里都没有球。然而一旦落位及时，位置会非常接近篮筐，球再给他时，包夹不可能到位。这是完美的理想式的设计，最终需要队友跑位正确、及时，而且不是强侧配合弱侧站桩，是五个人同时在动。 “三角进攻”基本打法之一，强侧三人配合，低位接球无包夹是主要目的。 “三角进攻”第二种，强侧弱转移，第三幅的弱侧掩护到篮下接球，是安东尼的重要打法。 要达到这个效果，没有三个月以上的比赛磨炼不可能做到。那么现在问题来了：纽约的媒体和球迷有没有足够的耐心等待他们磨出“三角进攻”的样子来呢？成绩如果不能及时改观，纽约会不会闹得沸反盈天？最近纽约的资深球迷斯派克·李在拍一部纪录片，跟踪尼克斯队从“禅师”入主、换帅、安东尼续约到新赛季开始，还隐讳地表达了忧虑：“都说三角进攻连高三的球队都会打，鼓吹者说三角进攻很简单，但如果你不是一个主打派，就不知道会发生什么。”这搞得“禅师”很不高兴，毫不客气地说：“李大导 演只是一个痴狂球迷，他对篮球是毛都不懂。” NBA的规矩是9月下旬开始集中强化训练，10天后就进入半个月的热身赛周期，再歇几天就开始漫长而紧张的赛季。这么短的准备时间，既要给球队灌输完全陌生的战术，还要教会禅宗的要义和禅定的方法，任务相当艰苦啊。尼克斯队过去最大的问题就是“我”字当头，球队整体意识淡漠，“禅师”曾写一本书《神圣篮球》，其中写道：“要建成一支成功的球队，最有效的方法是让球员相互产生联系，超越自我。这需要个人放弃自我利益，让位于更大的利益，那么全队的合力就会大于个体的总和。” 这个境界太深啦！突破小我，成就大我，进入如如不动的解脱境界，那是理想中的圆满。安东尼似乎被这样的圆满画面深深打动了，才会听话地接受入定冥想的培训。而在15年前，已经三冠在身的罗德曼说，鬼才信“禅师”那些话，他给我送的书，他一转身我就丢垃圾筒里啦。 阅读我的更多篮球评论，请订阅微信公众号“苏群”。“三角进攻”第二种，强侧弱转移，第三幅的弱侧掩护到篮下接球，是安东尼的重要打法。   要达到这个效果，没有三个月以上的比赛磨炼不可能做到。那么现在问题来了：纽约的媒体和球迷有没有足够的耐心等待他们磨出“三角进攻”的样子来呢？成绩如果不能及时改观，纽约会不会闹得沸反盈天？最近纽约的资深球迷斯派克·李在拍一部纪录片，跟踪尼克斯队从“禅师”入主、换帅、安东尼续约到新赛季开始，还隐讳地表达了忧虑：“都说三角进攻连高三的球队都会打，鼓吹者说三角进攻很简单，但如果你不是一个主打派，就不知道会发生什么。”这搞得“禅师”很不高兴，毫不客气地说：“李大导演只是一个痴狂球迷，他对篮球是毛都不懂。”   NBA的规矩是9月下旬开始集中强化训练，10天后就进入半个月的热身赛周期，再歇几天就开始漫长而紧张的赛季。这么短的准备时间，既要给球队灌输完全陌生的战术，还要教会禅宗的要义和禅定的方法，任务相当艰苦啊。尼克斯队过去最大的问题就是“我”字当头，球队整体意识淡漠，“禅师”曾写一本书《神圣篮球》，其中写道：演只是一个痴狂球迷，他对篮球是毛都不懂。” NBA的规矩是9月下旬开始集中强化训练，10天后就进入半个月的热身赛周期，再歇几天就开始漫长而紧张的赛季。这么短的准备时间，既要给球队灌输完全陌生的战术，还要教会禅宗的要义和禅定的方法，任务相当艰苦啊。尼克斯队过去最大的问题就是“我”字当头，球队整体意识淡漠，“禅师”曾写一本书《神圣篮球》，其中写道：“要建成一支成功的球队，最有效的方法是让球员相互产生联系，超越自我。这需要个人放弃自我利益，让位于更大的利益，那么全队的合力就会大于个体的总和。” 这个境界太深啦！突破小我，成就大我，进入如如不动的解脱境界，那是理想中的圆满。安东尼似乎被这样的圆满画面深深打动了，才会听话地接受入定冥想的培训。而在15年前，已经三冠在身的罗德曼说，鬼才信“禅师”那些话，他给我送的书，他一转身我就丢垃圾筒里啦。 阅读我的更多篮球评论，请订阅微信公众号“苏群”。“要建成一支成功的球队，最有效的方法是让球员相互产生联系，超越自我。这需要个人放弃自我利益，让位于更大的利益，那么全队的合力就会大于个体的总和。”   这个境界太深啦！突破小我，成就大我，进入如如不动的解脱境界，那是理想中的圆满。安东尼似乎被这样的圆满画面深深打动了，才会听话地接受入定冥想的培训。而在15年前，已经三冠在身的罗德曼说，鬼才信“禅师”那些话，他给我送的书，他一转身我就丢垃圾筒里啦。 想像一样，安东尼坐在静修垫上，闭目凝神，眼观鼻，鼻观口，口观心，一动不动地打坐入定，那是一幅什么样的图景？ “修心”，是“禅师”教给纽约尼克斯队的重要一课，包括安东尼在内，每个人都要完成。“禅师”认为，“修心”是执行“三角进攻”的基础，为此他请了打坐冥想的专家，到队里进行指导。他不是第一次将禅宗的打坐功课引入篮球队，在公牛队、湖人队，他都这么干过。 但“三角进攻”最终还是要归于篮球本身，战术的执行，最终还是要归于安东尼的终结能力。其实，无论安东尼还是他那些新老队友，都没有那么多的时间来消化“禅”在理论上的内涵，这个赛季他们的成绩压力非常大，一旦见效慢，纽约那些苛刻而挑剔的记者就会用口水将他们淹没，“禅师”也未见得幸免。 “三角进攻”在公牛和湖人都获得了成功，但同样留存很多争议。NBA的评论界在公认“三角进攻”的作用、“禅师”的领导能力时，还留了一段小尾巴——公牛队有乔丹和皮蓬，湖人队有科比和奥尼尔。有不少球队曾尝试过效仿公牛和湖人打“三角进攻”，但没有哪个像“禅师”那样取得过成功。比如在公牛王朝时代，小牛队就曾试过，太阳队也打过，最近10年的例子则是公牛队和森林狼队。这种战术本身的价值、教练的领导能力、球星的执行能力和团队的整体素质，到底哪一项才起了决定性的作用，还没有定论。 在纽约，安东尼把自己置于一个必须蜕变的绝地，他不能失败，否则“三角进攻”进一步受到质疑是一回事，他本人的职业素养会得到根本性的否定。安东尼是联盟最优秀的“单打王”，这一方面是他能力决定，另一方面，包括伍德森在内的教练利用他这一优势，强化了单打的机会。与此同时，尼克斯队在上赛季成为NBA移动最差的球队，没有之一。现在实行“三角进攻”，是对纽约这支队 想像一样，安东尼坐在静修垫上，闭目凝神，眼观鼻，鼻观口，口观心，一动不动地打坐入定，那是一幅什么样的图景？ “修心”，是“禅师”教给纽约尼克斯队的重要一课，包括安东尼在内，每个人都要完成。“禅师”认为，“修心”是执行“三角进攻”的基础，为此他请了打坐冥想的专家，到队里进行指导。他不是第一次将禅宗的打坐功课引入篮球队，在公牛队、湖人队，他都这么干过。 但“三角进攻”最终还是要归于篮球本身，战术的执行，最终还是要归于安东尼的终结能力。其实，无论安东尼还是他那些新老队友，都没有那么多的时间来消化“禅”在理论上的内涵，这个赛季他们的成绩压力非常大，一旦见效慢，纽约那些苛刻而挑剔的记者就会用口水将他们淹没，“禅师”也未见得幸免。 “三角进攻”在公牛和湖人都获得了成功，但同样留存很多争议。NBA的评论界在公认“三角进攻”的作用、“禅师”的领导能力时，还留了一段小尾巴——公牛队有乔丹和皮蓬，湖人队有科比和奥尼尔。有不少球队曾尝试过效仿公牛和湖人打“三角进攻”，但没有哪个像“禅师”那样取得过成功。比如在公牛王朝时代，小牛队就曾试过，太阳队也打过，最近10年的例子则是公牛队和森林狼队。这种战术本身的价值、教练的领导能力、球星的执行能力和团队的整体素质，到底哪一项才起了决定性的作用，还没有定论。 在纽约，安东尼把自己置于一个必须蜕变的绝地，他不能失败，否则“三角进攻”进一步受到质疑是一回事，他本人的职业素养会得到根本性的否定。安东尼是联盟最优秀的“单打王”，这一方面是他能力决定，另一方面，包括伍德森在内的教练利用他这一优势，强化了单打的机会。与此同时，尼克斯队在上赛季成为NBA移动最差的球队，没有之一。现在实行“三角进攻”，是对纽约这支队阅读我的更多篮球评论，请订阅微信公众号“苏群”。 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_44f5e7f70102v3tj.html) - 安东尼鈥湸蜃澥鞘裁囱浚ɡ呵蛳确姹10.16评论）_苏群_新浪博客</content>
</root>
