<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>房价在什么情况下会崩盘？</title>
  <time>(2014-10-13 08:41:42)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>房价在什么情况下会崩盘？   中国房价何时会崩盘？这是很多中国人，也包括外国经济学家所深切关注的命题。近些来年，“崩盘论”一直没有远去，其中谢国忠是个典型，喊崩盘已经十余年了。而笔者一直反对“崩盘论”。但这并不代表，中国房价永远不会崩盘。因为全球房价崩盘的案例并不算少。通过研究国际案例，并结合中国国情，总结出以下四点中国房价崩盘的条件。   第一，住宅进入饱和阶段。一国或一个地区的住宅市场，都有一个发展过程，或者称作生命周期。如同一个人，青少年时期，得病易康复；而老年人得病，很可能就倒下了。我把住宅市场的生命周期划分为三个主要阶段：短缺阶段、改善阶段、饱和阶段。如同一个人大概可划分为：30年岁之前为青少年，30-60为中年，60以上为老年。   住宅短缺阶段，人们居住条件差，很多人需要第一次购房。住房饱和阶段，人们居住条件比较好了，不需要大量购房了，比如当前的日本，甚至已经过剩。而短缺和饱和之间，是改善阶段，很多需要买更好的房子。这就像由穷人到富人之间，还有一个中产；由贫穷到富裕之间，还有一个小康。这三个阶段，可以用人均住房面积、人均卧室间数、户均住房套数等三个指标来划分。笔者在此仅说一个指标。1968年，日本户均住宅1套，之前可称为短缺阶段；其后至80年代中期达到1.1套，可称为改善阶段；其后继续扩大，2008年达到1.17套，可称之为饱和阶段。   当前，我国城镇地区户均住宅套数预计刚刚达到1套（按成套住宅），全国肯定超过1。我国官方并无准确数据，20多年都没进行住房普查了，这么重要的事一直拖着不做，政府真让人费解。笔者推算，当前我国城镇地区刚刚告别住房短缺阶段，进入改善阶段，类似日本70年代。在住房短缺阶段，房价基本不会崩盘，而在饱和阶段，可能性较大，当然还得需要具备其他条件。   另外还须提示，住房市场生命周期的阶段划分，表面上是以人均住宅面积、户均套数等作为指标，但本质上又包括三个基本驱动因素：经济增速、人口总量与结构变化、城镇化进程。住房短缺阶段，一般处于经济高增长、人口红利扩大、城镇化率低于70%。住房饱和阶段，一般经济变为低增长、人口红利消失、城镇化率高于70%。与欧美日当年的历史数据相比，当前我国城镇化率偏低、人口红利见顶时点偏早、经济降速正常。综合来看，三个基本驱动因素，决定当前我国住宅市场处于刚告别短缺阶段，已进入改善阶段。不具备房价崩盘的基础。   这是房价崩盘的重要前提。没有暴涨，也难暴跌。房价年均以10-20%的速度上涨3-5年，就容易产生泡沫，极端情况下一年能上涨50%。比如：1987-1989年的日本、我国台湾地区，1991-1992年、1996-1997年、2010-2011年的我国香港地区，2004-2006年的美国，1992-1993年的我国海南省。   第二，房价出现泡沫。关于房价泡沫的界定标准，存在较大争议。一般而言，如果房价持续大涨发生在住房短缺阶段，不易产生泡沫，因为需求旺盛，且以自住为主。如果发生在住房饱和阶段，则一般以投资需求为主，易产生泡沫。2004-2005年、2007年、2009-2010年，我国房价涨幅曾超过10%，但由于当时我国尚处于住房短缺阶段，所以全国而言基本无泡沫。但1992-1993年全国房价涨幅超20%，且主要发生在海南、北海、珠海等少数地区，且以投资投机需求为主，则可以界定为出现区域性房价泡沫。   第三，货币政策由宽松突然转为紧缩。货币政策的大转弯，常常是影响中短期房价的核心因素。连续几年货币大放水、银根大放松，往往会催涨房价，助长投资投机之风。等到政府无法忍受房价大涨，同时也常伴有经济过热、股价疯狂，而突然大幅紧缩货币之后，会剧烈改变投资的预期，甚至形成踩踏式的出逃。一般先是股价跳水，然后房价下跌，接着金融风险暴露，最后经济萧条。2003-2008年，美国的货币就是由松变紧，房价由热到冷。比美国更典型、更极端的当属日本，1987-1991年，货币疯狂放松，再疯狂收紧；股价与房价疯狂冲高，再疯狂下跌。其后几十年，股价、房价、经济，陷入烂泥塘，苦苦挣扎。   2008年四季度至2010年上半年，我国货币大放水，信贷超宽松，股价中涨、房价大涨，经济被领导得意的称为“全球一枝独秀、率先复苏”。然后，2010年10月步入加息周期，货币收紧，但幅度并不大，至2011年7月加息五次；而2004-2007年则加息八次。因此，在全国无明显房价泡沫的情况下，这次货币大放松及中收缩，并没让全国房价明显下跌。不过，温州、鄂尔多斯等个别地区，由于2009-2010年投资投机疯狂、房价暴涨，泡沫显著，所以从2011年下半年开始泡沫破灭，至今房价已经大跌三成至五成，也可界定为：区域房价崩盘。但惨烈程度，远不及当年海南。   第四，爆发经济或金融危机。一般而言，房地产都是一国或一地区经济的支柱产业，这就注定房地产市场与经济之间相互影响、互相拉扯。少数经济或金融危机主因是房地产市场出现问题，比如美国次贷危机。多数经济和或金融危机的致因中，房地产只是参与者之一，并非元凶。但一旦爆发经济或金融危机，常常使房价下跌，甚至是崩盘。   1997年泰国爆发汇率危机并最终导致东亚金融危机，致使房价崩盘，香港也受到连累，2003年香港房价相比1997年高点暴跌近七成。2010年欧债危机爆发后，西班牙和爱尔兰的房价崩盘，累计下跌四五成。过去20年，我国经济也有低迷的时候，但最低迷的1999年仍有7.1%的增速，没有爆发过经济危机，也无金融危机。假如未来我国爆发经济或金融危机，且住宅市场进入饱和阶段，则房价很可能崩盘。   上面分别分析了四个因素，对房价崩盘的影响：第一、住房进入饱和阶段；第二、房价出现泡沫；第三、货币先松后紧；第四、爆发经济或金融危机。其实，这四个因素之间，也存有复杂的内在联系。四者当中，同时具备的因素越多，房价崩盘的可能性越大。如果四者同时出现，则房价注定崩盘。如果只有一个因素出现，则第四个因素导致房价崩盘的概率，要大过其他三个因素。   杨红旭发表于新浪财经专栏</content>
</root>
