<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>如何看待三季度影子银行大幅收缩？</title>
  <time>(2014-10-17 09:30:47)</time>
  <tagsEle>
    <tag>融资</tag>
    <tag>安邦</tag>
    <tag>贷款</tag>
    <tag>影子银行</tag>
    <tag>金融</tag>
  </tagsEle>
  <content>央行16日公布了前三季度的社会融资规模数据。与7、8两个月份表现出来的情况相似，前三季度的社会融资规模为12.84万亿元，总体呈现收缩状态，比去年同期少1.12万亿元。其中，前三季度人民币贷款增加7.68万亿元，同比多增4045亿元；委托贷款、信托贷款与未贴现的银行承兑汇票共计增加2.27万亿元，同比少增1.78万亿元。 前三季度社会融资规模的萎缩，很大程度上源于三季度影子银行的极度收紧。在上半年还曾分别增加4601亿及7871亿的信托贷款与未贴现的银行承兑汇票，到了三季度分别净减少1000亿及6683亿，反映出在经济转差与监管趋严背景下，银行表外融资受到了极大的限制。受此影响，银行信贷占社会融资规模的比重，由上半年的54.3%大幅上升至前三季度的59.8%，同比高7.7个百分点；其中，三季度银行信贷比重高达85.5%，显示出社会融资大幅转回表内。 在今年7月大幅低于预期的融资数据发布后，央行破天荒地对主要金融数据进行了解读。据央行官网发布的新闻稿，有关负责人将社会融资规模的急剧下滑解读为，“这主要与近期规范相关业务发展、金融机构加强风险控制有关”。不过，在安邦（ANBOUND）研究人员看来，除了官方所称的监管趋严，实体经济趋冷，尤其是房地产行业的转坏，也是融资收缩的重要原因之一。在经济下行和房地产面临转折的形势下，实体经济信用风险上升，融资需求萎缩，配合上严厉的监管，最终演变成为资金大幅流出影子银行。 不过，影子银行的大规模收缩是否有利于中国经济的发展，仍有待进一步论证。近段时期，央行官员在不同场合为影子银行提出辩护，认为应当“辩证”看待。在第18届国际银行监督官大会上，央行副行长胡晓炼表示，监管当局应该平衡好银行业务发展、风险防控、盈利水平、社会贡献等目标。影子银行本身是反监管和业务竞争的产物，其快速发展在很多情况下是监管套利驱动，但不能因为其监管套利行为而采取简单否定的态度。针对影子银行的监管，胡晓炼表示，要分析影子银行的具体业务是否与实体经济有密切关系，究竟是实体经济需要还是金融机构的业务转移；要对实际风险有准确的判断。 尤其考虑到中国的情况复杂，对于影子银行业务更需要“辩证”看待。在财务软约束主体大量存在时，影子银行几乎是民营企业融资的少数几个渠道之一（当然，也是为房地产、过剩产业等财务软约束主体输血的重要管道）。如果管得过死，银行信贷渗透到实体经济的路就会被堵塞，令实体经济面临严峻的“融资难、融资贵”问题。当财务软约束企业在融资市场成为主体的时候，融资市场剩余的资金量就会缩小，那些需要金融支持的实体部门、有效率部门便会因此得不到融资，利率水涨船高。某种程度上，中国式影子银行之所以这样发达，其实是市场对于体制弊端的补充。监管层治理影子银行时必须看到这样一层政治因素。 但从三季度看，对于影子银行的治理几乎是全方位的，不仅堵住了资金通过影子银行输往房地产、过剩产业的路，更阻塞了渗透到实体部门、效率部门的渠道。总量上的收缩绝不利于中国经济的发展，不论是“稳增长”还是“促改革”，都需要经济体保持一定活力，尤其是要让债务链条持续滚动下去不至于崩盘。在体制改革短期内难有突破性进展的情况下，需要有影子银行这样一块拼图，在金融部门和实体经济之间架一座桥梁——虽然这更像是独木桥，而非康庄大道。 如果我们认定房地产转坏与过剩产业结构调整已成不可逆的趋势，那么就需要提前对影子银行及其出路作出更为系统的安排，而不是像过去那样听之任之，又或者如当前般赶尽杀绝。中国的金融市场需要发展更为正规的影子银行工具，将非标准化的影子银行转为标准化的金融衍生品，在公开市场上流通转让，这几乎是规范影子银行的唯一办法，也是满足那些赖以为生的实体部门融资需求的最好方式。要将影子银行从“银行的影子”和通道业务中解放出来，成为直接融资、资产管理市场的重要组成部分。唯有如此，中国的影子银行才能摆脱“一放就乱，一抓就死”的困局，避免像今年三季度这样，一夜之间崩塌。 最终分析结论（Final Analysis Conclusion）： 央行最新公布的数据显示，前三季度的社会融资规模总体呈现收缩状态，主要因三季度影子银行极度收紧。影子银行的大规模收缩是否有利于中国经济发展有待论证，不过，作为民营企业融资的少数几个渠道之一，影子银行被管死无疑将加剧实体经济的融资困境。发展标准化的金融衍生品，将影子银行转型成为资产管理，是中国影子银行的唯一出路。唯有如此，才是多赢的选择。</content>
</root>
