<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>梁信军：强烈建议大家布局与中产生活方式相关之产业</title>
  <time>(2014-10-15 08:55:24)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>梁信军</tag>
    <tag>复星</tag>
  </tagsEle>
  <content>复星集团CEO梁信军在最新内部讲话中指出了未来的投资机会：美国今年是坚定的复苏，欧洲坏不到哪里去了；中国则应该重点投资和中产阶级生活方式相关联的行业，影视、大健康、移动互联网等都包含着大机会。 银行的净利润会下降20-25%，一个是收益率下降，第二个资产的质量也在下降，坏账率在提高，所以银行估值是反映了市场的担忧。 以下为梁信军内部讲话全文： 首先代表复星集团欢迎从葡萄牙远道而来的Fidelidade团队，今天我们的主题就是投资。所以复星未来的目标是成为一个以保险为核心的投资集团，同时我们强调有深度的产业投资能力。 刚才路易斯给我们解答了几个重要的数字，在Fidelidade130多亿欧元的可投资产中，55%是可以用于投资股权的，50%是用于投资房地产，20%是用于货币之间的错配的，10-15%是投资非上市的资产，单一项目的投资的敞口是15%，20%，30%的限制。 从复星投资Fidelidade以来，到现在为止，我们各个团队的支持和配合有进展，但是力度还是不够的，到今天为止，在我们的帮助下，共同决策的项目累计投资额已经达到了3.3亿欧元，收益有3800万欧元左右。二三个月以来已经有10%多一点了，效果是非常好的。但是相比130多亿的欧元来说，我们的3.3亿欧元可以忽略不记。 第二个想说一下全球的经济。关于美国的经济，市场共识是美联储下半年会退出QE，明年可能就会考虑升息。如果联邦基金利率提高0.5个百分点的话，所有的利率都会上升，会影响全世界绝大部分的海外的利息。 由于美国升息的原因，股市和债市都会面临下跌的压力。尤其是对我们海外的投资来说，一定是要考虑这个因素。因为美元加息以后，美元的回流和货币的上升也是非常大概率的事件，在股票的投资上，要把这个作为大概率的事件来看待。 年初的时候，我们对美国经济也有一个分析，今年是坚定的复苏。尽管一季度不大好，只有2.7%，但二季度有4%的增加。一季度我们也预测过出口的问题，如我们的想象，尽管1-7月份，中国对美国的出口同比增加了6.3%，但是仅7月份一个月就是增加了14%。 第三个是关于欧洲的问题，欧洲最近又曝光了新的问题，但是总的来说，我们判断欧洲也触底了，坏不到哪里去了，资产的价格还在底部，风险还在释放，投资来说的话，更多的聚焦欧洲是一个明智之举。另外俄罗斯因为欧美制裁的原因，相当多的公开市场资产价格下跌非常厉害，俄罗斯企业的发展方向也发生了变化，我们要在里面寻找可做的空间。 下面一个是中国，下一个十年，中国的经济，会从小体量的高速增长过度到大体量的高速增长，另外经济的质量会发生根本性的转变。当然大家现在对中国经济的决策的猜测很多，其实这一轮的决策相于对08、09年来说是更容易的，因为外部的确定性是加强的，但是对下一个十年来说，中国的战略决策，这三个方面是有非常大的压力的。 上一轮特别是过去十年的高增长的成本将由下一个十年来承担，主要是过剩产能的消耗的问题，会带来数千亿计的社会财富的损失。 第二个的话，就是中国的人口红利，在过去的十年，我们依靠劳动力的人口红利给社会经济带来了巨大的增长。现在看的话，劳动力的人口红利在14、15年基本就没有了，接下来，关键是看这个红利的转化能不能向消费去转化，我们的判断可能性是非常大的。所以作为复星体系来说，我们应该坚定不移的投资和中产阶级生活方式关联的产业。 第三个战略的挑战就是地产，地产的话，在未来的十年中，一定会迈过供求平衡的点，迎来供过于求的一段时间，地产的高增长的时期，恐怕也结束了，逐步的收缩一点的可能性也有的。并且地产涉及的风险会逐步的转移到中国的金融系统和政府部门。 复星在海外投资的话，我们一直坚持了四个方式，第一个是中国动力嫁接全球资源，获得全球第一大市场的行业，找到行业领先的海外企业，成为它的第一第二大股东之后，协助他回中国发展，发展中国的市场。我们投资了非常多的企业，例如St.John，食之秘等等。 第二个我们也是在寻求合理资金的来源，包括Fidelidade以及Ironshore. 第三个也是为了匹配保险金的需求，不断的增加在欧洲，美国，日本的投资，如Idera，BHF等。 第四个，我们和好多国际企业合资发展中国的业务，例如星堡养老，三亚亚特兰蒂斯、复星保德信人寿等。 那下一步我是强烈的建议大家，重点的投资和中产阶级生活方式相关联的行业，尽管中国的GDP现在的增速是比较快的，我们已经占了全球GDP的12%，但是国内的消费只占了全球的7.2%，我们每年的增速有12.7%，中产阶级的人数占了全球的9%，但是增速有15.1%，而全球中产阶级人数的增长率只有4.9%，这么一种高增速，到2020年中国的中产阶级的人数将会占到全球的16%左右，也就是全世界的第一，中产阶级的消费会占到16.7%。由于中产阶级人数的增加，中产阶级家庭比例的上升以及消费的增加，中产阶级占国内消费的比例会从2012年的32%逐步的增加到81%。所以我们投资消费的时候，一定要坚定不移的投资中产阶级关联的行业，比如是体验式消费，个人金融等方面。 关于家庭资产的配置的问题，现在其实家庭的配置里面62%是房地产，金融资产只有26%，和欧美日正好是相反的，中国家庭配置金融的积极性会大幅度的上升，而配置地产的能力会逐步的下降。我们在考虑消费的时候，不应该只是考虑在中国的国内找企业，我们讲的是和中产阶级关联的行业和企业，不一定是中国的企业。如果是在海外有好的，我们投资之后能回来中国发展，这样子的企业也应该多做。 体验式的消费的话，我们复星已经投了非常的多了，像媒体投了很多，游戏，旅游投了亚特兰蒂斯，餐饮，服饰都投的非常多了。旅游行业的整体规模和中国的医药行业是差不多的大的，甚至是比医药大一点，有3.4-3.5万亿人民币的规模，增速有15%点多，尤其是出境游，现在中国有1亿人次，人均花费8千人民币每次。所以在旅游投资上加大力度是非常的正确的。 中国是仅次于美国的仅有的全世界两个个年票房超过30亿美元的国家，而且中国的增长率还有27%，我们预计到2017-2018年，中国的票房的规模就会超过美国，所以我们这时候投资影视是非常好的。在移动互联网的领域，未来中国的规模很可能是美国的3-4倍。例如13年的电子购物，尽管中国的国内商贸市场规模，中国只有美国的三分之一到四分之一，但是我们电子商务购物的规模已经超过了美国。此外还有第三方支付，游戏都已经是超过了美国了。虽然整个金融体系的规模和美国的差距还是非常大的，但是在移动互联网端的应用已经超过了美国了。由于我们的网民规模很大，超过美国的概率是非常高的。在中国投资移动互联网的前三名的话，将来很有可能就是全世界的前三。 移动互联网嫁接许多传统行业，规模将会大大的超过PC互联网。一个一个的行业的规模都非常的庞大。比如说移动互联网嫁接货币基金，自从2013年以余额宝为代表的移动互联网货币基金推出以来，中国新增的货币市场基金达到12887亿元。但是未来的增长空间还非常大。中国的货币市场基金与M2的比值为1.32%，与GDP的比值为2.8%，美国的这两个数字分别是22.48%和15.2%。其实如果是把货币基金和存款来比较，中国的货币基金只占了存款的2.6%左右，美国已经是存款的300%，所以货币基金从存款搬家的概率是非常高的，将来对银行肯定是会形成非常大的冲击。 我们现在也是用四种方式推动对移动互联网的投资，一个是用了PE的方式投了很多的移动互联网。第二个是用VC方式投了很多互联网的公司，第三个我们敏锐的意识到有一些传统的行业是受益于互联网的成长的，移动互联网是加上了很多的传统行业，比如说受益于电子商务的增长里就有电子商务，快递等等。第四个我们积极的推动传统行业的O2O。 刚才说到的大健康，未来的8-10年，大健康有机会成为超过房地产的第一大的产业，从教育培训到研发，生产零售，医疗服务，养老，支付。我们在行业的环节中是处于行业的领先地位，我们应该毫不犹豫的加大投资，这样子在中国的大健康的产业，利用自己的竞争优势，抢得第一杯羹。 国企混合所有制改革是阶段性爆发性的机遇。截止到2013年底，中国非金融国有企业总资产104万亿元，负债率64.5%，ROA只有1.83%，在负债端的成本提高的情况下，1.83%的ROA是覆盖不了的，混合所有制也成为党中央的战略和共识了，第三个是在国有企业改制上的探索，上海有一个可复制成熟的方案，主要是以上市公司为改制的基础，既规避了国企的定价的问题，也规避了国企交易的风险，这个是非常的值得推广的。 另外中国的金融，中国的A股超级的便宜，但是其实危机和机遇是并存的，第一个就是利率管制的放松，周小川已经表达了二年内实现利率的市场化，毫无疑问会带动存款端的利率的快速的上升。各种各样的货币基金都给出了活期利率5%的年利息回报，这样子的情况下，贷款利率也会上升，找到合格的优质的客户非常的难，存款利率上升很容易，贷款利率的上升非常的难，短期会对银行造成非常大的压力。银行的净利润会下降20-25%，一个是收益率下降，第二个资产的质量也在下降，坏账率在提高，所以银行估值是反映了市场的担忧的。中国的银行的净利差在全球是算中高的，这里面是一个误会，欧美的话，因为QE的原因，存款只有0.25左右，接近是0了，存款是0，贷款怎么贷都可以，但是实际上欧美的话，这一轮如果是加息的话，整个的情况就会变化了，特别是美国，欧洲可能还会维持一段低利息的时间。 保险的问题其实风险也是非常大的，今年的上半年，整个保险销售的产品里面，40%是投资型产品。如果我们整个看保险的存量资金，保险企业的状态还是不错的，存量资金的成本是在3.5%左右，因收益还在上升，利差可能扩大。对存量资金来说，收益率还可以上升，但是增量的资金就危险了，投资性的保险产品的成本是在5-5.5%左右，但是增量的收益只有5.8%左右。所以利差是不断的缩小的。 第三个是资金的成本是显著的低于国内的，四大行在日本的存款，最近把存款的利息大幅度的上升了，上升到了0.13%，所以在海外吸储的成本是大大的低于国内的，对全球的竞争力是非常的有帮助的。 如果是把整个节能环保产业理一下，大概的分了四大类，第一是环保产业包括了水处理，烟气处理，重金属污染的修复，第二是节能产业，包括了工业节能，绿色节能，第三是清洁能源产业，第四是资源循环利用产业，整体的考虑怎么样投资节能环保的产业，由于中国的政府认识到节能环保投入的必要性，家庭愿意加强投入，所以未来的十年，中国的环保的投入会大幅度的上升。 最后就是中国的制造业和地产。制造业去产能会导致大量的损失，企业，银行和政府各需要担一块，在制造业里面，如果是目前为止，还是需要有大量的进口的制造业的话，还是有非常大的投资的空间的。第二个如果是可以找到一些有行业地位，有能力进行整合，有潜力进行整合的企业是非常好的。参与行业整合的时候，我们自己的脑子要非常的清楚。如果这个企业投资的成本是一万块，你买进来也是一万块，那不叫行业整合，最后整合掉的行业的产能的损失是你的。我们必须打对折买进来，这样一来，我们买进来的时候把一半的产能关了，这个损失是他的，所以所谓的整合取决于你买的价格是多少。 第三个就是产业升级，怎么样从制造往服务转型升级，第四个是产能出口还有很大的空间，第五个是一些新兴的制造业，比如说是物流的高增长，最近复星医药在找自动售药柜，说不定将来会很高。 房地产业在未来的五六年内很可能会向供过于求过度。2010-2013年全国土地供给是2005-2009年的两倍，购房刚需主要集中在20-39岁人群，而未来的15年，中国的20-39岁的人群将减少5000万。金融的比例上升的概率会比较高，第二个个人的出海投资，投资的渠道会增加，过去主要是炒股票，买买房子，现在可以去海外投资，包括去海外购房，包括购买的能力，有效需求的下降。所以总需求是平衡，我觉得用不到6年，说不定就会到来。 还有一个原因就是购房的刚需的人未来的10-15年，会减少5000万，目前政府也在采用不同的做法，包括取消限购，但是由于限贷还没有取消，对房产刺激还有限，限购本身的取消，一定是对房产有很大的刺激，但是这个也是要和限贷配合的(注：央行银监会在9月30日出台文件：拥有一套房且还清贷款再贷款能享受首套房优惠政策)。由于房产的走向的变化，楼市的风险可能会传导到金融。四大行目前与房地产有关的贷款占到贷款总额的25.6%，这还不包括以房地产作为质押的。如果是房产的价格下跌到了首付的比例，就会影响银行的资产，银行的资产是高杠杆率的，所以房产对金融的传导是一定的。 第二个是各地政府的债务中，政府也是在考虑怎么样降低负债率，引进了PPP的城市发展模式，也就是蜂巢的城市发展，产城融合，把复星已有的产业的功能，怎么样和房地产进行结合，可能是医药加上房地产，或者是房地产加上旅游和金融，我们的目标就是买到便宜的土地，拿到便宜的价格稀释我们的风险，未来的话，我们的地产面临着三个问题，第一个是国内和海外怎么样配置的问题。第二个多少开发，多少持有的问题，第三个开发和持有的成本收益比例的问题。 我就报告这些，谢谢大家。</content>
</root>
