<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>陈可辛VS佟大为：找到对的人，就像一场赌博</title>
  <time>(2014-10-13 16:45:15)</time>
  <tagsEle>
    <tag>娱乐</tag>
  </tagsEle>
  <content>本文来自第52期《壹读》杂志 壹读微信号：yiduiread 陈可辛VS佟大为 找到对的人，就像一场赌博   在合作完《中国合伙人》的两年后，《亲爱的》成了陈可辛全内地班底、 内地故事的又一次尝试，正在慢慢了解内地演员的他说，选择谁来出演就像 一次赌博，而在这两场赌局中，佟大为是唯一一位两次都被选中的演员。   文 | 张云  图 | CFP   52岁的陈可辛还是留着及肩的长发。这是他从27岁那年至今，一直保持的发型。他坦承自己压根也不“波西米亚”，长发之于他，是60年代的象征。他欣赏那种“很有希望的改革”和“破旧立新”，也是这样的希望，才促成了陈可辛执导《中国合伙人》——片中描摹的中国内地80年代图景，某种意义上相当于西方社会的60年代。 如果说同样的发型多少带着点渊源和默契，1979年生人的佟大为，大概早在大学时代，就埋下了同陈可辛合作的缘分：当时，刚就读上海戏剧学院表演系的他，试图留长发，却被老师勒令剪掉——那时不剪，就意味着要被开除。 也许算巧合，2012年，佟大为被陈可辛相中合作《中国合伙人》，在片中最先诠释的形象就是一头波浪长发。 作为陈可辛迄今（注：本刊刊载时，《亲爱的》还在上映）票房最好的作品，佟大为是除主角黄晓明外，这部电影最大的赢家。虽然戏份不多，他却因此获得四次知名表演奖项的提名，也拿下了在表演方面的首个奖项（长春电影节最佳男配角奖）。 两年后，陈可辛又一次找到佟大为。这回，佟大为担起了更重大的“使命”——在一部以“打拐”为主题的电影中，陈可辛让他在充溢悲情和纠结的情节中，扮演全片唯一的那个，温暖的因子。   再合作，因为“合适” 专访俩人那天，《亲爱的》片方在清华大学做了一场点映，陈可辛和佟大为各自排了一系列的宣传通告。 跟陈可辛正聊着，佟大为推门进来跟他打招呼。陈可辛笑：“正好说到你呢。”佟大为道：“本来是早班飞机，一看下雨，就改了火车。”“南京哈？高铁？”陈可辛显然很了解佟大为的行程——后者现在担任江苏卫视《非诚勿扰》的嘉宾主持，正在南京同期录制。陈可辛连说几个“太聪明了”。 佟大为准备离开，示意我们继续采访，临走到门口，又拱手道：“恭喜，谢谢导演”。陈可辛起先愣了下神，随即反应过来：“恭喜恭喜，恭喜你。” 俩人说的是《中国合伙人》在第12届长春电影节上获得的荣誉，电影获得最佳导演奖、最佳华语故事片奖等五个奖项，其中包括佟大为的最佳男配角奖。 早在2013年年底，佟大为获得亚太影展的奖项提名时，他就表示，前一次入围金马奖最佳男配角时，陈可辛告诉他：“在电影节混混脸熟，你还年轻，一定有机会，慢慢来。” 对于第二次的合作，佟大为觉得，角色合适。那位有点“鸡贼”的基层律师，佟大为调侃，黄晓明和邓超演，“不一定合适”。 陈可辛也说：“合适”，不过这个意思更带着种现实意味的全局观考虑。他很坦白：“其实你要把几个明星凑在一起也不容易，（佟）大为是个比较容易说的人，比较不会‘计算’。不是说晓明和邓超‘计算’。既然你定了黄渤演那个（主角），那你说晓明、（邓）超来……（律师）那个本来就定了大为，那个角色挺对，只剩下张译那个角色（注：戏份更少），你叫晓明或者超来演，他们也未必会来。这个很正常，明星有自己的一套想法，就算他自己想来，经纪人也未必让他来。他们现在独当一面，邓超都是六七个亿的票房了。” 当然，佟大为也是一线男星。陈可辛强调：“我其实觉得他已经到那一天了。”说这句话时，正是佟大为推门而入的那一刻。 然而，“佟大为一向是没所谓的”。有证据表明，陈可辛有点偏爱类似性格的演员——2012年9月，在《陈可辛自己的路》一书中，陈可辛曾经承认，他喜欢金城武，原因是“他什么都不争不说，我倒反而会想多偏心他一些。”   多了些神来之笔 对于香港导演来说，了解内地演员是一项浩大的工程，许鞍华曾直言她不了解内地演员，同样的困扰，陈可辛也有。“每天吃饭我就突然间觉得，我在一批内地演员身边，他们聊的事、聊的话题，其实有一半我都听不懂的。我听得懂每句话，但是加起来我是不懂的。很多他们的回忆，他们讲的那些事，有文化差异。” 在拍《中国合伙人》之前，他和大部分香港导演一样，用港台男演员来背票房，再搭配一个内地女演员，使得影片具备“合拍片”的属性。而从《中国合伙人》开始，他已经接连拍了两部全由内地演员担纲的电影，“拍之前都是赌博，”陈可辛说，“我毕竟是个商业片导演，我对市场很尊重、负责，只找明星。找明星只找我直觉觉得最有那个角色气质的，希望他能有那个颠覆的表演，但真的演不演得出来，谁知道？因为明星也不会给你试戏，只能用你的直觉来赌一把。” 比起《中国合伙人》还算甜蜜的初次尝试，《亲爱的》显然是一场更冒险的赌局——如此接地气的一部电影，不仅要找六位明星，还要全演技派，“别说拍内地的戏，就是拍港台的戏，港台的都找不到。港台接地气的明星，只有一个，张家辉。别的都不是人来的，别的都是明星，就张家辉最像一个草根的人。”陈可辛说。好在，事实再一次证实了他的赌运够好，眼光够准。 然而，“赌对了”的背后，除了之前合作过的默契，还有佟大为们自己的努力。 拍摄《亲爱的》，让佟大为打破了以往从不轧戏的原则。“《太平轮》拍的周期超长，出现了几个戏相互交织在一起的情况。确实会受影响，这仨角色风马牛不相及。”这也导致他第一次去《亲爱的》，表现得很紧张，“有点假，”陈可辛直截了当地告诉他。后来，卖力的佟大为专门向律师朋友了解职业特色，为避免“假大空”，他设计了小动作，比如用手绢捂鼻子表示对农妇的嫌弃等。 跟赵薇搭戏前，佟大为会提前问对方：“你怎么演？”不料另有一番套路的赵薇竟答：“不知道。”同样喜欢营造现场气氛的陈可辛，也让佟大为领会到完全不同的表演状态：“特别从《中国合伙人》开始，那些神来之笔多了。剧本以外的，在现场感受到的。”在这之前，让佟大为受益匪浅的历练，来自《金陵十三钗》的体验生活，寻常的持枪、行进跑枯燥练习，起初让他觉得无聊，真到拍摄，他才意识到身上有了军人气质。 陈可辛也让佟大为在片中说出了几句他常讲的话：“你别只看自己，这个国家、这个世界的问题就是大家都只看自己，不在对方的角度看世界。”拍摄完成三个月后，佟大为仍记得这句台词，另外一句“法律总比人重要吧”，“法律法规是让人提高素质和更文明的方法，并不是非要通过这个东西惩罚谁。” 尽管明白自己商业片导演的身份，但陈可辛并不喜欢好莱坞式的快乐结局，他的爱情片，都选择在最美好的时候定格，《中国合伙人》虽然在颇具民族主义的扬眉吐气后结尾，但三兄弟的问题能否解决，他心里其实清楚：“到头来还是得分的，但是我不选择再拍下去了。” 电影《亲爱的》整个基调都惨兮兮，收尾仍没摆脱悲剧，找不到出口。陈可辛和佟大为都对片末法院一场戏念念不忘。那本来是胜诉的大欢喜结局，后来，佟大为也通过问律师了解到，现实情况里，拐卖家庭收养弃婴，连庭都开不成。陈可辛最后让编剧改成“过场”画面：法官在拿热水，不太管律师，前面有人离婚，后边又有人争家产。“任何政策都会有例外的牺牲者，不能因为人道主义、例外的事情或者个人主义去看赵薇可不可怜，这样就完全不是法治了。”陈可辛说。 不过，观者并不会觉得太过无望，其中最大的原因，就是佟大为扮演的“好人”的存在。而第二次在陈可辛的电影中饰演配角，这一回，佟大为的戏大部分都被保留了下来。 本文由《壹读》杂志提供，想看更多有趣有料的文章，请关注壹读微信（yiduiread） 和 壹读微博（@壹读） 关注微信，还能免费参与拍卖，每天都有神秘礼物（比如周杰伦演唱会门票、五星酒店房间、特斯拉电动汽车什么的），诚信为本，绝不忽悠。   如果你是媒体或者自媒体，喜欢我们的文章并希望转载，请联系我们并取得授权。</content>
</root>
