<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>黑客世界大战，出大事了？|壹读百科</title>
  <time>(2014-10-13 19:31:28)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>图片来自网络 壹读微信号：yiduiread 首先宣布一个坏消息，由于微信后台不知道出了什么幺蛾子，我大壹读每天推送三次消息的技能突然被冻结了，目前正在处理中，未来几天，可能我们只能一天见一次了，有些栏目也被迫压缩。请各位壹堆饭谅解。壹读君（壹读微信：yiduiread）会尽快搞定，恢复正常的。 下面请收看今天的《壹读百科》： 这个周末，一场实时直播的全球黑客大战被围观了个够。 这张由美国一家计算机安全公司Norse发布的动态地图实时记录了世界范围内的黑客攻击活动。一道道不同颜色的射线高频率地从攻击发起国投向被攻击国，酷炫效果让许多不明觉厉的观众围观一整晚。 在动态地图左右两旁统计的发起攻击国和被攻击国的排名表上，美国一直占据被攻击次数最多的位置，而从中国发出的射线中，一大波从湖州，铁岭，新乡等萌萌哒的城市中发起的攻击让人心生感叹中国黑客卧虎藏龙，也有人惊呼“蓝翔期末考试开始了”。 “黑客”给人的印象从来褒贬相依，它身上的争议性为影视作品源源不断地输送了不少灵感。今天壹读君就给大家说说中美黑客文化差异，以及黑客大战们背后都有哪些因素在角力。 值班壹读君|张小羁 资深实习壹读君|董苏豪 网络世界大战？那只是冰山一角 在这张动图上，令人眼花缭乱的攻击射线，营造出了一种分分钟把地球炸回石器时代的感觉。实质上，这张地图反映的也只是每时每刻全世界范围内黑客攻击总量的冰山一角。 图中所显示的内容主要是Norse公司从自己所建立的用来“诱捕”不良操作的机器系统上搜集来的数据得出，它其实是一个名为IPViking的服务，用于收集互联网中不良操作的情报。而这些情报在被收集后可在几秒内送达至客户。当这些情报辅以维护网络安全方面的设备，就可用来防范来自互联网的恶意攻击。当然，它确实也在一定程度上反应了国际黑客攻击行动的基本生态。 因此，虽然美国在这张地图上是最主要的攻击对象，而中国基本不属于被攻击最厉害的那几个国家之列，貌似中国打得美帝毫无还手之力嘛……眼见不一定为实，何况还是虚拟的特效。之所以地图上显示出美帝受攻击最多，很有可能只是因为Norse公司所设置的这些机器大多在美国，在中国根本没有几个它的服务器，所以受攻击的数据无从获得。 总的来说，Norse公司通过戳中广大群众围观黑客大战的high点，其实是在为打响自身产品搞营销战。 黑客大战为什么打起来？ 如今，网络作用越来越大，“网络安全”一词在各国政要口中出现的频率也越来越多。于是作为网络技术专家的黑客也越来越被重视。 国家之间的网络攻击和防守，壹读君（壹读微信：yiduiread）当然不知道这些国家机密，不过，世界大战不一定是以国家的名义发动的。 如今的黑客很难像以前一样被理解为酷炫地因极客精神而引发强烈好奇心和对难题的征服欲，黑客们的行动逐渐夹杂了“能力越大，责任越大”的政治“正义感”。   国外IT公司曾发布报告称，2011年黑客组织“匿名”和“卢尔兹安全”的崛起表示黑客动机有所转变，从寻求金钱利益变成一种抗议形式。 “匿名”，这个松散地号称自己是全球第一大的黑客组织以“反安全”名义曾窃得9万美军电邮地址、密码及大量政府数据，并称这一系列“反安全”攻击行动旨在羞辱那些未能适当地保护消费者与员工数据的公司和政府机构。 美国的黑客们大多对主流文化无感，按照他们遵循的“利维原则”，信息应当是完全免费的。1980年美国的专利法明确了“软件版权”，到了1985年，微软公司就在推出的WINDOWS1.0 明确标注了Copyright 的字样。一时微软公司的商业软件被黑客大军们惩罚地千疮百孔。 也有的黑客富有艺术情怀，如果你的软件太难看，也免不了强迫症患者来入侵。如本土的番茄花园网站，一开始破解微软windows xp系统，只是为了对它优化精修。虽然番茄花园后来在美化版XP系统中预置合作商业公司的软件，性质就变得可疑了。 一时兴起的黑客也有很多，看不顺眼的理由总会有千百条。为了呼吁男女平等进攻伊斯兰网站，为了呼吁环境保护入侵重工业厂网站，为了海豚和鲸鱼进攻日本网站，比比皆是。他们会自命某种责任感，并在技术上身体力行。 黑客技术哪家强？ 国家之间的网络战争，典型的一个案例是印度和巴基斯塔。 上世界末的克什米尔归属问题中，除了地面上有形的战争，印度和巴基斯坦两方的黑客通过你来我往地黑对方国的重要网站开辟了互联网上的大战。 不过，在Norse的地图上，印巴看起来都是小角色了。 这次的黑客大战也让不少懂行人感叹：“没俄罗斯参战有个啥看头？”虽然在这张地图上不知何故高冷的俄罗斯不怎么出现在密集射线的两端，但不得不说俄罗斯的黑客技术是世界公认的精尖部队，曾有报道俄罗斯一黑客组织窃取全球12亿用户用户名密码信息，而俄罗斯黑客也成为许多国家情报机构争相抢夺的资源。 俄罗斯黑客们高超的技术依赖于该国出色的计算机教育，而黑客更像是一种职业受人所肯定，整个行业已经形成一个像样的市场化的产业，构成俄罗斯独特的黑客文化。战斗民族，战斗力并不仅仅体现在肌肉和伏特加上。 如果你是媒体或者自媒体，喜欢我们的文章并希望转载，请联系我们并取得授权。</content>
</root>
