<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国正在出现习近平改革“新常态”</title>
  <time>(2014-08-22 08:43:08)</time>
  <content>      中国正在出现习近平改革“新常态”                                     李 锦  前日，光明日报记者冯蕾采访，因为习近平在18日两个重要会议上讲了一系列的话。我冒出一句话：中国正在出现改革新常态，冯蕾很高兴，认为是个新的提法。其实，经济新常态本质上是改革新常态。习近平关于改革的内容讲得多了，正在形成一个相对完整的思想体系。 中央财经领导小组第七次会议提出，要面向世界科技前沿、面向国家重大需求、面向国民经济主战场，精心设计和大力推进改革，让机构、人才、装置、资金、项目都充分活跃起来，形成推进科技创新发展的强大合力。我认为这是首次提出“三个面向”，体现了改革创新的方向所在，也是标准所在。当前，中国经济要适应“新常态”，我们也要适应改革的“新常态”。 当前，我们正面临"中等收入陷阱"的考验。有200多个国家曾面临"中等收入陷阱"，但只有十多个国家顺利越过。能否跨越，关键就靠创新。”姚景源分析说，“经济发展一是靠投入增加，二是靠生产要素配置的完善，三是靠技术进步，四是靠劳动力素质提高。很长一个时期内，我们更多地依赖投入增加，创新还有很长的路要走。会议提出的"推进政府科技管理体制改革""超前规划布局"，都体现了改革的战略思维。 在谈到下一步工作时，习近平在中央财经领导小组第七次会议强调，督促检查要抓到位，强化督促考核机制，实行项目责任制，分兵把守，守土有责，主动出击，贴身紧逼。改革不是解一时之弊，而是着眼长远机制的系统性重构，抓要害，敢碰硬，谋长远，改革必将释放新的活力。  8月18日，中央全面深化改革领导小组第四次会议和中央财经领导小组第七次会议召开。一天之内的两次会议聚焦深化改革，意义重大。会议对未来7年的改革实施工作作出整体安排，是指导今后一个时期改革的总施工图和总台账。提出的经济发展“新常态”，意味着习近平领导的改革进入“新常态”。可以试着这样理解改革新常态：我国以经济建设为中心，经济领域是改革的重点。经济发展进入新常态，也就意味着我国发展处于阶段转换的变革常态中，改革成为了“家常便饭”。 改革“新常态”，将成为市场关注的焦点，因为这将决定未来中国经济改革与宏观经济政策走向，对经济形势与整个国家的政治、社会走向产生影响。大致讲，经济新常态包含三层含义：一是中国的发展仍处于重要战略机遇期，还能保持长期发展，因此必须有信心；二是，进入矛盾爆发期，也就是增长速度换挡期、结构调整阵痛期、前期刺激政策消化期的“三期”叠加，各种矛盾和问题相互交织，这就需战略上保持定力和平常心态，战术上要高度重视和防范各种风险，早作谋划，未雨绸缪，必须有耐心；其三，中国将进入改革攻坚期，必须通过改革化解经济中的结构性矛盾，理顺政府与市场关系，通过技术创新与产业升级等推动中国经济更高效增长，这需要决心。这三层意思，正是改革的背景、内容与任务。现在，习近平对改革也提出很多具体要求，正在形成一个体系。 透过习近平改革论述的特点，我们来看一看这场改革的新常态：一是改革是有目标的。“面向世界科技前沿、面向国家重大需求、面向国民经济主战场”；二是这种改革是全方位的改革。从深化政府机构改革、减少审批事项、创新政府公共服务提供方式、扩大营改增试点范围、推进利率市场化改革、天然气价格改革、城乡居民大病保险全覆盖、困难群体社会救助等重点入手改革出台相关实施方案。三是改革是有蓝图的。从在天津试行改革到十八届三中全会上研究全面深化改革问题并作出总体部署，再提出综合改革方案。改革具有完整的路线、政策和方案。四是改革有步骤，在有条不紊的进行。至今，中央深改组已经召开了4次会议，均由习近平主持。第一次会议主要完善了深改组的一系列规章和工作制度；第二次会议开始有实质领域的改革方案，如《深化文化体制改革实施方案》、《关于深化司法体制和社会体制改革的意见及贯彻实施分工方案》；第三次会议会议通过的文件引起了普遍关注，其中包括《深化财税体制改革总体方案》、《关于进一步推进户籍制度改革的意见》等；第四次会议通过了一个总结式的文件——《关于上半年全面深化改革工作进展情况的报告》和一个具有指导意义的文件——《党的十八届三中全会重要改革举措实施规划》等。五是改革提出了明确的要求，要把握“胆子要大和步子要稳的关系”，“五个到位”深入人心，句句经典。实施方案要抓到位，实施行动要抓到位，督促检查要抓到位，改革成果要抓到位，宣传引导要抓到位。六是改革的精神状态。改革是一场革命，畏首畏尾，前怕狼后怕虎，很难取得成功；同时改革又是“一个大试验”，面对复杂的国情，必须科学决策，稳中求进。七是改革势在出成效。当前改革进入深水区，习近平改革必将让全国的经济、社会发展起来，让全国的各方面制度体系逐步完善起来，让人民的幸福感提升起来。 改革新常态，就是全国人民要统一认识，改革只能朝前走，不能往后退，利用改革来统揽一切工作。改革新常态就是全国人民放大胆子、齐心协力来适应这种改革。要有转变的觉悟，去适应这种改革后的情景。现在，又提出“要面向世界科技前沿、面向国家重大需求、面向国民经济主战场，精心设计和大力推进改革”，一个体系正在形成。 改革新常态是改革全面深化新形态的稳定结构。新常态首先是新形态，新常态就是新形态的稳定形态。而一个系统的稳定形态，一般就是这个系统发育到足以按照自身的规律与方式运行，不容易受到其他力量影响而发生改变或逆转。比如：中国市场化改革不可逆转，中国经济结构转型升级不可逆转，经济大国向经济强国转型升级不可逆转，中国经济的影响力提升不可逆转，等等。 改革新常态是打造中国经济升级版的改革。中国经济新常态与升级版说明的都是我国经济发展的新目标，而“面向世界科技前沿、面向国家重大需求、面向国民经济主战场”便是升级版成为一种常态时，说明这种升级是系统深刻的。也就是说，中国改革新常态，是我国打造经济改革升级版取得明显成效，进入较为稳定状态的标志，是习近平同志对中国经济改革升级版的新概括。 改革新常态是符合改革规律的正常发展状态。一般来说，新的事物往往难以成为常态。习近平同志所说的中国经济新常态，并不是指中国经济中的新内容，而指中国经济朝着自己的目标改革发展，形成了坚实的基础，这个基础就是一种常态，新常态就是在这个基础上达到了新阶段，而且说明中国改革是有自身的发展方式与模式的，所以改革新常态就是根据改革自身规律发育到新的阶段，具有必然性。 今年是我国全面深化改革第一年，必然是改革发展的新阶段。可这个改革新阶段要形成一种新常态，并不是件容易的事情。事实上，各种因素依然让我国改革经济面临风险考验。提出改革新常态并不是要求放松建设新形态的努力，而是要更加集中力量和更加坚定信心，使经济新常态发展得更加稳定完备，使我国改革与发展在总体上达到现代化水平。 以上先说到这里，仅是提出观点而已。现将光明日报采访文章转载于后。    　　　　                                  “贴身紧逼”促改革                                                    2014-08-20 来源：光明日报  作者：冯蕾 黄昊  　　今年是我国全面深化改革元年，改革进展备受关注。8月18日，中央全面深化改革领导小组第四次会议和中央财经领导小组第七次会议召开。一天之内的两次会议聚焦深化改革，意义重大。会议对未来7年的改革实施工作作出整体安排，是指导今后一个时期改革的总施工图和总台账。 　　今年以来，中央全面深化改革领导小组的每次会议都涉及重大改革事项。“从行政审批制度改革、司法体制改革、财税体制改革、户籍制度改革到此次涉及的央企薪酬改革、考试招生制度改革，每个改革环节都非常扎实，体现了稳扎稳打。”国务院参事室特约研究员姚景源说。 　　 　　                   聚焦“央企薪酬”：触及利益调整 　　据有关资料显示，2010年和2011年两年，国资委下属的央企负责人平均年薪在65万元至70万元之间。 　　“对不合理的偏高、过高收入进行调整”—18日的中央全面深化改革领导小组第四次会议聚焦央企负责人薪酬，并审议了《中央管理企业主要负责人薪酬制度改革方案》。 　　“这是首次从中央层面对央企高管薪酬改革进行明确，意义重大。”中国企业研究院首席研究员李锦说，“改革敢于碰硬，抓住了要害问题，回应了社会关切，体现了改革的勇气和智慧。” 　　会议提出央企主要负责人薪酬制度改革目标—水平适当、结构合理、管理规范、监督有效。“央企改革的一个核心问题是分配、是利益调整，这十六字指明了方向。”李锦说，“所有权、经营权、分配权如何实现更好的统一，是建立现代企业制度要求，也是下一步央企改革的关键。” 　　姚景源指出：“能源、通讯等具有垄断性质的央企与其他在市场中处于完全竞争状况的企业相比收入差距较大；部分央企内部，少数负责人与普通员工收入差距甚至达到几十倍、上百倍，这些都将在深化改革中去破题。” 　　                        根除“职务消费”：强调制度规范 　　在中央全面深化改革领导小组第四次会议上，习近平强调，“要合理确定并严格规范中央企业负责人履职待遇、业务支出，除了国家规定的履职待遇和符合财务制度规定标准的业务支出外，国有企业负责人没有其他的"职务消费"，按照职务设置消费定额并量化到个人的做法必须坚决根除。” 　　“根除非正常的"职务消费"，让预算法制化，让相关消费从"灰色"走向"阳光"，这体现了制度化、规范化，也表明经济体制改革与干部制度改革正在更紧密地结合。”李锦说。 　　“当下的薪酬体制中职务消费与工资收入及业务经费混为一谈。取消职务消费，就是摒弃灰色地带，让一切在阳光下运行。”国家行政学院研究员张春晓说。 　　“职务消费，产生了一些奢侈浪费的问题，容易滋生腐败。”姚景源说。此次会议也强调，合理确定并严格规范中央企业负责人履职待遇、业务支出，是转作风的深化，也是反“四风”的深化。 　　                       强化“创新驱动”：着眼系统重构 　　中央财经领导小组第七次会议提出，要面向世界科技前沿、面向国家重大需求、面向国民经济主战场，精心设计和大力推进改革，让机构、人才、装置、资金、项目都充分活跃起来，形成推进科技创新发展的强大合力。 　　李锦认为，首次提出“三个面向”体现了改革创新的方向所在。当前，中国经济要适应“新常态”，我们也要适应改革的“新常态”。 　　“当前，我们正面临"中等收入陷阱"的考验。有200多个国家曾面临"中等收入陷阱"，但只有十多个国家顺利越过。能否跨越，关键就靠创新。”姚景源分析说，“经济发展一是靠投入增加，二是靠生产要素配置的完善，三是靠技术进步，四是靠劳动力素质提高。很长一个时期内，我们更多地依赖投入增加，创新还有很长的路要走，当然，也是潜力所在。会议提出的"推进政府科技管理体制改革""超前规划布局"，都体现了改革的战略思维。” 　　在谈到下一步工作时，习近平强调，督促检查要抓到位，强化督促考核机制，实行项目责任制，分兵把守，守土有责，主动出击，贴身紧逼。专家们一致认为，改革不是解一时之弊，而是着眼长远机制的系统性重构，抓要害，敢碰硬，谋长远，改革必将释放新的活力。（本报记者 冯蕾 黄昊）</content>
</root>
