<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>日中首脑会谈可能性（上）--日方试探的结果与后果</title>
  <time>(2014-10-13 08:12:25)</time>
  <tagsEle>
    <tag>桥本看日本</tag>
    <tag>日中首脑会谈</tag>
    <tag>试探</tag>
  </tagsEle>
  <content>   日中首脑会谈可能性（上）--日方试探的结果与后果            桥本隆则/文      日本方面最近在外交领域屡屡遇到挫折。安倍首相在重新成为首相以后，把重新振作日本外交与振兴经济放在一样的位置。所以在谷内等亲信的策划下，开始了一场前所未有的地球仪外交，把过去20年日本政府的欠账一下子还清。出访不是目的，安倍首相的外交就是意识形态的外交，也就是高举自由，民主以及依法治支配的价值观外交，用这个理念也为安倍首相想实行的集体自卫权铺平的道路。                         安倍的地球仪外交的开始    可是最近安倍的外交却遭到各种挫折，首先就是原来作为日本外交的重头戏，俄罗斯普京总统的秋天访问日本行程被日本方面取消，理由是美国的强烈反对。而安倍首相在去年与今年多次与普京总统会谈，就是希望他能到日本访问，并且在访问中决定北方领土的问题，但是之后发生了乌克兰危机，俄罗斯遭到了西方各国的孤立，安倍首相也难独善其身，不得不重新检讨对俄罗斯外交，修订了去年年底制定的日本外交战略，停止与俄罗斯进行各种单独外交，从某种意义上说，日本与俄罗斯外交改善进程被迫停止，要进展就要等待来自美国的绿灯点亮。    其次就是安被首相想在9，10月间完成的关于朝鲜调查被绑架日本人报告，因为某种原因这个报告的发表被大幅度推迟，这样的情况带来了日本国内与绑架相关的团体的严重抗议。而日本外交的原动力是日本民众的支持，与朝鲜的政治和解也需要日本国内民众的支持。这个结果使得安倍首相的支持率也受到影响。    最后就是日本在国际捕鲸大会上遭到的挫折，新西兰提出的提案是，日本每年要申请科学调查捕鲸申请，不是提交给专门委员会，而是要提交给国际捕鲸委员会的全体会议通过，这样原来日本通过与委员会个别国家搞好关系，获得科学调查捕鲸许可的做法将不可行，而全体的委员会会议是反对日本捕鲸国家占多数，所以日本捕鲸活动再次遭到沉重的打击。                    安倍想访华获得外交得分    在各种打击中，唯一还存有希望的是安倍首相想与中国领导人进行的首脑会谈。笔者在专栏中曾经提到过，如果日中要开战，有几个必定的条件，首先中国与日本领导未见过面，其次中国民众支持政府开战，最后中国方面开战有充分的理由。为了解消这些会引发两国发生冲突的因素，日本方面其实是在以下的几个与中国有关系的方面悄悄地改变。 1）在政府的最高领导人不能见面的情况下，日本方面改变原有思维，开展执政党之间的联系，9月安倍改组执政党的党务部门领导人以后，党内的干事长由石破变成了谷垣，而且这个干事长还是被认为是亲华政治家（这个将在《日中首脑会谈可能性（下）》中详细解释）。在成为自民党干事长以后就准备率领执政党代表团（包括公明党）访问中国 2）积极推动日本经团连前往中国，期望与中国最高领导见面，而在2012年之前，日本经济代表团访问中国时，都会受到中国最高领导人的接见。这个已经成为惯例。 3）外交方面的努力，在一切的外交场合，希望日中的外交渠道保持畅通，包括之前在缅甸的国家会议上，日本与中国外长已经进行过一次会谈，当时虽然被日本方面炒作成，为日中APEC首脑会议作前期准备，但是这个说法遭到中国方面的否定。 4）积极加强民间交流，现在中国前往日本访问的人数全年接近200万，这些人成为了解日本的最好的宣传员。    日本方面的想法与现在中国的实际还是有所差距。所谓日中外交三枝箭的办法，看上去在过去屡试不爽，中国应该可以接受日本的要求。实际上中国却没有按照日本方面的思路走，这个也可以从日中两国的水面下交流的过程与结果就可以知道。如9月底访问北京的自民党三矢宪生前外务副大臣等与中联部官员的会谈中有这样的谈话： 三矢宪生：现在日中首脑会谈就是一张白纸，双方要为这张白纸做好文章而努力。…… 中国方面：白纸是白纸，已经被人乱涂乱画了….    不仅是政党间的交流会出现针锋相对的场面，而且在民间交流中，中方也是特别注意一些细节，生怕日本方面利用细节大肆炒作。如最近访问北京的日本经济团体连盟的情况就是这样，在访中前，日本方面利用一切机会希望中国最高领导人能够接见这个代表团，如果不行，退而求次要求政府的最高领导人接见，最后都没有成功。出面接见代表团的是与去年一样等级的领导人，这样的结果使得访中团中很失望。同时在会见中，中方还谈及历史认识问题，以及钓鱼岛问题，，这些内容都被迅速传到了日本国内。                            日本首脑会谈后的日本外长岸田    执政党干事长谷垣在听完汇报后，长叹一声：中国还是这么硬…..    而日本政府的发言人，日本内阁官房长官菅义伟是这样回答记者提问：日中之间有很多难题，不希望在首脑会谈前提先决条件，现在是坐下来谈才是最重要的事情。从这个谈话就可以知道，日本方面没有更好的良策来打开现在日中首脑不交流的局面。 一个值得注意的现象就是，在日本与韩国外长会谈后，日本各种小报就用韩国屈服来表明韩国方面的立场松动。同时日本还在用日中首脑会谈马上要实现的这个消息来逼迫韩国就范，日本认为就算中国万一不与安倍会谈，韩国立场软化也是一个胜利。    日本各种尝试都未能获得明显效果以后，开始对日中首脑会谈迟迟不能公开决定显示出一种焦虑。甚至有些日本媒体公开威胁，如果日中不能在APEC上举行会谈，中国将遭到国际社会的批判。其实作为东道主，如果只接待不举行会谈也是有先例，但是真的客人来了，一句话都不说也是不符合中国本身的传统与利益。所以日中如何会谈，日本如何让步将成为接下来外交的重点。 请看《日中首脑会谈可能性（下）—推进日中首脑会谈的那些人与事》   友情提示：本博文章只是提供新浪博客使用。新浪以外的论坛，博客谢绝转载与刊登。如有意向请联系告知并支付相应稿费，如有若侵权本博保留法律追究权利。 我的新微博：偶尔俩笔</content>
</root>
