<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>普京叹服中国这样太惊人：这次连我都感到害怕</title>
  <time>(2014-01-10 12:42:20)</time>
  <content>普京：中国这样实在惊人 这次让我害怕到骨子里 　到底是联俄还是拥美，这是大战略决定的，不应被一两个摩擦左右，更不该为一点脸面而反复。 　　毋庸置疑，目前西太平洋和远东地区是国际形势中直接涉及势力最复杂，牵扯军事政治经济力量最庞大的地区，没有之一。 　　美国毫无疑问是地区的老大，一家之力可以压制整个欧洲； 　　俄国北极熊虽重伤但未残，尚余以命换命的实力，且不吝于以武疯姿态示人，在其彻底没落前还没人愿意招惹；俄国，解体后，军事经济实力大损，连一些战略武器的生产都因为乌克兰等的独立而需要重建。好在昔日穷兵黩武，留下的家底颇丰，临死反扑也能拉人垫背，虽然受压制，但是自保还是无虞。 　　唯一可虑之处在于，昔日留下的畸形经济格局，虽竭力救护，也没有找到中兴的突破口，借着地大物博，卖资源得来的近乎回光返照的兴起，却似乎无以为继，长久看来，衰败已成定局，一代人之内难有兴起的机遇。 资料图：习近平主席会晤普京 普京警告安倍:中日一旦开战 俄将出兵采取行动 　　中国是新兴国家，美国是老大帝国，俄国已经没落，中国的兴起必然需要占领原有势力的范围，现在中国周边占有利益做多的就是美国。且不说台湾问题，第一岛链、第二岛链这些传统美国势力圈，就是南中国海周边国度也是美国原料市场和打工小弟，中国未来的生命线马六甲海峡更是美国控制日本的栓狗绳，不敢有一点放松。中国崛起，损失最大的必然是美国。 　　而俄国的势力已经严重收缩，东欧中东北非的势力已经损失殆尽。即使没有中国介入，上述势力范围也很快被美欧蚕食鲸吞，俄格争端就是这一态势的最后一次插曲。而中国的加入不但不会让输掉底裤的俄国失去更多，反而会帮其牵制美欧势力，搅浑水池，给了他摸鱼的机会。且看正是中国的参与上合组织，让俄国维持住了中亚的势力范围并扩大影响重新巩固了中东北非的影响力。 　　中国迅速扩大的庞大资源需求是俄国未来一段时间的维持发展的经济基础，因此中俄之间的需求决定中俄抱团的必然。而美国作为传统资源消耗大国，对中国的这一和自身利益严重冲突的需求毫无疑问会持坚决打击的态度。要知道，两次世界大战的起端基本上都和资源的分配挂钩。 　　所以，各种唱衰俄中关系，忽悠中美合作的论调，都是毫无道理的一厢情愿，国家利益至上的世界里，没有谁是活雷锋。中美的需求决定了二者只能是敌人，而不能是朋友。   　　自从普京当选俄罗斯总统之后，整个俄罗斯的走向变成为了东西方国家关注的对象。而普京的做法，却大大的出乎了西方和东方国家的预料。一方面普京以一种全新的姿态和东方的主要国家进行交往，另一方面，又以一种建设性的合作方式和西方国家进行合作！自重最主要的是，一方面和美国还有北约举行了两场合作性建设性非常明显的军事演习；同时又采取了和中国靠近的策略；比如和中国等上合国家进行了反恐演习，并且第一个正式访问了中国。 　　这让西方感到军事演习加强了合作的同时，却带来了一丝遗憾！ 　俄罗斯总统普京 俄罗斯站在东西方之间，想要充当一个调停者？ 　　就在美国以一种全新的姿态象牙介入亚洲事务的时候，俄罗斯总统变成了普京。而普京众所周知的是，一方面他是以东方为重点的外交策略；另一方面却也是一个独立的俄罗斯主义者。 　　而普京刚刚上台，这种迹象就非常的明显了。他一方面和西方保持了一定的距离；另一方面也给了东方国家一个下马威。比如对待日本，俄罗斯做出了非常强硬的做法，对待中国，也是明暗两条线。所谓的明线就是要和中国在上合作组织里加强合作，举行各式各样的局势演习；另一方面却也开始采取和中国某些方面和而不同的做法。 　　而普京的做法，其实从某种意义上来说，已经近乎于成为东西方之间的一个调停者。即保证了俄罗斯自己的自身权益不会受到损害，另一方面，也保证了中国和西方的对抗，不会损伤俄罗斯的利益——其中中国不会强大到威胁俄罗斯的低位，以及西方不会强大到影响俄罗斯未来的走向，才是俄罗斯当前最大的利益所在！ 震惊世界：中国突然宣布具备30万吨大型航母技术　 德媒震惊：中国歼14还未露面就已超越美军F22 韩国人哀叹：我们惹不起中国也不该惹中国！ 中国发狠让菲律宾彻底软蛋 港媒曝解放军核战演习遭重创 中国开始从菲律宾撤侨：重手教训战争一触即发 目瞪口呆：韩国变态再次向中国提出雷人要求！　 国产新航母配舰载机80架　朝军叛逃到中国内幕曝光　 巴铁评论员很愤慨：是谁在羞辱中国的先进导弹　 联合国禁止中国这款武器　中国竟有60万吨航母项目 俄专家爆料：为逢迎中国普京到底出卖了什么　 日本钓岛作战计划太疯狂：居然想要全歼中国舰队 新型战略轰11让世界震惊 最新版中华神盾提前亮相 中巴两国对比鲜明强烈：实在令中国震撼汗颜　 极度震惊：外媒披露中国海军东海布局惊人策略　 中国已经收复南海仁爱礁　解放军新型轰20首次曝光  相当无奈：日本终于承认军舰技术上已落后中国 印度人眼中的中国：中国人生活才是水深火热　 上帝都哭了：看看韩国棒棒眼中的中韩军力对比</content>
</root>
