<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>儒家的主张之“媒体表达民意的五种途径，反对引导民意、代表民意”</title>
  <time>(2014-10-14 10:53:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>儒家的主张之“媒体表达民意的五种途径，反对引导民意、代表民意” 儒家学说是西周制度的总结，并非空穴来风。 西周客观存在、儒家坚决拥护的媒体，共有5种： 一是史官。史是象形字，就是一只手拿着一支笔。本意就是“记者”。 西周制度：巫史同源，记者的权力来自祖先的天，不受任何世俗政权的管理。文字神圣，只有巫史有权修改。 春秋两个著名故事，体现了记者的神圣。 1、董狐的故事 孔子说：“董狐，古之良史也，书法不隐。赵宣子，古之良大夫也，为法受恶。惜也，越竟乃免。“ 说的是：记者（董狐）有权单方面宣布他发现的事实、 并做他认为合理的推理；被报道的当事人即使是最高权力的掌握者，也无权修改记者的报道，没有审稿权，没有阻碍报道的权力，但有为自己辩解的权力。 记者的报道是否真实，受以下制衡：记者的个人品牌、职业声誉；记者行业协会（如下面故事南史对齐太史的关系）；公众评价（公众可评价、无权修改，如《史记》被批评是“谤书”、《魏书》被指责为“秽史”）。 2、齐太史的故事 记者的报道权之神圣，是中国传统文化的核心规范。但它不断被破坏。齐太史的故事，就是一个开始。 《左传襄公25年》，崔杼弑其君，大史书曰：“崔杼弑其君。”崔子杀之。其弟嗣书而死者，二人。其弟又书，乃舍之。南史氏闻大史尽死，执简以往。闻既书矣，乃还。 崔杼已经无耻到杀记者，但还不敢篡夺记者的天赋权力，不得不威胁其他记者来修改报道。 “大史尽死”一句，既反映了记者全体的正气（不仅仅是两把穷骨头），还揭示了记者全体退出中国政治的根本原因： 它的权力来自天命；它的存在，依赖世俗政权的道德，世俗统治者的敬畏。如果世俗统治者无耻无底线，无所畏惧到无法无天，记者就可能全军覆没。 记者的基本灭亡，是由于法家。法家把记者纳入御用文人群体，必须按照统治者的旨意发表报道，先是焚书坑儒，后是指鹿为马。 -- 3000年以来，记者仅仅在民国昙花一现， 但无论是齐国记者，还是民国记者，末世记者对暴政的抗争，都令人血脉喷张、激动不已！ 二是诗歌制度。 白居易这样描述西周诗歌制度之一的“采诗官”：。“采诗官,采诗听歌导人言。言者无罪闻者戒,下流上通上下泰。” “言者无罪”这个原则，起源于西周，流行于欧美，断送在周厉王、斯大林，还有XXX！ 《汉书·艺文志》曰：“故古有采诗之官，王者所以观风俗、知得失、自考政也。” 就是执政者派遣记者深入民间采访，搜集民意，便于了解民意、调整制度。 《诗经》及《左传》中的诗歌，有两类属于“新闻”，一是民 间献诗，相当于自由投稿、诗歌出版社公开发行。有批评朝政的，有讽刺官员生活作风的，有支持某些政策的。 如《左传》关于子产的一组诗：从政一年，舆人诵之曰：“取我冠而褚之，取我田畴而伍之。孰杀子产，吾其与之！”及三年，又诵之曰：“我有子弟，子产诲之。我有田畴，子产殖之。子产而死，谁其嗣之？” 正如《周代诗歌制度与文化研究》所言，后世的纳言、言官，就是这个制度的遗留。 诗歌制度体现了周朝的知晓民意、顺应民意，民意搜救整理机构的独立监督权。 破坏周朝新闻法的第一层级是不许表达，周厉王止谤、焚书坑儒、指鹿为马新闻审查都属于这个层级。 第二层级则是官府假造记者，污蔑民意、伪造民意！君王自己组织编诗、来伪装民意！！！ 三是舆论制度。 “舆论监督”还是“监督舆论”，居然成为问题！ 而在西周，它是常识。 《左传·僖公二十八年》:“晋侯患之,听舆人之诵。” 《国语·晋语三》中:“惠公人,而背外内之路,舆人诵之。” 《晋书·郭璞传》:“访舆诵于群小。” 《隋书·炀帝纪》:“听采舆颂,谋及庶民。” 鲁迅《中国小说史略》： “小说者，街谈巷语之说也，《传》载舆人之颂，《诗》美询于刍荛，古者圣人在上，史为书，瞽为诗，工诵箴谏，大夫规诲，士传言而庶人谤；孟春，徇木铎以求歌谣，巡省，观人诗以知风俗，过则正之，失则改之，道听途说，靡不毕纪，周官诵训掌道方志以诏观事，道方慝以诏避忌，而职方氏掌道四方之政事与其上下之志，诵四方之传道而观其衣物是也。孔子曰，“虽小道，必有可观者焉，致远恐泥。” 四是乡校议政。 《左传》： 郑人游于乡校，以论执政。然明谓子产曰：“毁乡校，何如？”子产曰；“何为？夫人朝夕退而游焉，以议执政之善否。其所善者，吾则行之；其所恶者，吾则改之。是吾师也，若之何毁之？我闻忠善以损怨，不闻作威以防怨。岂不遽止？然犹防川也：大决所犯，伤人必多，吾不克救也；不如小决使道⑿，不如吾闻而药之也。”然明曰：“蔑也今而后知吾子之信可事也。小人实不才。若果行此，其郑国实赖之，岂唯二三臣？” 仲尼闻是语也，曰：“以是观之，人谓子产不仁，吾不信也。” 孔子盛赞的行为，当然是儒家主张。 五是“国人大会”的言论维护权 《国语》： 厉王虐，国人谤王，召公告曰：“民不堪命矣！”王怒，得卫巫，使监谤者。以告，则杀之。国人莫敢言，道路以目。 王喜，告召公曰：“吾能弭谤矣，乃不敢言。”召公曰：“是障之也，防民之口，甚於防川。川壅而溃，伤人必多，民亦如之。是故为川者决之使导；为民者宣之使言。故天子听政，使公卿至於列士献诗；瞽献曲；史献书；师箴；瞍赋；蒙诵；百工谏；庶人传语；近臣尽辨；亲戚补察；而后王斟酌焉，是以事行而不悖。民之有口，犹土之有山川也，财用于是乎出；犹其有原衍沃也，衣食于是乎生；口之宣言也，善败于是乎兴。行善而备败，所以阜财用衣食者也。夫民虑之于心，而宣之于口，成而行之，胡可壅也？若壅其口，其与能几何？” 王弗听，于是国人莫敢出言。三年，乃流⒓王于彘。 故事告诉我们。周厉王破坏“献诗、舆论”等制度后，国人大会可以流放君王。 厉王放逐，周召共和，并不迎回厉王，并不追究国人的问题，显然，放逐周王的行为是合乎周朝制度的，是维护言论权的正常行为。</content>
</root>
