<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>十月科普·清代王府的庶流Q&amp;A</title>
  <time>(2014-10-10 12:53:40)</time>
  <tagsEle>
    <tag>文化</tag>
  </tagsEle>
  <content>清代王府的庶流Q&amp;A   一般人对于清代皇族的概念，都是王爷、贝勒，最次的也是个公爷。故而很多人认为，皇族中只有这些人。有的人就算知道皇族里也有不是王爷贝勒的，但是一说到皇族，就是“几百个王爷贝勒”。实际上，清代皇族中的绝大部分，都和平民百姓没什么区别。以整个清代来讲，皇族的男性中有爵位比例占男性总人口的6.3%左右，而亲王、郡王、贝勒、贝子、镇国公、辅国公这六等，只占总人口的1%略高。同时，这个比例还跟时代有所不同，越靠清初比例越高，越靠清末比例越低，到了晚清，皇族（这里只讲宗室）人口大约一万五千人，其中高等爵位者不过百人。 故而，实际上是因为大家的关注点都集中在“少数精英”身上，而无视了人数占主体的闲散宗室们。对于这些王府分出去的庶流，他们的生活如何，更是不被关注。这里我们粗略的讲一下王府庶流的生活。   Q：王府是怎么分家的？ A：由于清代爵位秉承“一人继承”制度，所以王府基本上是每代都要分家的。举个例子，第一代王爷去世，第二代里的一个人继承后，他的兄弟就都要分家出府。同理，第二代继承者去世，第三代的一个人里继承后，第三代的兄弟也都要分家出府。各府继承者的支系被视为“大宗”，其出府的兄弟们便成为“庶流”，一些混得好的“庶流”也可以被称为“小宗”，不过实际上这两个词汇没啥本质区别……当然了，也有分家比较晚的，或者有特殊情况的，比如说兄弟太小之类的。有的则是第三代的时候，才分第二代的家。不过，当代大宗的同辈兄弟长大成人之后分出另过，算是一个普遍现象。   Q：王府分家具体是怎么分的？ A：一般来说就是府内协商，官方是不管这个事情的。有的时候，协商会叫来自己府所属的佐领以及本支的族长等作为“见证人”，分家的一些具体文件也会由他们作保。   Q：王府的庶流可以获得爵位么？ A：可以。清代有“考封制度”，规定了拥有爵位者没有继承爵位的儿子如何获得低等爵位。关于考封制度，可以参考我以前的文章。在本篇文章中，我们把有低等爵位的宗室称之为“小宗”，把彻底没有爵位的闲散宗室称之为“庶流”。需要注意的是，就算是“小宗”，其爵位也基本会在三、四代之内承袭结束，而全都变为庶流。   Q：分了家还算皇族吗？ A：当然算。   Q：那么，小宗的没有承继爵位的儿子也可以考封么？ A：可以，同样参见我考封制度的文章。   Q：分家的房子是如何分配的？ A：王府肯定是归大宗继承的，这个没有疑问。小宗出府的时候，他们自己的房子有三个来源：1.王府分给。就是说王府本身有很多自己购置的房产，分给一处就是。2.自行购买。通过出府分到的钱购置宅邸。3.官方分配。在前面二者不能达到的情况下，似乎是可以请求官方分配“官房”。不过第三种方式是否可以广泛的使用在各个庶流、小宗上，还有待疑问。清代北京房价并不贵，所以一般来说还是以前两种方式居多。   Q：分家之后，小宗的经济来源是什么？ A：首先，小宗一般是有低级爵位的，这些低级爵位是带有俸禄的，足够他们生活。其次，分家的时候一般会由王府分拨一部分家产出来，或是土地，或是金钱，或是“股份”。   Q：股份是什么意思？ A：很多王府并不愿意把地产交出去，或者说是当时的制度不允许切割大宗的地产。于是大宗便可能规定，某块地的每年的收入，交给某个或某些庶流作为他们的收入。而这些庶流只有收款的权限，没有这个土地本身的权限。   Q：王府分家，小宗庶流拿到的钱有多少？ A：很少很少。目前看到的档案里，分给出府庶流的家产如果换算成每年的收入的话，大概也就是一年一二百两银子的样子。这跟王府一年几万两的收入比起来就差得多了。   Q：分家的钱，有没有赖着不给的？ A：有。清代出过不少这种事情，大宗并不履行承诺。在判决上，宗人府基本也只是敦促大宗而已，而且相当偏袒大宗。你要知道宗人府的宗令、宗正、宗人，都是各府大宗出任的……   Q：分家的时候，佣人可以带走么？ A：理论上是可以带走一小部分属于自己的佣人的，王府包衣有时候也因此有所切割。   Q：在分家的时候，嫡子和庶子待遇是否相同？ A：这个全看各家自己的情况。有嫡子和庶子待遇相同的例子，也有待遇不同的情况。并不死板。   Q：如果大宗绝嗣，小宗有可能继承么？ A：清代规定，大宗绝嗣的话可以过继小宗、庶流之子作为承继子以继承大宗，不能直接让小宗、庶流继承大宗。但是从实际上来讲，低级爵位是出现过别宗继承的现象的。另外清代规定，铁帽子王如果获了大罪，其爵位不可被没收，必须交予其小宗、庶流继承。   Q：小宗和庶流有可能当大官吗？ A：有可能，不过二者区别挺大的。小宗本身作为有爵位者，清代有爵位者多有差事，即职官。所以小宗入仕远比庶流容易。举个例子。肃王府的敬徵，是肃恭亲王永锡的第五子，考封不入八分辅国公，是肃王府的一个小宗。怹以不入八分辅国公的身份在嘉庆十年出任头等侍卫走进仕途，历任都统、护军统领，嘉庆十九年便任内阁学士兼礼部侍郎衔，最后几度沉浮，在道光朝历任左都御史、尚书、协办大学士等等。而庶流呢，就相对困难一些。举个例子。宗室敬信，他的祖先是太祖的第六子辅国公塔拜，从敬信的七世祖噶尔齐开始，便是闲散宗室了。敬信在咸丰九年从宗人府的笔贴式出身走进仕途，历任各种小官，在光绪五年当上了内阁侍读学士，从光绪二十年开始历任尚书、协办大学士，最终当到体仁阁大学士。这两个例子都是比较大的官了，也可以看出前后的难易度是不同的。又及，小宗出任职官的比例是远高于庶流的。再顺便说下，虽然这两位都叫敬某，但是敬徵和道光帝同辈，敬信却宣统帝同辈哦~   Q：小宗和庶流可以科举么？ A：庶流肯定可以科举，小宗要分情况。按说小宗有爵位，没有科举的必要。因为科举的目的是进入仕途，小宗本身可以当差，还跟人去抢科举的饭碗，“天杀的黄带子！”广大科举战线的少年们怒吼道。不过似乎历史上也是有小宗真的去科举的，比如说启功的曾祖父溥良，那个例子我们后面单说，比较特殊。所以一般来说，科举还是以庶流为主，不过宗室考上进士的也是少数，一共才有123人。   Q：溥良到底是什么特殊？ A：溥良这个事儿是这样的。溥良是小宗的第二代，他的父亲载崇是和王府第四代大宗贝勒奕亨的第三子，作为小宗考封辅国将军。溥良是载崇的次子，而且溥良自己有爵位，是考封来的奉国将军。启功在自述历史的时候，说溥良为了考科举，“请求革去封号、俸禄。”最后高中进士，走进仕途balabala。但是实际上并非如此。根据宗人府相关的档案记载：“溥良……光绪元年乙亥科中式举人，光绪六年庚辰科中式文进士……光绪十二年十一月考封奉国将军。”所以溥良是先科举，中了进士之后还淡定的去考了封……他这种情况在清代也是个别的了……   Q：庶流是否会被指婚？ A：第一代小宗是被指婚的对象。清代规定，除去近派宗支必须全体被指婚之外，其他入八分宗室的子女都在被指婚的范围内。第一代小宗还属于这个范畴，但是从他们的子女开始便不再这个范围内了。当然了，庶流更不在这个范围内了……   Q：如果不被指婚，那他们怎么联姻呢？ A：这就看自己的能耐了。如果小宗变成了官宦世家，那么联姻圈就还在世家圈子内，如果变成了彻底的闲散，自然也就和平民没区别了。   Q：庶流和大宗的关系如何？ A：一般来说，大宗在宗法上对小宗和庶流都有影响力，所以虽然关系比较远，但是多少还有走动的。但是因为财产等问题，大宗和小宗、庶流反目的事情也是有的，也有个别的大宗被小宗掣肘的呢。   Q：大宗被小宗掣肘是怎么个情况？ A：有些王府的大宗出现过转移的情况。比如说本来是某支继承大宗，结果因为获罪，大宗转移到了另外一个支系，原大宗就变成了小宗或者庶宗。这样的时候，经常府内出现具体的问题。比如说，有的王府的祭祀权力被赋予给了作为门长的原大宗，故而其资本实力虽然不存在，但是宗法实力还是有相当的情况，这种情况以庄王府最为典型。   Q：有没有小宗、庶流混的比大宗好的？ A：如果大宗还是有高等爵位的，那么基本上是很困难的。有的支脉大宗本身就很弱，比如说有的支脉“大宗”爵位就是奉恩将军，乃至于没有爵位，那么小宗、庶流经常可以通过出仕来获得比大宗更好的地位。   Q：有什么出名的小宗或者庶流么？ A：出名的小宗或者庶流，一般就是形成了“世家”的小宗或者庶流，其地位跟王府其实只是略低的。比较有名的，和王府小宗溥良一系，即启功那支。肃王府小宗敬徵一系，后代有闻名的盛昱。豫王府庶流大学士麟书一系，豫王府庶流宝熙一系等等。   Q：那纯粹的庶流，就是闲散宗室，待遇如何？ A：纯粹的闲散宗室，每个月宗人府给四两银子，称为“赡养银”，他们在正式场合可以穿戴四品的顶戴，但是没有差事，也没有四品的俸禄。仅此而已。所以闲散宗室过的基本和平民没有什么区别，甚至于也有穷困潦倒的。特别要重申的是，清代皇族有数万人，这种没有差事没有爵位，只靠赡养银活着的闲散宗室占了总人口的八成以上。   Q：红楼梦有庶流在大宗的府邸里当差的情况，清代王府有这种情况么？ A：入关之初，王府的庶流本身都应该如此，在雍正之后被解放出来了。从档案上来说，雍正朝之后就没有这种事情发生，但是晚清似乎是有个别的王府的庶流因为穷困，在大宗的府里当差谋生的情况。   Q：红楼梦里有庶流进府陪读的，清代王府有么？ A：除了个别是王爷的兄弟早逝，其子女进府读书的情况外，其他的我没听说过。   Q：闲散宗室犯事会有优待么？犯事会削掉身份么？ A：有优待。清代皇族奉行严上宽下政策。即，对有爵位者严加控制，犯错就重罚。对无爵位的闲散宗室则相对宽大。清代宗室有特殊的律例，比常人犯罪减一等，所以就算杀人，一般也不会判处死罪。不过清代对于宗室整体限制很多，不能出北京等等。如果犯得事情很大，或者影响很恶劣，或者太丢人了，都有可能被“黜宗室”，即取消皇族身份。  </content>
</root>
