<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>关于电影中动物演员的10个冷知识 |涨姿势</title>
  <time>(2014-10-16 20:03:20)</time>
  <content>本文来自壹读微信【涨姿势】栏目 图片来自网络 壹读微信号：yiduiread 梦工厂又一部动画长片《马达加斯加的企鹅》即将出炉，这次的主角是那群贱贱的企鹅们。同样贱贱的却大受欢迎的动物主角，近期还有《银河护卫队》里的火箭浣熊。科技越发达，电影中的动物们越能做出五光十色的表情，拟人化也就如愿以偿地愈发严重。 动物演员一直都在电影中倍加出彩，即使是在3D虚拟影像技术还不成熟的时代。今天壹读君就来总结下，在科学技术还不能生生创造出完美动物演员的时代，电影中的动物们究竟有多拼？ 还是资深实习壹读君 |董苏豪 1.真正以动物为主角的电影在20世纪四、五十年代才出现，美国导演弗雷德•威尔科克斯1943 年拍摄的世界上第一部动物题材真人电影《灵犬莱西之莱西回家》，当年风行一时，被称为“首次将动物对人类的忠诚推上银幕”的电影。 2.好莱坞的动物演员，几乎无所不能：矮种马会做出一副传说中绿色独角兽的姿势；白鹦鹉能模仿汽车挡风玻璃上雨刷的动作，甚至一只小狗也会拉车。按好莱坞驯兽员休伯特•韦尔斯的说法：他曾接到一个剧本，该剧本假定一只海豹能肚子站立，还能吃着蛋筒冰淇淋在人行道上闲逛。在好莱坞，任何听起来十分奇葩的惊人绝技，都能找到合适的动物来承担。 3.为了勾引动物演员去演戏，驯兽师需要无所不用其极，好莱坞的动物资讯顾问戴维•麦克尔维甚至可以用模仿发情的母鸡勾引公鸡。条件反射是控制动物好好演戏的主要手段之一，可以参考戈薇对犬夜叉说“坐下”的场景。美国驯兽师黛安•布里斯拜如果需要她的美洲狮对镜头做出怒吼的动作，只要对狮子说一声：“嗨，伊夫！”就行，这是她将狮子从出生九天大训练到成年后的成果之一。 4.电影中出镜最多的动物演员，毫无疑问是——马。仅仅是数不清的战争场景，就足以让马演员的数量远远甩开“人类最好的朋友——狗演员”一条街。早在电影尚末正式诞生的年代，马的奔跑就已经是发明家们要捕捉的活动影像。流线的体型与良好的上镜感，使马天生就适合银幕。若论拍马最知名的导演，西方当数西部片大师John Ford，东方则数黑泽明。 5.当动物演员终于翻身龙套把歌唱，成为影片中的主役时，它们的观众目标大多都只能指向儿童，而且影片大多都是由儿童畅销书或是卡通漫画改编而成。和它配戏的人类主役，基本也多是15岁以下的童星。比如早期《灵犬莱西之莱西回家》（1943）里的伊丽莎白•泰勒，还有《黑神驹》（1979）中的凯利•里诺。不是编剧们没有创意，只是这时候主流电影的主题是人与动物的和谐，当然要儿童化一点突出温馨的色彩。 6.若只考虑主角的话，马的数量似乎就远不如狗了。据一项针对1980年到2012年近80部以动物为主角的美国电影的统计，以狗为主角的有28部，排名第二的马只有18部。狗和马的单片吸金能力，近年来更是达到了好莱坞一线影星的水平。 7.动物当然不能在电影中一直唱着红脸。1963年，悬疑大师希区柯克导演便创作了灾难性动物题材影片的先驱之作《群鸟》，在这里动物演员们第一次变得野蛮、邪恶。海鸥、乌鸦、麻雀在人类看来完全不具备攻击能力，但在该片中它们聚集在一起，布满天地黑压压地向人类集体攻击。 8.在好莱坞拍摄涉及动物的电影电视中，美国人道协会的标志都会出现在片末，并打上“未伤害任何动物”的标志。但近年来被越来越多的人怀疑它只是一张空头支票。尽管发生了老虎演员险被淹死的事件，《少年派》的片末仍打上了“未伤害任何动物”的标志。2013年的奥斯卡金像奖入选影片《华尔街之狼》，一只穿着轮滑鞋的黑猩猩与莱昂纳多配戏，却因意外获得了精神上无法恢复的损伤。动物之友在发表的声明中说：“人们都谈论莱昂纳多能不能获得奥斯卡提名，却没有人关心他的动物搭档。” 9. 当今世界范围内，有影响的动物主题电影主要出自法国、美国和日本三个国家。法国的强调最人文主义关怀。美国动物电影的最大主流是宠物电影。而日本的动物电影主要以平实自然取胜，剧情较为平缓，出现最多的就是喵星人、汪星人还有狐狸君，并没有激烈的矛盾冲突和曲折离奇的故事情节。 10.影片后期制作和电脑合成技术的进步，使得动物能够完美地拟人化。如《夏洛特的网》中，在技术的帮助下，蜘蛛君也可以超现实主义地织出带有英文单词的网。在此之前，成功控制动物做这种事情简直天方夜谭，按导演盖瑞•温尼克的话来说：“我们可以把人类送上月球，但是再怎么吼叫或是用各种方法，都叫不动一头奶牛。” 如果你是媒体或者自媒体，喜欢我们的文章并希望转载，请联系我们并取得授权。</content>
</root>
