<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>“知假买假”应受法律保护</title>
  <time>(2014-10-13 10:49:57)</time>
  <tagsEle>
    <tag>知假买假</tag>
    <tag>消费欺诈</tag>
    <tag>三倍赔偿</tag>
    <tag>社会公平秩序</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                                    “知假买假”应受法律保护       我受北京广播电台的邀请，于2014年10月9日做客北京广播电台故事广播《今晚拍案》栏目，对“知假买假”的法律定性及是否受法律保护等问题进行解析。在节目提出以下观点：       第一、知假买假是指消费者在明知即将购买和使用的商品存在虚假的情况下，仍然购买、使用商品和接受服务的行为。       第二、知假买假的情形有三种，第一种是消费者不知商品或者服务存在虚假，即过失买假行为。第二种是指消费者明知是假冒伪劣产品，但出于打击制假贩假行为而故意购买虚假产品，可以获得三倍赔偿，使其他消费者免受损害。第三种是指消费者明知是假冒伪劣产品，但为了获得非法目的而故意买假行为，索取高额赔偿的行为涉嫌敲诈勒索。       第三、新的《消费者权益保护法》55条，通过3倍惩罚性赔偿规定来鼓励消费者同欺诈行为作斗争，从而实现其公平价值和秩序价值。经营者的欺诈行为并不因为购买者的知情而改变性质，国家采取措施，立法支持知假买假索赔，以自益与公益一致来维护社会公平正义。       节目链接： http://audio.rbc.cn/play.form?programId=27&amp;start=20141009200000   节目实录：       主持人李雷：朋友们，我们在今天的《今晚拍案》之拍案说法当中先跟大家来关注今天的第一个关键词“戒指”。市场上最常见的用于首饰制作的白色金属有白金、白色K金。白金是我们大家都属于的铂金，这是一种天然的、纯白色的贵金属。而白色K金是一种合金，是由75%的黄金和其他金属混合而成的，呈现出表面的白色。白金和白色K金外表上很相似，通过肉眼很难分辨出哪个是铂金，哪个是白色K金。但是，虽然两者外表相似，实际上却有很大的差别，最终导致价值有非常大的差距。       今天上午北京市第一中级人民法院审理了这样的一起案件，这起案件双方所争议的标的物就是这样一枚戒指，当时到底是怎么回事，在下面的节目里为大家邀请到来自北京晚报的记者严琪跟大家来介绍一下。严琪，你好！        记者严琪：主持人好，各位听众大家好。       主持人李雷：先跟大家来说说，在这起案件中刘先生是在双安商场买的这么一枚戒指，当时他买的时候是怎样的情形，刘先生又是如何在法庭陈述的，是如何跟记者讲的呢？       记者严琪：去年9月16日，刘先生在海淀区双安商场购买了一款价值为一万四千元的戒指。购买时刘先生询问这款首饰的材质，售货员回复为18K白金，并在销售票据上也注明为“18K白金天然托帕石戒指”。刘先生购买这款戒指后，交由珠宝鉴定研究所检测发现，该戒指实际为18K黄金。 刘先生认为商场的销售人员在推销的过程中作出了不实陈述，属于欺诈消费者，于是将商场告上了法庭。庭审中刘先生坚称自己受到了商场的欺骗，他对白金和黄金的了解十分详细，刘先生当庭自行辩护，没有请代理律师。在接受记者采访时，刘先生称为了打这场官司，他请教了不少做珠宝生意的朋友和专家，也下工夫查阅了很多资料。同时，刘先生极力否认自己是知假买假，他说：“就算我是知假买假，也是受法律保护的，因为根据最高法出的规定，知假买假也并不影响我维权”。        主持人李雷：那作为被告方，双安商场是如何来解释的？到底为什么会出现这样一个情况？到底当时在销售单据上所写的有是怎样一个意思？到底这戒指当时商场承诺的是铂金还是18K金的这样一种贵金属呢？        记者严琪：庭审中，双安商场认为按照我国《首饰、贵金属纯度的规定及命名方法》的规定，采用“18K”标注的贵金属只有金，不可能是白金或其他贵金属。而“18K”金又有黄色、白色、红色等各种颜色。售货员所写的“18K白金”意思是“白色18K金”。有意思的是，在商场附随的国检证书、销售凭证、机打发票、销售流水单上都明确了戒指“18K金”的材质。也就是说跟售货员在票据上手写的“18K白金”是有出入的。       主持人李雷：那双安商场认为他这是什么行为呢？是失误还是其他原因呢       记者严琪：双安商场认为刘先生故意诱导销售人员在票据上手写“18K白金”字样，作为商家本身他并不存在任何欺诈消费者的行为。对于刘先生的诉讼，商场认为其是知假买假的行为。        主持人李雷：这起案件今天上午在北京市第一中级人民法院二审，那等于一审法院其实已经做出判决了，一审法院当时是怎么判的呢？        记者严琪：一审法院认为在现有证据基础上，双安商场的销售行为不存在欺诈，故判决驳回了刘先生的诉讼请求。刘先生不服，向市一中院提出上诉。        主持人李雷：刘先生不服一审判决的理由是什么呢？        记者严琪：刘先生依旧坚持其在一审的诉讼请求，认为自己在购买戒指的时候并不知道它是什么材质的，因为听了售货员介绍是“18K白金”，于是自己就掏了腰包买了这个戒指，因为白金的价值实际上是高于黄金的，他没有想到拿回去一检测，这戒指其实就是18K金。于是，刘先生觉得自己受到了欺骗，坚持上诉。        主持人李雷：双安商场是什么意见呢？        记者严琪：双安商场还是坚称是刘先生诱导售货员出具“18K白金”的字样，实际上商场从介绍到销售的过程中都不存在任何欺诈消费者的行为。       主持人李雷：那这样一种诱导行为，双安商场说刘先生是故意而为之了？那这起案件在二审时有没有当庭作出判决呢？       记者严琪：庭审最后，法官主持双方进行调解。刘先生称：“我同意调解，要求对方退还购货款及起诉与上诉期间的费用。” 另一方，双安商场则当庭拒绝调解。此案当庭未宣判。      主持人李雷：好的，那么这起案件最终结果会使怎样的，我们会继续关注，非常感谢来自北京晚报的记者严琪，谢谢严琪。       主持人李雷：小小一枚戒指引发了这样一起诉讼，在这里咱们假设一下，如果刘先生是真的故意诱导商场的销售人员在票据上写“18K白金”，那么刘先生这样的一种故意行为又是不是能够算是一种消费行为？这样一种行为是不是会受到《消费者权益保护法》的保护呢？在下面的节目时间里，为大家邀请到来自北京市律师协会消费者权益法律专业委员会的秘书长、北京市伟博律师事务所的李伟民律师跟大家来分析一下。李律师，你好！       李伟民律师：主持人好，各位听众好。      主持人李雷：李律师，就知假买假这样一种行为到底在咱们国家的法律上是如何规定的？它首先是不是一个消费行为？法律上又会不会保护这样一种知假买假的行为呢？      李伟民律师：第一，什么是知假买假呢？知假买假是指消费者明知道即将购买和使用的商品存在虚假的情况下，仍然购买、使用或接受服务的行为。第二，法律是怎么规定知假买假的呢？在今年3月15日之前，我国法律没有明确规定知假买假怎么处理。之前在司法实践当中有两种处理意见：        第一种处理意见，认为知假买假不适用《消费者权益保护法》。理由是，《消费者权益保护法》第2条规定：消费者为生活消费需要购买、使用商品或接受服务，适用本法。知假买假超出了生活消费需要的范围，因此不能获得《消费者权益保护法》的保护。       第二种处理意见，认为生活消费需要做广义理解。（1）如果消费者不知道所购买或使用的商品存在虚假，即过失买假行为。这种情况肯定会受到《消费者权益保护法》的保护，经营者应承担相应的赔偿责任。      （2）消费者明知所购买的商品存在虚假，但为了惩治生产厂家和商品销售者的不法目的而有意购买假冒伪劣产品，使更多消费者免受损害，其目的是合法的，所以这种情况下我们仍理解为是消费行为。2014年3月15日生效的，我国《关于审理食品药品纠纷案件适用法律若干问题的规定》中第17条规定：消费者与化妆品、保健品等产品的生产者、销售者、广告经营者、广告发布者、推荐者、检验机构等主体之间的纠纷，参照适用本规定。新《消费者权益保护法》第55条规定，即经营者提供商品或服务有欺诈行为的，应当按照消费者的要求增加赔偿其受到的损失规定，增加赔偿的金额为消费者购买商品的价格或接受服务费用的三倍。上述两个规定以自益与公益一致，来维护社会公平正义，法律予以支持知假买假索赔。第二种情形也适用《消法》，也能获得三倍赔偿。        （3）消费者明知是假冒伪劣产品，但是为了非法目的，获得高额赔偿，出于敲诈目的而购买。这种情况就超出了《民法》、《消费者权益保护法》规定的界限，触犯了《刑法》规定，涉嫌敲诈勒索罪。但是实践当中，法院基于这种敲诈勒索行为较多，而认定知假买假不属于消费行为是错误的。       《消费者权益保护法》较为特殊，主要是为了实现社会公共秩序、保护消费者弱势群体作为目的。制假贩假行为不仅侵害了消费者个人的私利，而且给国家和全体消费者共同利益、社会秩序造成损害，是对社会权利的侵犯。因此，我们应该保护知假买假的行为，因为知假买假的行为其实是对侵害公利和私利行为的打击。制假贩假的行为本不应该存在，如果打击制假贩假的行为出现，那么我们要给予鼓励、保护。我国的司法实践及最新司法解释均对知假买假行为予以了肯定，即鼓励社会公益人士通过个人行为对商家的售假行为进行打击，这样会使市场秩序变的更为规范。       主持人李雷：好的，有关这个问题非常感谢来自北京市律师协会消费者权益法律专业委员会的秘书长、北京市伟博律师事务所的李伟民律师。谢谢李律师参加节目，李律师再会。       李伟民律师：好的，再见。          </content>
</root>
