<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>秋实评论：警惕某些洗衣机企业偷工减料！</title>
  <time>(2014-08-14 08:51:24)</time>
  <tagsEle>
    <tag>洗衣机</tag>
    <tag>能效虚标</tag>
    <tag>容量虚标</tag>
    <tag>秋实评论</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>秋实评论：警惕某些洗衣机企业偷工减料！ 来源：中国家电下乡网 作者：秋实        【中国家电下乡网讯】 随着洗衣机市场竞争加剧，加之转型升级的倒逼，洗衣机行业屡遭监管部门抽查，并暴露出诸多不规范行为，偷工减料、能效虚标、容量虚标等不正当竞争问题突出，应引起市场监管部门和有关机构高度重视，同时也应劝告相关企业必须回归正常的生产经营中来，产品质量在任何时候都是企业生存之本，也是企业参与市场竞争最基本的话语权之一。     笔者百度搜索关键词“洗衣机抽检不合格”，百度显示有关信息多达56.5万条。从2008年至今，洗衣机产品几乎每年都被市场监管机构抽查，涉事品牌不乏众多知名品牌，包括国际品牌在列。   百度搜索“洗衣机抽检不合格”截图         笔者粗略统计后发现，能效虚标、容量虚标、洗净比不合格等等比较常见。据业内人士介绍说，在家电卖场，洗衣机和电冰箱能效等级虚标比较严重，多数3级和4级的能效虚标为2级，2级能效则虚标为1级。一些小品牌洗衣机厂家甚至直接将没达标的产品，标为1级能效产品。这些虚假的能效标识制造方便，而且成本低廉，违法成本低和处罚不严是关键。       洗衣机能效虚标严重，惩罚机制或将出台       随着整个洗衣机行业由于产能过剩、产品同质化和企业间价格战而导致市场竞争日趋激烈，能效虚标已经成为部分企业参与竞争的主要手段，特别是洗衣机新能效标准实施以来，虚标能效的情况变得更加严重。       中国家用电器研究院测试技术研究所所长鲁建国表示，我国洗衣机新版能效标准GB12021.4-2013《电动洗衣机能效水效限定值及等级》于2013年10月1日正式实施。与旧版本相比，新能效标准被认为是我国洗衣机行业有史以来最严苛的能效标准，大幅提高了能效准入门槛。       鲁建国表示，新标准实施以来，有技术实力的企业积极按新标准重新进行产品设计，并调整相关程序和零部件，使得产品达到了较高的能效等级；但仍有一些技术力量薄弱又不愿在技术上多投入的企业，根本没有按新标准进行调整，仍然采用旧版标准能效等级标识，并存侥幸心理，期待逃避市场监督。鲁建国同时强调，相关部门正在研究制定针对洗衣机产品能效虚标的惩罚机制，具体措施将包括对虚标产品处以数倍于产品售价的罚款、要求涉事企业整改甚至勒令退市等。        铝电机替代铜电机，容量虚标现象严重       据业内某代理商告诉笔者，洗衣机行业最早使用铝电机应该是2006-2007年前后，以上海和杭州湾两家企业最为出名，这两家企业因全面使用铝电机当年遭到市场大批量退货，直至今日依然一蹶不振，终被市场所抛弃。据笔者调研发现，目前洗衣机行业使用铝电机的企业不在少数，电机以次充好、功率一小充大的现象较为普遍。容量虚标更为严重和普遍，据调查，市场上出现的8.0kg以上大公斤数洗衣机普遍存在以小标大的现象。       洗衣机行业惊现：“黑心桶”       一位不愿透露姓名的业内人士介绍说，全自动洗衣机行业的一个惊天秘密：“黑心桶”。由于巿场竞争的激烈，部分厂家为了降低成本，使用废旧塑料制成外观灰黑色的“黑心”盛水桶，黑心桶容易滋生细菌，通过水与衣服长期亲密接触，深度影响皮肤和身体健康！皮肤是人体的第一道防线，皮肤的伤害之后，就对身体的伤害就会更容易。“良心桶”则是采用100%纯新工程塑料外观呈透明洁白，能有效抑菌，有利皮肤和身体健康！       深圳先科洗衣机总经理陈文法告诉笔者，如何鉴别“黑心桶”的方法：通过打开全自动洗衣机背面下端的小背板，就可以看到盛水桶，若是灰黑色而且光泽度差那就是“黑心桶”洗衣机。陈文法同时呼吁，洗衣机行业应鼓励使用“良心桶”，共同抵制“黑心桶”！“黑心桶”的使用完全是企业牺牲品质的短视行为，对洗衣机行业的健康发展有百害而无一利。      “良心桶”成洗衣机最新竞争亮点       据了解，先科洗衣机全部采用“良心桶”，让消费者放心使用，让经销商安心销售。经销商可以充分利用这卖点，促进销售提高利润。先科大容量全自动洗衣机率先采用不锈钢波轮，不锈钢波轮的采用解决了长期困扰洗衣机行业波轮易破损的大问题，使得洗衣机的产品质量得到更好的提升，“良心桶”成洗衣机最新竞争亮点。     陈文法同时呼吁，代理商选择合作品牌就如同职业经理人选择品牌一样重要，一般应从企业、品牌和营销三个层面加以考量，尤其是代理商在选择合作品牌时，应更多关注正规自主品牌展开合作，市场上有很多擦边球品牌很容易为今后合作埋下隐患；其次还要注意品牌数量不宜过多，否则，同质化产品更容易引起不良竞争。       真材实料竟成为洗衣机行业底线？       据奥维咨询（AVC）推总数据显示，2104年上半年，洗衣机终端零售市场规模为1417台，同比下降1%，销售额规模为280亿元，同比微增长0.7%，表现为结构升级加速，市场规模趋稳，大连锁受挫，电商增速可观，一二级市场下滑幅度超过三四级市场。     从上述数据显示，洗衣机行业2014年上半年呈现规模趋稳，渠道分化较为严重的现象。也就是说，对中小洗衣机品牌因渠道残缺不全，不能做到渠道全覆盖，洗衣机的销售必将呈现逐年下降态势。这时，有序竞争成为业界关注的焦点！     秋实评论认为，好的产品，必须首先是使用真材实料，其后才是上等工艺和精益制造，否则，好产品无从谈起。洗衣机在中国发展近三十年，让我们没有想到的是，真材实料竟成洗衣机行业底线？ （作者：秋实，著名家电产业观察家、评论家） 秋实评论微信公众号 更多家电新闻请登陆中国家电下乡网 分享到：  新浪微博  网易微博  搜狐微博  QQ空间  人人网  腾讯微博  开心网</content>
</root>
