<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>猛男日记，要命的高开！！！</title>
  <time>(2014-10-14 22:06:12)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>叶荣添</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>                  猛男日记，要命的高开！！！      通常来说，当很多人都在期待一个结果的时候，这个结果会以两种方式出现，一种是没有，第二种是超出预期。按照常规来兑现的结果，兑现了只能算是5等奖，有了等于没有。因此，2400点是否出现已经没有意义了，之所以没有意义是因为在2350点去期望2400点，期望靠这50点赚钱，完全是脑残。只有你敢在2200点的时候就去相信会有2400点，那么今天是否到2400点对于的意义还大吗？因此，这也是为什么当在众望所归的点位之前，大盘停留的原因。因为更多的资金选择退守落袋为安。因为他们已经赚取了从2000到2390点的利润，这最后10点暂时留给所有人想象吧。所以，抱歉，2400点再见了。      但是，一旦大盘以第二种兑现的方式出现，那么一定是要命的。因为这就好比是你在30元的时候就兑现了成飞集成的利润，而没有等到他后面更大的拉升。这种拉升，相比落袋为安的暂时安稳，是要人命的。不管市场走到现在，是以什么来作为最主要的推动力以及什么作为最主要的下压能量，都无法改变一个资金趋势的系统性形成。这种盈利模式的一旦构建起来，已经脱离了在弱势趋势下会因为场外和心理因素而更改通道的模式，当支撑着这个市场上涨的基础：安全边际。没有消失的时候，哪怕是收到重大利空的影响，都不能让其见顶。而这个支撑着市场上涨基础的安全边际，就是当前中国所有可投资的产业里面只有股市具备低风险和稳定回报。而有能力对股市的资金面造成重大利空的从前只有房地产。现在地产崩溃，纵使北京上海全面放开限购，也难以挽回颓势，人们已经接受了房子不再保值甚至会暴跌的现实，这种不动产信用的崩溃对于当前中国投资素质底下的人们，其打击最少需要3年才能消化。因此，在这种曾经能让社会资金寻找低风险和稳定回报的路被封死之后，人们唯一可以投资的就只有股市。人们不会去在乎成飞集成和华谊兄弟涨了多少，只会看大盘现在多少点。大盘的点位是他们衡量风险和是否可以买入的唯一标志。银行的销售人员推销基金的时候，永远不会说北方导航已经从8元涨到了30元，而只会说大盘现在才刚刚2400点，连3000点都不到你怕什么？       在这一波调整之后你们会很快见到2500点甚至2600点的出现，这三天以来的调整其本质就是提前消化2444点的压力，用有限的时间来完成获利盘的兑现和套牢盘的对冲。因为一旦沪港通在月底开通的消息一出，这个时候市场将会极速冲破一切压力，瞬间到达可以到达的一切地方。现在在2400点关口提前进行调整，不仅可以提前对2444的压力位进行释放，更可以让所有期望出局的资金看到2400点冲击未果之后将2000点以来的获利盘进行抛售，这样就基本解除了市场将后拉升的一切压力。你们从大盘三天的成交量和走势就能看出来，无论怎么震荡都是一天之内在这么10个点左右进行波动，而且三天量能依然能维持在1800亿的平均水平，涨跌家数五五开。这就是所有资金在对冲的一种结果。这种强对抗的趋势通常而言只能维持5个交易日，因为场内的卖空资金是有限的而场外的买进是无限的，在5个交易日之后市场就会选择新的方向。你们只用在等最多两天，就可以看到市场以跳空高开的方式直接突破2400点，甚至直接开在2444点之上。         而这正是要命的地方，因为不管对于已经卖出和想要买进的人，在惯性思维当中永远都是循规蹈矩。而市场每一次在最重大关口的突破问题上，永远都是以直接跳空高开的方式大步流星的向前冲。不管曾经无数次的1900突破2000点，2300突破2400点，2800突破2900点，这都是一种规律和属性，没有可以解释的原因。而在之前也和现在一样做一个上冲未果的状态让很多人提前兑现利润，要的就是让你买不到，最后实在忍不住了再狂追进去买到最顶部。因此，朋友们做好准备吧，这是属于你们的幸福。      最近很多人问我，类似北方导航这样的股票现在30元了还能买吗？还能不能再告诉我类似这样的股票，对此我想说的是：学习炒股票哪家强？中国山东找蓝翔！！！                                                                                                                     倔强   叶荣添 </content>
</root>
