<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>秋实评论：马云菜鸟整而不合，服务屡遭投诉</title>
  <time>(2014-08-22 09:39:11)</time>
  <tagsEle>
    <tag>电商</tag>
    <tag>物流</tag>
    <tag>快递</tag>
    <tag>菜鸟</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>秋实评论：马云菜鸟整而不合，服务屡遭投诉 来源：中国家电下乡网  作者：秋实          随着互联网的普及，网购市场得到前所未有的快速发展，物流配送环节一直作为电商短板而备受媒体关注。然而，我们发现，电商的发展速度明显超前物流配送的升级速度。尤其是今年以来物流配送的投诉数量呈现不断上升的趋势，严重制约电商健康发展。马云菜鸟网络整而不合的弊端已现，服务屡遭投诉。           菜鸟旗下顺丰为何送而不递，高价服务遭质疑              8月20日有位北京网友投诉到中国家电下乡网抱怨说，仅仅一个快递，又是同城，距离就几十元的车程，竟然2天未收到快递，顺丰快递员把客户物品随意放在便利店里，并未给客户打任何一个电话告知便扬长而去。我给顺丰客服电话4008111111打了十几个电话，我一直在给客服沟通希望他们可以帮忙送到酒店大堂，因为我一天都不在酒店，没有办法去自助点取，而且我是酒店的客人对周边的环境也不熟悉，希望他们可能帮一下。结果打了十几个电话，都没有给帮忙解决，也没有给个明确的答复，得到的答复却是在沟通,快递点也未给任何回馈，真的是彻底失望了。             笔者作为网购达人经常网购，也遭遇到类似情况。有一次，一家杂志社寄来的一本刊登有笔者评论的杂志，结果过了一个月都没有收到。经查询，早在一个月前就有人签收了，结果令我大失所望，快递人员把杂志直接甩给楼下收发室，结果我一无所知。             因此，我们对这位网友的遭遇深表同情。同时对不负责任的快递公司表示强烈愤慨和谴责！我们请问顺丰快递，你们为何只送不递呢？你们一直以来把投递速度标榜为你们有别于其他快递公司的差异化策略，收取被别家高额的费用，这种高价劣质的服务如何让广大网民接受呢？现在社会，几乎人人都有手机，一般寄件人都会留有详细的接收地址和联系方式，快递人员应该在配送出发前和收件人电话预约联系，确保将物品及时快速送达用户手中。              马云菜鸟整而不合，屡遭投诉为哪般？            提起顺丰，我们不得不说说马云的菜鸟网络。记得在2013年5月28日马云启动了中国智能物流骨干网（简称“CSN”），整合了顺丰、“三通一达”等物流公司，并表示希望通过8-10年努力，将CSN项目建成一张能支撑日均300亿（年度约10万亿）网络零售额的智能物流骨干网络，让全中国任何一个地区做到24小时内送货必达的宏伟目标。            然而，现实告诉我们，马云所建的菜鸟网络经过一段时间喧嚣之后，现在很少再听说有关菜鸟的传说。笔者注意到，今年1月10日有媒体报道《马云的菜鸟网络去哪了？》一文中深刻剖析了马云与他的菜鸟。文中有观点认为，“还记得菜鸟网络吗？在马云去年高调宣布要投资3000亿元建立国内智能物流骨干网络之后，似乎没有了动静。也有业内人士分析认为马云这事儿，难成。还有，现实情况下是，马云的菜鸟网络在努力洽谈拿地，大声吆喝，但也只是独角戏。”            通过上述报道，我们不难看出，马云牵头组建的菜鸟网络与原本初衷已经产生了偏差。不禁让人想到那句“生娃不养娃”的尴尬。菜鸟旗下物流成员企业依然各自为政，整而不合的现实难以得到改善。顺丰、圆通、中通、申通、韵达等成员企业被网友投诉的案例屡见不鲜。有媒体报道，顺丰圆通等公司被曝光运送危险违禁品遭受处罚，物流配送企业野蛮装卸、积压快件、哄抬运价等现象遭媒体多次曝光。           “最后一公里”仍是电商短板             据商务部最新数据显示，7月份网络购物增长35.2%，当月增速比上半年加快5.3个百分点。同时，据奥维咨询（AVC）线上监测数据显示，2104年Q2线上渠道逆势上扬高速增长，Q2线上市场同比增长84%。也就是说，线上销售已经成为第二大主销渠道。那么，对应的物流配送环节如何跟上网购市场发展节奏成为最大考验。           “最后一公里”一直以来被认为是电商的短板。物流配送企业可以将物品从上千公里运来，但在“最后一公里”问题上总是欠缺，不能让人满意。从目前现实来看，物流配送虽比过去几年有所进步，但服务质量和服务意识依然没有根本改观，为何呢？             据秋实观察，目前物流配送环节依然存在几大突出问题。一是从业人员素质亟待提高，尤其是一线从业人员。二是从业人员责任意识和服务质量亟需加强。三是从业人员的待遇问题亟需改善和提高。如果消费者购买一般小件商品还好一点，只要能够负责安全及时送达消费者手中即可宣告完成。但对于那些需要安装、调试，甚至专业化服务的复杂重点商品，恐怕一般的物流配送不能满足其本质需要。比如，智能化家用电器、家居等商品，那就不是菜鸟们所能够完成的。            消费者应对策略：尽量够买支持货到付款商品              对于出现上述消费者投诉问题，如果我们把希望寄托在物流配送公司服务质量改善上，恐怕短时间内难有改观。因此，我们提醒消费者，尽量购买那些支持货到付款的商品。一般支持货到付款的商品，物流配送公司负责代收货款，这样一来，就不会出现像顺丰快递人员把商品随意放在便利店了或者把快件放在收发室扬长而去的事情了。我们在此紧急呼吁：物流快递企业应彻底杜绝这种“送而不递”的劣质服务现象！只有提高服务质量才能助力网购市场健康有序长远发展！   （作者：秋实，著名家电产业观察家、评论家） 秋实评论微信公众号 更多秋实评论请登陆中国家电下乡网 分享到：  新浪微博  网易微博  搜狐微博  QQ空间  人人网  腾讯微博  开心网</content>
</root>
