<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>[转载]女人必读：第一次上床须知</title>
  <time>(2014-10-12 22:22:33)</time>
  <tagsEle>
    <tag>转载</tag>
  </tagsEle>
  <content>原文地址：女人必读：第一次上床须知作者：申江一姐    爱情有问题，可以问一姐微博@申江一姐   一姐说：  上期“问一姐”抛出了一个问题：有没有被发了好人卡以后的继续成功案例？后台滚来很多答案都是在诉苦的。不过有些小亮色令人难忘。都是妹纸们的真实倒戈案例。 “分手后，我仍旧保持一个月找他吃一次饭的节奏。开始都是我找理由，比如谈谈工作上的烦恼。后来因为自己慢慢变得瘦了，更美了，而且更会赚钱了，就发现慢慢变成了我约他一次，他约我一次的节奏。但是不论我的情况如何改变，看到他我仍旧总是夸奖他，你怎么这么帅，这么能干，这么聪明，这么灵，闹，我年轻时不懂事，怎么这么喜欢你。注意：只是表达，没有一定要怎样怎样，显得吃饭很有目的性。后来，就搞定了。。。。。。 “我大学里一直暗恋一男生，毕业前表白，男生说你很好，我觉得我们还是做朋友比较好。被发好人卡后，老娘就继续断断续续和他联系，与此同时，减肥！！！！！你知道，衣紧还乡，一览众衫小，胖若两人的，所以死减，还去学了化妆，化成了锥子脸发朋友圈。终于有一天，他来留言了，说你其实可以考虑我阿，我们在一起后，我发现他已经不再是我心里的男神了，把他甩了。幸福Ending。 “看一姐的微信很久，也学了很多恋爱和相处之道。我和男友是同学介绍认识，第一面对他印象很好，他人帅，个子高，和他相比我只是普通女孩。见面后，他应该对我感觉一般，不是特别主动，但我很想和他交往。我一直和他保持联系，会去找一些他有兴趣的话题和他聊天。元旦那天，他说请我吃饭，终于我的机会来了。回去的路上我很想让他牵我手，但他没有。后来我qq上开玩笑说，你真傻，不知道牵手 。然后，下一次见面他就真的来牵我手了，虽然有点小尴尬，但我们在一起了。我们开始交往后，我知道他还没有把我作为结婚对象。但我没有心急，只是慢慢把我的爱给他。比如我会说，路上别发短信，他感冒时我做好姜汤，我不会每天缠着他见面（我们离的比较近），但只要见面，我就会含情脉脉的看他，走的时候会依依不舍的一根手指一根手指的放开他的手，也会软软的亲他的脖子和耳朵。昨天他说我对他真好，今天他说晚上梦到我了。我们的关系越来越近，感觉他越来越离不开我。所以我觉得其实爱很简单，我一开始也没想一定要怎样，我就是觉得这样爱一个人真的很幸福。 “我是属于被发好人卡后翻盘的，还结了婚，老公给我买了大大钻戒求婚，超级疼爱我。他就是个完全不修边幅的IT男，在我比较明显的表达了好感后，他说，感觉我们只是谈得来的朋友，没有那方面的想法，这应该算是好人卡吧？然后我就很难过，真的非常伤心，但没有断联系，对方很关心我，出于一种朋友的内疚和关心一直打我电话。我以前戴副眼镜，也是坚持本色不化妆，看上去确实不好看，我觉得这可能是他看不上我的重点所在。所以我就改变形象了。然后，然后就很大方地邀约他一起旅游，假装淡定，还过夜。然后，哈哈，那晚我果断把他推倒了，推倒后，他说只是先尝试，我说没关系，我喜欢你。倒追只持续了不到半年，然后理工男就被我洗脑成功了，比如我说男生应该追女生啊，男生应该哄女生啊，现在被我调教的很成功。   ——恭喜上面这些倒追成功的妹子，最后那个用了一个险招。须知用“推倒”去倒追男生这件事必须十分讲究分寸感，必须不忘初心，不带有功利心，必须十分十分享受全过程。 我再发挥一下，给大家整理了一个小贴士，因为推倒这件事一定要讲点艺术。虽然明明是你在推他，但是，好的推倒，不会让人有压迫感，要做到润物细无声。 欢迎有需要的妹子收藏，推荐给你的好闺蜜，下回得手记得给我发个信息，我就算没白写这些了。 内衣不要选太夸张的，让人觉得太过精心准备，目的性太强。 让他提供姿势吧，因为如果你很自然地选择了一个让他舒服的骑士坐姿，那么，他会联想，这个女人身经百战了。 记得让他为你宽衣解带，不要急吼吼自己脱光。 让他提供避孕套。他没带，你也最好别拉出抽屉，露出12支装用掉过一半。顺便提一句，如果他不肯戴，你千万别说：我其他男朋友都戴，而要说，我非常容易受孕。 涂点好闻的身体乳，男人都喜欢的，这让他们觉得女人和他们是不一样的，所以你知道身体乳为何卖得好了么？ 他第一次在你家里过夜时，不要搞得准备很充分的样子，让人觉得你好像经验丰富经常留男性住宿。 千万别在第二天早上送来精致的床上早餐，情愿告诉他最近的面包店在哪里，让他给你带倍咖啡。 不要在枕边说：你让我很完美，或者早知道我们很和谐。男人要的是征服感，他不想感觉是受到了你的诱惑被你吸引力征服，（虽然其实是。。。。。 完事之后，沉默是金。以免问出以下扫兴的蠢话：你爱我么？我是不是很棒？我有多棒？我比你的前女友更棒么？虽然我知道你心里很想问。 然后，这时候也别信他说的那些关于“未来”的话，男人此刻只是很性福，他指的未来，其实是“下一次“能不能换个姿势。 不过，看完这期内容，相比会有很多妹子发来信息，反应一个很常规的现象，那就是：有一些男人会在欢娱之后玩消失，这到底该怎么办呢？ 好的，一姐下次具体再讲，如何避免男人上完床后玩消失。。。。。。。最近口味好像都有点重呢。。。。。。。不过看到下图的夸奖，真心挺开心的，比买到iphone6还开心。。。。。 妈蛋，太虚伪。 （本文系原创，转载须获得授权） 爱情有问题，尽管问一姐 一姐工作室QQ：2622285210 微信号：shenjiang1j  </content>
</root>
