<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国轰九最新照片被曝光：十分类似美国新概念隐轰机</title>
  <time>(2013-11-22 08:42:07)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　外界传闻中国正在研制新一代战略轰炸机，可能被命名为轰9。国外“全球安全网”称，1995年俄罗斯拒绝出售战略轰炸机后，中国开始启动轰9轰炸机项目。但从1999年以后，这方面消息就完全中断了，可能项目已经停止。但2006年开始，这方面消息逐渐多了起来。据西方称，中国轰九的最新照十分类似于美国B-01S概念机，隐身放在了设计第一位。从轰6K的改进幅度和原则来看，这种传闻似乎是可信的。以笔者之见，轰6K的改进只是作为一种过渡机型，满足当前的军事需要，这也是为什么其改进没有涉及到气动布局的主要原因。 　　作为三位一体的核力量，战略轰炸机作用及地位特殊，也是一个政治大国不可缺少的政治手段。尤其是中国在国际政治舞台发挥越来越大的影响，经济快速增长对能源需求的增加，不可避免地会与别国在某些方面摩擦日益增多。拥有战略轰炸机，和平环境下是一个极具威力的战略威慑力量，作用不可低估；战争环境下是克敌制胜的不可缺少的因素。中国作为代表第三世界遏制霸权扩张的大国，综合实力不断增强、影响力越来越大。苏联解体后的国际政治相对稳定给人们造成了一个假象：美苏对抗的结束，危机似乎已结束了。但事实是美国更加变本加厉地巩固、加强它的老霸权地位，更加无视国际法。布什上台以来，美国霸权意识也越来越强烈， “9-11事件”后的国际环境变得更加险恶。中美在上世纪80年代一度走得很近，但美方对中国的敌对意识和活动从未放松过。美国轰炸中国驻南斯拉夫大使馆，就是想试探一下中国的反应。中国作为维护第三世界利益的大国永远不会和美国走到一起，美国深知这一点，所以不放弃任何机会牵制中国。 　　中国对战略轰炸机的认识，也是对中美关系未来的认识。美国不仅干扰中国的统一大业，而且不断地加强与日本的同盟关系，拉拢台湾加入TMD(战区导弹防御计划)。日本在美国的撑腰壮胆下，近年更加明目张胆地在国防防卫指针中把中国当作地区威胁，与中国为敌；经济上不断与中国争夺资源，声称东海有其利益所在。其它一些以美为首的反华势力极力通过各种手段遏制中国的发展，而且这种趋势越来越明显。最现实、最迫切的是台湾问题，陈水扁上台致使台海局势年年紧张，美国利用台湾问题牵制中国的目的决不会放弃、也丝毫没有放松，它决不会把台湾这个棋子拱手让出。维护国家的统一和领土完整，必须有强大的军事力量。中国“三位一体”核力量中，战略轰炸机这方面先天不足，严重制约了对敌对国家和地区的威慑力。 　　自上世纪70年代以来，中国一直在谋求研制战略轰炸机，但技术上一直没有突破，如轰6I和轰8战略轰炸机。以当时中国的技术水平，几乎在战略轰炸机所有方面都非常欠缺。经过近30年的技术积累，中国现今完全具备了设计研制战略轰炸机的能力。但战略轰炸机从设计到服役形成战斗力，需要一个十分漫长的过程。尤其中国在这方面还缺乏研制经验，从电子设备到发动机都得从头开始，一个环节的问题不解决就可能造成整个工程的延误。另一方面，中国还缺少使用战略轰炸机的经验，尤其是战术技法训练、协同配合、后勤保障维护等等。笔者以为，轰6K的研制一方面作为过渡机型满足当前战略形势的需要，另一方面就是为新一代战略轰炸机做技术及理论的研究。 　　预测轰9 　　自喷气式战略轰炸机问世以来的50多年里，其发展已经经历了三个明显的阶段： 　　第一个阶段是上世纪60、70年代服役的苏联米亚一4轰炸机、英国三V 轰炸机(“胜利”、“火神”、“勇士”)、美国B-47、B-52等。这一时期，主要是以喷气动力轰炸机取代螺旋桨动力轰炸机，首先解决的是有无问题。由于前苏联喷气发动机技术尚不过关，米亚-4轰炸机航程达不到设计要求，因此很快退役改成空中加油机，其战略轰炸任务主要还是由螺旋桨动力的图-95来担任。特别指出的是，图-95虽为螺旋桨动力，但其速度与同时代喷气轰炸机速度相差无几。图-95能使用到今天，跟其NK-12涡轮螺旋桨发动机的成功有很大关系。超音速无疑在战略战术使用上比亚音速具有更多的优点，可以使轰炸机快速抵达目标、依靠速度可以降低被拦截和攻击的几率，突防能力也大大增强。由于喷气式发动机发展很快，飞机设计也突破了一些技术瓶颈。在亚音速轰炸机出现不久，美苏两国就开始研制超音速战略轰炸机。但这一时期出现的超音速轰炸机都只是昙花一现，究其原因，主要是超音速设计的战略轰炸机无法解决速度和航程的矛盾：要达到超音速就无法满足航程的要求，要达到航程的要求就无法超音速。美国 B-58就存在这个问题，为此不得不在机腹部携带一个超大型油箱，限制了战术使用能力。 　　第二阶段是上世纪80年代。超音速战略轰炸机由于采用了变后掠翼设计，解决了速度与航程的矛盾，这一阶段的代表是美国B-1B和苏联图-160、图-22M等。超音速战略轰炸机的出现使得战略轰炸机的突防能力大大增强，打击能力也相应提高。 　　第三阶段是上世纪末期隐身战略轰炸机的出现。上世纪80年代，美国空军的ATF和海军的ATA项目首次将隐身概念运用到了作战飞机的设计中。隐身或称低可探测性可以使作战飞机减少被发现和被攻击的几率，可以达成战略战役上的突然性，生存能力显著提高。隐身技术的出现开创了一个全新的技术领域，改变了战斗机、攻击机和轰炸机的作战方式，使作战飞机进入全新时代。目前，隐身战略轰炸机只有美国B-2一种，据称其雷达反射截面积(RCS)只有O。3平方米，而B-52的RCs值达到100平方米。     震惊世界：中国突然宣布具备30万吨大型航母技术　 德媒震惊：中国歼14还未露面就已超越美军F22 韩国人哀叹：我们惹不起中国也不该惹中国！ 中国发狠让菲律宾彻底软蛋　港媒曝解放军核战演习遭重创　 中国开始从菲律宾撤侨：重手教训战争一触即发 目瞪口呆：韩国变态再次向中国提出雷人要求！　 国产新航母配舰载机80架　朝军叛逃到中国内幕曝光　 巴铁评论员很愤慨：是谁在羞辱中国的先进导弹　 联合国禁止中国这款武器　中国竟有60万吨航母项目 俄专家爆料：为逢迎中国普京到底出卖了什么　 日本钓岛作战计划太疯狂：居然想要全歼中国舰队　 最新版中华神盾提前亮相　新型战略轰11让世界震惊 中巴两国对比鲜明强烈：实在令中国震撼汗颜　 极度震惊：外媒披露中国海军东海布局惊人策略　 中国已经收复南海仁爱礁　解放军新型轰20首次曝光 相当无奈：日本终于承认军舰技术上已落后中国　 印度人眼中的中国：中国人生活才是水深火热　 上帝都哭了：看看韩国棒棒眼中的中韩军力对比</content>
</root>
