<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>高管薪酬“纠偏”必须从三个分类开始</title>
  <time>(2014-08-25 07:09:11)</time>
  <tagsEle>
    <tag>薪酬</tag>
    <tag>国企高管</tag>
    <tag>央企</tag>
    <tag>高管</tag>
  </tagsEle>
  <content>              国企高管薪酬“纠偏”必须从三个分类开始                         李锦     新华社记者采访，问及完善国企高管薪酬形成机制，难以绕过的一个问题是：企业竞争是市场行为，国企负责人又带着行政色彩，如何找好薪酬“参照系”？我表示，完善中央管理企业薪酬制度，应当找准参照系。要从分类开始。一是将国企分为竞争性公司和公用性、垄断性公司，前者参照市场标准并略低于市场，后者参照公务员薪酬标准；二是将高管分为组织任命和市场竞聘两种，前者略高于公务员标准，后者参考市场标准并且略低于市场价。一是将国企高管分为职业经理人与出资人代表，前者参照市场标准并略低于市场，后者参照公务员薪酬标准，并略高于公务员薪酬标准。 三个分类，集中于一个性质：政企分开，政资分开，所有权与经营权、分配权分开。不分开便是在吃大锅饭,改革也进行不下去。 值得一提的是，与以往历次聚焦央企和国企薪酬制度的文件不同，这次意见的主体被明确为“中央管理企业”。这说明，此次薪酬待遇制度改革的范围不仅仅包括了国资委监管的１１３家央企，还扩展到各部委管辖２０余家金融企业以及中央部门（单位）管理的１００多家非金融国有和国有控股企业集团型企业。 　　这是一个更大范围的改革，也突出了新形势下的监管新重点。以往大家的目光总是盯着央企，但近年来银行等金融机构，以及央企的二级公司，暴露出的问题更加严重。好象讲国企薪酬制度改革就是国资委的事情，其实银行要严重得多。财政部该出来管银行了。现将新华社的报道转载于后。                高薪与巨损并存刺痛国人眼球                               ——国企高管薪酬制度改革如何“纠偏”？ 中央全面深化改革领导小组第四次会议１８日审议《中央管理企业主要负责人薪酬制度改革方案》，表明中央管理企业负责人薪酬改革进入深水区和实质阶段。 　　从“阳光工资”到摸隐性收入“家底”，高管薪酬逐渐收敛。然而，高管收入与企业业绩脱节、从薪酬到福利处处跑冒滴漏等问题仍然屡见不鲜。与此同时，同行业不同企业、企业内部高层与普通员工薪酬差别之大饱受诟病。 　　改革国企收入分配秩序，促进社会公平正义，该如何推进制度“纠偏”？ 　                          　约束过软：巨亏与高薪屡屡同时出现 　　中海集运２０１３年年报显示，全年实现归属于上市公司股东的净利润巨亏，但其董事长仍然拿到了７９万元年薪。２０１２年，中集集团净利润同比下降４７.４６％，但时任董事麦伯良薪酬高达９９８万元，６位副总裁中三位报酬超过３５０万元…… 　　巨额国有资产亏损与“不食人间烟火”的高管薪酬屡屡同时出现，刺痛人们眼球。 　　“有关国企高管规范薪酬，历来都不缺少政策，但是在实际操作中，约束过软始终是难题。”中国企业研究院首席研究员李锦说，“倘若不能以法制取代人治，以制度取代行政措施，那么这样的薪酬错配还将难以避免。” 　　值得一提的是，与以往历次聚焦央企和国企薪酬制度的文件不同，这次意见的主体被明确为“中央管理企业”。专家表示，这说明，此次薪酬待遇制度改革的范围不仅仅包括了国资委监管的１１３家央企，还扩展到各部委管辖２０余家金融企业以及中央部门（单位）管理的１００多家非金融国有和国有控股企业集团型企业。 　　“这是一个更大范围的改革，也突出了新形势下的监管新重点。”李锦表示，以往大家的目光总是盯着央企，但近年来银行等金融机构，以及央企的二级公司，暴露出的问题更加严重。 　　                            参照系：先“弄清身份”再谈薪酬 　　完善国企高管薪酬形成机制，难以绕过的一个问题是：企业竞争是市场行为，国企负责人又带着行政色彩，如何找好薪酬“参照系”？ 　　复旦大学企业研究所所长张晖明表示，完善中央管理企业薪酬制度，应当找准参照系。 　　——看贡献。“垄断性行业竞争力来源于制度性垄断，与企业高管本身的水平并无太多关联，薪酬与贡献相脱节的高收入就应当被调节；而对于一些竞争性领域的企业高管，特别是一手把企业做大做强的，就应当适当给予高薪酬。”经济学者马光远说。 　　——看性质。李锦说，“要设定国企高管的薪酬标准，就必须坚持对企业和高管进行分类。” 　　专家认为，一是将国企分为竞争性公司和公用性、垄断性公司，前者参照市场标准并略低于市场，后者参照公务员薪酬标准；二是将高管分为组织任命和市场竞聘两种，前者略高于公务员标准，后者参考市场标准并且略低于市场价。 　　——先透明。一位银行界人士表示，应当加强金融行业高管收入信息披露，再看看拿高薪合理不合理。 　　“本轮中央管理企业负责人薪酬改革，不但应遵循市场化的根本原则，还要符合社会主义初级阶段的基本国情。企业要引入现代企业管理机制，负责人要加快‘去行政化’，不可能‘富’与‘贵’兼得。”李锦说。 　　(据新华社北京８月２０日电)</content>
</root>
