<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>江南船厂新航母真容曝光：工艺水准出乎意料</title>
  <time>(2013-12-25 15:57:05)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>记者搭乘的拖轮靠上长兴岛某造船厂码头。只见鲜红色的龙门吊在蓝天下格外醒目，干船坞里数艘30万吨巨轮即将完成安装，操着各种口音的数万名技术工人忙忙碌碌，与来自十几个国家的造船工程师一起，建造中国海洋装备业的梦想。建设者为这里起了一个吉祥的名字──江南长兴。“大国巨舰”的梦想，即将在此启航。 踏上长兴岛，巨大的干船坞就在几十米开外，一艘为河北远洋公司（HOSCO）建造的“伟大中国号”30万吨级VLCC（**型油轮）已近完工，白蓝褐三色的巨大船身在辽阔的岛屿上十分惹眼。此时，头顶一架超低空飞行的直升机轰鸣掠过。 与现场一位工程师攀谈得知，江南长兴基地工作的大部分工程技术和管理人员，都是周一清晨从市区乘船上岛，周五再返回市区过个周末。工作日就住在岛上专门建设的员工公寓，“生活是比较枯燥的，除了工作还是工作”。 三号线有部队驻扎保卫 在江南长兴造船基地，自西向东并列着三条被称为“造船生产线”的项目基地，分别交由中船集团旗下在上海的外高桥造船、沪东中华造船、江南造船三家企业建设和发展──其中，最西边的一号线主要建造VLCC和VLOC（**型矿砂船），由外高桥造船公司负责；中间的二号线主要建造高附加值的大型集装箱船，由沪东中华负责；最东面的三号线最为神秘，由江南造船负责，主要建造军用舰船。 上述工程师透露，由于造船行业事关商业机密和技术控制，因此保卫工作很是严密。“一号线、二号线虽然保卫人员众多，但其实都是企业自己从社会上聘请的保安。三号线则大不一样，有专门的部队驻扎保卫，而且最近还多了很多安全人员，在三号线周边布置了细密的‘流动哨’，我们都看到过”。 值得注意的是，在这三条“造船线”之间，原本有一条宽阔的水泥路相贯穿，也是所有人去往员工公寓的必经之路。但据岛上的工程师透露，“今年3月份之后，这条路就不让走了，原因是‘三号线’那里封路了，大家下班回宿舍只能绕道”。 记者在岛上某造船厂的**型“装焊车间”内看到，这里与汽车厂的总装生产线极为类似，但造船厂的各种设备绝对都像“变形金刚”一样的巨型化。与传统的铁锤加电焊的造船模式不同，这里工人手中的“工具”是电脑键盘和触摸式控制屏。 在这座车间里，一块宝钢产的约10米×3米的船用钢板，通过龙门吊放入生产线后，就会由日本进口的先进数控电焊机床整体焊接成形，整个过程只看到一小团明亮的蓝色火花，烟尘及焊渣都会被同步吸走。随后，这10厘米厚的钢板又由上海产的等离子数控焊机整体切割成需要的形状，再交由技术工人实施组件精密焊接和打磨。等到下线时，原本平整的钢板已被加工成形状各异的“造船模块”。等待运至干船坞中进行组装。整个过程就像搭积木一样清晰。 记者注意到，该车间每根立柱上都设置了宣传标语。内容多为倡导安全、鼓励敬业的内容。在车间最中间部位的一幅标语格外引人遐想──画面中，湛蓝色的大海辽阔无际，中国海军现役最新锐的168、169、171三艘导弹驱逐舰劈波斩浪，排成一列驶向前方。标语最上方，则用“我的品质就是中国制造”几个大字点明了主题。 168、169、171三艘新舰位列“江南四剑客”，都是由江南造船厂一手打造，代表了当前中国军舰制造的最高水准。其中，江南厂2000年开始建造，2002年5月下水的内地第一种具备隐身性能的7000吨级052B型导弹驱逐舰“广州号”，舷号正是168；之后，同型舰的第二艘“武汉号”于2003年1月下水，舷号则为169。两舰目前皆已成军，配属南海舰队。 中国30万吨超级巨舰亮相 俄卫星发现新疆惊人一幕  国产首艘航母已建造八成 国产最新战机竟惨败而归 央视曝北斗在南海立大功 官方首次公开歼23试飞照 美发现天山藏有巨大秘密 歼14十项技术世界最顶尖  中国战舰逼近菲律宾：吨位两倍于菲海军总和 俄表态与中国共存亡：南海开战将助华一臂之力 俄曝内幕：中国造不出好的航空发动机的根本原因 美爆料：中国隐藏一款杀器看得比航母还重要 央视大泄南海尽在掌控中：北斗卫星立了大功 俄准备购三百架枭龙战机 美军紧张注视中国CH3战机 中国八万吨航母竟有两艘 新型战略轰11让世界震惊 英国曝：来自中国的又一个月的数据令人震惊  惊动了两岸和外国：台湾各界发生前所未有的大事 劲爆：中国10万吨核航母开始在长兴船厂铺设龙骨 以色列要求中国手下留情 美媒体公布中国歼17照片 果真有大事：解放军重装大调动军列上都是硬家伙 惊曝：四国在背后帮助菲律宾军方对抗中国解放军 默克尔不满：德军方私自帮助中国建磁流体潜艇  </content>
</root>
