<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>绿色产业持续发展唯有商业化！</title>
  <time>(2013-01-19 18:47:35)</time>
  <tagsEle>
    <tag>气候商业</tag>
    <tag>改善气候</tag>
    <tag>气候改善</tag>
    <tag>气候改善商城</tag>
    <tag>品质生命</tag>
  </tagsEle>
  <content>——气候商业  改善气候         2013年1月19日上午，“全球气候改善高峰论坛暨皇明气候改善商城全球发布会”在山东德州美丽的太阳谷举行，本次会议由中国国家应对气候变化战略研究和国际合作中心、国际太阳能学会、皇明公司共同主办；联合国环境规划署、中国节能协会中国可再生能源学会、世界自然基金会、中国农村能源行业协会、中国太阳能热利用产业联盟协办。出席会议的有国内外行业协会、政府机构、银行以及皇明公司的高端商、供应商、技术人员、媒体代表等。       气候变化是国际社会普遍关心的重大全球性问题，事关子孙后代的未来，气候变化对地球和人类社会带来的影响是多尺寸、多层次的，气候变化已经给我们的生活带来了巨大的影响。而过去三十年，西方政府成功启蒙了全球环保理念，却也成功误导了全球新能源产业，使得全球空谈气候变化，全民死等政府协议，商界死等政策优惠。       其实气候改善不必过度依赖政府，我们每一个人都可以成为改善气候行动的参与者、推动者、受益者，市场化、商业化才是绿色产业可持续的唯一出路。为了这样的一个目标，皇明从多年前便开始探索气候改善之路，探索太阳能建筑一体化、提出微排地球战略、推出Me Pad解决方案，2012年6月更是在“里约+20”峰会上郑重发布气候改善行动承诺：在全球5年建50000个连锁气候改善商城。       皇明气候改善商城以“微排地球”绿色革命战略为导向，为个人、家庭、社区、城市、星球提供不同层次的气候改善服务，实现‘一站式解决气候改善’，全力为人类构建绿色家园保驾护航。“我的气候，我改善！”标志着全民由“微排意识”迈向“微排行动”，树立正确生活方式正在成为一种习惯。商业化是绿色产业持续发展、实现能源替代的唯一出路，转型气候改善商城，这便是中国给世界气候改善的方案。         皇明的气候改善方案也得到了全球的关注，众多热爱环保、关心气候改善的人们今天从世界各地汇集到中国德州美丽的太阳谷，共同商讨应对环境变化的良策，探索绿色应用对气候变化的影响。   皇明洁能控股有限公司 以下是大会实录： 德州市政府常务副市长徐春福先生首先为大会致辞 国家应对气候变化战略研究和国际合作中心主任李俊峰在大会上做主旨发言         李俊峰老师从三个方面对气候改善问题进行了分析：一个是关于气候变化的科学共识问题，一个是关于气候变化的政府共识问题，还有一个是关于气候变化的商业共识问题。李俊峰老师表示，新能源行业面临的问题是商业模式的问题，现在的消费者可以花费几千元去购买一部iphone，却不会用几千块去更换一台太阳能热水器，消费者的消费观念亟待改变。新能源产业应当建立全新的商业模式，让所有人都知道更换新能源产品，保护地球环境是值得的。 联合国环境署驻华代表张世刚发表讲话         联合国环境署驻华代表张世刚老师称自己被董事长黄鸣对人类发展与环境保护理念的执着所感动。张世刚老师表示，绿色经济同党的十八大思想核心是保持一致的，中国目前正处于经济发展的转型期，经济的快速增长也伴随着对环境的负影响，合理的使用太阳能将会促进中国实现节能减排目标。张老师还与大家分享了联合国环境署的气候改善计划，肯定了作为可再生能源的气候改善商城具有巨大的潜力，最后代表环境署做出承诺：环境署愿和中国企业一起对节能减排和气候改善做出推动。   世界自然基金会中国首席代表李琳女士在会上致辞     李琳女士对皇明的气候商城探讨我们如何应对气候变化感到十分高兴，并希望能和大家一起努力，利用过去50年在全世界的经验、过去30多年在中国的经验，寻找一种新的可以改善气候、改变地球生态资源利用状况的气候改善方案。 中国太阳能热利用产业联盟罗振涛先生致辞         罗振涛老师肯定了董事长黄鸣为太阳能行业的发展作出的重大突出贡献，他坚信皇明公司在“5年内建立50000个气候改善商城”的新理念引导下，一定会对中国的太阳能事业做出新的、更大的贡献，引导行业进一步发展。       国际绿色经济协会副会长赵燕澍先生代表国际绿色经济协会宣读联合国前副秘书长莫里斯•斯特朗先生致“全球气球改善高峰论坛”的贺信 国际太阳能协会副主席、气候商城全球连锁总店长黄鸣先生致辞     董事长黄鸣阐释了“气候改善商城”，这是基于“为了蓝天白云、实现能源替代”的愿景，以“微排地球”为导向、汇集皇明多元化“洁能”产品的一站式商城，旨在“打造世界首家质量最优、产品最全的洁能型气候改善商城”。并向大家展示了太阳能烤炫、太阳能遥控汽车、太阳能充电器、太阳能帐篷、太阳能手电筒等琳琅满目的各类气候改善产品。 “汇集绿色力量，共同点亮地球”启动仪式，所有的嘉宾把手放在能量棒上 气候改善使者签约仪式 来宾在气候改善倡议展板上签字 气候改善商城启动仪式 黄鸣董事长带嘉宾进行产品讲解 会场实景 渠道创新</content>
</root>
