<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>投行思维里的秘密</title>
  <time>(2014-10-15 12:43:02)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>投行思维</tag>
    <tag>资源配资</tag>
    <tag>结构重组</tag>
  </tagsEle>
  <content>一、投行思维的意义——要做资源配置者 　　1、世界上有三类人： 　　第一，资源所有者。其实，资源是谁的不重要，关键要有资源配置权。 　　第二，资源配置者。在人类物质生产生活中，从事资源的投入-整合-运营-产出工作，或称资源玩家。 　　第三，资源出卖者。这类人本身就是被配置的资源或资源载体。 　　2、这个世界，看透本质的人，都是在玩资源配置的。 　　政治家没有本钱，却可以动用全国资源，甚至影响全球资源流向；金融资本家和产业资本家运用少量资本，就可以借助金融体系支配大量别人的资产。所以，资源名义上都是人民的，实际上都是资源配置者的。看一个人能量多大，关键是他能配置多少资源。 　　二、投行思维的本质——宏观资源配置 　　1、概念（动态角度）——引导资源投向：从国家、产业、到企业。 　　资源配置，个人理解为推动资源投向最有配置效率（利润率）的地方。空间上，表现为引导资源依次流入最有效率的国家和地区、最有效率的产业、最有效率的企 业、最有效率的项目、最有效率的个人。按先生的话说，资本逐利，资本围绕资本增值率而流动，资本使用效率牵引着资本形成。投行思维的本质是宏观资源配置 （国家、产业、地区、企业）。项目、个人等微观领域资源配置则是运营层面的事情。 　　2、精髓（静态角度）——结构重组 　　投行思维的精髓是结构重组。结构重组，即对资源的种类、数量等时空分布进行调整，产生由“石墨”到“金刚石”的增值效果。宏观重组，是全社会范围内进行的 资源重组，比如国有经济重组；中观重组，是某行业或区域内部的资源重组，比如电力行业整合、上海地区资产重组；微观重组，是企业内部和企业之间的资产重组，即投行业务中的并购重组。 　　三、投行思维的结构——五大要素、两种结构 　　1、五大要素 　　1）金子——可以取得丰厚资本回报的价值洼地 　　2）地图——取得丰厚回报的操作方法 　　3）自行车——金融技术、牵线搭桥等中介服务 　　4）你——客户或战略合作伙伴 　　5）我——投资银行家 　　2、两种结构 　　1）中介服务结构 　　即：我知道哪有金子，知道路（地图），忽悠你过去抢，卖给你地图和自行车。 　　比如，投行家会为客户描绘产业整合后的美好蓝图，鼓动客户实施并购战略，并为其设计交易结构，提供私募融资服务。 　　2）投资控股结构 　　即：我知道哪有金子，知道路（地图），忽悠你跟着我，给我自行车，我骑着去抢，分给你一点。 　　比如，一个投资控股公司董事长，设计了一个宏伟的商业模型和实施路径后，便开始寻找能提供局部资源的各类合作伙伴（公司或个人），并说服其加入自己的队伍，项目成功后，给其分成。 　　四、投行思维的能力——四大能力 　　1、画图能力（目标+路径+时点） 　　优秀的投行家，编故事的能力极强，这是其核心竞争力。通过描绘一幅远方美景，告诉人们哪里可以投资成功，如何操作可以实现，在什么时候出手。最终效果是，使人心向往之，甘愿出钱卖力。 　    　2、协调能力 　　并购项目，投行家作为总协调人，需要打理好与监管部门、地方政府、并购方、目标方、会计师事务所、律所、资产评估机构等各方关系，确保万无一失；具备投行思维、操盘投资控股公司的老总，对于每一步获取什么资源，相处到什么程度等，均能够做到掌控自如。 　　3、表达能力（文案+口头） 　　如何把故事讲的动听，让对方乐于接受，是一门艺术。与政府打交道，需要站在官方的立场，使用公文式的 规范语言表达；与大型外资公司打交道，需要使用国际标准，通用语言表达；与性情豪放的民企老总，江湖大佬打交道，需要比他还江湖……总之，写文案，口头沟 通，需要因人而异，长袖善舞。 　　4、金融能力 　　投行思维最终要体现在行动上。系统的资本经营意识、娴熟的并购技术、扎实的财务、法律知识，是投资银行家展现投行思维的必备基础。 　　五、投行思维的训练 　　思维方式，是一种长久的习惯，投行思维亦是如此。只有在实践中不断训练投行思维，才有可能理解到位。 　　具体而言，可以先从结构重组的微观角度入手，投身投资银行并购业务，纵横捭阖，或者打造投资控股公司，亲自控局，不断积累实战经验，归纳各种操作模式，把握人性冷暖，努力做到收放自如。 　　如果这一层面的事情做 得游刃有余，又有使命感与好心情，可以切入结构重组的中观、乃至宏观领域，将投行思维发扬光大，致力于提升全社会资源配置效率，造福一方水土，善待百姓苍生。</content>
</root>
