<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>#新浪美食开学季# 可爱小猪莲蓉包</title>
  <time>(2014-09-30 07:49:37)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美食</tag>
  </tagsEle>
  <content>               ~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~*~                                         小猪莲蓉包                     面包机不但能做西式面包，利用它的揉面发酵功能来做中式            包子、馒头，一样非常棒哦~                                 这个小猪莲蓉包前半程揉面发酵的部分都由面包机来完成，                 让我这个不会做面食的南方主妇也能做出满意的包子了，哈哈，好                 开心啊！                       老实说，我很怵揉面和发酵，以前有一搭没一搭的也做过包           子，但觉得好费劲啊，这次利用面包机来做，真是感觉太轻松了，面           揉 的很好，发酵效果也不错~                                 馅料是用没吃完的月饼里的莲蓉馅料做的，挺好                                    小猪、小猫、小狗造型的点心都是小朋友们喜爱的，早上起来          吃上这么一个可爱的小猪包，小朋友应该不敢赖床做小懒猪了吧                                               做小懒猪就会被吃掉的哦   制作过程： 一、原料                   原料：面粉          250克                           即溶酵母    2.5克                           水              130克                           白糖           10克                   馅料：莲蓉  适量   二、和面、发酵           这一步利用面包机来做。            按以下顺序把材料放入面包桶：水→ 面粉 → 糖→ 酵母。                  即溶酵母和水不能直接接触，若碰到水的话，酵母就会开始进行            发酵了。      1.依顺序放入水和粉类。先将水倒入面包桶中。    2.中央再放入面粉，堆高。    3.面粉堆成粉墙 ，用橡皮刀将面粉堆成小山丘，旁边放入糖。  4.面粉顶端用手指向下按压出一个小凹洞。    将即溶酵母放入凹洞中，记得不可以碰到水。 5.将面包桶放入面包机，启动和面\发酵键。 6.在揉面进行到5分钟以后，打开盖检查生面团的稠度。生面团应该形成一个  柔和平滑的球形，如果过干，添加一些液体，过湿，添加面粉.   按配方的比例稠度基本上是合适的（每种面粉可能略有不同，我用金像面粉）   若需添加水或面粉，请 逐少分次 添加。   .7. 面包机工作1小时30分钟，停机后不用管它，让面团发酵。     面团会发到2倍大，手指蘸散粉戳个洞不塌陷不回缩就算发好了。 8. 把面团从面包桶拿出。可以看到面包桶很干净。   三、揉面排气 1.从面包机中取出面团，手工揉面排气：将发酵好的面团使劲揉，至体积缩小，内部空气被挤出后揉成条。   3.将发好的面团揉匀至面团内无气泡，可将面团横切一刀，查看面团的截面有无明显气泡，如果没有明显气泡说明面揉好了。 4.然后将面团分割成大小合适的剂子。   5.逐个用手按压. 6.把剂子再反复 搓揉摺叠，进一步排气。    7.反复摺叠搓揉,将面团里面的气泡排尽.  8.内部空气被挤出后， 揉匀搓圆。 9. 盖上保鲜膜或湿布醒发。（一定要盖上东西，否则表皮很快就会发干） 10.莲蓉馅做成大小一致小圆球。     四、包包子 11.按压。 12.擀成中间厚，边缘薄的包子皮。 .  13.取一个包子皮，上面放上莲蓉馅。  14.右手拇指和食指捏住包子皮，一个褶子一个褶子摞起来按压，边捏边提拉       面皮。 15. 依次捏合。最后收口。 16. 收拢后捏紧，用双手倒光滑，放面案上揉圆，即成。     五、做小猪   做小猪需要用到黑可可粉或巧克力粉，一小茶匙就够了。 依照以下图例在包子上装上耳朵、鼻子，就是个可爱的小猪了~ 1. 生面团揉好以后，留出少许面团来做小猪的耳朵、嘴。      再分成大小不等的2份，小的做成深颜色。      深色面团： 先将可可粉用少许热水调成浓稠的可可糊，加入面团充分糅合，                      用来做小猪的眼睛和鼻孔。   2. 取一小块面团搓揉成橄榄型，用来做小猪耳朵。    3.切开两头，长度约1cm~1.5cm. 这个用来做耳朵。  4. 小面团搓成直径约1cm的长条，切开小片. 宽约1cm，这个做鼻子。       注意：刀切面尽量少触碰，利用切面的粘性可以更好的粘合到包子上。 5. 在包子适当位子涂抹上一点点水（水不能多，略为湿润即可），静候一会，    装上耳朵，可用牙签帮助。 7.在包子中央涂抹一丁点水，装上鼻子。 8. 把可可面团揉成小圆球，做眼睛和鼻孔。   9.装上眼睛和鼻孔，小猪就大功告成了！ 六、醒面松弛     小猪包子做好后，放入烤箱进行2次发酵。 将烤箱发酵功能打开，温度大约在35~40°，即可关闭，底下放一盆热水， 让面团在里面慢慢发大，大约40分钟。   七、 蒸制 1.锅内放入凉水，将蒸屉用刷子刷上一层油，放入包子，包子之间要有一定的空隙，否则包子膨大以后会粘连影响成品的品相。 2.盖上盖子。大火烧开蒸锅内的水，立即转小火蒸15分钟即可关火，3分钟以   后再开盖，取出放凉。 小贴士： 1.要保证作出软绵的包子皮，就必须要先确定酵母菌的活跃性。把酵母菌轻撒在约40度C的温热面粉糖水上（水温必须不烫手，水太热的话会杀死酵母菌）， 15分钟后，如产生丰富的泡沫，就证明说酵母菌是活的，反之就必须要把酵母换掉了。   2.蒸馒头包子都要凉水下锅，蒸汽会逐渐从四周给馒头均匀地加热。馒头包子    里面的二氧化碳气受热膨胀，便胀出许许多多小空泡，使馒头又松又暄。   3.蒸时不要掀盖察看。   4.包子蒸好后不要立即开盖，过3分钟以后再开。                </content>
</root>
