<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>苏宁云商集团股份有限公司投资者关系活动记录表(57)</title>
  <time>(2014-09-29 07:00:34)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>证券代码：002024                             证券简称：苏宁云商   苏宁云商集团股份有限公司投资者关系活动记录表                                                       编号：20140918   投资者关系活动类别   □特定对象调研        □分析师会议 □媒体采访            □业绩说明会 □新闻发布会          □路演活动 √现场参观 □其他 （请文字说明其他活动内容） 参与单位名称及人员姓名 奥氏资本管理（香港）有限公司：卓越 巴克莱亚洲有限公司：梁达培 时间 2014年9月18日（周四）11:00-12:00 地点 深圳华强北群星广场店 上市公司接待人员姓名 深圳华强北群星广场店店长：邢松坡 投资者关系活动主要内容介绍 9月18日，来自奥氏资本管理（香港）有限公司的卓越先生和巴克莱亚洲有限公司的梁达培先生参观了公司深圳华强北群星广场店，了解了该门店线上线下落地融合情况、各品类销售占比、门店产品线情况、易购自提点建设、门店体验情况等。 接待过程中，店长全程陪同投资者参观交流，严格按照《信息披露管理制度》等规定，保证信息披露的真实、准确、完整、及时、公平。没有出现未公开重大信息泄露等情况，同时已按深交所要求签署调研《承诺书》。 附件清单（如有） 无 日期 2014年9月18日   证券代码：002024                             证券简称：苏宁云商   苏宁云商集团股份有限公司投资者关系活动记录表                                                       编号：20140918 投资者关系活动类别   √特定对象调研        □分析师会议 □媒体采访            □业绩说明会 □新闻发布会          □路演活动 □现场参观 □其他 （请文字说明其他活动内容） 参与单位名称及人员姓名 中信证券：周羽（分析师）、孙洋（分析师）； 博道投资：王晓莹（高级分析师）； 中海基金：谢华（研究员）； 华商基金：常宁（研究员）； 景顺长城基金：林芝（分析师）； 海通证券：汪立亭（分析师）； 汇鸿资产：杨晶（分析师） 时间 2014年9月18日（周四）14:30 地点 公司会议室 上市公司接待人员姓名 董事会秘书：任峻 投资者关系活动主要内容介绍 1、自营及第三方平台情况？ 答：截止2014年6月31日，公司SKU总数达到400万。 开放平台商户的引进丰富了品类及SKU。自营品类相对于去年下降，自营集中在大家电、3C、母婴、日用品的常规商品；图书等长尾类商品，以及小家电、配件等逐步转向平台。 2、苏宁对供应商今后的合作模式？ 答：会推出平台化的运营模式。第一，向供应商开放苏宁 的仓储、配送服务，苏宁收取配送、仓储服务费；第二，向供应商开放数据服务，如订单、价格的数据会提供给供应商，也可以按照供应商要求的维度提供其相关数据。 3、苏宁目前集中精力做的事情？ 答：第一，门店互联网化的提升，核心是对用户的管理、 交互、发展，指导门店员工进行客户管理；第二，在商品经营、售后服务、用户体验等方面大力建设，尤其是线上运营专业化能力的提升。 4、对PPTV的规划？ 答：要做好规模用户获取、大数据经营、家庭互联网化、 视频电商等方面工作。PPTV的宣传推广和苏宁供应商的宣传推广要结合。 5、综合电商大格局的看法？ 答：综合电商大格局近两年没什么大变化。苏宁要做专业 化的综合平台，做好家电、3C、母婴、超市等品类。这些商品都比较符合苏宁的特点，均为标准化商品，对供应链效率要求高。商品的获得方式可以通过自营和平台招商两方面，苏宁要在专业化的基础上综合化。 6、交叉购买力指标情况，会员情况？ 答：公司对交叉购买力有相应的跟踪考核指标，目前主要集中在家电品类，其他品类专业化水平还需要不断提升，如母婴还在培育发展，超市刚开始运营，待后期各品类经营的专业化水平提升之后，对客户的交叉营销能力就会显现出来。     截至2014年6月底，苏宁会员总数达到了1.31亿。   接待过程中，公司严格按照《信息披露管理制度》等规定，保证信息披露的真实、准确、完整、及时、公平。没有出现未公开重大信息泄露等情况，同时已按深交所要求签署调研《承诺书》。 附件清单（如有） 无 日期 2014年9月18日  </content>
</root>
