<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>大盘震荡中悄然上行 客观因素预示井喷行情</title>
  <time>(2014-10-16 11:45:10)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>    受隔夜美股大跌影响，两市一度跳空低开，随后震荡上行。铁路基建板块飙升，中国南车、中国北车均涨停。埃博拉、登革热的持续蔓延，生物疫苗概念今日再度大涨，四环生物、九洲药业均涨停。这已是其连续第4天大涨，4天累计涨逾4成。截至收盘，沪指报2387.02点，涨幅0.56%，成交量达1156.8亿元。深成指报8213.49点，涨幅0.19%。成交量达1162.6亿元。     板块方面，医药行业、交运设备、工程建设、等涨幅居前。房地产、电子元件、食品、钢铁、航空航天等跌幅居前。涨停个股超过30家，86只个股涨幅超过5%，此时震荡调整正是调仓换股的时机。在此行情中，任何震荡都是介入的机会，投资者千万不要被暂时的调整所吓到而丢失手中的廉价筹码才好。     消息面上，李克强总理正在俄罗斯访问，13日见证了中方与俄方签署包括高铁项目备忘录在内的近40项重要合作文件，再次将中国高铁出海大战略推向高潮。晋西车轴、晋亿实业，高盟新材、永贵电器等个股受利好。另外，上市房企继一季报及中报净利润双双下滑后，三季报业绩“颓势”并未有改观的迹象。目前两市已有51家房企披露三季度预告，预减及预亏的公司占比近六成。自2003年以来，上市房企三季报业绩一直保持同比增长，而今年三季报或将是2003年以来首次业绩同比负增长。受此消息影响，今日房地产板块大跌。     市场面看，今天10月16日，值得回忆的一天。七年前的今天，上证指数创出6124点的历史高位，但近几年，大盘一直在2500点以下徘徊。不过在近期结构性牛市行情的走势下，很多牛股多是出自小盘股。统计显示，大盘从2012年12月4日的1949点启动至今，股价涨幅超过三倍的有142只股票。在这142只大牛股中，有62家来自创业板，有47家来自中小板。也就是说，75%的牛股来自于创业板、中小板。从结构性牛市的起点1949点算起，上证指数上涨了21.75%，而统计显示，两市只有311家公司跑输大盘。也就是说，两市有接近90%的公司跑赢大盘。进一步理解，是一些权重股压低了指数，给人一种市场不景气的感觉，其实市场比指数看上去要活跃。这些权重股的滞涨，也并非是大资金不作为，或者是价值投资被抛弃。根本的原因是，最近两年来，传统经济一直不好，而权重的银行、地产、基建等板块，恰好是与传统经济挂钩的。在传统行业经济低迷、权重股业绩上涨不明朗的背景下，一方面，场外资金已经开始入市，另一方面股市经过多年下跌，位置确实比较低。这种背景下，被政策扶持的新兴行业、有并购改革预期的军工板块、有重组预期的小盘股，以及业绩确实优秀的细分行业，自然就在二级市场先于权重股而起飞了。经历了两年的上涨后，创业板指数从最低的585点一度上涨到1571点，涨幅接近268%。指数的高企，让很多业界人士认为，创业板涨幅太大，风险也巨大。但统计数据显示，仅仅有62家创业板公司涨幅达到了3倍，涨幅超过创业板指数的也没超过100家。可见创业板指数是表面上看起来高企，实际上大部分股票跑输指数。而主板上证指数是看起来很低，实际上则有大部分股票涨幅超过大盘。统计显示，1949点以来的两市2500多家公司里面，涨幅超过一倍的约1200家。     近期外围市场持续的大跌，对A股势必形成心理压力。而随着IPO窗口的再度打开，四中全会的召开等关键时间的临近，市场展开调整也是情理之中。因此，在保持中期向好的判断下，也要提防短线的调整。从中线角度看，调整即是机会，在规避前期涨幅较高的没有业绩支撑的题材股前提下，可重点关注两类股：一类是受益沪港通利好的标的股以及其他低位蓝筹股；另一类是即将公布的三季报中具有大幅增长预期的相关个股。另外，对于新三板这一题材，利好消息逐步累积，但股价尚未激活的品种，可以重点关注。　     从目前来看管理层的意图就是要打造一个新的牛市，不管是理论宣传给予极力支持之外，同时政策上不断给予刺激，另外资金上也在加码支持，譬如释放宽松信号，境外投资的额度不断增加，鼓励保险资金入市等等，难怪市场如此坚挺有力，市场主力的操作思路清晰有序，特别是上证指数掌控上游刃有余，从长远来说市场格局逐步偏向多头，不过目前来说进一步上行肯定是步履艰难，短期在上有压力、下有支撑情况下难免出现震荡，在这样情况下只有通过震荡消化浮动筹码，同时等待后续资金入市。市场能否继续上攻虽然尚难判定，但大幅回调料难出现。而只要指数不跌破关键点位，市场的强势格局就能够延续，投资机遇就会较为丰富。在大行情之中，任何回调都是介入的机会，投资者千万不要被暂时的回调所吓到而丢失手中的廉价筹码才好。     就四季度投资机会而言，可关注三大主线的投资机会：     主线一：三季报预增股     10月份，2545家上市公司将披露三季报。据统计，截止9月25日，沪深两市共有975家公司发布了2014年三季报业绩预告；其中197家预增、94家预减、118家续盈、72家续亏、66家首亏、62家扭亏、251家略增、89家略减、26家不确定。     从上述数据可以得知，三季报业绩预增、续盈、扭亏以及略增的公司共628家，占总数的64.41%，也就是说已公布业绩预告的上市公司超六成预喜。从历史经验看，三季报在季报当中处在比较重要的位置。如果一家公司三季报向好，那么该公司全年业绩保持增长基本没有问题。 对三季报业绩预增股的布局，投资者可按照“三看”主线去选取标的：首先，看个股的业绩增长是否具有持续性，其中关键是要看主营业务是否能够保持增长；其次，看个股所处行业，属于国家政策发展支持的行业；第三，看总股本的大小及成长能力。     主线二：沪港通和国企改革受益股     种种迹象显示，沪港通即将在10月开通：上海证券交易所上周五召开网络新闻通气会时透露，沪港通规则协议即将完成，业务方案已基本定型，技术准备基本就绪。     目前A股市场中受益于沪港通的有三类个股。首先，A+H股当中存在较大折价率的A股出现价值回归行情；其次，银行股和高速公路等股息率较高、分红能力较强的个股；最后，沪港通将为券商提供新的利润来源，券商股受益。     主线三：四中全会投资机会     今年10月在北京召开中国共产党第十八届中央委员会第四次全体会议，主要议程是，中共中央政治局向中央委员会报告工作，研究全面推进依法治国重大问题。这表明十八届四中全会的核心议题将是研究全面推进依法治国重大问题。随着十八届四中全会的临近，市场的关注度也在不断提升，在主题投资机会的挖掘上，信息安全、军工改革、司法改革、土地流转改革值得关注。     根据这三条投资主线，我们研究团队最新研发出《10月A股投资策略》的研究报告，在这份研究报告里面我们根据三条投资主线“沪港通主线”、“三季度业绩预增主线”和“十八届四中全会主线”，从每个主线中选取一只最具爆发力的优质成长股，有政策支持、有利好出台还有成长性支撑，这三只个股想不往上走走也有点难，嘿嘿，我们也非常希望把这三只个股分享给一直支持我们，帮助我们的投资者朋友们。     投资者可以扫描下方的二维码，就能够免费获取这三只个股：        </content>
</root>
