<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>淘宝劣币未逐，马云何颜言退？</title>
  <time>(2013-05-17 15:32:46)</time>
  <tagsEle>
    <tag>淘宝</tag>
    <tag>马云</tag>
    <tag>魔鬼</tag>
    <tag>捧臭脚</tag>
    <tag>误人子弟</tag>
  </tagsEle>
  <content>——众巨头“捧臭脚”无知还是无忌? 大即美，当休矣！ 前天，开发布会时我当着台下许多记者怒斥马云在淘宝网假冒伪劣问题还没解决的情况下选择退休，是逃兵行为。按理来讲，这么多年我和马云除了商业往来之外，也有一些私交，前几天我还给他发短信，沟通在天猫上进行皇明新品推广的事宜。虽然皇明气候改善商城和太阳美食科技产品推广还将需要依赖天猫这个平台，但我绝不会因此而特意讨好谁，这不是我的性格。那天我突然斥责（事后有记者笑称我是第一个敢公开责骂马云的人），实在是近期网上、媒体上铺天盖地的报道将马云退休这一原本极普通的事情搞得沸沸扬扬，大有造神运动的架势。所以，与其说我怒骂马云个人，不如说我严责这种将人神化的社会心态。 现在国人习惯以成败论英雄，只看结果不管过程。“大即是美”、“快就是好”，整个社会一群人貌似都在极力奔跑，然而都漫无目的或者心怀鬼胎；商业发展中追求虚荣，渴望暴富。在这种情况下，越大越畸形；越快，进入死胡同也越快。所以，这种大即美的思想，可以休矣。我们真有必要好好沉下心来，思索一下什么才是商业中的真善美，什么才是真正企业家精神，什么才是社会正常心态。 苦斗失败不为丑，大责未尽逃可耻。自己放出的魔鬼自己应收回！ 对于马云本人，之前我无论是在公开场合还是私底下，都曾说他是有智慧的人，他在商业思维、模式创新及口才思辨等方面，都很出色没话说。他早年放弃公务员、教师等优厚待遇的职业，孤身闯入前景茫茫的未知电商世界，这种商人冒险创新精神值得敬重；特别是当他发觉自己开创的淘宝上存在店主欺诈行为时，他颇具魄力地进行改革，决心与假冒伪劣店家进行斗争，更让我（外界称我“绿色圣斗士”）有一种遇故知的欣慰。由于打击假冒伪劣要动一些人的奶酪，我深知其中的艰难与阻力，所以一直关注且支持。至于后来种种缘由，马云做出退步，不再纠缠淘宝，重新开辟天猫，我能理解他的难处，但不赞同他的半途而废。即便如此，他在淘宝上没能做到预期，但我没有丝毫嘲讽，因为他毕竟主动与假冒伪劣抗争过，苦斗失败不丢人，虽败犹荣。这些事才是商人应有的担当，才是商业中的真善美。 但是他这次选择退休，我认为他当了逃兵，做了一件非常不真不善不美的事，因为淘宝商店的假劣问题还没有解决。“大责未尽逃可耻”，自己放出的魔鬼应自己收回，一个商人要敢作敢当，特别是你作为行业里的翘楚，更应勇往直前，做出表率。拿我从事的太阳能行业来说，市场培育成长起来，问题和杂音也接踵而至，既然潘多拉魔盒已经打开，泥沙俱下，这个时候我绝不会逃之不理，一定要把行业标准、规范弄妥当。所谓“解铃还须系铃人”，马云作为电商教父级人物，我相信以他的智慧、人脉、实力，绝对有能力将这个问题彻底处理掉。所以，对其此时选择退休，我认为是遗憾的事情。 全社会“捧臭脚”，以丑当美实可悲 另外，让我不吐不快的是社会、媒体对于马云退休这件事超乎寻常的关注报道、以致达到一种非理性状态，柳传志等商界各位大佬也集体到场捧臭脚，对这种现象，我感到反感。如今商界声誉每况愈下，这些大佬们不去思索风尚潮流引领，不去践行社会正确担当，而以丑当美热衷于圈子内互捧，实在可悲。 或许是国内太缺乏商界偶像，需要造就一个来填补国人心灵的空虚，但这种社会“运动式”的做法，着实不值得提倡。我们国人没必要以一边倒的姿态附和一个时代标志的退幕，即便这个人丰功伟绩，况且马云留下的淘宝烂摊子还有许多假冒伪劣问题没有解决，媒体没必要在这件事情上摇旗呐喊。所谓“大功不赏，大音声稀”，媒体的作用在于促使信息民主，而非追求众口一致。 树此财富榜样，实在误人子弟！ 其实，人之为人，很重要的一点在于其不完美，有缺憾，这才是正常的。大家以平常心看待，才会见到人物、事情的原貌本真。马云很成功，但他也是人，也有走弯路、犯错误的地方。我们不能以“一俊遮百丑”的态度评价一个人，当然也不能因其不完美而一票否决，我们应学会独立、全面的思维方式。而在这一点上，国人长期营养不良，判断问题非左即右。按理说，社会媒体有这方面的义务和功能，即扮演国人思想启蒙、人格健全、思维独立的导师角色，但至少在马云退休引起的社会一片赞歌声里，我丝毫没有感受到这些，反而更多的是遗憾和担忧。试想一下，媒体作为社会精英层聚集地，作为社会主流意识形态的缔造者传播者，如果没有了客观，如果媒体集体带上主观感情百般渲染，无形之中扼杀人们独立的判断力，把国人塑造成只有单向度思维的物种，只知盲从；或者选择性报道，为吸眼球不惜绯闻化、娱乐化，丧失操守，导致正文不吸引人，绯闻行千里；亦或者屈从利益，“给奶便是娘”，鼓励作假，误导社会取向，树立负面财富榜样……那真是一种社会的悲哀！我想这才是大家该深思的地方。  </content>
</root>
