<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>以家庭为战场，注定两败俱伤（10月8日）</title>
  <time>(2014-10-08 07:59:54)</time>
  <tagsEle>
    <tag>生活</tag>
    <tag>婚姻</tag>
    <tag>家庭</tag>
    <tag>《离婚律师》</tag>
  </tagsEle>
  <content>以家庭为战场，注定两败俱伤（10月8日）   关键词：生活  婚姻  家庭  《离婚律师》   国庆假期，贾春宝在每天一篇文章之余，看了前段时间热播的《离婚律师》，主要原因是想看姚晨和吴秀波的新作品，另外当是怀念自己曾经有过的在律所工作的时光，因为虽然也曾经对法律咨询与服务行业有很深切的感悟，但本人毕竟不能算是律师，而且由于学历上的缺憾，似乎注定此生不会有缘去做职业律师了。 理性地看，任何一部影视剧，都会在带给我们启示的同时，也会产生一些误导，我们不可能要求文艺作品完全忠实于生活，有些时候只是看看热闹罢了，倒是如贾春宝这样的人，在欣赏一部作品之余，总是希望看到并感悟到更多，加之习惯以文字的方式描述并分享给朋友们，大概不应该算是追逐时尚，而更多是一种生活方式吧。 就如朋友们所说，连恋爱次数都少得可怜的人是没有资格做爱情导师的，一个没有过婚姻经历的人妄谈婚姻，更是有给人误导之嫌，好在贾春宝的文章只在朋友之间分享，朋友也都是有自己见解而不会人云亦云，所以就只当是思想者所做的“思考锻炼”自言自语，无得无失，更无须为影响承担责任了。   就如《离婚律师》中的台词所说，女人对感情都是认真的，女人认真的原因是想让你管她下半辈子，作为男人可以对自己狠一点，却需要对自己的女人呵护有加，让她找到跟你在一起幸福的理由，在女人看来，一辈子很短，少一天、少一个时辰都不是一辈子。 在爱情的新鲜感诱惑之下，移情别恋的人越来越多。能如苗锦绣那样单纯地陪丈夫生活，为自己被离婚而绝望，向破坏自己家庭的第三者宣战，并尽力捍卫自己家庭的女人是值得尊敬的，能在丈夫与家庭失而复得情况下，感悟到第三者独自带孩子的不易，善意地包容，就更少之又少了。 其实禁不住诱惑而移情别恋的人，是基于人的本性，而没有性别之分的。假如消除了“一夫一妻”的“专属”婚姻制度，在女性的世界中，弹冠相庆的大约也是大有人在的。   女性在破裂的婚姻家庭中是受害者，但更多的女人用自己的魅力追求爱情，去俘获男人，却鄙视被自己所俘获的男人，因为在他们看来，只有征服感能带给自己成就感，但那种征服感同时又会给别人的家庭带来伤害。 女人是以感情为主导的动物，也是安全至上的动物，更是工于心计的动物，女人结婚为了下半辈子的安全与稳定，却由于感觉对方不爱自己了而离婚，有的时候即使仅仅是感觉甚至是幻觉，或者是基于非理性的矫情，甚至是如汤美玉那样为了细节而小题大做，并失去理性地断送自己的婚姻。 离婚之后虽然重新得到了单身的自由，但通常都会感觉自己很受伤，如此就要伺机报复，诱惑并破坏别人的家庭。在这样的时候，女人往往伤害女人，却让社会舆论批判的矛头指向了那个不忠的男人，貌似男人很是委屈，实际更受伤的却是女性，因为更多的女人失去了安全感，并激发了自己敏感多疑的天性，最终没有谁是赢家。   不管是否承认，每个人的生活都是在表演，都很累，特别是在大都市，我们遇到太多的诱惑与不确定性，承担太多的压力，我们被商品化的过度泛滥所裹挟着，甚至我们的灵魂都被绑架了，我们感觉到的付出是可以量化的金钱与财务成本，所承担的损失却更多的是难以计量的时间成本和情感成本。 都市里的人大抵情感细腻，眼睛里从不揉沙子，但恰恰是这种是最具有杀伤力的，伤人害己，其实真正的幸福生活是需要在结婚之前睁大双眼，在结婚之后宽容忍让、得过且过的。正所谓人通常都是跟一个人的优点恋爱，却要陪TA的缺点跟自己度过余生。 婚姻也好，感情也罢，不要让你爱的和爱你的人感觉累，否则受害的是你自己。因为累就会逃避，就会理性去算计，并以移情别恋为最终的选择。   人与人之间走到一起是源于感情共鸣，离开却都是源于财产争议，在商业上的合作与共同组建家庭，莫不如此，我们希望得到强化的关系纽带，在利益纷争面前都会不堪一击，这之间的冲突完全基于人的善变性。当一个人即使净身出户都毅然决然地选择结束，那么婚姻所带来的会是多么难以想像的痛苦！ 要认清一个人需要很长时间，有的时候一辈子也算是短的。但我们毕竟不能在充分认清一个人之后，再决定是否跟TA一直走下去，冲动结婚冲动离婚，最终受伤最重的是自己。但人也需要倾听自己内心的声音，毕竟人生短暂，时光经不住挥霍！ 如董大海那样的精明商人认为“忠诚是因为背叛的代价还不够”，但我们在歌颂忠诚的同时，都在挖别人的墙角，让别人的盟友背叛。就如人都在追求异性，但当异性被追求到手之后，再去长久珍惜的又有多少呢？其实都是人与生俱来的动物本性所导致的——人类就是如此聪明反被聪明误的。   在家庭与婚姻的战场上，注定两败俱伤，没有赢家。 当我们对自己曾经深爱或者深爱自己的人说永别，人为地为自己曾经的选择划上一个句号，那就相当于把自己曾经追求并曾经极力挽留的挥刀割舍。即使百般不愿，即使会遭遇唾骂，都是在抛弃以往的那个自我的过程，我们可以说自己“迷途知返”，也可以断言自己聪明睿智，但那毕竟是曾经的自己。 越来越多的战争被各种八卦与流言蜚语裹挟着，在看客眼中只是貌似有趣，但在当事人却都充满了痛苦与折磨。婚姻中的战争，都是起于激情终于漠然，由情感纠葛为起点，以财产划分为终点，甚至更可悲的是在开始的时候就注定是以财务为目标的阴谋与争夺。   最狠的人不是夺走别人生命的刽子手与冷面杀手，而是选择结束自己生命的人，因为在那一瞬间别人只会表达出片刻的惊愕，变态一些的还会反复观看，回味其中的血腥与刺激，而自己却在那之后再也没有感觉，世界从喧嚣变成死寂，自己从鲜活变成一具尸体，最终连骸骨都留不下。 以家庭为战场注定没有赢家，输了丧失尊严与财产，赢了也是输，因为被“杀死”的是自己曾经付出感情的人，而自己跟TA共有的时光成了殉葬。但我们依然在捉对厮杀，顺便捎上了自己的骨肉与父母。即使你得到了丰厚的遣散费和赡养费，都得不到丝毫的尊重。   贾春宝 2014年10月8日星期三   电话：13301122671，（010）89581930  网络微博：http://www.chinavalue.net/MiniBlog/  http://t.sina.com.cn/jiachunbao 价值中国专栏http://bekings.chinavalue.net/  新浪网专栏 http://blog.sina.com.cn/bekingss  </content>
</root>
