<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>“债券女王”倒下</title>
  <time>(2014-08-21 01:42:50)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>“债券女王”倒下   2014/8/21 每日经济新闻   企业债反黑反腐雷厉风行，从下游的交易查到了上游的审批与一批承销人员。   2013年初起，由审计署牵头，公安部、央行、银监会、证监会多部委介入调查，开展了一场债市打黑风暴，调查源头是一二级市场倒券卖券，以及丙类户违规。   下游出事上游更甚，此次债券黑幕事件深度发酵，源于被公安机关调查的“债市女王”、前国信证券固定收益事业部总裁孙明霞。去年10月，国信证券固定收益事业部总裁孙明霞、副总裁侯宇鹏、债券交易部总经理谢文贤被公安机关调查。未经调查部门证实的说法是，孙明霞供出一个数百人名单，不仅包括发改委、地方发改委官员，同时也波及到了相关券商，几乎涵盖了整个企业债审批和发行链条。此后，国家发改委财政金融司前任司长张东生、浙江省发改委财金处前副处长柳志文陆续被调查。8月18日，《21世纪经济报道》披露，已有多位券商人士正在接受调查。   企业债不市场、不透明，寻租是正常的，不寻租才奇怪。企业债由发改委审批，审批部门为财金司证券处，正式编制只有3人。财金司司长大笔如椽，是典型的肥缺，发改委对金融市场的影响力不容小覤，与证监会对风投管理的争夺战刚刚落幕，对银行4亿元的罚款让银行心生畏惧。发改委无法不管，带有从实权部门到智囊等种种色彩，权力极大。   被调查的前任财金司司长张东生，从2003年到2006年经历了企业债审批发行的黄金时期，直到2005年5月央行首推短期融资券等产品后，发改委财金司作为债市发行审批的核心地位才有所旁落。对企业债行政色彩的强大冲击，最初靠的是市场化的中票、短融等市场化产品。   如今发改财金司人员轮岗，陈年旧债想必就此曝光，为未来的改革腾出空间。但轮岗并非反腐利器，中国企业债发行体制必须重新设计，逐步以市场化方式取代行政方式。企业债由发改委审批沿用计委时代的陈规，如果企业债由证监会等金融专业监管部门监管，由协会实行自律管理，用市场方式注册发行，审批官员们贪念再炽，也无法伸手。   不仅企业债，我国的企业债、公司债、金融债等审批监管部门不统一，交易市场不统一，债券市场成本奇高，效率极低。整顿企业债市场，同时也是清理中国债券市场的契机，统一的管理规范、中介机构职责、登记结算制度等，应秉持公开与公平的原则，重新清理。   奇怪的是，企业债发行规模和公司债的发行，一般是券商通过个人拿券，没有电子记账，虽然“可以采取无记名实物券、实名制记帐式、无纸化电子记帐式等多种发行方式”，现状是链条上的人都不想透明，“企业债卖给谁了，给低价拿券的人多少回扣，根本查不到”， 有业内人士表示。   严厉的行政审批加上黑箱运作，典型的寻租节奏，而且是各个环节共同寻租。审批者自不必说，一级承销人员为了得到业务与审批者关系不浅——走到哪家券商债券生意火到哪家的孙明霞就是典型——一级市场与二级市场之间有利益输送空间，购买债券的三类帐户丙类帐户代持，更是可以空手套白狼。债券市场形成权贵生物链，审批者权力最重，一级承销机构可以控制二级市场，一二级市场的券商、基金经理可以注册投资公司以丙类户的方式，参与交易。为活跃市场设立的丙类交易，成为藏污纳垢之所。如果债券市场清淡，杠杆交易者大亏，处于生物链低端的或者破产，或者卷包而走。   孙明霞表面上是国信证券固定收益事业部总裁，实际上是企业债市场的掮客，是又一个依靠关系硬成为女王的人物。孙明霞加盟华林证券任职期间，华林证券的企业债承销量也连续三年(2009年到2011年)位列业内前三。2011年，华林完成16单企业债主承销，数量排行业第一，市场份额高达28%。2012年，孙明霞领导的债券团队为国信证券带来5.2亿元收入。孙明霞的金融才干如何，无人得知，但关系网到底如何，尽人皆知。这与丁书苗有的一比，没有背后操纵全局的手，她什么也不是。当市场封给孙明霞“债券女王”称号时，背后的操纵之手大概在暗笑。   债券市场清污，必须进行市场化的全面改革，取消发改委与证监会审批，评级机构承担信用评级工程，交易市场透明，无论是一级市场还是一级半市场、二级市场，不建立法治信用市场，今天清理张东生、孙明霞，只是为下一位寻租者腾出了空位。不敢贪靠的是严惩，不想贪靠的是对未来生活的预期，不能贪，必须靠有底线游戏规则的市场。   注：每年到苏州一两次     去除千篇一律的建筑八股气     只有这个城市，在老城中心还整齐保留着矮房、园林、骑楼     青瓦白粉墙，多么多么奢侈       让一个又一个人让某台亮相     这跟前现代的游街示众本质相同     别幸灾乐祸     没有法治，每个人都是弱势群体不知道下一个会轮到谁     声明，不赞成吸毒，赌博，无此恶习，以免被栽赃成同道相惜       金融界一件又一件丑闻，庞氏骗局无处不在     正在看一桩案例，发生在上海，不少白领女性被骗     金融界终于进化到骗子太多、傻子不够用的高级阶段了     中国足球界引领市场先声</content>
</root>
