<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>皇明跑偏的四年1：都蜂拥下乡，我偏守城！</title>
  <time>(2012-12-27 18:59:46)</time>
  <tagsEle>
    <tag>太阳能下乡</tag>
    <tag>跑偏的四年</tag>
    <tag>皇明</tag>
    <tag>黄鸣</tag>
    <tag>热水器</tag>
  </tagsEle>
  <content>——当“盛宴”嘲笑苦守        前段时间，有些媒体诡异地纷纷出现题为“皇明跑偏的‘四年’”的报道，嘲笑皇明房产多、主业盈利少、天天曝潜“不务正业”、没有抓住家电下乡的机会等等，这背后的推手暂且不去管他，既然对皇明的“跑偏”如此热衷，那我们也来说说自己这跑偏的四年，让大家看看皇明到底是怎么“跑偏”的。   记得在太阳能发展初期，我们从城市开始了“科普万里行”：从济南、南京，苏州、无锡、上海，一直到福州、厦门，也是从这条线打开了太阳能热水器市场。当时90%的市场在城市，10%在农村，希望从城市最终渗透到农村。在四年前太阳能下乡政策刚刚开始的时候，就是因为主张产品还不能适应农村市场而坚持推迟下乡时间，这个曾经带领行业横扫全国进行太阳能科普，硬生生创出一个市场的黄鸣就成了行业的叛徒、罪人和公敌。 几乎所有的人都一窝蜂冲向了农村，沉浸在家电下乡的盛宴中，我绝不是说农村市场不好，但是有哪一个风靡全球的消费品仅在农村的？过去我们80%的店在城里，现在倒过来，80%、90%都到了乡下，大家可以到城市看一看，尤其是原来非常火爆的济南、南京、福州、厦门、天津这样的大城市，除了皇明和亿家能，现在太阳能专卖店还有几个？ 农村市场上，几千家企业一拥而上！在价格战中杀得个你死我活，为了降成本，都不惜放弃产品的标准和质量，不断地往下滑，为了挣钱哪还有从消费者利益出发，去研究适应农村市场产品的企业！产品越做越低端、质量越来越差。几年过去，销往农村市场的那些质次价廉产品质量问题开始显露，“惠农”成了“坑农”，用不了多久，农民兄弟也会抛弃太阳能！有人借太阳能家电下乡的春风发了笔财，而且还自鸣得意地嘲笑皇明这样的为行业和消费者着想的企业“跑偏”了，没有抓住机会挣到钱！可现在绝对不是歌舞升平的时候！ 太阳能家电下乡政策逐渐终结，有些人装着鼓鼓的钱包再想回到城市的时候，却发现自己的产品已经不能适应城市市场，城市都盖高楼了，都建筑一体化了，太阳能热水器直接被淘汰出局。我们曾经拥有全球70%的占有率，亲手创造了世界可再生能源的一个所谓可持续的商业化榜样，可是我们真的可持续么？几年前我还曾宣称要将电、燃热水器赶出热水器市场，而现在太阳能却在城市市场全线溃败，作为行业的一员，看到行业走到如此田地，我既心痛又愤怒。 虽被嘲笑，但皇明毅然苦守在城市，城市市场一直被称为太阳能的高端市场，皇明一直在坚守好用和安全底线，潜心研发城市化的太阳能产品。不得不承认这条路走得很艰辛，但是“跑偏”的几年里，皇明的研发已经硕果累累：我们设计研发了城市阳台壁挂热水器，并开发了与之配套的室内终端产品高端淋浴柱，太阳伴侣基础性产品；在智能终端上，皇明研发了适合城市市场的Me Pad智能管理终端，可以自动化管理室内热水、灯光、新风、窗帘等；可以实现网络控制，即使在外地出差，也可以控制家里的设备工作；太阳能不只是热水器，更应该是提供一种热水解决方案，只有太阳能热水器主机，距离舒适使用还有很长的路，必须要有与之配套的恒温阀、变频泵、淋浴柱、管路等配件。在单体建筑上皇明着力研发3G热水机组，它是整个太阳能行业中最先进的，具有划时代意义的新产品，解决了传统太阳能诸多顽疾，在智能化上全面超越电、燃热水器，是目前最佳的家庭热水解决方案。太阳能3G机组将改变中国人的热水生活方式，达到与国际接轨的热水生活新标准，已经成为众多人群的首选产品。太阳能3G机组有三套热水系统解决方案，其中包括太阳能伴侣机组—家庭优合解决方案、中央智能联合机组—别墅（或高档公寓）热水解决方案、光热光伏联合机组—别墅集成热水解决方案。为了解决太阳能与高层建筑一体化的难题，皇明投资几十亿元建设了城市样板“试验田”太阳谷与蔚来城！现在，我们甚至喊出将电、燃热水器赶出城市的口号！ 当其他人在享受下乡盛宴的时候，我们却在考虑行业的未来，为了能给太阳能探索出一条长久可持续的道路不惜用自己来做实验。皇明绝对不会因别人的不理解或其未知原因的嘲笑、歪曲和诋毁而停止前进的脚步！       附：皇明太阳能部分产品图片 为了解决太阳能与高层建筑一体化的难题，皇明投资建设了未来30年城镇样板——蔚来城！       我们设计研发了城市阳台壁挂热水器，并开发了与之配套的室内终端产品高端淋浴柱，太阳伴侣基础性产品。     在智能终端上，公司开发了适合城市市场的Me Pad智能管理终端，可以自动化管理室内热水、灯光、新风、窗帘等；可以实现网络控制，即使在外地出差，也可以控制家里的设备工作。 太阳能3G机组是整个太阳能行业中最先进的具有划时代意义的新产品，解决了传统太阳能诸多顽疾，在智能化上全面超越电、燃热水器，是目前最佳的家庭热水解决方案。     皇明不只是在做太阳能热水器，更是在做太阳能热水解决方案，只有太阳能热水器主机，距离舒适使用还有很长的路，必须要有与之配套的恒温阀、变频泵、淋浴柱、管路等配件。 皇明EPP集成水箱是我公司和全球“泵王”丹麦格兰富公司合作研发，推动太阳能向室内家电化方向发展迈出一大步。 EPP集成水箱的主要特点如下： 1、集成： 集成泵站将循环泵、膨胀罐、压力表、流量计、安全阀、控制器和循环管路集成到一起，安装于水箱顶部。节省空间，减少管路，更美观。整体结构紧凑，避免各部件分开安装可能出现的隐患，且避免了常规水箱连接管路杂多占用空间过多的问题，又简化现场安装，便于安装施工的标准化，树立公司的品牌形象。 2、节省安装空间 采用异型外观，集成泵站、膨胀罐、控制器，节省室内安装空间，整体紧凑美观 3、双阳极防腐保护： 配备了高效的电子防腐技术及镁棒防腐技术，自动避免内胆表面氧化腐蚀，使用寿命更长，不仅降低了维护费用，而且节省了因为内胆维护所浪费的时间。 4、异形欧式外观： 采用EPP外壳保温技术，组装简洁，生产效率高，更加方便维修和检修； EPP是一种环保材料，不仅可回收再利用，而且可以自然降解，不会造成环境污染。</content>
</root>
