<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>国际油价"跌跌不休"谁之过</title>
  <time>(2014-10-12 13:23:49)</time>
  <tagsEle>
    <tag>董秀成</tag>
    <tag>能源</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>国际油价"跌跌不休"谁之过 2014年10月11日/人民日报海外版   　　据报道，国际油价9日继续下跌。此前一日，纽约原油价格一度跌至87美元/桶附近的低位，创下近一年半来的新低，布伦特原油期货价格也在当日盘中再度触及27个月低点。 　　国际油价低价位徘徊 　　在刚刚过去的一周，国际油价持续呈现大跌走势，油价连续下行超过3个月。 　　截至10月8日收盘，纽约商品交易所11月交货的轻质原油期货价格下跌1.54美元，收于每桶85.77美元，跌幅为1.76%。伦敦洲际交易所11月交货的布伦特原油期货价格下跌1.33美元，收于每桶90.05美元，跌幅为1.46%。 　　作为全球交易量最为活跃的石油合约，布伦特原油从今年夏季以来已经跌约20%。即使是中东战事不断升级致使原油供应中断也未能对油价带来持续提振。 　　今年年初，曾有分析称2014年至2015年原油供需形势将有所好转。国际能源署曾上提全球石油消费预期，预计2014年全球石油日需求将增加120万桶。 　　然而，事实并未如预期那般乐观。国际油价大幅下挫，原油需求前景依然不振。 　　日前，美国能源信息局下调了今明两年的全球石油需求预估，将2014年全球石油日需求预期由9155万桶下调至9147万桶，将2015年日需求预期由9289万桶下调至9271万桶。此外，该局此前发布的数据显示，美国上周原油库存意外增加超过500万桶，这令本已风雨飘摇的油价再度承压。 　　专家认为，在全球油市基本面整体供大于求的背景下，国际油价在近几个月内将持续低迷。“目前没有迹象表明国际油价可能出现反弹或高涨。”中国石油大学工商管理学院教授董秀成分析称。 　　全球经济疲软是主因 　　国际油价为何持续在低价位徘徊？ 　　专家普遍认为，除了近来美元较为坚挺之外，全球整体经济疲软是影响国际油价下跌的重要因素。 　　“国际油价和全球经济增长是一个正相关关系。整体经济形势不好，复苏态势不迅猛，就会引发消费需求下降等一系列传导效应，石油需求不如以前那么旺盛，国际油价就会承压走低。”董秀成说。 　　在本月7日发布的最新一期《世界经济展望报告》中，国际货币基金组织今年以来第三次调低今、明两年全球经济增长预期。报告预测，全球经济今年和明年的增幅分别为3.3%和3.8%，比7月份的预测分别低了0.1和0.2个百分点。下调预期的主要原因来自欧元区的持续低迷和主要新兴经济体增长的放缓。 　　“欧洲经济长期不景气，石油需求减少，对国际油价的影响非常明显。”清华大学经济外交研究中心主任何茂春说。 　　此外，作为一直以来带动全球石油消费增长的重要引擎，巴西、俄罗斯等新兴经济体受结构性因素、地缘政治因素等影响，经济增速持续放缓，也在石油消费需求方面呈现低迷态势。 　　在振兴乏力的世界经济迷雾中，美国相对理想的复苏势头被视为仅剩的几缕曙光之一。但专家指出，美国的经济复苏依然非常脆弱。“美国现在想要快速复苏，进行深层次改革，难度很大。”何茂春说。 　　美联储在9月17日的声明中重申，将在购债计划结束后的“相当长时间内”保持低利率。董秀成分析称：“美联储推迟加息也与其复苏脆弱密切相关。” 　　加快复苏需启三驾马车 　　“推动国际油价上涨的最终力量还是全球经济增长率。”董秀成说。作为全球经济态势的晴雨表，国际油价的变化实际正是全球经济形势走向的鲜明体征。 　　在日前发布的报告中，世界货币基金组织对全球经济复苏进程疲软且不均衡的现状表示担忧。事实上，自2008年国际金融危机以来，世界经济复苏之路一直并不平坦。世界经济论坛主席施瓦布在今年9月的夏季达沃斯论坛上曾表示，面临诸多挑战，全球经济增速短期内很难回升到2008年全球金融危机前的5%以上。 　　“目前，美国国内结构调整并不那么理想，欧元区内部资源整合仍是一个长期过程，日本经济仍存在很多不确定因素，主要新兴经济体又出现持续减速。此外，发展中国家对于发达国家和新兴经济体的依赖性依然很强，也难以造成新的经济增长点。”何茂春认为，综合多方因素，国际油价在未来一段时间还将持续处于低价状态，世界经济也将长期行驶在低速增长的慢车道。 　　那么，如何提速世界经济的步伐？专家分析认为，在全球经济一体化的大背景下，仅靠某个单一国家已无济于事，必须同时启动美国、欧洲以及新兴经济体这三驾马车。“其中，包括金砖国家和中小经济体在内的新兴经济体，如果在对外开放、市场化和自由贸易等方面进一步加快调整，其复苏速度将快于发达国家，也将对世界经济复苏发挥更重要的贡献。”何茂春说。</content>
</root>
