<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>日本人说运20是飞行棺材：了解真实性能目瞪口呆</title>
  <time>(2013-12-20 09:39:22)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>    新闻背景：     中国国产大型军用运输机运-20成功降落，标志着运-20首飞圆满成功！此次首飞从下午14时起飞，共历时一小时，期间在试飞现场上空盘旋，14时50分左右在观礼台前低空通场。本次试飞全程由一架歼-15陪同拍摄。运20代号“鲲鹏”，由中国中航空业西飞集团主要研制，最高载重66吨，能跻身全球十大运力最强运输机之列。 运20首飞后，中国网友振奋不已，也想看看世界各国网友对运-20的评论！于是网友“二鬼子Fred”跑遍了日本各大论坛。凭借德语、英语、法语、西语、阿拉伯语和韩语的优势，又去了德国、美国、印度、巴基斯坦、韩国等等的各大论坛。翻译了世界各国网友评论我国的运-20的评论.其中有的日本的网友、军迷对运20的看法：翻译：最后，“飞行的棺材”出现了。 简单评论： 看到的日本网友的这句留言首先是感到气愤，恨不得K了他！但静下心一想小日本羡慕嫉妒恨咱们那是肯定的，大运歼20中段反导，中国军事快速发展，小日本坐不住了，只能坐上过瘾了，这也说明了中国的逐渐强大，可以理解。 但日本人的这句评论也说明了他的无知，他在知道运20的性能后肯定会大哭说：不可能！不信下面咱们来看看运20的性能： “运-20”代号“鲲鹏”，我国自主研发的新一代重型军用运输机、最大军用飞机，由西飞集团主要研制，运-20技术性能较强，优于俄罗斯的伊尔-76MD，接近最新型的伊尔-476的水平。起降能力相当强，能在较为简易的机场上起降，能够运载解放军绝大部分大型作战和支援车辆。 “运-20”，机体长47米，翼展45米，高15米，实用升限是13000米，最高载重量是66吨，最大起飞重量220吨，因此跻身全球十大运力最强运输机之列。它的意义堪比载人航天工程和“蛟龙号”深海探测。 运20改装成加油机后，将使中国空军的“空中长臂”轻松挥舞至南中国海，并可延伸到马六甲海峡前段，为捍卫中国南中国海的主权、领土完整及为海上运输线提供空中保护，实现了质的飞跃。中国战略空军呼之欲出。 小日本看到中国运20的这些性能和意义后，肯定会大哭   运20首飞意义堪比歼20 可促进大型轰炸机研制 中国首架大型军用运输机运-20“鲲鹏”1月26日在陕西阎良机场实现了首飞。尽管迄今为止官方尚未透露关于运-20的性能参数，但是中国军事专家认为，该机运力完全可在世界现役及正在研发的军用运输机中排进前五位，而它对中国航空工业以及中国空军的意义，不亚于歼-20。 　　运-20投送能力引关注 　　国外媒体及国内专家普遍认为，运-20为一种最大起飞重量达200吨级的大型运输机。通常而言，这个级别的运输机根据设计水平不同，最大有效载荷在40到60吨之间。从这一点来看，该机在目前仍在服役以及在研的大型军用运输机中，可以挤进前五名。目前，乌克兰安东诺夫设计局设计的安-124重型军用运输机以150吨的最大载荷排在军用运输机的第一位，而美国的C-5以120吨屈居第二，C-17位列第三。这之后，中国运-20可以和俄罗斯刚刚试飞的伊尔-76MD-90A（又被称为伊尔-476）争夺第四的位置。该机的载荷应该大于欧洲的A400M、乌克兰的安-70以及日本的XC-2运输机。当然，评价运输机的指标不仅是载荷与航程，起降性能、巡航速度等方面也都很重要。在采用的一些具体技术上，还很难判断。比如，是否使用了较为先进的超临界机翼，只有专业人士在近距离观察才能得出结论。 　　从外形上判断，运-20和伊尔-476可谓各有优势。伊尔-476使用了大函道比的PS-90A发动机，巡航经济性更好，这意味着可能拥有更大的航程和续航时间；运-20的发动机函道比较小（也就是更加细长），很可能是俄罗斯的D-30KP系列中的某一种，中国曾长期使用该型发动机。未来则很有可能使用类似CJ-1000商用发动机的军用型号。不过，该机看上去更宽大，意味着货舱尺寸更大，可装的大型装备、武器品种更多，适装性更好。在机身减阻方面，运-20做得要比伊尔-476更好。 　　中国航空工业全领域突破 运-20的首飞，对于中国航空工业是一次巨大的突破。长期以来，由于经费有限，中国航空工业的型号研制一直以歼击机为主，直升机、运输机等领域不得不“靠边站”，这也直接导致中国运输机一直以仿制中小型为主，运-5、运-7、运-8分别系安-2、安-24和安-12的仿制型号，其中最大的运-8最大有效载荷也不过20吨。进入新世纪，中国航空工业先后以歼-10在歼击机领域实现了突破，以歼-20实现了在歼击机领域的赶超，以直-10和直-19实现了在直升机领域的突破，而无人机领域更是井喷发展。运-20则实现了中国在大飞机领域的突破。运-20研制成功后，将极大丰富中国航空工业部门在大型飞机设计领域的工程经验，对于研制其他大型飞机，如大型轰炸机，有着促进作用。 　　打造战略空军的必要机种 　　运-20对中国空军的意义，完全不亚于歼-20的问世，它是打造一支战略空军不可或缺的机种。首先，运-20服役后，可极大提高中国空军的远程投送能力。这对于战时执行快速后勤补给，以及执行非战争军事行动尤为重要。第四次中东战争期间，美国利用C-5、C-141等运输机进行了566架次飞行，给以色列空运了约2.3万吨物资，苏联则在29天中出动安-22、安-12等大型运输机930余架次，给埃、叙空运约1.5万吨军用物资。最近法国空军对马里反政府武装的军事行动，就不得不租借盟友的C-17运输机，也足见大型运输机对于一支大空军的重要作用。在抢险救灾、海外撤侨等领域，大型运输机的作用也不可小视。运-20列装后，解放军可真正实现“国家利益到哪里，军队就能保护到哪里”。 　　其次，在运-20的基础上研制大型加油机，可提高中国空军的远程打击能力。由于目前轰油6最大起飞重量只有约70吨，对重型战机实施空中加油略显不足，更无法对轰炸机进行空中加油。运-20改装为加油机后，将有能力为重型战机和轰炸机实施加油，中国的远程打击能力将再上一个台阶。 　　此外，运-20的出现，使得保障装备无平台可用的囧境一去不复返。大型预警机、空中指挥、电子战飞机需要大飞机作为平台，或许从经济性上来讲，运-20并非是最优选择，但是作为特种机的平台，在性能上绰绰有余。   鲜为人知：中国最近20年对外发生军事冲突内幕！ 海军最新052E驱逐舰亮相 震惊！中国黄海出大事了 非同一般信号：中国藏匿的大批洲际导弹突然露面 港曝中国舰载机成功试飞 美终于向中国出口尖端技术 美国军方哗然一片：梁光烈访美之时说出惊人之语 歼18成功试飞震惊美军　日媒惊曝：中国歼20空战败给T50 中国突然提升警告的级别 沈飞歼20姐妹战机曝光了 美女士兵全裸军训照曝光 歼16刚刚亮相歼17又曝光 俄国军工彻底叹服：歼20居然这样解决发动机问题 中国人出差去印度被震撼 中国两千亿新航母工程曝光 内幕爆料：中国国产最新航母吨位竟远超西方想象 央视曝我14军已开赴藏南 胡总竟如此直接怒骂美国 俄专家曝光歼20震撼消息 中国最新隐轰已悄然量产 马英九终于彻底倒向大陆 中国移星技术震惊了西方 英称中国足以令美国崩溃　俄被说服支持我南海动武 官方首次公开歼15试飞照　军方内部爆出南海作战计划 还原真相：F-22是飞行员自爆还是被中国空军击落</content>
</root>
