<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>10月8日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-30 14:59:27)</time>
  <tagsEle>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>个人声明</tag>
    <tag>广济药业</tag>
    <tag>千金药业</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。本人没有QQ群，谨防上当。 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月24日 八菱科技 累计涨幅24% 9月22日 华映科技 累计涨幅10% 9月19日 华润万东  今日涨幅7.5% 最高涨幅30% 9月12日 中发科技 最高涨幅28% 累计涨幅28%         云南盐化 最高涨幅21% 累计涨幅21% 9月9日 蓝鼎控股 今日涨幅7% 最高涨幅23% 9月9日 千金药业 最高涨幅30% 9月1日 高新兴 最高涨幅33% 8月26日  广济药业 累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月18日 长方照明 最高涨幅29% 累计涨幅29% 8月5日 湖北金环  最高涨幅26% 累计涨幅26% ========================================================================================== 8:46:38 大家早上好！即将到来的四中全会及其依法治国概念仍将大概率延续炒作，同时国务院和军委的新文件有望带来短期炒作效应，诺贝尔物理学奖出炉，有望刺激LED概念股走强。 8:51:01 虽然节前指数出现了一定的调整，但是个人觉得节后还是没有太大问题的。沪港通上线日期到现在依旧没有定下来，那么券商就依旧具有想象力，在目前券商股依旧可以考虑潜伏，在接下来几天上线的消息一旦公布，必然会导致某一天券商股的再次爆发，大家可以考虑配置一些券商股等待那一刻的激射！！  点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 9:00:28 减持个股点评：佳隆股份是在8月中旬提出的减持计划，一直到9月下旬才开始进行减持。从提出到真正实施减持，股价上涨30%。减持反而催动了股价的上涨，这可能是叫人有些匪夷所思。 如果我们长期对减持个股追踪的话，你会发现一个特征，在指数比较好的时候，大股东提出减持计划的股票往往会成为被市场短期追捧的品种，但是在行情不好的时候，提出减持计划的多数品种都会在短期被资金大幅度打压。   9:14:22 对多数的投资者来说，赚钱是急不得的。你必须得先找到一个适合自己的投资方法，将这个方法非常熟练。什么叫熟练，就是你可以用非常通俗易懂的话术讲出来，能够叫别人很容易理解你在讲什么，那么就说明你对这个方法理解到位了。投资方法可以从案例研究开始。你将每段时间涨的最凶的股票列出来，找到被资金炒作的理由，总结，坚持一两年下来，你自然而然就会对博弈，主力思维有了解的。 点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股   9:26:54 银鸽投资今天大幅度高开，主要受益于河南混合制改革，同时公司的增发获得了国资委批准，短期炒作可能会告一个段落了。  做股票说简单也简单，说难也很难，就看你关注的角度是什么。同样的眼睛，有的人用视力看当下，有的人用视野看未来。这就是追求短期价格波动和追求预期的不同。我们做股票，要学会用视野来看问题，其实就是你选择一个股票，你得知道公司未来的预期是什么，当有了这个作为支撑你持股的理由，那么你就成功了一半，你追求当下，那么视力所及的范围就那么一点，一叶障目会叫人迷失。   9:40:40 比如滨海能源你盯着它的价格波动，在过去的一个月你就会感到非常难受，毕竟指数是一直在大涨的，但是换一个角度，滨海能源的预期是什么，是天津京津文化传媒受让公司股权，未来文化股的新星，未来注入文化资产的概率，那么，你是否还会在意那些价格的波动？短线炒作追求的是价格波动，长期持股追求的是价值体现。 点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股    9:56:11 德棉股份今天表现的不错，我最早点评是在9.18日，公司是一家在后我们看看当初的公告： 红线标注的是新增加的一些业务，其实，这就是细节的问题，当我们注意到细节的问题，那么就知道未来公司可能会出什么样的利好，那么你买入就算暂时价格不表现，你知道未来会有利好公布，就可以坚定的持股，从而能够将一只股票的利润吃到手。 点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股   10:14:12 指数出现一轮波动，在节前，改革股被大幅度炒作，低价股也大都被资金给挖掘出来，随着低价股的逐渐消失，市场缺乏炒作的对象，从而出现资金兑现也就很正常。 比如中航地产的连续涨停，是低价股的最真实写照，固然在前期会带动很多低价股追随，但是这种低价股王者的高点出现，会导致炒作低价股的逻辑在一段时间之内开始被市场遗弃，那么下一次低价股爆炒的时刻需要新龙头的带动。 同时，中航地产这种股的被炒作，其实也是改革题材炒作阶段性高点出现的标志，改革属于跨年度的大题材，但是并不意味着会一直炒作下去。炒作期间需要不时的地方或者央企改革的新的消息刺激，这种刺激不是持续性的，是阶段性的，这就导致了炒作也会不时出现波动，但是考虑到改革不是一两天的事情，而是近几年的事情，那么这就给改革题材渲染了长期炒作的色彩，将会有大量资金长期囤积里面进行波段交易。为大方向奠定行情。 10:29:59 中国电建两个板，公司属于央企，增发收购大股东资产会引发市场对电改概念的挖掘。相关的电改股目前在低位的有：豫能控股。吉电股份等，这些品种我觉得在未来都是会被资金挖掘的热点品种 点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 10:32:59 目前很多央企依旧是值得我们去潜伏的，比如中国建筑之前说的已经很清楚，这就是一家要作为试点改革的公司，到现在还没有改革的具体消息，在具体的消息出来之前，这种股机会还是很多的，即便是现在你买进去，其实也不算吃亏，就算后面出现短期的调整，但是因为有预期存在，资金肯定还会坐上去的 10:35:11 华远地产点评：低价股，北京国资委控股，给大家一个方向，天津，深圳，上海，北京这些地方的国资委控股的品种，只要价格还在5元之下，并且处于横盘盘整的，闭着眼睛去买，后期都会有不错的收益的 10:37:34 热点分析：搜索了下，央企控股的品种竟然还有5元以下的而且近期没有多大涨肚的品种，比如华北高速，我觉得非常不错的潜伏品种，可以重点关注下 10:48:04 热点挖掘难度并不大，你需要将每天涨停的品种都进行分析，找到其涨停的原因是什么，一般来说，很多涨停品种在后期都可能会带动某个热点的出现，这就是跟随效应。  就跟现实中，某个生意非常暴利，立马就会有很多人都来做这个生意，如果实在做不了，那么这个暴利的生意也总是会衍生出很多的下游行业，那些下游行业也往往会因为这个暴利的生意而混的非常不错。 11:06:43 说说热点炒作的问题：很多人都会有买进某个热点股赚了一两个板出去结果股价继续大涨甚至翻倍的情景，为此而感到惋惜，我觉得这种惋惜是没有任何意义的。  题材炒作具有很多非理性的东西。我们举一个例子。比如夏天来了，西瓜的价格每天到在攀升，投资者根据市场价格的趋势，预计西瓜价格会继续攀升，于是买入大量西瓜，然后等着市场价格的继续向上波动，趁机抛售赚取差价，而对于西瓜未来真正会到多少钱，首先是无法估算的，其次是不必估算的，只要赚了就好。  题材炒作也是如此，在顶部没有出来之前，你永远不知道市场的情绪带动会把价格炒作到多少，所以，题材炒作只要赚了就卖就是正确的 点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股   11:12:24 军工股再次带动他指数上涨，军工股自9月份以来就是最强势的热点，军工股只要没有倒下，这波改革题材的炒作就不会结束，现在的军工股就好比去年创业板的大牛市，就算是经历了调整，后期市场要聚集人气依旧得靠这个最强势的热点。    11:22:28 军工股今天还是中国一重和中国船舶带动的，这两个品种只要不出现大的回落，军工股大体是没有什么问题的。这样逻辑就出来了，大盘看军工，军工看个股，当我们分析的步骤越细致，那么对市场的敏感度也就越高，预期判断的时效性也就越强   13:04:52 大家下午好，我们继续解盘。在天保基建等天津板块的品种大涨背景下，我们追踪的滨海能源还是我行我素，真的有点熬人呢！！早上滨海能源在冲高的时候做了下T，虽然总体近一个月的涨幅有限，但是几次波段下来也还是有近15个点的收益了。  一个品种，给不同的人，操作下来的结果可能也会有所不同。滨海能源的交易策略我已经在直播说了很多次了 点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 13:16:39 涨停个股达到34家，虽然指数涨的不多，但是改革题材股被市场挖掘的兴奋度依旧不减。只要改革题材有被挖掘的空间，那么个股的人气就不会低迷，那么资金就不会离开场内    13:19:49 本直播追踪的品种，未必都会涨的很好，但是一般来说，10个有七八个会表现的很不错，而那些暂时表现不好的品种，如果你去追踪的话，你会发现，也大都是很有潜力的品种，很多在未来都会创下新高 13:23:34 银河投资和银鸽投资就差一个字，但是表现却差的太多了。银河投资属于一家私企控股，而银鸽属于地方政府控股，这可能就是增发看似相同，但是表现大大不同的缘故吧。  民企控股的公司，如果要拿出大量的现金来参与认购，在后期做多市值的动机可能会更大一些，对股价的反应可能也会更加敏感。毕竟，民企是要自己掏腰包的，而地方政府控股则有点大锅饭的意思。  这点我们从每年年报大股东套现的品种就可以看的出来，几乎每年借高送转等利好推高股价大幅度炒作的品种都是民企为主，而国企控股的你会发现很少有大规模套现的。 点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 13:40:07 近一个月以来持有改革题材的人，有不少甚至是翻倍的。在这里需要提醒下，在赚钱的同时依旧不要忘记学习，帮自己打牢基本功。我们做投资不是一两天的事情，这波行情很多人赚钱不是自己能力强了，而是行情确实赶上了。我们需要对自身的能力有一个清楚的定位，不要觉得现在赚钱了，就可以放松了。如果基本功打不牢，那么现在赚的钱很可能在下次拐点出现的时候再次亏进去，最终回头看不过是纸面财富而已。   13:46:14 湖北金环是我在8月初就和大家分享的品种，也经历了不少的波折，到目前累计的收益也就是25%左右，相比较改革题材的表现差了不少。在任何市场，题材股的短期表现都是最强势的。题材股炒作追求的是价格的短期波动，而如果是进行中长期投资的话，则是从预期的角度来进行交易的。   14:00:55 追踪个股的表现：滨海能源微涨，坚瑞消防平盘，长方照明继续不断走高，是自8月底以来追踪时间较长表现也最好的品种，累计是30%的收益率，目前依旧值得拥有。  很多人可能因为这波没有做改革题材没有赚多少钱，包括本直播也是如此，在9月份个股最疯狂的时候反而表现还不如七八月份。  压力自然是有的。不过，投资是独立的一件事情，在羡慕别人赚钱的同时，我们时刻要考虑一个问题，目前最火爆的品种是否符合你的交易系统，如果不符合，那么你为什么要做。  市场中的诱惑很多，你能不能抵制住诱惑体现了你对自身理念的认同度，或者体现出你是否有自己的交易理念和盈利模式 点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股 14:05:00 在现在的行情下，改革类的题材股，你胆子越大，越敢追，有可能获利越多。在市场极度强势的时候，尤其是牛市的时候，任何公司的股价都会被高估很多，从而即便是按照正常的逻辑分析已经结束炒作的品种，往往还可能会新高，这种新高不是价值的体现，而是市场情绪极度乐观推动的非理性表现 14:13:27 国星光电点评：表现有点差强人意。广东国资委旗下公司打算认购公司的股份，同时，在未来广东国资委旗下子公司广东电子会接盘目前大股东的股权，从而导致大股东的换人。  股价目前表现不够强势的缘故可能是因为股权转让还没有完成，仅仅是一个意向，但是这也足够了，未来广东方面是要掏钱的，因此，重组预期是存在的。个人觉得调整几天之后，股价很可能会再次新高的    14:23:33 华润万东今天又新高了，最早提及是在9.19日涨停打开的那一瞬间，之后呢就是连续两个板，在9.25日再次提示机会，之后呢到今天累计上涨近15个点。有的品种就算长高了，依旧有机构去买入，机构的买卖理由其实很值得我们去思考。不是所有的追涨都是非理性的，尤其是一些品种你看到有机构席位买进去的，那么就应该换一个角度来思考问题。机构买卖股票以估值作为基础，在很高的位置还敢继续买入，你要找答案，那么就得借助于券商的研究报告了。   14:32:43 这波行情，只要是拿住改革题材的人，赚的都少不了，如果非改革题材的，可能会比较郁闷。有自身操作系统的人，不会眼红某人买改革题材赚了多少，做好自己份内的事即可。拥有自身操作系统，不代表暴利，但是拥有成熟的操作系统，细水长流应该是没有多大问题的。在股市中，不是看你一段时间赚多少，而是看你多少年下来是否还获得很好，能不能长期稳定的复利 点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股    14:50:02 国兴这次没有被本直播吹起来，主力不是很给面子。很多人看到这种放量的高位的大阴线就会特别害怕。但是在今年，偏偏很多股票出现这种形态之后都大涨，比如菲达环保，滨海能源，蓝鼎控股等，都有过类似的表现，你现在去看看，大阴线出现的时候，就是新一波上涨开启的节奏。  我们不要太执着于表面的形态，而是要追求那些本质的东西，主力做一只股票，肯定得有一个非常充分的理由，而这个逻辑讲出来给市场，市场也会觉得这是一个很完美的故事，故事讲了，那么后面就是炒作的开始了 14:58:12 时间过的很快，一天直播就这么结束了，按照这种情景，指数很快就要收复2400点了。这波行情以改革题材为主，而尤其是军工板块表现强势，在军工板块没有倒下之前，任何的调整都不是问题 点击《下一只中发科技即将爆发》获得套利牛股</content>
</root>
