<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>房产观澜18：央行吹响稳定楼市号角</title>
  <time>(2014-09-30 21:58:17)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>房产</tag>
  </tagsEle>
  <content>     我从头到尾听了国庆招待会习大的讲话，并看了出席会议名单。      如果你记得我曾写过一篇文章，写到此为止，以后要建立法制治国。当时许多人并不相信，谣言漫天飞。实际上，这些传闻者，无论他们是什么样的专家和势力，他们并不明白政治。       执政党的一脉相传，从毛开始，党与军政从毛至邓江胡习，府院从周至李朱温李，绝不可能被质疑的，否则党政的传承合法性就自己摧毁了。       今天，江胡和李朱温出席国庆招待会，明确向全体国民昭示执政党领导层的团结，且在招待会讲话中强调了这点：“我们要加强中国共产党全党的团结，加强中国共产党同各民主党派的亲密合作，保持党同人民群众的血肉联系。我们要巩固和发展全国各族人民的大团结，加强海内外中华儿女的大团结，大力培育和践行社会主义核心价值观，用共同理想信念凝聚民族意志，用中国精神激发中国力量，动员全体中华儿女共同创造中华民族新的伟业”。       反腐将向地方豪强势力迈进，四中全会将制定依法治国。        同一时间，央行放松首套房资格认定，藉此，坊间传闻落地，中国拉开稳定房产和经济大幕！其对房地产的支持政策类似于2008年底和2009年初。当时我曾根据救市政策和货币投放量的宏观数据，写文章强力建议人们去买房，引发数百万点击率和激烈争论，谩骂几乎覆盖了我那篇文字，后来的房价暴涨也奠定了我在财经业的一个基础。       但是，今天不同，我不会建议你去买房，刚需另论，因为你总要住的，落地跌一半，你也会住在里面。       我们先回顾一下最近的数据：       2014年1-39周重点城市：重庆、武汉和上海仍为本周累计成交面积前三名。除武汉外，重点城市前39周累计成交面积同比全部下降，武汉则同比增加0.87%。本周北京累计成交降幅仍首位，同比下降43.02%，杭州、深圳位列二三，降幅分别达到36.25%和35.44%。       截至9月28日，中指监测的17个主要城市库存总量较上周环比上升2.03%，逾七成城市库存加压。       销售环比增长的基础，是建立在“9月阶段性冲高之后，降价促销力度依然不减。房企降价或者变相降价的力度还在加大。”之上的。        预计央行明确稳定房地产政策的出台后，专家们看好15年后市的观点，会刺激更多观望的购房者入市，因此十月份销售会有所增长。        同时后续刺激政策也会出台，不仅仅限于房地产领域，在基础建设领域也将会大量出现。        所以，在国庆前我们看到大宗商品连续两天变红上涨，这是政策的预期体现。        在货币政策方面，shibor的中长期拆借利率持续下跌，也表明市场资金宽，利率低，因为银行无法贷出款去。        这是我劝告投机性买房不要进入的原因之一。        实际上银行业已经全面收紧对房地产和大宗商品产业的资金，风险预估使得银行业开始避开高雷区，这就是宽资金和拆借利率下行的原因。        另一方面，上层稳定房地产，是要稳定经济不要出现巨大波动，以应对经济周期中衰退节点的到来和强势美元的回归。目前对地产的维稳，是要去库存化。        同一时间，我们注意到：9月25日国土资源部就《关于推进土地节约集约利用的指导意见》召开新闻通气会。《意见》明确，严格控制城乡建设用地规模。逐步减少新增建设用地规模，东部地区特别是优化开发的三大城市群地区要以盘活存量为主，对近五年平均供地率小于60%的市、县，除国家重点项目和民生保障项目外，暂停安排新增用地指标。有序增加建设用地流量，提高建设用地利用效率。        这表明，中国政府充分理解房地产依赖的巨大风险，要控制整个行业对中国经济的绑架，以免金融业陷入泥潭无法自拔。        外部环境来说，美元回归强势周期，如果未来一个月内，美元能够突破87的强阻力，将会走向我们一年前分析的迈向93的高位。        这将对新兴市场造成沉重打击。        与此同时，我们很容易看到欧美干涉势力在乌克兰和香港的出手痕迹，他们介入反对党的行为，引发香港金融市场波动，港币和人民币大幅度波动。欧元和卢布均进入迅速下跌的境地。        至此，美元一枝独秀，将引发全球资金避险行为，向美国市场流入。        而美元的走强，和未来收益率的大幅度上扬预期，将沉重打击全球资产市场，包括美国本土，只是会稍后而已。        不久的未来，另一场金融危机会悄然上演，并伴随着全球地缘危机。        所以，我们对房地产的环比回暖可以预料。        至于长期，凯恩斯说，长期我们都是要死的。        </content>
</root>
