<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>我发誓：决不让蒋卫锁惨剧重演！</title>
  <time>(2012-11-23 18:56:50)</time>
  <tagsEle>
    <tag>打假</tag>
    <tag>曝潜强标</tag>
    <tag>潜规则</tag>
    <tag>检测造假门</tag>
  </tagsEle>
  <content>——乳业英雄前仆，绿业勇者后继！   谨以此文悼念“中国乳业打假第一人”蒋卫锁先生。 蒋家人离别， 卫霍功莫灭。 锁私探公正， 浩气永不绝！ 2012年11月14日，蒋卫锁先生不幸辞世，终年44岁。 闻此噩耗，痛心疾首。为中国乳业失去了一位真正用良心捍卫消费者健康的企业家而倍感惋惜，也为自己失去这位未曾谋面的知己而无限感伤。期待蒋先生遇袭的真相早日水落石出，让其在天之灵得以安息。 蒋卫锁，一位开创中国乳业先河的英雄，凭良知自曝行业黑幕，引发了中国乳业的革命。因蒋卫锁举报奶源掺假，才使得深藏的三聚氰胺在《中国西部乳业濒临崩溃边缘》发表两年后原形毕露，直接促使政府修改乳业国标，取消食品产品免检制度，人们开始审视中国食品的安全。蒋先生独守良知，凭一己之力发动了中国乳业的救赎。 逝者已去，生者励行。身处不同行业，却面临同样的困境。曾几何时，太阳能行业已经乱象丛生：几千家厂商蜂拥而上，巨大的利益面前，不知有多少人丢掉良知，置消费者安全于不顾，以牺牲质量为代价降低产品成本，导致安全事故频出，严重损害消费者的利益，太阳能热水器口碑每况愈下，甚至被城市市场淘汰出局，这对绿色产业无疑也是巨大的打击。 今年七月，皇明公开“曝光行业潜规则”，怒揭行业黑幕、实名举报“检测造假门”。在行业劣祸横行时，逆向守正，举步维艰：之前在行业内皇明进行了八年的标准之战！八年，连抗日战争都胜利了，“强安标”却依然未立！如今，我站出来主动曝光行业潜规，更是面临来自行业、企业内部和社会各方面的压力。这其中有不解、有怀疑、有争议、更有肆意的谩骂与诬陷。所以我非常能够体会蒋先生打假路上遇到的困难。 蒋先生的离开触动了很多人，尤其是我身边的朋友和亲人。最近几天有许多亲友发来短信，网上也有不曾相识的朋友留言，嘱咐我注意安全。感谢大家对我的关心，正是有你们这些善良的人，才让我更有信心战斗下去，更加相信这个世界上有良知的人不在少数，相信邪不压正。 对于恶人，我从无畏惧；亲友和好心人因为担心我的安危而劝我不要继续斗争的心态才让我最忧虑。因为害怕被报复、受打击而变得不敢说话、不敢继续斗争，定会助长了恶人的嚣张气焰。相反，斗争越激烈，越是在风口浪尖，唯有持续、高调地发出声音，在公众的注视下，恶人才不会轻举妄动！蒋先生的离世目前还迷雾重重，倘若真的是遭到报复，或许正是因为他没有持续发出响亮的声音，一直默默地斗争，慢慢淡出了公众视线，才给了利益相关者报复他的可乘之机。 诚然，有斗争，牺牲就在所难免，特别是跟利益集团为敌的时候。行业的自我救赎者不仅需要强烈的道德感召，还需逆势而上的勇气。如果能够唤醒社会的良知，就算流尽鲜血也值得！ 德不孤，必有邻！我不相信守正的卫士最终都会是这样的宿命！我相信正义最终会战胜邪恶。也请关心我的善良的人们放心，我发誓决不让蒋卫锁惨剧重演！黄鸣定将继续奋战！ 相信蒋卫锁先生不会白白牺牲，希望因此能够真正唤醒中国各个行业从业者的良知，让在天的英魂得到慰藉！     附：皇明历次“曝潜强标”发布会照片 7月20日全球新能源未来求索白皮书发布会 7月20日下午2点，皇明召开《全球新能源未来求索白皮书》发布会，探讨太阳能光伏产业的现状与弊病，回应媒体的种种质疑，并推出皇明的企业发展新战略——气候改善商城。呼吁社会、媒体等给予民族企业和企业家更加宽松、善意的发展环境。       8月10日太阳能行业曝潜强标网筹建发布会 2012年8月10日下午2点，“太阳能行业曝潜强标网”筹建发布会在太阳谷微排国际酒店召开。现行国家标准仅是对热水系统性能、参数做了约束和规范，且是推荐性标准，涉及产品、质量、安全、寿命的标准不多，存重大安全缺失。这给许多企业留下较大“作弊空间，已成为行业潜规则。皇明未来将披露出太阳能行业一系列潜规则，包括工程招标、销售、配件、制造、选材、安装和维修等全过程质量黑幕，同时力推国家强制安全标准。皇明筹建“太阳能行业曝潜强标网”，誓将“除潜揭黑”进行到底。   8月31日：现国标重大安全缺失和行业潜规则曝光第二次发布会 皇明曝“行潜”、力推“强安标”，得到众多媒体和公众的肯定与支持。这一边，皇明正为百姓安全坚持不懈地奋斗。而另一边，某企通过媒体将“曝行潜”和“强安标”称之为“很不负责任”的事，并轻描淡写地称问题“在主流企业内是很少见的”，也有其他“主流企业”随声附和。皇明召开发布会质问：“致阻‘强安标’者：‘主流企业’利益重要，还是百姓安全重要？”   9月23日：第三次现国标重大安全缺失和行业潜规则曝光发布会 “誓为消费者安全抗争到底！怒揭工程黑幕，敦促商会速作为！”前几次曝光的支架坍塌、电热带连电起火、内胆腐蚀、电热管漏电等潜规则，均是涉及单机问题，此次曝光的工程黑幕和拼装系统潜规则是触及工程安全隐患。 皇明团队发弘誓大愿：为了消费者安全！为了行业自救！为了子孙后代的蓝天白云！绝不做隐患劣品！绝不向恶势力低头！团结一心、同舟共济！行潜不破，誓不收兵！强标不立，誓不收兵！百姓不安，誓不收兵！   10月15日：第四次现国标存重大安全缺失和行业潜规则曝光发布会 “疯狂检测报告：害的不止是40亿惠民工程！‘强安标’未出，现标检测儿戏，行业公信何存？” 质疑国家开展“太阳能惠民工程”以来，江苏质检院涉嫌伪造质检报告，与太阳能企业联合骗取国家政策补贴。 检测报告就是公信力，更是消费者的安全保障。目前，行业潜规则尚未清除，“强安标”尚未建立，现行国家标准存在严重安全缺失的背景下，作为在消费者利益保障最后一关的检测，如此儿戏，广大消费者利益如何保证？质量如何保证？更何谈行业健康发展？社会公信何在？     附：皇明“曝潜强标”相关博文  1、皇明最新公告 2、一位父亲忍无可忍的愤怒 3、致《南方周末》总编辑的一封信——呼唤“正义、良知、爱心、理性” 4、抵制“同行恐怖主义”“买凶杀企”恶行 5、黄鸣约某大网站老总公开对话 6、黄鸣约腾讯马化腾公开对话 7、致马化腾先生的公开信（1） 8、谁成就黄鸣为“抗恶媒第一人”？ 9、十问马化腾：媒体恶行何时休？ 10、向“恶媒体”宣战：善良人们忍无可忍 11、《反“恶媒网”》筹备预告 12、企业家个性决定品牌个性 13、震撼（1） 改变一切的太阳能 14、我是生意人，更是读书人！ 15、保护行业的潜规则曝光者 16、是谁逼英雄刘翔“自残”？ 17、致太阳能同行的公开信 18、太阳能热水器现国标存重大安全缺失 19、皇明质问某商会和某企：真安全吗？ 20、是谁敢公然蔑视消费者安全？ 21、“行业菜鸟”四问徐新建会长等“主流企业” 22、行会商会不要只收钱，不管百姓安危！ 23、“怒揭工程黑幕，敦促商会速作为！”发布会 24、皇明三次曝潜誓愿：“强标不立，誓不收兵”</content>
</root>
