<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>这次政府为什么会救市？</title>
  <time>(2014-10-14 10:54:14)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>地方债</tag>
    <tag>老百姓</tag>
    <tag>房地产泡沫</tag>
    <tag>地方政府</tag>
  </tagsEle>
  <content>这次政府为什么会救市？ 有一大批地方政府已经资不抵债无力偿还 审计署对全国地方债彻查的报告认为地方债相当严重，有一大批地方政府已经资不抵债，也没有能力偿还这样的债务。但是，以过去审计署那样的清查方式根本查不到。 根据的调研，现在很多地方融资平台，每个县政府、地级市政府都有一个国有资产投资基金公司，这样的国有企业他可以设立N个子公司，在N个子公司下还可以设立N个孙公司，一代一代地设下去，在N代后它同样是全国性的企业。地方政府直接把地或资源拨到这样的企业里，由这个企业和银行勾结起来发行理财产品或者信托产品，最后把融到的资金又转给了地方政府来用。 这样的方式，按照审计署过去的方法是不用上报的，因为这个企业是按照《公司法》成立运作的企业，随时可以按照《公司法》破产，不是为地方政府融资直接搞的企业。因为地方通过变换手法操作，所以地方债现在相当严重。 目前的突出问题是地方债的发展速度相当快，而且没有停止的迹象，我们认为地方债泡沫最终会出问题，地方债最终是要还的。很多地方政府靠卖地，这样卖地卖下去肯定也会出社会问题，怎么样都会出问题，这个问题什么时候出事也是时点选择问题 政府救市的动力是什么？ 1.这次政府救市，又想乘着“买涨不买跌”的心理，再来忽悠我们的老百姓，中国人还是一群傻子。 将会给房地产企业一个消化内存，把积压房产砖价格老百姓的绝佳机会。 屡次收紧政策，救市，再收紧政策，再救市，让老百姓买房成本越来越高…….. 老百姓已经让政策吓怕了，这时候相关阶层趁机抛出：这次不买房，20年卖不了房，这次跟以往不同，这次纯粹是引诱老百姓购买，借机出货，这些XX阶层及鼓手太可恨了…… 2.是反腐败高压之下，现在的不少官员，正是如同开发商一样，焦急地想要把房子抛掉，以免给自己带来巨大的麻烦，通过救市，把房产顺利变现洗白...... 政府救市之下，老百姓买房的后果是什么？ 1.开发商已经存在巨大的资金问题，随时可能出现跑路风险。过去一直依赖于银行和买房者的开发商，在市场的低迷之下遇到了麻烦，此时银行出现松绑，意图再拉进来一些买房者，好给开发商松点套。可惜已经陷入高利贷的开发商，又如何缓得过气，恐怕要死掉的并不少。如果不小心遇到这样的开发商，岂不是买房者的天大悲剧。 2.是楼市对于老百姓来说，永远还处在弱势的地位，业主的依法维权机制并没有什么保障。遇到房屋质量或敲诈等问题，仍然没有一个很好的解决途径。 3.是买了两套房，将来要交税怎么办？如今的央行为了救市，一鼓劲地引诱老百姓去买第二套房，如果将来房产税开征，又该要害多少人？谁来承担？难道说央行可以保证地说，将来不开征房产税。 政府救市之后，房地产泡沫会破裂吗？ 目前中国经济存在三大泡沫，三个导火索： 一是房地产，二是地方债，三是影子银行。 三个导火索可能会出问题。 “最主要的原因，我们的判断是实体经济太差了。三大迅速增长的泡沫供奉着一个有病态的实体经济，引发局部性或结构性金融危机是必然的，只是危机爆发的具体时间问题。” 房地产泡沫，因为房地产涉及到一业兴，百业荣，在经济下行压力这么大的情况下，中央调控房地产的信心不足。这个房地产泡沫一定会越滚越大，现在房地产泡沫不破意味着未来破裂的惨烈程度更高，更吓人，摧毁的程度更大。什么时候爆破，这是时间上的问题。不管从房地产发展规律来看，还是全世界房地产发展情况来看，乃至中国历史发展情况来看，这个都不可能不破 一旦泡沫破裂，房价就会真实触底，到时候，全中国，最不缺的就是：房子 一旦泡沫破裂，房价就会真实触底，地产大佬就跳楼，老百姓轻松买房了 房地产泡沫破裂会很遥远吗？​傻瓜，政府急于救市，反复出政策，就说明了一个道理：房市泡沫几乎马上要破​ 政府救市，老百姓该怎么办？​房地产泡沫已经几乎要破，老百姓只要坚持一年不买房，房地产泡沫就会破裂，房价就会真实触底，到时候，全中国，最不缺的就是：房子​ 老百姓别傻乎乎的买房了，​把这个分析转给更多个人，​让地产泡沫破裂的更快些，​我们人人才能住便宜的好房子​，有良心的地产人，为老百姓的利益转起......    原文地址：http://mp.k.sohu.com/server/admin/openNews.go?m=previewNews&amp;pubNewsId=7145691  </content>
</root>
