<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>双舰合并：中国海军两艘新中华神盾大驱震撼亮相</title>
  <time>(2014-09-01 10:45:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　外媒曝中国航母服役：军方急造新中华盾 　　根据外电报道，中国近期已经开始着手建造航空母舰，由于航母是对方重点攻击目标，因此可能会面对来自空中、水面、水下多方向的攻击，因此需要护卫舰艇具备较强的作战能力能够抵御来自多个方向、多个波次的攻击，这就需要护卫舰艇配备完善的电子系统和足够的武器系统。 　　这意味着舰艇要有足够大的空间以容纳这些设备，也意味着舰艇排水量的增加，同时这也要求舰艇的主机有足够的功率，以便舰艇在排水量增加的时候，仍旧有足够的速度能够跟上航空母舰，例如美国的伯克级驱逐舰最新型号的排水量已经超过了9000吨，其采用的是全燃动力系统，由4台LM-2500燃气轮机推进，总功率超过10万马力，最高航速为30节。 而我国的新型驱逐舰如果也是全燃动力系统，采用4台QC-280燃气轮机的话，那么其总功率就达到13万马力，这意味着新驱即使超过1万吨，也可以达到30节航速，同时较高的功率也可以新驱拥有较小的长宽比，这样就可以舰载电子及武器系统提供更大空间。 　　并且增加稳定性为这些系统的使用提供更好的平台。简氏防务称中国目前正在全力紧急加班加点的建造全新中华神盾用来配备首艘航母的下水，以及用于和航母一起磨合。 　　作为航母的主要护卫舰艇，我国新驱肯定会是一艘“神盾”舰，也就是说会配备采用相控阵雷达、垂直发射系统的舰载防空导弹武器系统，我国研制的此型综合防空系统已经装备在052C型驱逐舰上面，并在多次演习中进行了实战测试，显现该系统具备探测距离远、打击范围大、反应迅速、可靠性高的特点，是新世纪我国海军主要的海上防空系统，预计新驱也将会采用这型综合防空系统。 　　并且随着舰艇排水量的增加，内部空间的增加，其可以采用更大的天线，这意味着新驱在探测距离、抗干扰能力和多目标掌握能力上面将比052C有进一步的提高，另外一个变化可能就是远程警戒雷达，相控阵雷达虽然性能较好，但是功率较大，开机需要消耗的电力，同时设备的重要参数也容易被对方截获。 所以许多神盾舰都装备有远程警戒雷达用于日常值班，以及为相控阵雷达提供目标指示，如提康德罗加级采用的AN/SPS-49V对空搜索雷达，欧洲国家因为没有舰载预警机，因此更加重视远程对空警戒雷达，其防空舰上面装备的性能更好的SMART-L相控阵远程对空警戒雷达。 　　我国在建造052C型驱逐舰的时候，因为缺乏相应的型号，所以052C仍旧装备的是较旧的517M型远程警戒雷达，这种雷达工作米波，虽然有抗反辐射导弹能力强和一定的反隐身能力，但是其精度较低，同时掌握目标数量也有限。 　　因此对于我国新驱来说，在未来我国海军可能仍旧缺乏舰载预警机的情况，可能需要一型性能较好的远程警戒雷达，因此笔者认为新驱可能会欧洲防空舰一样，采用远程相控阵警戒雷达替代现有的米波远程警戒雷达，以便更好的支援相控阵多功能雷达的使用。 　　052C作为一型防空舰，其不足之处就是备弹太少，其采用前6后2的垂直发射系统，每个拥有6个发射单元，共计备弹48枚，还不到伯克级的一半（最新的伯克级备弹增加到100枚），在防空作战中，为了提高拦截的成功概率，往往要发射2枚导弹拦截一个目标，这意味着052C舰只能拦截24个空中目标，而现代攻击机一架挂载4枚空舰导弹已经不是什么难事，所以这个指标难以发挥相控阵防空系统的性能。 造成这样原因是国产HHQ-9中远程舰空导弹的体积较大，另外其圆形的圆形垂直发射系统也造成了一定的空间浪费，在短时间难以完成新型舰空导弹和新型垂直发射系统的研制情况下，新驱可能会继续采用HHQ-9型导弹和圆形垂直发射系统，并且至少前6后4的布局，即备弹至少要达到60枚以上。 　　052C还有一个问题就是HHQ-9作为中远程舰空导弹，其对付近程、低空目标能力较低，而作为舰载近程防御系统的730多管速射炮的远程拦截能力又欠佳，这样两者之间就出现了一个空档，国外神盾舰的做法是在部分垂直发射系统装备近程舰空导弹，如西班牙的F100型防空舰就有部分MK41用来发射ESSM舰空导弹做为中段拦截系统。 　　我国HHQ-16舰空导弹虽然性能可以与ESSM相当，但是体积远大于后者，ESSM，由于体积较小，一个MK41垂直发射系统可以装备4枚ESSM，这样意味着只需要占据几个发射单元就可装备足够多的导弹，而HHQ-16势必要和HHQ-9争夺垂直发射系统，那么在新驱载弹本来就有限的情况下，就给人得不偿失的感觉。 因此笔者认为一个可能的解决办法就是给新驱装备国产FN-3000N近程防空导弹系统，该导弹最大的特点就是采用了红外成像导引方式，性能和美国“拉姆”近程防空导弹相当，特别是适合拦截超音速反舰导弹，所以利用FN-3000N与730近程防御系统结合成综合防御系统，可以大大提高新驱对于低空、快速目标的拦截能力。 　　提高新驱防空能力另外一个重要措施就是引入协同交战系统-CEC，美国已经利用CEC系统实现了防空舰在预警机的引导下攻击视距外的目标，为此研制了SM-6主动雷达制导舰空导弹，我国HHQ-9舰空导弹本身就是主动雷达制导，因此具备较好的协同交战基础，而采用相控阵雷达的预警机已经装备部队。 　　如果在两者之间形成协同交战能力，就会将新驱对低空目标尤其是反舰导弹的拦截距离向前推进一大步，为了确保末制导雷达开机时能够捕捉到目标，所以反舰导弹在中段巡航飞行时并不能做太大机动的飞行，所以对于舰空导弹来说，这是一个绝好的靶子，这样如果能够在第一道防线就能拦截多数的反舰导弹的话，就会大大降低内层防御系统的压力。 　　除了防空能力外，作为航母编队防御体系的中坚，新驱应该把反潜放在一个重要的位置上来考虑，052C因为舰体空间相对有限，可能只装备有舰壳声呐，在对付现代化潜艇尤其核潜艇时能力相对不足，新驱应该引入拖曳式线列声呐以提供对潜艇的探测能力。 　　并通过数据链能够将机载和舰载声呐、信号/数据处理系统联接起来，实现对水下目标的自动探测、识别、跟踪、定位和攻击，反潜直升机方面由于国内相应的型号短时间难以成熟和量产，因此新驱可能会继续采用进口的卡-28反潜直升机。     南亚小鬼慌了：中国南海休渔竟是试射新型核弹  简氏曝中国隐身轰八首飞 中国突然大规模出售武器 歼20昨日加班加点试飞　央视曝歼10难以置信效果　 美国看不懂：中国不声不响又搞出097秦级核潜艇 得知DF41导弹参数：美国被迫紧急改变对华战略　 中国政府终于打破沉默：警告美国别碰伊朗 中国再发出铁矿石最强音　中国发现特大型稀有金属矿 中国不听劝告让俄罗斯坐不住了！　中国最新大驱173舰亮相 法国终于顶不住中国 中国军队严重警告越南却震动台海 俄媒称成都军区有异动 歼七在非洲被打得太惨了 俄罗斯透露：中国新航母出现非常奇怪的情况 俄方大泄中国军力：日本专家惊呼差距竟如此之大 经济学家：7千亿救援现金换废纸中国比日本可怕 中国表态：印度敢空袭巴基斯坦中国就空袭印度 中国胤龙战机已试飞成功　中国舰载预警机震动世界 普京参战:俄海军出动联手中国军舰夹击日本 外交部爆出猛料：普京访华背后的惊人内幕　 曝光：解放军跨境全歼土耳其精锐部队震撼内幕  </content>
</root>
