<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>“四项改革”试点进入实际操作阶段</title>
  <time>(2014-10-13 17:22:45)</time>
  <tagsEle>
    <tag>试点</tag>
    <tag>顶层</tag>
    <tag>央企</tag>
    <tag>国资委</tag>
    <tag>混合所有制</tag>
  </tagsEle>
  <content>           “四项改革”试点进入实际操作阶段                                                  李 锦  党的十八届三中全会召开快一年了，国资委主任、国资委全面深化改革领导小组组长张毅主持召开国资委全面深化改革领导小组第十二次全体会议，会议审议了有关改革试点方案，并对下一步工作进行了部署。这标志国资国企改革进入试点进入实际操作的阶段。在外界期待顶层设计同时，也期待有关企业能够扎实做好相关试点工作，为国资国企改革探索出一条新路。  第一批试点的央企改革方案获国资委审议通过，意味着相关改革措施将进入到实际操作阶段，为顶层设计提供实践依据，有利于促进顶层设计方案政策制定。国资委此番启动央企“四项改革”试点，试点的意义在于摸着石头过河，以局部带动全局，带动更多国有企业主动改革，以利于为国资国企改革顶层设计提供实践依据。“摸着石头过河”，作为一种渐进式的改革模式，在推动市场化取向的改革中，为经济发展增添了活力，增强了综合国力。这种改革模式遵循由易入难的原则，也避免了社会的震荡，其历史性的价值毋庸置疑。 顶层设计来自实践。这一实践既可以是下层的实践，也可以是顶层自身的实践。就国资改革而言，企业的、地方的实践和首创决不能忽略。改革通常是一个上下互动、互为补充的过程。西方新公共管理改革中的很多创举来自地方，比如无缝隙的政府管理是来自美国明尼苏达州的实践。中国的情况也差不多。比如最终引发全国农村改革的是来自小岗村的实践。实际上，国企改革首批试点企业中国节能、新兴际华、中国建材、国药集团已经在相关方面有了一定的改革实践，中国建材2007年来在混合所有制改革方面己取得了不错的效果，从一定意义上有了“小岗村”的意义。当然，这次搞试点不是搞“盆景”，也不是搞政策“洼地”，而是要试出新体制、新机制，新模式。较为成熟的试点必然对顶层设计的出台起到助推作用。因此，顶层设计必须注意借助来自企业的、地方的经验和做法。事实上，有时候的顶层设计就是将企业的、地方的创举进行总结和凝炼，形成一种全局性的做法或规范。 应当承认，摸着石头过河作为一种渐进改革方法，是在实践基础上摸规律，是仍然有效的。 摸着石头过河是一种比喻，可以从两个方面理解。一是指探索，没有桥，也没有路线图，只能靠摸石头的方式前行。二是指方法，由于不知道水深水浅，只能通过摸石头的方式前行，摸不到，停一下，以免掉到深水里去。这种方式通常也被称为渐进方法。这两方面实际上是联系在一起的。摸着石头过河的前提是没有桥和路线图。这里可以把桥或路线图比作是理论，摸石头比作是实践。有理论的指导，实践不一定以摸石头的方式进行。但是在缺乏理论指导的情况下，在有风险的时候，要过河，摸石头不失为一种可以采取的方法。 摸着石头过河作为一种渐进的改革方法在相当程度上也是有效的。在未来的顶层设计中，我们或许在某些方面可能还要摸着石头过河。以国有资本投资运营公司为例，究竟学习“新加坡淡马锡模式”还是“汇金公司模式”上，意见相持不下。通过试点，就可以探索一条适合国情和国有经济特点的新路。 这次试点，本身也是一场顶层设计，在国资委的规划中，国有资本投资公司、董事会制度、混合所有制、纪检工作四项试点同步铺开，国有资本投资公司属于体制改革，混合所有制属于所有制改革，董事会属于企业主体的制度改革、纪检工作属于保障改革，四位一体，是个系统工程。有人对纪检工作向央企派驻纪检组试点，认为不应该成为国资改革的一部分。在央企派驻纪检组，仍然是传统党管企业思路，这与建立现代公司治理理念不符，更容易导致以党的标准来干预企业运营问题，从而降低企业运行效率。其实，党不来管企业的腐败问题，谁来管？改革就是要发挥党的核心领导作用，这关系到企业改革的成败的保障问题。保障问题是改革的一大板块，是题中应有之义。四项试点是体制、所有制、企业主体和保障的四大板块改革，其权威性、代表性、关联性，我们应当深解其意。 “摸着石头过河”和加强顶层设计的结合，是一种改革思路，也是改革艺术。首批央企试点改革方案落地 将进入实际操作阶段 ，整体方案的出台将渐行渐近。现将今天的中国证券报访问文章转载于后。                                      首批央企试点改革方案落地 将进入实际操作阶段                                                    来源： 证券时报网　 2014-10-13 16:05:16  　     　首批央企试点改革方案落地 将进入实际操作阶段 　　记者12日从权威渠道获悉，第一批试点改革的一些央企根据自身情况提出的关于发展混合所有制经济、改组国有资本投资公司、董事会三项职权的方案经国资委审议已基本上通过，将进入实际操作阶段，而顶层设计方案目前尚未有新进展。 　　据记者就此致电中国建材，相关人士表示目前公司对这件事还不方便透露；中国医药相关人士表示，“现在刚开始，等到进行一段时间以后有些具体的东西再对外发表言论。”而中国节能方面则表示，“目前企业的方案尚未上报。” 　　                           试点方案获审议通过 　　国企改革进展情况一直备受市场关注，9月29日国资委网站上挂出的一则简短的消息透露了改革的进程：消息称，国资委主任、党委书记、国资委全面深化改革领导小组组长张毅主持召开国资委全面深化改革领导小组第十二次全体会议，会议审议了有关改革试点方案，并对下一步工作进行了部署。 　　据记者随后采访相关权威人士了解到，该试点方案即首批央企根据自身情况提出的关于发展混合所有制经济、改组国有资本投资公司、董事会三项职权的方案。 　　“第一批试点的央企改革方案获国资委审议通过，意味着相关改革措施将进入到实际操作阶段，为顶层设计提供实践依据，有利于促进顶层设计方案政策制定。”中国企业改革与发展研究会副会长李锦表示，顶层设计方案未能出台，目前的改革处于“摸着石头过河”的阶段。通过试点实践可以加快推进改革的进程，而对于一些重大敏感问题还是有待于顶层设计最终解决，随着四中全会的召开，国企改革一些更深层次的问题有望进一步明确。 　　                               将为市场带来利好 　　根据第一批试点央企最初公布的改革试点内容，作为同时入选混合所有制和董事会制度的两项试点任务的中国建材方面当时提出，将按照国资委部署，在股份公司层面，优化股权结构，建设规范的混合所有制型上市公司等举措。 　　中国医药集团提出，未来要推动集团内没有实现混合所有制改革全资子企业尽快改革。 　　中投顾问研究总监郭凡礼接受中国证券报采访时表示，混合所有制改革将有利于激发央企的市场积极性，央企在改革过程中会通过收购私营企业的方式增强竞争力，这会使市场集中度进一步提高；国有资本投资运营公司以产业资本投资为主，有助于培养央企的产业竞争力；董事会改革将使政企分离，减少央企的行政化色彩。随着第一批央企试点方案审议通过，将对市场带来利好影响。(中国证券报)    </content>
</root>
