<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>世纪之交的美元漩涡</title>
  <time>(2014-09-28 04:47:15)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>厄瓜多尔</tag>
    <tag>美元化</tag>
    <tag>美元</tag>
    <tag>货币</tag>
  </tagsEle>
  <content>    世纪之交的2000年,具有116年历史的厄瓜多尔主动放弃本国货币苏克雷，以美元取而代之,这成为货币史上一个独特的时刻。随后,邻国萨尔瓦多和危地马拉相继开始“美元化”。   世纪之交的美元漩涡                              　　文/陈思进 　　每天下午6点夕阳西下时，位于赤道以南几英里外的基多（Quito），是太阳最接近地球腰线的地方。但是对于基多的百姓而言，阳光似乎透着令人沮丧的景象。 　　基多是厄瓜多尔的首都。厄瓜多尔在南美属于穷国，人口约为1300万人，按美国政府的估计有将近70%的人陷入贫困状态，暴力犯罪在首都司空见惯。旅游指南上明确提示游客在夜间行走时，哪怕仅隔两个街口的路程，也必须提高警惕。而政府的腐败在美洲也最为严重，学龄孩子罕能接受高中教育。 　　厄瓜多尔在政治领域的耻辱，也是无可比拟的。曾经在十年中，总统像走马灯似地更换过8位，下台者有的流亡海外，有的被关进监狱。厄瓜多尔人酗酒猖獗，由于担心人们借酒撒疯，厄瓜多尔的每个酒吧、餐厅和商店在选举投票前48小时，都禁止销售酒精饮品。 　　在2000年的某一天，赋予这个时代的伟大金融实验在厄瓜多尔上演。尽管贫民窟的居民对破碎的政治制度发出呐喊，却不得不迎接新的“曙光”——厄瓜多尔放弃了自己的货币苏克雷，把美元当作国家的新货币。对此，南美洲以外的国家似乎并无关注。 　　厄瓜多尔主动使用美元，成为货币史上一个独特的时刻。而反观整个殖民时期，殖民者强迫被殖民国使用母国货币的现象，倒是俯拾皆是。西非国家利比里亚，曾经由美国黑人移民后裔统治100多年，于1847年启用美元为货币，直到20世纪中叶，才重新发行自己的货币。 　　今天，已有数十个国家的日常交易使用美元，中国和其它亚洲国家和地区的货币，都紧盯美元汇率。而上个世纪，当美国修筑渠道开通巴拿马运河时，巴拿马还把美元作为官方货币。 　　但是，厄瓜多尔的决定与以往任何时候都不一样：在没有任何外来压力的情况下，无条件地完全放弃本国货币，选择使用美元。部分观察家认为，厄瓜多尔的大胆举动，是因为国家经济面临崩溃，已经没有太多选择余地。 　　厄瓜多尔在长达20年里，由于贫穷、自然灾害和边境战争，主要出口商品的价格，遭遇毁灭性的打击。到了1999年，厄瓜多尔通货膨胀率飙升，苏克雷兑美元的价值贬值400%，因此导致金融危机，许多大银行倒闭。在国际资本市场，厄瓜多尔的债务违约阻碍了政府的借钱能力，有的省份甚至发出要求独立的噪音。 　　对于国家经济如此的惨况，厄瓜多尔经济学家马可·纳兰霍·奇里沃加认为：“美元化是20年危机的结果，他们别无办法。”因此，几乎没有经过内部讨论，也没有“山姆大叔”的批准，厄瓜多尔决定使用美元。 　　在从苏克雷到美元的痛苦转变过程中，厄瓜多尔2000年的通胀率上升了近一倍，失业率飙升至17%，犯罪到了无法控制的地步，从1998年至2001年，大约每13人中就有1人逃亡国外生活，逃亡者的总人数达到100万人。 　　然而经过一年的“美元化”之后，厄瓜多尔经济获得了令人鼓舞的改变。1999年经济萎缩了7.3%，但是2000年经济开始好转，微升2.3%，2001年比上一年经济增长了近两倍。更令人鼓舞的是，通货膨胀的祸害迅速消失：相比2000年下降了22%，3年后更跌至该国历史的最低点1.9%。稳定的美元使本地公司再次寻求正常的商业计划，并坚信货币损失不会压倒未来的利润，美元开始吸引外资回到厄瓜多尔。 　　于是厄瓜多尔银行又重新放贷，企业可以用借贷方式来发展业务，家庭也可用借贷来获取更多的财富：日本和欧洲制造的汽车重新奔驰在基多街头，一座座新建筑点缀着城市的景观，中产阶层普遍洋溢着幸福感。 　　这一明显的变化，邻国注意到了。厄瓜多尔的邻居萨尔瓦多和危地马拉也开始“美元化”，促使了拥有美元银行账户以及用美元支付薪水的合法化。2001年，哥斯达黎加央行总裁爱德华利萨诺坚称：既成事实的“美元化”现象，以前是政治的禁忌话题，现在所有人都在谈论“美元化”了！ 　　在20世纪90年代，世界各国都把美元当成主要外汇储备。于是，美国政府越来越依赖于国外借款，以此来保持或增加开支，同时还主动削减税收。 　　在过去30年，似乎只有美国人在大手大脚地消费，甚至在经济疲软时期，依然毫无顾忌地疯狂购物，经济学家称美国是“消费者最后的胜地”，由此，美国独自支撑着全球经济的“繁荣与昌盛”。 　　于是，这个世界反倒像亏欠美国似的，任其狂热消费外国商品。但是投资者和各国政府都担心，美国外债和贸易逆差已达到从未有过的历史水平，举债消费的做法将断送美国经济。许多经济学家也担忧，除非债务的笼头被勒住，否则最终将削弱对美元的信心，并可能颠覆世界经济。   （注：1、迄今最精彩跨国金融商战职场小说《心机》：http://url.cn/LTsimN；2、所有和钱有关的问题，都将在《钱经》系列中详谈。第一本《钱经：货币、黄金、房子》已出版：http://url.cn/O8Vptj）    </content>
</root>
