<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>怎么看七月的信贷数据？</title>
  <time>(2014-08-27 06:05:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>信贷</tag>
    <tag>货币政策</tag>
  </tagsEle>
  <content>慎，政府所提倡的三农、小微贷款，银行虚委应对，并不积极。第二个因素是，地方政府出台基础设施建设的积极性明显回落，过去借贷大户借钱也不积极了。金融监管机构特意调低贷存比，同时加大定向宽松的力度，但是除了国开行的政策性贷款外，惜贷状况并无本质性改善。八月前两周的信贷情况依然不理想，不过在监管机构的“窗口指引”下，第三周开始银行贷款稍稍积极了一点，但是有多少真正进入实体经济，就不得而知。估计央行在今后两个月，还会推出进一步的政策动作刺激经济。 自从五月，中国的货币政策基调已有所松动。在定向宽松的名义下，人民银行开始增加对银行的流动性投放，旨在适度增加对实体经济的支持，尤其是降低实体经济的资金成本。这个政策在金融层面上取得了一定的效果，银行间拆借利率未在六月大幅飙升，影子银行也安然度过偿付高峰期。但是政策性松动，对实体经济的刺激似乎有限，因为银行对借贷并不积极。小微企业的贷款成本，一般仍在20%以上，并未见明显的下降。 银行不积极借贷有其道理。毕竟经济处在下行周期，信贷风险明显上升。其实，政府既要银行 七月份社会融资总额为2730亿元（vs控制风险又要支持实体经济本身，就存在着内在的矛盾，逼着银行在贷款数据上造假。逆周期经济刺激措施，本来属于财政的范畴，货币政策的第一要义在于维持币值稳定。财政上的“点刺激”需要货币政策通过“定向宽松”来买单，不符合央行独立的体制架构，政策效率低下是自然的，久而为之还埋下潜在的金融不稳定因素。 银行贷款不济，是标不是本。最终出路在于发掘新的企业兴奋点，重塑实体投资信心。实体经济有改善，企业的投资风险自然下降，银行的贷款积极性也会高一点。要做到这一点，惟有改革，惟有开放竞争。 本文原载于今周刊，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 上月1.98万慎，政府所提倡的三农、小微贷款，银行虚委应对，并不积极。第二个因素是，地方政府出台基础设施建设的积极性明显回落，过去借贷大户借钱也不积极了。金融监管机构特意调低贷存比，同时加大定向宽松的力度，但是除了国开行的政策性贷款外，惜贷状况并无本质性改善。八月前两周的信贷情况依然不理想，不过在监管机构的“窗口指引”下，第三周开始银行贷款稍稍积极了一点，但是有多少真正进入实体经济，就不得而知。估计央行在今后两个月，还会推出进一步的政策动作刺激经济。 自从五月，中国的货币政策基调已有所松动。在定向宽松的名义下，人民银行开始增加对银行的流动性投放，旨在适度增加对实体经济的支持，尤其是降低实体经济的资金成本。这个政策在金融层面上取得了一定的效果，银行间拆借利率未在六月大幅飙升，影子银行也安然度过偿付高峰期。但是政策性松动，对实体经济的刺激似乎有限，因为银行对借贷并不积极。小微企业的贷款成本，一般仍在20%以上，并未见明显的下降。 银行不积极借贷有其道理。毕竟经济处在下行周期，信贷风险明显上升。其实，政府既要银行亿）；银行人民币贷款总额为3850亿元（慎，政府所提倡的三农、小微贷款，银行虚委应对，并不积极。第二个因素是，地方政府出台基础设施建设的积极性明显回落，过去借贷大户借钱也不积极了。金融监管机构特意调低贷存比，同时加大定向宽松的力度，但是除了国开行的政策性贷款外，惜贷状况并无本质性改善。八月前两周的信贷情况依然不理想，不过在监管机构的“窗口指引”下，第三周开始银行贷款稍稍积极了一点，但是有多少真正进入实体经济，就不得而知。估计央行在今后两个月，还会推出进一步的政策动作刺激经济。 自从五月，中国的货币政策基调已有所松动。在定向宽松的名义下，人民银行开始增加对银行的流动性投放，旨在适度增加对实体经济的支持，尤其是降低实体经济的资金成本。这个政策在金融层面上取得了一定的效果，银行间拆借利率未在六月大幅飙升，影子银行也安然度过偿付高峰期。但是政策性松动，对实体经济的刺激似乎有限，因为银行对借贷并不积极。小微企业的贷款成本，一般仍在20%以上，并未见明显的下降。 银行不积极借贷有其道理。毕竟经济处在下行周期，信贷风险明显上升。其实，政府既要银行vs上月1.08控制风险又要支持实体经济本身，就存在着内在的矛盾，逼着银行在贷款数据上造假。逆周期经济刺激措施，本来属于财政的范畴，货币政策的第一要义在于维持币值稳定。财政上的“点刺激”需要货币政策通过“定向宽松”来买单，不符合央行独立的体制架构，政策效率低下是自然的，久而为之还埋下潜在的金融不稳定因素。 银行贷款不济，是标不是本。最终出路在于发掘新的企业兴奋点，重塑实体投资信心。实体经济有改善，企业的投资风险自然下降，银行的贷款积极性也会高一点。要做到这一点，惟有改革，惟有开放竞争。 本文原载于今周刊，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 万亿元）。数据出炉，市场大哗，人民银行迅速出来解画也是史无前例的。 控制风险又要支持实体经济本身，就存在着内在的矛盾，逼着银行在贷款数据上造假。逆周期经济刺激措施，本来属于财政的范畴，货币政策的第一要义在于维持币值稳定。财政上的“点刺激”需要货币政策通过“定向宽松”来买单，不符合央行独立的体制架构，政策效率低下是自然的，久而为之还埋下潜在的金融不稳定因素。 银行贷款不济，是标不是本。最终出路在于发掘新的企业兴奋点，重塑实体投资信心。实体经济有改善，企业的投资风险自然下降，银行的贷款积极性也会高一点。要做到这一点，惟有改革，惟有开放竞争。 本文原载于今周刊，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 七月份的信贷数字是失真的。中国银行业每半年有一次审计，所以每次六月底和十二月底的贷款、存款数字，对于各级银行干系重大，每每需要冲刺撞线，请捻熟的企业客户和私人客户帮忙造假，做横跨月底/ 七月份社会融资总额为2730亿元（vs上月1.98万亿）；银行人民币贷款总额为3850亿元（vs上月1.08万亿元）。数据出炉，市场大哗，人民银行迅速出来解画也是史无前例的。 七月份的信贷数字是失真的。中国银行业每半年有一次审计，所以每次六月底和十二月底的贷款、存款数字，对于各级银行干系重大，每每需要冲刺撞线，请捻熟的企业客户和私人客户帮忙造假，做横跨月底月初的短期贷款或短期存款，审核结束了，贷款存款也就完璧归赵了。 应该说，这是极富中国特色的银行业务。六月份企业短期贷款额为3540亿元，七月份为-2360亿；六月份个人贷款为1590亿，七月份为260亿；六月份银行承接票据为1440亿元，七月份为-4160亿。这三项的总和，便是银行业的粉饰窗口，基本解释了六七月份银行数据的乾坤大挪移，那是由于半年检所带来的季节性噪音。 然而，七月份数据之差又不能完全用季节因素来解释。季节因素每年都有，今年六七月落差之大，却是金融危机以来最大的。收缩的第一个原因，是经济的下行风险凸显，银行借贷十分审月初的短期贷款或短期存款，审核结束了，贷款/存款也就完璧归赵了。 七月份社会融资总额为2730亿元（vs上月1.98万亿）；银行人民币贷款总额为3850亿元（vs上月1.08万亿元）。数据出炉，市场大哗，人民银行迅速出来解画也是史无前例的。 七月份的信贷数字是失真的。中国银行业每半年有一次审计，所以每次六月底和十二月底的贷款、存款数字，对于各级银行干系重大，每每需要冲刺撞线，请捻熟的企业客户和私人客户帮忙造假，做横跨月底月初的短期贷款或短期存款，审核结束了，贷款存款也就完璧归赵了。 应该说，这是极富中国特色的银行业务。六月份企业短期贷款额为3540亿元，七月份为-2360亿；六月份个人贷款为1590亿，七月份为260亿；六月份银行承接票据为1440亿元，七月份为-4160亿。这三项的总和，便是银行业的粉饰窗口，基本解释了六七月份银行数据的乾坤大挪移，那是由于半年检所带来的季节性噪音。 然而，七月份数据之差又不能完全用季节因素来解释。季节因素每年都有，今年六七月落差之大，却是金融危机以来最大的。收缩的第一个原因，是经济的下行风险凸显，银行借贷十分审 控制风险又要支持实体经济本身，就存在着内在的矛盾，逼着银行在贷款数据上造假。逆周期经济刺激措施，本来属于财政的范畴，货币政策的第一要义在于维持币值稳定。财政上的“点刺激”需要货币政策通过“定向宽松”来买单，不符合央行独立的体制架构，政策效率低下是自然的，久而为之还埋下潜在的金融不稳定因素。 银行贷款不济，是标不是本。最终出路在于发掘新的企业兴奋点，重塑实体投资信心。实体经济有改善，企业的投资风险自然下降，银行的贷款积极性也会高一点。要做到这一点，惟有改革，惟有开放竞争。 本文原载于今周刊，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 应该说，这是极富中国特色的银行业务。六月份企业短期贷款额为3540亿元，七月份为-2360亿；六月份个人贷款为1590亿，七月份为260亿；六月份银行承接票据为慎，政府所提倡的三农、小微贷款，银行虚委应对，并不积极。第二个因素是，地方政府出台基础设施建设的积极性明显回落，过去借贷大户借钱也不积极了。金融监管机构特意调低贷存比，同时加大定向宽松的力度，但是除了国开行的政策性贷款外，惜贷状况并无本质性改善。八月前两周的信贷情况依然不理想，不过在监管机构的“窗口指引”下，第三周开始银行贷款稍稍积极了一点，但是有多少真正进入实体经济，就不得而知。估计央行在今后两个月，还会推出进一步的政策动作刺激经济。 自从五月，中国的货币政策基调已有所松动。在定向宽松的名义下，人民银行开始增加对银行的流动性投放，旨在适度增加对实体经济的支持，尤其是降低实体经济的资金成本。这个政策在金融层面上取得了一定的效果，银行间拆借利率未在六月大幅飙升，影子银行也安然度过偿付高峰期。但是政策性松动，对实体经济的刺激似乎有限，因为银行对借贷并不积极。小微企业的贷款成本，一般仍在20%以上，并未见明显的下降。 银行不积极借贷有其道理。毕竟经济处在下行周期，信贷风险明显上升。其实，政府既要银行1440亿元，七月份为-4160亿。这三项的总和，便是银行业的粉饰窗口，基本解释了六七月份银行数据的乾坤大挪移，那是由于半年检所带来的季节性噪音。 然而，七月份数据之差又不能完全用季节因素来解释。季节因素每年都有，今年六七月落差之大，却是金融危机以来最大的。收缩的第一个原因，是经济的下行风险凸显，银行借贷十分审慎，政府所提倡的三农、小微贷款，银行虚委应对，并不积极。第二个因素是，地方政府出台基础设施建设的积极性明显回落，过去借贷大户借钱也不积极了。金融监管机构特意调低贷存比，同时加大定向宽松的力度，但是除了国开行的政策性贷款外，惜贷状况并无本质性改善。八月前两周的信贷情况依然不理想，不过在监管机构的“窗口指引”下，第三周开始银行贷款稍稍积极了一点，但是有多少真正进入实体经济，就不得而知。估计央行在今后两个月，还会推出进一步的政策动作刺激经济。 七月份社会融资总额为2730亿元（vs上月1.98万亿）；银行人民币贷款总额为3850亿元（vs上月1.08万亿元）。数据出炉，市场大哗，人民银行迅速出来解画也是史无前例的。 七月份的信贷数字是失真的。中国银行业每半年有一次审计，所以每次六月底和十二月底的贷款、存款数字，对于各级银行干系重大，每每需要冲刺撞线，请捻熟的企业客户和私人客户帮忙造假，做横跨月底月初的短期贷款或短期存款，审核结束了，贷款存款也就完璧归赵了。 应该说，这是极富中国特色的银行业务。六月份企业短期贷款额为3540亿元，七月份为-2360亿；六月份个人贷款为1590亿，七月份为260亿；六月份银行承接票据为1440亿元，七月份为-4160亿。这三项的总和，便是银行业的粉饰窗口，基本解释了六七月份银行数据的乾坤大挪移，那是由于半年检所带来的季节性噪音。 然而，七月份数据之差又不能完全用季节因素来解释。季节因素每年都有，今年六七月落差之大，却是金融危机以来最大的。收缩的第一个原因，是经济的下行风险凸显，银行借贷十分审 自从五月，中国的货币政策基调已有所松动。在定向宽松的名义下，人民银行开始增加对银行的流动性投放，旨在适度增加对实体经济的支持，尤其是降低实体经济的资金成本。这个政策在金融层面上取得了一定的效果，银行间拆借利率未在六月大幅飙升，影子银行也安然度过偿付高峰期。但是政策性松动，对实体经济的刺激似乎有限，因为银行对借贷并不积极。小微企业的贷款成本，一般仍在20%慎，政府所提倡的三农、小微贷款，银行虚委应对，并不积极。第二个因素是，地方政府出台基础设施建设的积极性明显回落，过去借贷大户借钱也不积极了。金融监管机构特意调低贷存比，同时加大定向宽松的力度，但是除了国开行的政策性贷款外，惜贷状况并无本质性改善。八月前两周的信贷情况依然不理想，不过在监管机构的“窗口指引”下，第三周开始银行贷款稍稍积极了一点，但是有多少真正进入实体经济，就不得而知。估计央行在今后两个月，还会推出进一步的政策动作刺激经济。 自从五月，中国的货币政策基调已有所松动。在定向宽松的名义下，人民银行开始增加对银行的流动性投放，旨在适度增加对实体经济的支持，尤其是降低实体经济的资金成本。这个政策在金融层面上取得了一定的效果，银行间拆借利率未在六月大幅飙升，影子银行也安然度过偿付高峰期。但是政策性松动，对实体经济的刺激似乎有限，因为银行对借贷并不积极。小微企业的贷款成本，一般仍在20%以上，并未见明显的下降。 银行不积极借贷有其道理。毕竟经济处在下行周期，信贷风险明显上升。其实，政府既要银行以上，并未见明显的下降。 七月份社会融资总额为2730亿元（vs上月1.98万亿）；银行人民币贷款总额为3850亿元（vs上月1.08万亿元）。数据出炉，市场大哗，人民银行迅速出来解画也是史无前例的。 七月份的信贷数字是失真的。中国银行业每半年有一次审计，所以每次六月底和十二月底的贷款、存款数字，对于各级银行干系重大，每每需要冲刺撞线，请捻熟的企业客户和私人客户帮忙造假，做横跨月底月初的短期贷款或短期存款，审核结束了，贷款存款也就完璧归赵了。 应该说，这是极富中国特色的银行业务。六月份企业短期贷款额为3540亿元，七月份为-2360亿；六月份个人贷款为1590亿，七月份为260亿；六月份银行承接票据为1440亿元，七月份为-4160亿。这三项的总和，便是银行业的粉饰窗口，基本解释了六七月份银行数据的乾坤大挪移，那是由于半年检所带来的季节性噪音。 然而，七月份数据之差又不能完全用季节因素来解释。季节因素每年都有，今年六七月落差之大，却是金融危机以来最大的。收缩的第一个原因，是经济的下行风险凸显，银行借贷十分审 银行不积极借贷有其道理。毕竟经济处在下行周期，信贷风险明显上升。其实，政府既要银行控制风险又要支持实体经济本身，就存在着内在的矛盾，逼着银行在贷款数据上造假。逆周期经济刺激措施，本来属于财政的范畴，货币政策的第一要义在于维持币值稳定。财政上的 七月份社会融资总额为2730亿元（vs上月1.98万亿）；银行人民币贷款总额为3850亿元（vs上月1.08万亿元）。数据出炉，市场大哗，人民银行迅速出来解画也是史无前例的。 七月份的信贷数字是失真的。中国银行业每半年有一次审计，所以每次六月底和十二月底的贷款、存款数字，对于各级银行干系重大，每每需要冲刺撞线，请捻熟的企业客户和私人客户帮忙造假，做横跨月底月初的短期贷款或短期存款，审核结束了，贷款存款也就完璧归赵了。 应该说，这是极富中国特色的银行业务。六月份企业短期贷款额为3540亿元，七月份为-2360亿；六月份个人贷款为1590亿，七月份为260亿；六月份银行承接票据为1440亿元，七月份为-4160亿。这三项的总和，便是银行业的粉饰窗口，基本解释了六七月份银行数据的乾坤大挪移，那是由于半年检所带来的季节性噪音。 然而，七月份数据之差又不能完全用季节因素来解释。季节因素每年都有，今年六七月落差之大，却是金融危机以来最大的。收缩的第一个原因，是经济的下行风险凸显，银行借贷十分审“点刺激”控制风险又要支持实体经济本身，就存在着内在的矛盾，逼着银行在贷款数据上造假。逆周期经济刺激措施，本来属于财政的范畴，货币政策的第一要义在于维持币值稳定。财政上的“点刺激”需要货币政策通过“定向宽松”来买单，不符合央行独立的体制架构，政策效率低下是自然的，久而为之还埋下潜在的金融不稳定因素。 银行贷款不济，是标不是本。最终出路在于发掘新的企业兴奋点，重塑实体投资信心。实体经济有改善，企业的投资风险自然下降，银行的贷款积极性也会高一点。要做到这一点，惟有改革，惟有开放竞争。 本文原载于今周刊，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 需要货币政策通过“定向宽松慎，政府所提倡的三农、小微贷款，银行虚委应对，并不积极。第二个因素是，地方政府出台基础设施建设的积极性明显回落，过去借贷大户借钱也不积极了。金融监管机构特意调低贷存比，同时加大定向宽松的力度，但是除了国开行的政策性贷款外，惜贷状况并无本质性改善。八月前两周的信贷情况依然不理想，不过在监管机构的“窗口指引”下，第三周开始银行贷款稍稍积极了一点，但是有多少真正进入实体经济，就不得而知。估计央行在今后两个月，还会推出进一步的政策动作刺激经济。 自从五月，中国的货币政策基调已有所松动。在定向宽松的名义下，人民银行开始增加对银行的流动性投放，旨在适度增加对实体经济的支持，尤其是降低实体经济的资金成本。这个政策在金融层面上取得了一定的效果，银行间拆借利率未在六月大幅飙升，影子银行也安然度过偿付高峰期。但是政策性松动，对实体经济的刺激似乎有限，因为银行对借贷并不积极。小微企业的贷款成本，一般仍在20%以上，并未见明显的下降。 银行不积极借贷有其道理。毕竟经济处在下行周期，信贷风险明显上升。其实，政府既要银行”来买单，不符合央行独立的体制架构，政策效率低下是自然的，久而为之还埋下潜在的金融不稳定因素。 银行贷款不济，是标不是本。最终出路在于发掘新的企业兴奋点，重塑实体投资信心。实体经济有改善，企业的投资风险自然下降，银行的贷款积极性也会高一点。要做到这一点，惟有改革，惟有开放竞争。 慎，政府所提倡的三农、小微贷款，银行虚委应对，并不积极。第二个因素是，地方政府出台基础设施建设的积极性明显回落，过去借贷大户借钱也不积极了。金融监管机构特意调低贷存比，同时加大定向宽松的力度，但是除了国开行的政策性贷款外，惜贷状况并无本质性改善。八月前两周的信贷情况依然不理想，不过在监管机构的“窗口指引”下，第三周开始银行贷款稍稍积极了一点，但是有多少真正进入实体经济，就不得而知。估计央行在今后两个月，还会推出进一步的政策动作刺激经济。 自从五月，中国的货币政策基调已有所松动。在定向宽松的名义下，人民银行开始增加对银行的流动性投放，旨在适度增加对实体经济的支持，尤其是降低实体经济的资金成本。这个政策在金融层面上取得了一定的效果，银行间拆借利率未在六月大幅飙升，影子银行也安然度过偿付高峰期。但是政策性松动，对实体经济的刺激似乎有限，因为银行对借贷并不积极。小微企业的贷款成本，一般仍在20%以上，并未见明显的下降。 银行不积极借贷有其道理。毕竟经济处在下行周期，信贷风险明显上升。其实，政府既要银行 慎，政府所提倡的三农、小微贷款，银行虚委应对，并不积极。第二个因素是，地方政府出台基础设施建设的积极性明显回落，过去借贷大户借钱也不积极了。金融监管机构特意调低贷存比，同时加大定向宽松的力度，但是除了国开行的政策性贷款外，惜贷状况并无本质性改善。八月前两周的信贷情况依然不理想，不过在监管机构的“窗口指引”下，第三周开始银行贷款稍稍积极了一点，但是有多少真正进入实体经济，就不得而知。估计央行在今后两个月，还会推出进一步的政策动作刺激经济。 自从五月，中国的货币政策基调已有所松动。在定向宽松的名义下，人民银行开始增加对银行的流动性投放，旨在适度增加对实体经济的支持，尤其是降低实体经济的资金成本。这个政策在金融层面上取得了一定的效果，银行间拆借利率未在六月大幅飙升，影子银行也安然度过偿付高峰期。但是政策性松动，对实体经济的刺激似乎有限，因为银行对借贷并不积极。小微企业的贷款成本，一般仍在20%以上，并未见明显的下降。 银行不积极借贷有其道理。毕竟经济处在下行周期，信贷风险明显上升。其实，政府既要银行本文原载于今周刊，为个人观点，并非投资建议或劝诱。 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_467a66b00102v0cf.html) - 怎么看七月的信贷数据？_陶冬_新浪博客</content>
</root>
