<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>马云创业的趣闻</title>
  <time>(2014-10-13 12:04:37)</time>
  <tagsEle>
    <tag>地缘政治/石油产量/原</tag>
    <tag>情感</tag>
    <tag>文化</tag>
    <tag>历史</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                 图是马云在创业初期的一张照片。从照片里马云的姿势就可以知道为什么他后来喜欢打太极拳了，马云当年应该就是太极拳业余爱好者。 1999年3月，马云在家里创办阿里巴巴。照片上与马云一起创业的一共是17个人，加上马云自己，就是18个人，也就是常说的阿里巴巴创业“十八罗汉”。 我们看看马云早在1999年吹的牛吧: In this clip from 1999, Jack Ma delivers a speech to 17 friends in his apartment to introduce Alibaba and lay out his plan to compete with U.S. internet titans. 马云在创业时候讲过两段话，后来他的这些“罗汉”朋友们也经常对外讲这两段话。 第一段话是他创立阿里巴巴的未来三大愿景。第一个愿景，“阿里巴巴未来要成为服务中国中小企业的一家电子商务公司”。讲完这句话之后，大家一起鼓掌，认为这个愿景非常好。 第二个愿景，“阿里巴巴在未来要成为市值50亿美金的企业”。事后其中的两个“罗汉”曾跟我说，在马云讲完这句话的时候，大家的掌声小了很多。因为马云的创业资金才50万，而他发给这些人的月工资是600元——1999年的时候我的月工资大概有3000多了吧。他们觉得，就凭我们这几个人，一个月拿600块钱工资，创业资金50万，还在人家家里办公，就这样还要做到50亿美金市值的企业?等到猴年马月吧？ 马云讲到第三个愿景的时候，大家又开始热烈鼓掌了——“我们要做一家生存102年的企业。”——反正大伙儿也活不到那一天，鼓掌也挺好。 其实，马云在那个时候对失败这件事就已经有很高的警惕了。他创业的50万元资金也不是他一个人的，而是这18个——包括他太太在内的创业者一起凑的。马云是一个大股东，但大家都有股权，所以阿里巴巴一开始就是一家集资创建的企业。马云当时就说：“你们拿出来所有的钱都必须是闲钱。第一，不能向亲戚朋友去借;第二，如果这是你吃饭的钱，那么也不要投进来。为什么呢?因为我们所做的事业是一个风险非常大的事业，失败的可能性极大，我们必须准备好接受最倒霉的事情。” 但同时他又说：“即使是泰森把我打倒，只要我不死，我就会跳起来继续战斗。” 这就是马云创业时候的一个景象。 2011年3月的《福布斯》杂志亚洲版封面文章写道： 像马云这样白手起家的励志故事并不多。马云生于1964年，在文化大革命中成长，当时很多学校都被关闭。马云自学英语。在他还是孩子的时候，他每天都骑自行车去杭州唯一一家允许接待外国人的酒店，给外国游客做导游。 在两次高考失败后，马云被杭州师范学院录取。这所学校并不出色。1995年，马云被派去美国出差，为一个商务代表团做翻译。在美国，他第一次接触了个人电脑和互联网。回国后，马云借了2000美元创建了中国第一个商业网站。但是中国黄页作为一个在线的黄页网站失败了。 几年后，当马云还在对外贸易经济合作部工作时，他与一位在台湾出生的年轻企业家建立了深厚的友谊。这个人就是雅虎的创始人杨致远。 马云很喜欢讲一些关于早期投资者的故事。比如1999年，高盛用400万美元取得了阿里巴巴23%的股权。“我不关心收入。”这并不是在装样子。马云的左右手以及至交，阿里巴巴集团CFO蔡崇信(工号19号)也对此表示不解。“一开始我并不太能理解他的想法。”蔡崇信告诉我，“他当时的想法很简单，就是要创建一个市场的核心基础，那就是很多很多的信息，大量的卖家，然后是大量的买家。” 2000年年中，马云成了《福布斯》杂志的封面人物，他是全中国企业家中第一个登上《福布斯》封面的。马云就是靠着这个封面一举成名的。 2000年7月份《福布斯》杂志封面上，马云穿着一件格子衬衫。一个小趣闻是，其实马云身上的这件衣服是借来的。由于马云的个子实在是太小了，美国摄影师在给他拍照片的时候说，你这个人连镜头都填不满。那怎么办呢?当时边上站着一个副总裁，那个人个儿挺高，有一米八十几。摄影师就对他说，你把衣服脱下来给马云穿。因为这件衣服的袖子很长，马云穿上后一晃就像水袖一样，于是摄影师跟马云说，你把袖子卷起来。因此从封面上就能看出马云把袖子卷得很高很高。然而就是这么一个姿势，马云一战成名了，他在“屌丝”创业早期就获得了很大的名声。 最后，到了2002年，公司的钱都烧光了。马云开始对网站进行商业化操作。他从高盛、富达投资以及软银等风投那里获得了2500万美元。“我同意了，‘好吧，我们来赚点钱吧。’”马云回忆道。到现在他还认为当时向卖家收取发布信息的费用限制了阿里巴巴的发展：“对我来说，这是一个很大的遗憾。” 马云坚持让淘宝走一条不同的路。为了阻击eBay进入中国市场，马云于2003年成立了淘宝网。当时eBay通过收购中国的易趣网进入了中国市场。马云拒绝向淘宝网上任何信息的发布以及交易收取费用。但是eBay却轻蔑地说：“免费并不是一个商业模式。”马云却凭着“免费”这个招牌吸引客户。而且他做到了。但是，对于蔡崇信这个耶鲁毕业的高材生、律师以及前私募高管来说，马云的做法让他无法理解。2004年的某天，蔡崇信找到了马云。今天，他还清楚地记得两人当时的对话：“我告诉他‘我明白你的意思了。但是我们不能再这么亏下去了。’马云回答说‘你看，淘宝将要变成一个庞然大物。我们现在也不知道3年或者5年后淘宝会变成什么样子。所以我们不能让收费来限制淘宝的发展。’” 蔡崇信说，他再次回想起这段谈话，是在去年，他和妻子在纽约看《社交网络》这部电影时，马克扎克伯格对他的搭档爱德华说先忘了赚钱吧，在他还不知道自己创造了什么或者将来它会变成什么的时候。“当我看见他们的这段谈话时，我真的一下从座位上跳起来，说：‘我的天啊，这跟马云2004年时跟我说的话几乎一模一样啊！’”蔡崇信说，“这就是互联网企业家和其他企业家的区别。普通的企业家会觉得只有创造收入才创造了价值；而互联网人会觉得当有许多人到你的网站、使用你的网站并对你的网站产生了很高的忠实度时，你就会创造巨大的价值。” 高盛一定希望自己也有像马云那样的毅力和远见。2004年，高盛变现了当年投资阿里巴巴的400万美元，作为5年的投资回报，高盛最终拿到了2500万美元。在今天，这一持股比例将占集团的10%，也就是20亿美元。(另一个早期投资者，日本软银，持有31%的阿里集团股份，目前市值60亿美元左右。)                      ----18罗汉名单------------ 1马云   董事局主席 非执行董事 2张英   顾问 3孙彤宇  总裁、执行副总裁 淘宝 4吴泳铭  资深总监集团 5盛一飞  总监支付宝-产品技术及用户体验部-产品部 6楼文胜  产品规划师B2B-CCBU-中国市场运营部-核心产品部 7彭蕾  CHO集团-人力资源部 8麻长炜  经理淘宝-产品研发中心-PMUE-用户体验设计 9韩敏  总监支付宝-市场运营部 10谢世煌  资深总监B2B-ICBU-网站产品发展执行董事 11戴珊  副总裁B2B-ICBU执行董事 12金媛影  资深经理B2B-ICBU 13蒋芳  总经理助理B2B-ICBU 14金建杭  资深副总裁 15周悦虹  技术部B2B-ICBU 16蔡崇信  CFO集团非执行董事 17师昱峰   资深总监 18饶彤彤   国际事业部</content>
</root>
