<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>从马光远唱衰房地产的言论说起（10月10日）</title>
  <time>(2014-10-10 07:55:42)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>房地产</tag>
    <tag>走势</tag>
    <tag>马光远</tag>
  </tagsEle>
  <content>从马光远唱衰房地产的言论说起（10月10日）   关键词：房地产  走势  马光远   作为法学博士，马光远是个颇为有勇气而又活跃的学者，而且是CCTV经济频道等媒体的特约评论员，更是财经界明星级别的人物。敢于直言而且不怕得罪任何人。 多年来马光远一直在通过各种媒体发出自己的声音，表达自己的观点，甚至不排除有断言、争论、打赌之类性质的言论，甚至有在情急之下爆粗口之嫌，特别是在与林毅夫关于中国经济发展宏观走势研判方面的争论。   在政府推出“认贷不认房”之类救市举措后，马光远又通过微博发表唱衰观点，比如： 在中国，真正的爱情，持久的爱情，没有七年之痒的爱情只有一个，那就是政府对房地产的爱，这是真爱。而且，这是一个多角恋爱，银行、炒房者、地方政府、建筑材料、钢铁水泥，家具装修，几十个行业都对房地产爱得死去活来，这么伟大的爱情，足以“俘虏政府”，从而不断修改游戏规则，保卫这份爱情。  中国房价总体仍然有10%的降价空间，总体价格下调10%，就会有需求和买盘出现。但我们的政策的溺爱，让整个市场都不愿意降价，稍微价格调整，就哭着喊着要挟政府上吊自杀。这说明，中国房地产行业还没有成年，还是个胡闹的孩子。  中国房地产市场崩盘中？这种扯淡的观点不要再说了好不好？看看上半年房地产上市企业的利润，毛利率大多在30%以上，净利率在14%左右，比制造业不知道好了多少，居然喊着崩盘？价格调整就是崩盘？按此逻辑，中国制造业90%以上都降价，家电早崩盘了？房地产只是赚得少了，只是不习惯赚得少而已。    马光远也曾经在4年前与贾春宝在某些媒体平台上互相关注。在很多观点上都有“英雄所见略同”之感，但依然要说，老马表达观点的方式，在某些时候确实值得商榷。 应该说，作为保持头脑冷静的思想者，贾春宝也不认为中国房地产市场是正常的，积重难返的环境下，势必会有唱衰的基础。但理性地看，有些话不说也罢，有些事最好不做，有些道理还是糊涂点好。 人的悲剧往往就在于过于自作聪明，曹魏时代的杨修，不可谓不聪明，却最终成为曹操的刀下鬼；著名的贪官和珅，虽然最终被逼悬梁自尽追随太上皇而去，却也算得以善终。   有些人的聪明体现在口舌之争的优势，有些人的聪明体现在生活状态的洒脱，有些人的聪明体现在财务数据的增长，有些人的聪明体现在于做趋吉避凶的常青树。即使再聪明，都不敢拍胸脯讲这个世界的是非对错的评判标准尽在掌握，当我们看到了彼此之间微妙的关系，有些时候微微笑着说“你懂的”就足矣。 诸如明初的方孝孺那样坚持原则并为了自己的理论而殉职是一种气节，诸如南宋陆秀夫宁可背着幼主跳崖自尽都不愿意受辱也是一种气节。 最终人都难以避免会被问及一个终极问题“你到底站在谁的立场”。很多人都会嘲笑“明哲保身”的人，缺乏勇敢与担当，但却没有人看到其自我保护的大智慧。 铁肩担道义，妙手著文章，但许多时候，我们的肩膀很脆弱，即使仅仅以言语得罪了几个人，就足以让我们死无葬身之地了。 在中国的房地产市场以及关乎政治经济与地缘政治等领域的评论界，总是会出现各种嘈杂的声音，受那些声音的影响，能看清后市并采取明智行动的就变得很是稀少。有的人是看清了却没有去做，有的人是去做了发现并没有朝自己预期的方向走，那些顾问型的建议只是说给别人听的。 唱衰房地产的声音背后，在内心总是会有一些“酸葡萄”阴影，毕竟没有赶上借势发财的机会，希望找个机会分享物质财富。 评论界一篇唱衰之声，至少有如下一些心理，或者是希望房价的上涨速度慢一些，理性地缓慢增长；或者是希望看到房地产的泡沫被挤破，让相关行业与产业都呈现绝对透明的市场环境，有些则充其量是政府形象的代言人，发挥市场的麻醉剂的作用。 每个人都有局限性，都有视觉的死角，所说的话所表达的观点都难免偏颇，因为所谓的“颠扑不破的真理”只会出现在教科书中象牙塔内，在世人所向往的民主制度下，任何貌似正确的观点都会有50%左右的反对意见，假如放在更为长期的时间维度，就更是难辨谁的说法是经得住时间的考验了。   贾春宝 2014年10月10日星期五   电话：13301122671，（010）89581930  网络微博：http://www.chinavalue.net/MiniBlog/  http://t.sina.com.cn/jiachunbao 价值中国专栏http://bekings.chinavalue.net/  新浪网专栏 http://blog.sina.com.cn/bekingss  </content>
</root>
