<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>【法国】普罗旺斯的乡村美食课</title>
  <time>(2014-10-15 21:17:27)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美食</tag>
    <tag>欧洲</tag>
    <tag>法国</tag>
    <tag>普罗旺斯</tag>
    <tag>旅游</tag>
  </tagsEle>
  <content>    又到了一年中最美的季节，喜欢九月的阳光，暖暖的却温和不刺眼；喜欢秋季的蓝天，常常能看到大朵的白云悠闲地飘荡；喜欢这个收获的时节，果实挂在枝头那饱满的色彩……而在这个温暖的九月，我第三次跟随一对幸福的新人，踏上了浪漫的法国蜜月之旅。记得去年此时，在昂布瓦兹城堡里，我抢到了新娘小耘抛出的手捧花，而如今，也收获了属于自己的幸福。今年我们法国蜜月南线的团队成员，无一例外都组建了自己的小家庭，于是，在旅途中更多了份对家与幸福的感悟。     今年法国蜜月南线之旅的第一篇，想从一顿让人吃出幸福感的美食开始。很幸运从法国旅游发展署举办蜜月活动以来，每年我都有机会作为随行博主感受着不一样的美好爱情故事，同新人一起享受浪漫的蜜月旅程。每一年的行程都看得出主办方的用心，今年更是增添了许多体验的内容，让获奖情侣可以更深入的了解法国的历史、文化和当地的风俗。在普罗旺斯乡村的Berard贝拉德客栈农庄，我们跟随著名的大厨学做当地特色菜，这样一堂色香味俱全的厨师课，给小伙伴们留下了许多难忘的快乐记忆。       贝拉德客栈的味道农庄，虽然名字叫客栈，在法国代表的是有特色的田园风格酒店。一下车，映入眼帘的便是洒满阳光的葡萄藤架，下面摆着舒适的沙发，油画中普罗旺斯的慵懒气息扑面而来。还没走进屋子，厨房里的香气已经迫不及待地顶着锅盖往外冒，弥漫在空气中勾引我们这些远道而来的食客们了。     记得曾经看过一本书叫做《普罗旺斯的一年》，书中描绘当地人是如此的热爱美食——“普罗旺斯人什么事儿都可以耽误，唯独午餐不会延误分秒”。在这里，生活的许多方面被无限的放大，例如美食、聊天、享受……因此工作、赚钱反而不是人们计较的点，生活要慢慢品味才有乐趣。人们每天可以在餐桌上消磨两三个小时的时光，看看农庄的厨房，你就不难理解吃饭是一件多么重要又有仪式感的事情了。       我们到达的时候，几个外国同学已经开始上课了。今天大家的任务是做一道主菜——迷迭香蜂蜜汁煎塞满黑橄榄和番茄干的兔肉。名字挺起来是挺长的，不过西餐的名字就是这么实在，原材料一目了然。       洗过手系上围裙，我们便开始动手啦！每个人面前都有切菜板，中间是已经准备好的材料，有切成片的黑橄榄、腌好的番茄干和刺山柑。       为了上课方便，许多材料都是半成品。这些西红柿也是腌渍过的，每瓣上放一小片蒜。       大厨开始为我们示范，每人拿个小碟子在底部刷点橄榄油，像等边三角形的三边一样分别摆好西红柿，放上蒜，最后铺一片芹菜根待用。     小两口认真的学习着，然后也照着动手做起来。平时上班回来很累，两个人在一起做饭的日子或许都不多，有这样的机会一起学做法国菜，也是很温馨呢！       接下来将剃去骨头的兔肉一分为二，取半片铺好，肉厚的这半摆上黑橄榄片，由于已经腌渍过橄榄本身有咸味，最多不要超过四个。再放上一片西红柿干卷起来，最后用绳子扎起来。       取一个大点的盘子，在上面均匀的洒上盐和迷迭香粉，把兔肉卷在里面打个滚儿拿出来即可。       平底锅里倒橄榄油加热，将兔肉煎熟盛出。       同行的小伙伴崔丹是素食者，于是我们也跟着沾光，多学了一道普罗旺斯蔬菜大杂烩，这个在当地十分的流行。它的原材料主要有茄子、洋葱、西葫芦、柿子椒、西红柿和大蒜。将每一种蔬菜切成丁，洒一点盐和黑胡椒，锅中放入橄榄油将它们分别炒熟，然后混合到一起，最后拌上用新鲜番茄自制的番茄酱。别看都是简单的蔬菜，可真的是色香味俱全啊！小伙伴们忍不住你一口我一口的尝起来，刚出锅没几分钟就已经消灭一半了。       煎好的兔肉，虽说还不能享用，看着闻着就已经开始流口水了。       准备好的土豆块，在锅里煎的金黄再浇上汁，也那么诱人。       此时，主厨又开始制作一道普罗旺斯典型的餐前开胃小菜——油橄榄酱，用的主料就是地中海沿岸盛产的油橄榄和刺山柑。这道开胃小菜可以用来涂面包，可以用蔬菜沾着吃，还可以做成烤鸡的填料。将切成小片的黑橄榄和切碎的刺山柑放入搅拌机，加入一点酒和适量的橄榄油，很快就做好了。  大家的基础工作都已完成，便开始在厨房里找乐趣。摄影师张磊利用厨房里的蔬菜摆了个小动物引来大家的赞叹。     小夫妻俩也利用各种锅碗瓢盆上演了一场厨房大战，这个家谁做主这下一目了然啦！       午餐时间到，大家汇聚到农庄的小院里，在搭好的凉棚下一起分享劳动的果实。餐前面包配了两种自制的酱，一个油橄榄酱，一个茄子酱。还有农庄自己种的现摘的小番茄，还没尝味道就知道一定很新鲜可口。       品尝完各种口味的餐前小吃，我们期待已久的主菜闪亮登场啦！其实最重要的还是浇汁，虽说我们的工作看似完成了80%，可少了它，这道菜的味道也许就只剩下20%了。法国菜是这个世界上可以和中国菜相提并论的菜系，因为他们除了对食物讲究色香味，还特别追求进餐时的情调，例如精美的餐具，优雅的环境等等。传统的制作手艺，加上新鲜地道的食材做出来的美食，在座的每一个人脸上都挂着满意的笑容，被这种充满乡情的幸福感打动。       甜点可是相当的诱人美味呀！       午饭后我们到农庄自己的蔬菜园里转了转，这种“零公里”美食的概念无法不让人喜爱。      Berard贝拉德客栈农庄可谓体验普罗旺斯“艺术生活”的理想之处，在这里，你可以放慢脚步住上几天，体验“采菊东篱下，悠然见南山”的淳朴、恬淡的乡村生活。农庄里房间不多，但都布置的整洁温馨。如果你有时间，不妨住上一个星期，这里提供一周的美食课程。例如周末到达后，大厨会带你去当地很棒的馆子品尝地道的普罗旺斯菜肴，然后第一天跟他学前菜，第二天学主菜，第三天学甜品……在暮色十分，坐在小院里看看夕阳，望望山谷里的炊烟袅袅，多美多恬静的画面。</content>
</root>
