<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>国内粮食食物体系脆弱=产能下降+浪费损失+质量问题</title>
  <time>(2014-09-27 23:09:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>粮食</tag>
    <tag>食物体系</tag>
    <tag>产能增加困难</tag>
    <tag>质量安全</tag>
    <tag>粮食浪费损失惊人</tag>
  </tagsEle>
  <content>近日翻阅拉吉.帕特尔编著的《粮食战争》，为其精彩论点论证喝彩，世界食物体系是脆弱的，是因为其庞大的社会生态学规模，需要庞大的资源支撑其运行，比如说石油短缺，要耗费一顿水才能生产一千克食物，这些谷物都喂养牲畜了，当7千克的谷物才能变成1千克的牛肉的时候，我们可以容易地看到工业化的肉食体系是如何破坏巴西的地下水。   耗尽化石能源、土壤肥力和水资源是当今食物体系将会失败的根本原因。工业化农业的前景并不美妙。如果食物体系正常运转的话，它要为气候变化、生态系统退化和毁灭性的污染负主要责任，如果食物体系反常的话，它会带来致命的疾病，如疯牛病、禽流感。   为此提出改变世界食物体系的十条宣言，第一改变我们的口味，第二吃本地产的季节性食物，第三吃生态农业产品，第四支持本地人拥有的产业，第五所有的工人都有尊严权，第六农村全面而深刻的变革，第七所有人都有足以维持生活的收入，第八支持可持续发展的食物体系结构，第九打破食物体系的瓶颈，第十承认过去和现在的不公正。  国内食物体系何尝不是如此，农业粮食生产的瓶颈制约愈演愈烈，水资源短缺，就连黑龙江广袤的黑土地地下水位严重下降十几公分，过度施用化肥、农药，土地污染严重，导致水土流失、风蚀沙化、土壤肥力下降等生态问题，耕地板结、沙化、酸化、重金属污染已非常严重。黑龙江的黑土地，原来有 1米厚的土层，而现在只有４０——６０厘米。形成1米厚的土层需要3亿年，而现在退化的速度是1年1厘米。  能源制约刚性因素在增加，粮食、食物物流成本增加，农业、粮食人力资源短缺，人力成本入不敷出，化肥、农药、农膜等生产资料的物化成本也在不断攀升，尽管加大对农业粮食的补贴，农业和粮食依然是国民经济的短板。     食物链条脆弱还表现为，过度吃精吃细，导致过度加工，大米抛光等过度碾压，小麦任意提高出粉加工等级，吃精吃白，食用油过度精炼提纯，导致浪费和营养流失，南北主食结构体系不尽合理，稻谷和小麦成为南北标志性主食。  食物链条链接不规范，为畜禽增肥、防病滥用违禁瘦肉精或抗生素，牛奶中添加三聚氰胺，畜禽养殖业导致食物中亚硝酸盐超标，畜禽等动物排泄物，破坏谁、土、空气，导致二氧化碳超标，养鸡业高度密集，导致禽流感盛行，蔬菜过度喷洒农药，导致药物残留超标。  食物卫生安全问题频发，利益链条失衡，初始生产的农民获得利益小头，不法商家制售地沟油，使用问题肉，获取终端环节的暴利，虽有打击，但是法不责众，隐蔽手段频出，生产和销售网点密布，纵有千军万马，也难敌地下工厂或挂用头卖狗肉。  食物链条脆弱还表现，食物浪费惊人，从收获、储存、运销、加工，一是抛洒遗落，二是鼠啃虫蚀雀食，据估计损失5——10%，三是餐桌浪费触目惊心，据称全国餐桌浪费2000亿元，触目惊心。据有关部门测算，我国粮食产后仅储藏、运输、加工等环节，损失浪费总量就高达700亿斤以上，餐桌浪费食物价值2000多亿元。浪费“触目惊心”，山东省粮食局专门就农户储粮环节的损失做过一个调查，用传统储粮方式，农户储粮的损失率在6.7%左右，全省农户年损失粮食30亿斤，按我省粮食供需平衡调查数据，全省人均年消费粮食330斤计算，农户储粮损失相当于近千万人一年的口粮。   食物基因改良引起生产和消费者的高度关注。我国官方一直有着明确态度：“加快研究、推进应用、规范管理、科学发展”。但是近几年关于转基因的议论备受社会关注，主要的质疑：转基因是场战争；转基因产品可能危害生物多样性，虽然目前无法证明转基因有害，但不意味着将来一定安全；坊间一直质疑转基因技术是孟山都等跨国生物技术公司与科学家联手的骗局。     转基因食品是指以转基因生物为原料生产的食品。所谓转基因是利用分子生物学手段，将某些远源生物的基因转移到其他生物物种上，使其出现原物种不具有的性状或组成。具有产量高、营养丰富、抗病力强的优势，但是可能造成的基因污染仍有争议。   居安思危，拯救食物链脆弱的体系，加强中央层面的顶层设计，完善国家粮食安全新战略体系，实施国土空间主体功能区战略，解决谁种粮、能种粮、会种粮、种好粮的问题，以我为主，舍我其谁，立足国内，自力更生，守住底线，保住饭碗，适度进口，海外屯田，巧用资源，适量调剂，科技支撑，政策扶持，提高产能，确保安全，小麦、稻米口粮完全自给，谷物基本自给，确保食物质量安全，方是国家安全新战略，人间沧桑是正道。                                                                                                                                              （孙晓明） 作者系中国粮食经济学会、中国粮食行业协会理事</content>
</root>
