<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>江苏质检院终于露出重大造假马脚</title>
  <time>(2012-10-29 15:24:01)</time>
  <tagsEle>
    <tag>检测门</tag>
    <tag>骗补门</tag>
    <tag>皇明</tag>
    <tag>江苏质检院造假</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>江苏质检院“补充说明”终于露出重大造假马脚 仅只“日期错填”、“厂家检测”等罪错吗？               ——黄鸣将开发布会宣告一阶段胜利和二阶段开始         10月28日，江苏质检院发布“补充说明”，终于承认检测报告“日期错填”、“厂家检测”等罪错。有人轻描淡写地讲，只是“瑕疵”而已，这哪是瑕疵，这分明就是严重造假！为此黄鸣将于10月30日14:00于北京国宏宾馆B202会议室，召开发布会，宣告一阶段胜利和二阶段开始。欢迎广大媒体参加！                                                                                             皇明太阳能股份有限公司 另一篇：   “检测门”催生新一轮“买凶杀企”？ ——笑看作恶者如何报复揭恶者 皇明自媒系评论员   10月15日，皇明于太阳谷召开新闻发布会，实名质疑江苏省质检院在40亿太阳能惠民补贴中出具的第一批检测报告，涉嫌联合企业造假“骗补”，并向国家相关部委投书；随后，10月23日，皇明再扣“检测门”，针对江苏检测院及相关企业的回应进行公开举证，此事很快成为社会各界关注的焦点。 然而，在真相还未大白于天下之际，近期从网络到报纸与电视媒体，却突然集中出现了大量针对皇明和黄鸣本人的攻击性报道，什么“官商勾结”、“低价拿地”、“跑偏的代价”、“地产泥潭”、“家电下乡机遇没抓住”等等，有的干脆是赤裸裸的人身攻击，甚至连“裸官”、“妻子、女儿移民国外”的说辞都出来了……攻击手法和所涉内容，与皇明在七月初遭遇“媒暴”时那些“莫须有”的罪名如出一辙、毫无新意且变本加厉！可是，回想起刚刚平息一点的“买凶杀企”风暴时，这次的集体攻击事件仅仅是个偶然么？   回顾刚刚过去的“买凶杀企”风暴，再联想当前的恶意人身攻击，一切不言自明。      今年六月，皇明在里约+20峰会上向世界宣布五年全球建五万家气候改善商城的宏伟战略，得到国际社会的普遍认同。然而令人意想不到的是，迎接皇明将士归来的却是铺天盖地的负面新闻。其实，对于负面新闻，皇明早已见惯不怪，每次皇明为行业呐喊、为国家呐喊的时候，总有人出来唱几声反调。但是七月初的这次攻击却不同于以往，相关报道在几天内的转载量就达到了数百万次！有太多不明就里的人被误导。随后七月二十日皇明召开新闻发布会，对负面报道公开澄清。很多人不知道这些突兀的“绯闻”缘何而来，也不清楚皇明为什么说这是有组织、有预谋的“买凶杀企”的“媒暴”事件。 其实，这些年行业里的人无不领教过他的倔强！初期整个太阳能热水器曾经有爆发式的增长，有太多的人挤进来要分一杯羹，同质化竞争日益激烈，许多企业以牺牲标准和质量来降低产品成本，大打价格战。在各种会议上，涉及产品质量、行业标准的问题时，黄鸣一直孤军奋战，不让分毫，坚守高标准、高质量。近几年，太阳能行业出现大幅度下滑，尤其是劣质的产品砸烂了太阳能热水器的牌子，导致太阳能热水器从城市的大溃退。当家电下乡政策出台的时候，所有人都瞄上了农村市场这块大蛋糕，但是黄鸣坚持认为，太阳能热水器当时的技术水平还无法解决农村水质问题，售后服务也无法保障，如果在这种情况下将太阳能热水器盲目地投放到农村市场，最终肯定会使老百姓遭殃。争执白热化的时候，黄鸣甚至会拍案而起：“你们再这样下去，我就向公众曝光！”但是这背后是巨大的利益，黄鸣的作为，无疑会成为某些既得利益者发财路上的绊脚石，皇明的存在就像是颗定时炸弹一样，有人欲除之而后快。 倔强的黄鸣领导的是同样倔强的皇明，我们始终认为产品的质量是企业和消费者的生命线，从来不敢越雷池半步！皇明的产品质量没有给视黄鸣为眼中钉肉中刺的人任何口实，“买凶杀企”来栽赃诬陷就成为其攻击皇明的主要手段，这也是皇明近年来一直“绯闻”缠身的原因。 “君子坦荡荡，小人常戚戚”，皇明的命比他们想象的要硬得多！但是，在巨大的利益面前，某些人还是不会善罢甘休！七月初的“媒暴”无疑是想将皇明置于死地。至此，皇明也警醒：容恶即是纵恶！只停留在内部，凭一己之力，难以解决行业固疾！于是果断“曝潜强标”。   我们不会搞阴谋，只会搞“阳谋”，难免暗箭多多，但是相信公道自在人心！ 四次的“曝潜强标”发布会中，黄鸣实名举报江苏“检测门”无疑是公众关注度最高的一次。在这个节骨眼儿上，却出现如此多攻击性报道，稍作分析，相信明眼人都能看出其中的端倪：从开始的陈词滥调逐渐演变成后期的赤裸裸的人身攻击，而且几乎所有的都是不具名报道，俗语说得好：“好事不背人，背人没好事”！其目的已经昭然若揭：抹黑黄鸣（皇明），降低黄鸣（皇明）在公众心目中的信誉；转移视线，淡化江苏“检测门”的社会关注度！ 但是皇明永远不会在这些空穴来风的“绯闻”上纠缠，我们还是会继续“曝潜强标”的工作，虽然对于黄鸣的质疑江苏质检院已经公开承认检测报告存在“瑕疵”，但是其避重就轻、轻描淡写的托辞我们不能接受。对于江苏“检测门”反映的更加深层次的问题我们一定会追问到底，这肯定也需要广大媒体和社会公众的共同关注。或许对于黄鸣的执着，还会有新一轮的攻击出现，请广大的媒体和公众警惕新一轮的“买凶杀企”。 我们会将近几日所有的证据放在“反恶媒网”上留存，它最终会是耻辱柱还是光荣榜，时间会给出一个答案，让世人共同见证！</content>
</root>
