<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>降息是轰炸2500点的无人飞机</title>
  <time>(2014-10-15 07:38:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>降息是轰炸2500点的无人飞机 股市早8点 10月15日（周三） 每日开盘必读     1、美股大体收高     道指跌6.01点，收于16,315.06点，跌幅为0.04%；     标普涨2.97点，收于1,877.71点，涨幅为0.16%；     纳指上涨13.52点，收于4,227.17点，涨幅为0.32%。     黄金期货上涨0.3%，收于每盎司1234.30美元。     原油下跌4.6%，收报81.84美元/桶，创2012年6月来新低，创2012年11月以来最大单日跌幅。    （沙：原油价格下跌导致能源股走低，令股市走软。）     2、央行局部降息进行中    《上海证券报》今日头版头条——     14日，央行如期开展了200亿14天正回购，数量虽与上期持平，但中标利率却只有3.40%，较上期下行了10个基点。     这是正回购利率的今年第三次下行。此前的7月和9月，14天正回购利率曾两次下调，分别由3.80%下调到3.70%、从3.70%下调至3.50%。     招行金融市场部高级分析师刘东亮对上证报记者说，此次正回购利率下调，是央行一系列降息举措之一，虽然基准利率并未调整，但通过引导货币市场利率，进而引导债券市场和票据市场利率，也能在一定程度上起到降息的作用。     申银万国研究所债市团队也认为，当前的经济环境决定了某种形式的降息仍是必然事件。     从推出短期流动性调节工具、常备借贷便利、抵押补充贷款工具，到下调正回购利率，传递出央行不断加码定向宽松的信号。     （沙：如若按照周小川近日所言GDP今年能达到7.5%左右，那么四季度降息势在必然！       正回购利率再度下行，释放出了宽松信号，也给相关市场带来了不同效应：融资成本的下降，新增资金涌入将提振股市信心，甚至有分析人士称增量资金将对四季度A股整体表现起到托底作用！）      3、发改委：正研究进一步放开价格      《中国证券报》今日头版头条——      国家发展和改革委员会秘书长、新闻发言人李朴民在10月14日举行的新闻发布会上表示，发展改革委将进一步推进价格改革，放开一批政府定价的商品和服务价格。同时，为进一步推进审批制度改革，增强审批事项和发展改革工作透明度……     （沙：“进一步放开价格”的结果必然会导致股票“放开价格”！      曾几何时，我们每月的工资只有三、四十元；似乎在不太长的时间内，在“不知不觉”中已经涨了100倍！现如今一般人的最低月薪已到三、四千元！自参加工作至今月薪涨两三百倍的大有人在！现如今退休金拿六、七千元的也不在少数！      唯一没有伴随“价格的放开”、“工资的放开”的是“股价的放开”！      俺老沙一以贯之地强调，今后证券市场不仅将消灭10元以下、还将消灭100元以下的股票！      释放流动性、增加货币发行是往后“深化改革”的必然内容！      只有把钞票换成优质股票，你的“存款”才不会被“掠夺”！）      4、上交所华夏基金联手推T＋0版恒生ETF      《证券时报》今日头版头条——      备受市场关注的沪港通蓄势待发，但50万元的投资门槛却难住了众多投资者。不过，华夏基金和上交所正在紧锣密鼓打造的“T+0回转交易”恒生指数ETF，有望为普通投资者参与港股市场提供便利高效低门槛的投资工具。      证券时报记者从知情人士处获悉，目前华夏基金正在和上交所合作研发跟踪恒生指数的ETF，该ETF将在上交所上市交易，在填补了上交所港股ETF产品空白的同时，也为众多达不到沪港通50万元投资门槛的投资者参与港股市场提供了高效便利的投资工具。      （沙：沪港通开通在即，而香港股市实行的是T＋0交易、无涨跌停板限制；国内的股指期货T+0制度造成严重不公，一直被投资者所狗斌；上交所华夏基金联手推T＋0版恒生ETF，这一举措会使人联想到A股是否也会与港股接轨，最终也实行T+0？）      5、9月CPI今公布或回“1”时代       国家统计局今日将公布9月份居民消费价格指数(CPI)。多家机构预测，受猪肉价格和翘尾因素回落影响，9月份CPI同比涨幅或重回“1”时代，预计涨幅将降至1.6%左右，而这一涨幅将创出年内新低。专家表示，预计下半年物价将低于上半年，完成全年的物价调控目标没有问题。     （沙：CPI回到“1”时代对股市形成正面影响！）      6、沪港通或于本月27日“通车” 多家券商拿到“车票”     《证券日报》今日报道—— 　　 虽然沪港通正式“通车”的时间还没有确定，不过部分券商已经拿到了“车票”。      本周一，银河证券、广发证券等部分券商接到上海证券交易所下发的获批开通港股通业务交易权限的通知，除了大型综合类券商及先锋券商以外，也有一些中小券商拿到该通知。      券商在10月11日完成了港股通的第一次上线演练，首次演练的内容包括港股的个股交易申报、成交返回、行情、过户等业务，港股通指定客户端订单申报及正确性验证，以及交易结算、港股通系统故障切换等等。根据此前通知，各券商还将在本月18日进行第二次上线演练。      昨日，有消息称，证监会暂定在本周五正式宣布沪港通开闸时间，部分券商人士也预计，本周五公布沪港通开闸时间的概率非常大，正式推出时间很可能是10月27号。     （沙：如果本周五宣布10月27号开通沪港通，也可以认为是提前两周宣布。）      7、“一码通”上线一周 中小投资者反响冷淡      备受关注的“一码通”正式上线已有一周，然而反响并不如预期的那么火热。目前“一码通”只对特定客户开放，大部分投资者目前还无法参与其中。不仅如此，记者在走访中发现，大多数投资者表示很失望，而开户费用大幅降低也没有给投资者带来足够的吸引力。     （沙：“一码通”对绝大多数散户没有任何“干系”！）      8、和君系A股版图渐清晰     《证券时报》今日报道——      继威创股份之后，“和君系”投资版图再下一城。日前，国电清新（002573）披露，控股股东北京世纪地和科技以大宗交易方式减持公司股份4.94%，接盘方主要是和君系旗下的上海和君投资咨询公司、和君沣盈资产管理公司。      至此，和君系在A股投资版图已逐渐清晰，投资方式涵盖PE（私募股权投资）、“PE+上市公司”、PIPE（私人股权投资已上市公司股份）等，甚至还包括借壳等手段。对于上市公司而言，与硅谷天堂、和君系等机构联姻形成利益捆绑体，在优化股权为资本重组铺路的同时，客观上也实现了一定程度的市值管理。      全文链接：      http://epaper.stcn.com/paper/zqsb/html/epaper/index/content_619051.htm     （沙：追王亚伟、徐翔难赚钱，牛股新标签和君、硅谷天堂！） 老沙的感觉      我的感觉是：短调基本结束，有望重拾升势！      降息是攻克2500点的无人飞机！      为什么是无人飞机而不是坦克、军舰等武器呢？      因为无人飞机的“遥控”的！      你懂的！随时会降息的！      一旦息口进入下降通道，2400、2500点还不指日可待么？</content>
</root>
