<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>豫东红脸戏与中国农民起义</title>
  <time>(2014-10-14 10:45:38)</time>
  <tagsEle>
    <tag>历史</tag>
  </tagsEle>
  <content>豫东调是豫剧的一个流派，其人物以红脸为主，唱腔高亢、激昂、豪迈、悲壮、刚毅、潇洒、自如，体裁以反强权为主，所以豫东调也可以叫红脸戏。 按字面理解，豫东调就是河南东部的唱法，而事实上，其流传是在豫鲁苏皖冀的交界一带，除豫东外，还包括鲁西南、皖北、苏北和冀南等广大区域。 豫东红脸戏的灵魂是这一带的民风民情，这一带的文化，这一带的精神气质。不能以现在的行政区划来割裂豫东调的文化母体。事实上，豫剧以及豫东调的叫法是解放后才有的，是有问题的。尽管在现在的行政区划上同属河南省，但是豫东和豫西的文化是有很大不同的，豫西调和豫东调的差别就是这种文化差别的一个重要反映。同样对安徽、江苏、山东、河北也存在这个问题。 事实上，从文化上来说，豫东、皖北、苏北、鲁西南、冀南才真正是一个真正的整体，不妨叫他“红脸戏文化圈”，其文化就叫“红脸戏文化”。 红脸戏文化圈的文化，在中国历史占据重要地位，离开了“红脸文化”中国将不成为其中国。而且红脸文化也深深地影响了世界，没有红脸文化，世界历史也会重写。     大家知道，秦始皇统一中国后，中国人第一次被迫生活在集权专制之下。从历史上看，中国是世界上最独立、最自由的民族。实际上，独立、自由的概念就起源于中国，此后又向世界传播的。所以，秦统一后的中国人对秦始皇的法家独裁非常不适应。怎么办，那就造反。 历史课本告诉我们，陈胜吴广起义是中国历史上最早的农民起义？为什么是最早？之前为什么没有农民起义，原因在于以前的中国是一个松散的部落联盟，就是夏商周三代，那时没有政府集权，没有专制，部落头领要办什么大事，都是需要征求老百姓意见的。孟子说“民为贵、社稷次之、君为轻”是这个时代的真实写照，不是孟子的发明。 事实上，陈胜吴广起义不仅是中国第一次真正意义上的平民起义，而且也是世界上第一次真正的平民起义。中国之外，能称得起真正平民起义的，最早的一次是所谓的“法国大革命”，那是距离陈胜起义2000年后的事了，而且是受中国影响所致。 大家可能不太知道的一个事实是，红脸戏文化是秦末农民起义的温床，红脸戏文化圈是秦末农民起义的圣地。 陈胜、吴广、刘邦、项羽是秦末农民起义的四大巨头，而他们无一例外均来自红脸戏文化圈：陈胜是豫东周口商水人，吴广豫东周口太康人，刘邦是苏北丰县人，项羽是苏北宿迁人。而且起义的发生地大泽乡也是位于这一区域：皖北宿州。 陈胜的名言是“王侯将相宁有种乎”，刘邦和项羽看到秦始皇的第一反应是“取而代之”，这是何等的气魄，何等的豪迈。他们都是出身农民阶层，尤其是陈胜吴广和刘邦。项羽尽管祖上是名将是贵族，但到他这一辈已经是标准的农民阶层了。 除秦末中国历史上的第一次农民起义完全源自红脸戏文化圈之外，中国此后的历次农民起义也绝大多数与这一区域关系密切。而且中国历史上两个最重要的、富有传奇色彩的农民造反的据点也是在这一区域：山东的水泊梁山，河南的瓦岗寨。 西汉末：赤眉起义，其首领樊崇是山东诸城人，起义发生地是莒县，近邻红脸戏文化圈，起义后，苏北、鲁西南、豫东是其主要活动区域。 东汉末：黄巾起义，其首领张角是河北邢台人。 隋末：瓦岗寨，不用多说了。 唐末：黄巢起义，黄巢是山东菏泽人。 北宋：水浒传，梁山好汉，不用多说了。 元末：刘福通起义，刘福通是安徽阜阳人，朱元璋的先行者，而朱元璋是安徽凤阳，近邻蚌埠和阜阳。 清末：捻军起义，诞生地在就在苏鲁豫皖交界地带。“捻”也是这一带的方言，是动词也是名词，灯芯也叫灯捻子，鞭炮的导火索也叫“炮捻子”，想必这一带的兄弟都知道。 红脸戏文化圈就是中国农民起义的革命圣地，红脸文化就是起义文化，造反文化。 这是对自由的追求，对独立的捍卫。有历史记载以来，中国的农民就是独立自主的、自由自在的，但春秋战国以来，集权专制的法家思想传入中国，到秦始皇统一中国达到高潮。要维护自由和独立，必须反击集权专制。事实上，秦末以后的中国历史就是，中国农民不断反击集权专制的历史，就是一部农民起义史，就是一部捍卫独立、捍卫自由史。 表现在学问学术上，就是所谓的“儒法之争”。“儒法之争”争的是什么？争的就是独立和自由。儒家要维护个人的独立和自由，而法家则要集权专制。 所以，红脸戏文化的精髓是什么？是热爱自由和独立，是捍卫自由和独立。红脸戏的基调永远只有一个：造反，即反强权、反专制。强权、专制有来自国内的，也有来自国外的。来自国内的强权主要是贪官和昏君，来自国外的是主要是北方匈奴的侵略。所以，红脸的主题主要是反贪官、反昏君、反侵略。《刘公案》主题就是反贪官、昏君的，《杨家将》是反侵略的、《反阳河》、《反徐州》都是赤裸裸的造反戏。 也就是说，按诸葛亮的说法，红脸戏是有“反骨”的。所以，豫剧永远都不可能被集权统治者看中，尤其是豫东调，豫东红脸。所以，他永远都不可能走进北京，被慈禧太后等人喜欢，成为显达精英们的宠物，改名“京剧”，贡为“国粹”。 从文化内蕴上看，真正的国粹不是京剧，而是豫剧，尤其是豫东调，豫东红脸。因为豫东红脸更能代表中国文化的精髓：热爱和捍卫独立、自由。 红脸戏文化的基础是《诗经》时代的宋、鲁文化。宋就是现在的商丘一带，鲁就是现在的济宁曲阜一带。在整个夏商周三代，宋和鲁是中国文化的最核心区域，最文明的地方，是文化中心，也是中国文明的母体。 这一点在《诗经》中有明确的体现。 一个基本的背景：那时的中国事实上是松散的部落联盟，所谓的夏商周三代，不是说是夏、商、周一统天下，像秦始皇一样，而是很多邦国、部落林立，夏、商、周都只是众多邦国、众多部落中的一个，只是他的势力最大、威望最高，是联盟的盟主，其他邦国、部落之间有了大事、冲突要找他商量、定夺。从本质上说，各部落邦国之间是独立的。 大家知道《诗经》的300多首诗歌，被分为风、雅、颂三个类别。所谓的“风”类似于现在的地方风俗，各地的特殊的民风民情，其对象是周之外的邦国、部落。意在指出这些地方风俗中不合礼仪、不合教化的地方，所以这个“风”就有批评和讽刺的意味，类似我们现在看北朝鲜，说他们多落后，多愚昧。所谓的“雅”，其内容和“风”是一样的，也是描述风土文化，但是其对象是专门针对周的，因为周是盟主，所以，就单独列出来，一方面显示自己盟主的地位，另一方面也有示范的意义，其他邦国应该像周学习。所以，雅字后来就“雅正”“高雅”之意。但是，西周的风土文化也有不尽如人意的地方，不合礼仪教化的地方，所以，雅又分“大雅”、“小雅”，事实上，小雅就和风一样，也有批评和讽刺。非常值得注意的是，对宋和鲁这两个邦国来说，没有“风”，当然也没有“小雅”，也就是说，《诗经》认为对宋和鲁这两个邦国来说，其风土文化是没有地方可以去批评和讽刺，是完美的。 孔子被尊为儒家的祖师爷，在中国历史中的地位无人超越。而孔子的背景是：孔子祖上是宋人，而且是高官，后来孔子第五代爷爷的时候因宫廷政变，而逃到鲁国，所以，孔子传承了宋鲁这两个地方的文化。 在《礼记》中有这样的记载，有人问孔子说，你们儒生在衣服穿着方面有没有自己的讲究，孔子说没有，因为他祖上是宋人，现在又生活在鲁，所以他自己的穿着兼具宋和鲁的地方特征的，好像帽子是宋的。 再提醒大家注意这样一个事实：孔子的八世孙孔鲋精通经史，很有学问，但在秦始皇统一中国后却决绝做官。而当得知陈胜造反后却迅速去投奔，不久就战死。孔鲋为的是什么？</content>
</root>
