<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>制裁前景不明：中国竟尽揽伊朗一半石油</title>
  <time>(2013-12-26 08:50:06)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>文章称，受欧美制裁措施影响，伊朗的出口几乎全部出口到了亚洲国家，其中一半都销往中国。 　　中评社香港电（记者　梁栋编译报道）为换取伊朗在核项目上的妥协和让步，美国和欧盟不断地加紧对伊朗的制裁。但根据经济学人信息社（Economist’s Intelligence Unit）最近发布的一份报告显示，中国、韩国、日本和印度这四个亚洲国家几乎购买了伊朗所有出口的石油，即便在2012年上述各国购买的伊朗石油已经大幅下降。日本《外交官》杂志网站文章称，除了让伊朗政权倒台，西方并没有想好一直制裁下去要如何收场。而制裁之下的伊朗石油有约一半销往了中国。 　　文章称，由于受到美国和欧盟2012年颁布的制裁影响，伊朗的石油出口已经缩减了一半。西方认为伊朗的核项目目的是要发展核武器，但伊朗坚称只是用于单纯的和平目的。 　　根据经济学人信息社的报告，石油出口占到了伊朗所有出口所得的80%，占到了政府收入的50%－60%。伊朗政府本财年预算（截至到3月）预测，伊朗每天出口220万桶石油。国际能源署（The International Energy Administration）根据一份被广泛引用的数字估计，伊朗现在每天出口110万桶石油，这将导致伊朗每个月损失50亿美元。文章称，西方的制裁和伊朗一直存在的对经济的管理不力已经令伊朗的货币在过去六个月暴跌。 　　文章称，由于许多伊朗的石油客户受到了西方制裁的压力，伊朗对亚洲四国的依赖性明显增加，其中对中国的依赖尤甚。中国一直以来都是伊朗的主要贸易伙伴。尽管2012年前11个月中国对伊朗的石油进口已经比去年同期下降了23%，但据估，伊朗石油出口的约50%仍然是销往中国。 　　而印度对伊朗石油的依赖也明显下降。2012年前8个月，印度对伊朗石油的进口同比下降了17%。印度官员建议，他们计划在2013年再减少10%－15%的进口。2012年前11个月，韩国和日本对伊朗石油的进口也缩减了约40%，2013年还将进一步减少。 　　2011年12月31日，美国总统奥巴马签署法案，对与伊朗中央银行有商业往来的外国金融机构实施制裁。同时，该法案还允许奥巴马政府对持续减少进口伊朗石油的国家给予三个月的特别豁免期。2012年7月，中国、印度、韩国和日本再次获得了豁免。 　　与此同时，欧盟也发起联合抵制，禁止欧盟国家从伊朗进口石油。而更令伊朗苦恼的是，欧盟还禁欧洲的海上保险公司为运送伊朗石油的油轮提供保险，这迫使伊朗政府承担起了这部份的成本。而伊朗“硕果仅存的”客户还要求伊朗给予大幅的价格优惠，这也令伊朗政府的收入锐减。未来几个月，这一情况只会进一步恶化。因为，全球的能源趋势和经济增长的持续低迷让西方国家更容易地选择维持制裁，以免引起能源价格的上涨。 文章称，欧美的制裁已经令伊朗的收入锐减。 　　事实上，美国的制裁一直在加强。早些时候，奥巴马签署了《国防授权法》，连续第二年附文涉及了对伊朗的制裁。除了要加强在能源、船运、造船领域现有的制裁外，新法案还试图限制伊朗在贵金属、石墨、铝、钢铁、冶金用煤和某些类型的商业软件领域的贸易。法案还指导美国财政部制裁伊朗国家媒体伊斯兰广播电台。 　　或许，对伊朗伤害更大的是奥巴马去年夏天签署的，即将于下个月生效的一项规定。该规定禁止从伊朗进口石油的国家直接或通过第三方向伊朗支付款项，要求将资金存入并保留在购买国的银行中，仅可用于合法目的。 　　但是，西方所有通过制裁获得的满足感都将被他们无力迫使伊朗在其核项目上做出重大让步而缓和。德黑兰也确实在去年夏天释放出了善意，将一部份数量可观的20%纯度的储备浓缩铀转化为防扩散燃料板。 　　并且，伊朗也表示有意重回与P5＋1集团（联合国安理会常任理事国以及德国）的谈判。据中东Al monitor新闻网报道，P5＋1集团仅仅是把上一轮谈判时对伊朗所做的要求做出一些调整。当时的要求包括，伊朗需要在一开始就解决对方几乎所有的顾虑，以换取即刻允许伊朗为其民用飞机采购配件，以及在未来某个时刻解除对其在石油出口领域的制裁。 　　不出所料，当时伊朗拒绝接受这些要求，现在也没有什么信号表示伊朗会接受。伊朗总统内贾德本周呼吁国家要减少对石油出口的依赖。 　　与此同时，西方国家也越来越明显地表现出，除了让伊朗完全投降，他们并没有一个针对伊朗政权的考虑周全的方案。从这层意义上讲，针对伊朗的制裁不仅同上世纪90年代施加在伊拉克萨达姆政权上的制裁越来越相似，而且最终的结果也越来越相似——美国在伊拉克的增兵并没有达到它的政治目的，尽管在军事上获得了成功，并极大地减少了暴力。 　　文章称，考虑到当前西方对伊朗采取的战略，人们不禁要引用大卫•彼得雷乌斯将军（David Petraeus）的话问到，“告诉我，这一切如何结束。”     中国30万吨超级巨舰亮相 俄卫星发现新疆惊人一幕  国产首艘航母已建造八成 国产最新战机竟惨败而归 央视曝北斗在南海立大功 官方首次公开歼23试飞照 美发现天山藏有巨大秘密 歼14十项技术世界最顶尖  中国战舰逼近菲律宾：吨位两倍于菲海军总和 俄表态与中国共存亡：南海开战将助华一臂之力 俄曝内幕：中国造不出好的航空发动机的根本原因 美爆料：中国隐藏一款杀器看得比航母还重要 央视大泄南海尽在掌控中：北斗卫星立了大功 俄准备购三百架枭龙战机 美军紧张注视中国CH3战机 中国八万吨航母竟有两艘 新型战略轰11让世界震惊 英国曝：来自中国的又一个月的数据令人震惊  惊动了两岸和外国：台湾各界发生前所未有的大事 劲爆：中国10万吨核航母开始在长兴船厂铺设龙骨 以色列要求中国手下留情 美媒体公布中国歼17照片 果真有大事：解放军重装大调动军列上都是硬家伙 惊曝：四国在背后帮助菲律宾军方对抗中国解放军 默克尔不满：德军方私自帮助中国建磁流体潜艇  </content>
</root>
