<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>人民币储备化低调前行，大步跨进</title>
  <time>(2014-10-13 09:28:13)</time>
  <tagsEle>
    <tag>安邦</tag>
    <tag>人民币</tag>
    <tag>储备</tag>
    <tag>金融</tag>
    <tag>债务</tag>
  </tagsEle>
  <content>备受期待的人民币国际化，近日有望取得重要进展。10月13日，英国财政部将启动发行人民币国债的路演，这是首只由中国以外国家发行的人民币主权债券。即使对善用金融工具的英国财政部以及国际金融中心伦敦来说，以外币发行国债都非常罕见。据悉，上一次英国政府发行外币计价的国债已经是十年之前——英国在2003年发行过一笔美元计价的国债，更早的两次分别为1996年及1992年。 英国对待人民币的态度超出市场预期。在此之前，英国伦敦已经成为重要的离岸人民币中心之一。去年10月，英国财长奥斯本访问中国期间，中国方面就曾表示将在伦敦向投资者发行800亿元人民币（约合131亿美元）的债券，工商银行成为首家在伦敦发行人民币债券的中资机构；之后，英镑获准与人民币开展直接交易，建行成为伦敦人民币业务清算行，伦敦正式纳入人民币全球清算网络；再加上此次发行以人民币计价的英国国债，伦敦在人民币业务上的进取心可见一斑。 主持此次人民币债券发行工作的英国财政部首席经济顾问拉姆斯登（DAVE RAMSDEN）表示，本次发行人民币国债有两个重要意义：一是释放出强烈的信号，表明英国支持人民币（国际化）发展；二是将坚定伦敦发展人民币业务的信念，使得伦敦不断发展其在人民币（业务上）的专长，为伦敦作为全球金融中心增加资本。值得注意的是，在1999至2003年期间，拉姆斯登曾主导过财政部有关英国是否应该加入欧元区的讨论，最终结果是拒绝。英国拒绝欧元，但却积极接纳人民币，其中差别值得玩味。 据悉，英国官方并未宣布此次人民币国债的具体发行规模，只是称其发行总额将达到“基准规模”。根据英国市场经验，以及9月国开行在伦敦发行人民币债券约20亿的数额，市场预期此次英国央行的发行规模也将达到20亿元人民币左右，约合2亿英镑，不足英国年度发债规模的0.2%。英国财政部报告显示，在2014至2015年度，英国政府将发行1272亿英镑的国债。以此来看，英国政府发行人民币计价的国债，并不是像本币国债那样用于政府财政支出，而是另有他用。对此，拉姆斯登表示，英国政府不会将人民币国债当作融资的工具，而是将融来的人民币直接注入英国的外汇储备池。根据财政部公告，债券的收入将放在英国“外汇平衡账户”中，该账户中还包括外币计价的金融资产、黄金以及IMF特别提款权。这意味着，一旦人民币计价的英国国债发行成功，人民币的储备化将向前迈进一大步，进入发达国家的储备池。考虑到伦敦是全球主要金融中心之一，在国际金融市场具有重要地位，这一接纳人民币储备化的举动有着强烈的象征意义。 这并非人民币首次成为储备货币。随着中国经济持续增长和金融改革深化，已经有不少国家采用人民币作为储备货币了。在11日召开的国际货币基金组织（IMF）和世界银行年会期间，中国央行行长周小川表示，人民币作为外汇储备货币已有多年，尼日利亚和白俄罗斯已经使用人民币作为它们的外汇储备，部分发达国家也是如此，只是没有明说而已；副行长易纲则用“水到渠成”一词表示，当条件合适的时候，人民币将成为IMF特别提款权一篮子货币中的一员。当前IMF特别提款权的构成货币为美元、日圆、欧元和英镑。易纲并称，包括在IMF工作的其他政府和官员都明显意识到市场对使用人民币的需求和选择。 结合英国明确宣布将发行人民币国债、推动人民币储备化看，虽然中国政府一直避免高调宣示，人民币的国际化乃至储备化已经成为当前国际货币体系发展的重要趋势。据外电报道，欧洲央行也将讨论是否将增加人民币作为外汇储备。考虑到欧债危机后，中欧关系持续深化，以及中国与欧元区主导国家德国的关系升级，欧洲央行将人民币纳入外汇储备在预期之中。这将成为人民币国际化的又一座里程碑。 但人民币不能因此自满。应当看到，即使被纳入外汇储备（甚至特别提款权），人民币依然存在许多不足。周小川在前述会议上表示，人民币国际化仍然“有些功课”要做，包括逐步推进人民币自由兑换，以及在“尊重市场供求和维持金融稳定”上的进一步努力。事实上，人民币的功课还欠了很多，尤其是本土人民币市场的发展，目前来看已经明显落后于离岸市场对于人民币的需求，令人民币走得出去，却难以从资本渠道流回来。在这方面，中国政府已经做出了包括RQFII、上海自贸区等在内的诸多努力，还有进一步提升的空间。 最终分析结论（Final Analysis Conclusion）： 英国政府启动人民币计价国债的发行，标志着人民币储备化在低调发展中迎来突破。对于中英两国而言，此举可谓双赢。不过，相比于国际市场上的广受欢迎，人民币在国内依然有非常多的工作要做，需要以持续的改革夯实人民币国际化的基础。</content>
</root>
