<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>中国互联网金融为何超过美国？</title>
  <time>(2014-08-18 23:31:13)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>中国互联网金融为何超过美国？   2014/8/19 每日经济新闻   互联网金融有燎原之势，以互联网金融弯道超车，可以解决中国金融业难题。   中国互联网金融大行其道，是因为传统的金融行业、零售行业遭遇太多的政策壁垒、互联网金融可以填平空缺的结果。   人大特聘教授戴险峰发表《互联网金融真伪》的文章，指出在互联网技术发展最早、最为成熟且应用领域最广的美国，并不存在所谓“互联网金融”的概念。美国金融业并不是没有互联网，而是互联网已经嵌入到金融业后台，实现了无缝对接。   互联网金融与互联网电商的崛起密切相关，中国消费领域虽有长足进展，但长期以来市场分割、物流不畅、成本高昂、税收不力，使得电商甫一出世就攻城掠地，呈指数级增长。电商获得市场份额，进行网络支付，通过交易数据发放低成本小微贷，顺理成章。   今年7月，麦肯锡全球研究院发布了《中国的数字化转型：互联网对生产力与增长的影响》报告，提出了iGDP的概念，即互联网经济占GDP的比重。报告认为，2010年，中国的互联网经济只占GDP的比例为3.3%，落后于大多数发达国家。而到了2013年，中国的iGDP指数升至4.4%，已经达到全球领先国家的水平。   互联网金融借助支付与小贷而崛起，填补了以往银行业金融机构服务的空缺。大多数银行虽有许多数据，有效分析不够，各个银行的数据如同一个个孤岛，无法切入当地人情生态的信用链条中，导致小微贷款风险大成本高，银行小贷成本是阿里小贷的1000倍，如果中国电商进一步发展，能够覆盖绝大多数小微企业，中国小微企业的高息短期贷款得到了根本解决。   由此衍伸开来，在资金紧张时，余额宝、货币基金等草根理财模式，成为民间小额投资者的最爱。虽然余额宝等背后的货币基金遭到致命打击，但票据宝等产品应运而生，只要草根小额投资需要，只要银行不能提供相应的产品，互联网理财产品“野火烧不尽，春风吹又生”。   发展中国家的互联网金融总体上好于发达国家，原因与中国大致相似，发展中国家原始商业系统、金融系统中的缝隙太大，监管无章法，使互联网在短期内得以水银泄地，四处渗透。国际货币基金组织总裁特别顾问朱民先生表示，“相对于发达国家，发展中国家的互联网和IT技术进步更快”，“从这个意义上来说，不单是中国，一些发展中国家互联网金融普遍都走得很快;比如手机银行与金融在肯尼亚、孟加拉等非洲及南亚地区都发展迅猛。”   国际货币基金组织与世界银行2014年春季年会上“数字金融”的分论坛讨论会上，邀请了来自全球各地的互联网金融创业者，许多发展中国家的互联网金融发展程度丝毫不亚于中国。孟加拉一家移动支付公司短短几年积累了1160万注册用户;非洲一家网络交易平台两年之内做到日交易额120万美元;一家东非公司以互联网金融为媒介帮助贫困家庭发电。   美国互联网金融已与传统金融交融。以互联网技术支撑的洲际交易所，推动了美国交易市场的巨大变化，甚至吞并了最能代表传统金融的纽交所。但是，并没有任何人将洲际交易所视为互联网公司，合并后的交易所也没被称为“互联网交易所”。   一些促进互联网金融的真正有价值的网站，稍一成熟就被传统大公司收购。以老牌个人网站Mint说，2007年9月上线，拥有多项创新性功能，可以通过授权把用户的多个账户信息(例如支票、储蓄、投资和退休金等)全部与Mint的账户连接起来，自动更新用户的财务信息;还能够自动把各种收支信息划归入不同的类别（例如餐饮、娱乐、购物等）;可利用数据统计功能，帮助用户分析各项开支的比重、制订个性化的省钱方案和理财计划。2010年10月就被著名会计软件公司Intuit以1.7亿美元的价格收购。Mint这两项功能结合起来，用户相当于拥有了个人财务中心，可对自己的财务状况与日常收支一目了然。   美国版余额宝paypal的货币基金，因为市场周期下行与监管规则改革，不得不宣布关闭。美国互联网金融有严格的市场准入门槛，需要提供注册资金，还需要去州政府注册和审批。   中国互联网金融的三大挑战还没到，首先是监管，监管规则一变、银行拆借利率下降，余额宝用武之地不大，未来最大的风险是电商平台税收规则改变;其次，是信用体系不彰，P2P行业发端以来至7月份，可查的P2P机构有1200家，实际上跑路的有150家，每个月有六七家跑路，几粒老鼠屎害了一锅粥;第三，互联网企业出现垄断趋势，一些平台抛弃草根，开始收取高溢价。   中国互联网金融超过欧美是暂时的，挑战与金融业的转变远未到来，任何行业最终能否发展要看规则与能力。   注：雨一直下，下到心里长毛 夏天的尾巴毫无暑气，带着极地冰盖的寒气 就象冬天不冷，带着赤道的暖气 气候变化，无声无息，人得互相取暖   林毅夫先生撰长文表达自己的观点 这是学者应有的态度，对人对事的尊重与敬畏 观点不同不是互相轻蔑的理由，而是继续探讨的阶梯 尊重林毅夫先生的观点，与其他国家发展过程核对 市场化的过程到底如何从集权到分化 权力增加，法治如何？ 两天难得看完一本小说《大清相国》 腔调不古朴，像《风声》一样 看上去就是山寨民国版，就懒得在细节处稍微改改 但对官场、对人性描写透彻，所以畅销 仍不如《二十年目睹之怪现状》来得真切   看冯小刚餐桌上的残忍民族，深有同感 饮食须得不贪不怪，以免天谴</content>
</root>
