<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>我们会见到怎样的詹姆斯？</title>
  <time>(2014-10-14 12:40:29)</time>
  <tagsEle>
    <tag>詹姆斯</tag>
    <tag>骑士</tag>
    <tag>nba</tag>
  </tagsEle>
  <content>越感到有必要到篮下打4号位，同时压力越来越大，因为博什甚至明确表示自己不喜欢打篮下，更愿意远投。在骑士队，篮下有瓦莱乔，有汤普森，即使勒福再爱投三分球，他也是篮板球一等一的高手。所以，可以设想詹姆斯减重的另一个重大理由，是再也不会去打4号位，他更愿意去做“魔术师”约翰逊。 布拉特是普林斯顿的嫡系传人，他不仅要求詹姆斯时刻处于弧顶串联组织，更要求在詹姆斯离开这个位置后，立刻有人补到弧顶传球过渡。从某种意义上说，骑士队会打得像2002年的国王队，但要求更高，因为更多的人必须扮演迪瓦茨。 这是一套非常复杂又灵活多变的打法，越复杂越灵活运用，越要求适应磨合的时间长。热火队“三巨头”刚刚聚齐时，开季9胜8负，不知道骑士有没有做好这样的准备。而现在的舆论基调，是骑士不能输球，输一场就会言论纷纷。 詹姆斯早就习惯了这样的议论，但他身边的年轻队友们，可不是久经沙场的韦德和博什。 大幕终于要拉开了，我们会见到怎样的一个詹姆斯呢？   是在里约热内卢那样的詹姆斯吗？在巴西和热火的季前赛，是詹姆斯第一次与他的前队友对抗，有一次他甚至为诺里斯·科尔做了“掩护”，把真正的自己人德拉维多瓦硬生生地挡掉了，却漏掉了在热火队替代自己位置的卢尔·邓。   。2010年，连迈阿密谁是新的“老大”还没有搞清楚，有压力大家均摊。现在的詹姆斯，新赛季打一个多月就要满30岁，职业生涯第12个年头，所有的压力都在他一个人身上，赢了不是他一个人的功劳，输了是他一个人的责任。 初到训练营，体检时詹姆斯称重，比上赛季足足少了20磅，相当于9公斤。詹姆斯减重，和他的年龄有直接关系。在热火队时，打季后赛他不止一次抽筋，连续作战40分钟对他已经成为一个负担，上赛季在圣安东尼奥空调失灵的球馆里失常的情景，应该没有人会忘记。随着年龄的增加，似乎永远不会受伤的詹姆斯也开始膝盖出现问题，而膝盖受伤是一个严重警告，第一告诉你体重大了，第二告诉你年纪上来了。 减重后的詹姆斯，最积极的一点是速度和爆发力更好，根据季前赛录像计算，他这个赛季的第一步启动会比上赛季平均快0.33秒，这是个了不起的变化。但另一方面，他在突破后面对内线补防时的冲击力将不如过去，当他突破跃起时，空中碰撞后“打三分”的能力减弱了，如果对手不犯规，他持续完成整个上篮或扣篮的能力在降低。现在计算的结果是：270磅重的詹姆斯突破时产生1950磅推力，250磅重的詹姆斯只有1800磅推力——上帝好像知道詹姆斯的突破可以这么精确地计算，因为磅推力的英文就是“LBF”，看上去像是“勒布朗·詹姆斯推力”——这也是相当重大的变化，因为单在上赛季，詹姆斯的突破上篮总数就达到569次。 一个更擅长突破但突破后对抗能力减弱的詹姆斯，会在布拉特的“新普林斯顿体系”中怎样表现呢？这是个季前赛完全无法回答的问题。在热火队，詹姆斯起初想扮演串联者的角色，那时候韦德还健康，博什也算卖力，随着时间推移，詹姆斯越来 业余玩球打半场，有时候攻防转换太快，球衣杂乱无章，会偶尔发生这样的错乱，但在全美直播的比赛中，在上万名巴西球迷的注视下，詹姆斯玩了一次“穿越”。是的，在热火的四年记忆太深刻，他全身心地把这四年给了热火队，业余时间和韦德、博什搞家庭聚会，博什还到他1700万美元的豪宅泡澡留影，面朝大海，春暖花开。   詹姆斯首先要解决的是“情感”问题。在他看来，合同到期，另择高枝，这是每一个职业球员的权利和选择，他和韦德、博什走到一起时，同样是基于这一原则，却忤逆了很多球迷的情感。他认为博什应该能理解，所以在记者问到如何回应博什的言论时（博什说一直没有和詹姆斯说过话），脱口而出说“很诧异”。而在球场上，这是他第一次面对自己朝夕相处四年的队友，当他跟着卢尔·邓到三分线外时，诺里斯·科尔那商标式的平顶头一闪，詹姆斯下意识地“移形换位”，做出了一个标准的挡人动作。詹姆斯要花多长时间才能忘掉自己上一个身份呢？ 大幕终于要拉开了，我们会见到怎样的一个詹姆斯呢？ 是在里约热内卢那样的詹姆斯吗？在巴西和热火的季前赛，是詹姆斯第一次与他的前队友对抗，有一次他甚至为诺里斯·科尔做了“掩护”，把真正的自己人德拉维多瓦硬生生地挡掉了，却漏掉了在热火队替代自己位置的卢尔·邓。 业余玩球打半场，有时候攻防转换太快，球衣杂乱无章，会偶尔发生这样的错乱，但在全美直播的比赛中，在上万名巴西球迷的注视下，詹姆斯玩了一次“穿越”。是的，在热火的四年记忆太深刻，他全身心地把这四年给了热火队，业余时间和韦德、博什搞家庭聚会，博什还到他1700万美元的豪宅泡澡留影，面朝大海，春暖花开。 詹姆斯首先要解决的是“情感”问题。在他看来，合同到期，另择高枝，这是每一个职业球员的权利和选择，他和韦德、博什走到一起时，同样是基于这一原则，却忤逆了很多球迷的情感。他认为博什应该能理解，所以在记者问到如何回应博什的言论时（博什说一直没有和詹姆斯说过话），脱口而出说“很诧异”。而在球场上，这是他第一次面对自己朝夕相处四年的队友，当他跟着卢尔·邓到三分线外时，诺里斯·科尔那商标式的平顶头一闪，詹姆斯下意识地“移形换位”，做出了一个标准的挡人动作。詹姆斯要花多长时间才能忘掉自己上一个身份呢？ 詹姆斯在巴西热身赛上替对手掩护；在巴西的海滩上詹姆斯进行力量训练。 比起对骑士队这些球员，詹姆斯对热火队显然熟悉得多。这个班底是在他到了以后逐渐搭建起来，年年进入总决赛。骑士队如今的阵容超级豪华，东部冠军众望所归，他们受到的质疑，甚至比当初“三巨头”刚刚在迈阿密结义时还少。但论心理压力，现在的詹姆斯承受的超过了他刚刚到迈阿密时   。2010年，连迈阿密谁是新的“老大”还没有搞清楚，有压力大家均摊。现在的詹姆斯，新赛季打一个多月就要满30岁，职业生涯第12个年头，所有的压力都在他一个人身上，赢了不是他一个人的功劳，输了是他一个人的责任。 初到训练营，体检时詹姆斯称重，比上赛季足足少了20磅，相当于9公斤。詹姆斯减重，和他的年龄有直接关系。在热火队时，打季后赛他不止一次抽筋，连续作战40分钟对他已经成为一个负担，上赛季在圣安东尼奥空调失灵的球馆里失常的情景，应该没有人会忘记。随着年龄的增加，似乎永远不会受伤的詹姆斯也开始膝盖出现问题，而膝盖受伤是一个严重警告，第一告诉你体重大了，第二告诉你年纪上来了。 减重后的詹姆斯，最积极的一点是速度和爆发力更好，根据季前赛录像计算，他这个赛季的第一步启动会比上赛季平均快0.33秒，这是个了不起的变化。但另一方面，他在突破后面对内线补防时的冲击力将不如过去，当他突破跃起时，空中碰撞后“打三分”的能力减弱了，如果对手不犯规，他持续完成整个上篮或扣篮的能力在降低。现在计算的结果是：270磅重的詹姆斯突破时产生1950磅推力，250磅重的詹姆斯只有1800磅推力——上帝好像知道詹姆斯的突破可以这么精确地计算，因为磅推力的英文就是“LBF”，看上去像是“勒布朗·詹姆斯推力”——这也是相当重大的变化，因为单在上赛季，詹姆斯的突破上篮总数就达到569次。 一个更擅长突破但突破后对抗能力减弱的詹姆斯，会在布拉特的“新普林斯顿体系”中怎样表现呢？这是个季前赛完全无法回答的问题。在热火队，詹姆斯起初想扮演串联者的角色，那时候韦德还健康，博什也算卖力，随着时间推移，詹姆斯越来 大幕终于要拉开了，我们会见到怎样的一个詹姆斯呢？ 是在里约热内卢那样的詹姆斯吗？在巴西和热火的季前赛，是詹姆斯第一次与他的前队友对抗，有一次他甚至为诺里斯·科尔做了“掩护”，把真正的自己人德拉维多瓦硬生生地挡掉了，却漏掉了在热火队替代自己位置的卢尔·邓。 业余玩球打半场，有时候攻防转换太快，球衣杂乱无章，会偶尔发生这样的错乱，但在全美直播的比赛中，在上万名巴西球迷的注视下，詹姆斯玩了一次“穿越”。是的，在热火的四年记忆太深刻，他全身心地把这四年给了热火队，业余时间和韦德、博什搞家庭聚会，博什还到他1700万美元的豪宅泡澡留影，面朝大海，春暖花开。 詹姆斯首先要解决的是“情感”问题。在他看来，合同到期，另择高枝，这是每一个职业球员的权利和选择，他和韦德、博什走到一起时，同样是基于这一原则，却忤逆了很多球迷的情感。他认为博什应该能理解，所以在记者问到如何回应博什的言论时（博什说一直没有和詹姆斯说过话），脱口而出说“很诧异”。而在球场上，这是他第一次面对自己朝夕相处四年的队友，当他跟着卢尔·邓到三分线外时，诺里斯·科尔那商标式的平顶头一闪，詹姆斯下意识地“移形换位”，做出了一个标准的挡人动作。詹姆斯要花多长时间才能忘掉自己上一个身份呢？ 詹姆斯在巴西热身赛上替对手掩护；在巴西的海滩上詹姆斯进行力量训练。 比起对骑士队这些球员，詹姆斯对热火队显然熟悉得多。这个班底是在他到了以后逐渐搭建起来，年年进入总决赛。骑士队如今的阵容超级豪华，东部冠军众望所归，他们受到的质疑，甚至比当初“三巨头”刚刚在迈阿密结义时还少。但论心理压力，现在的詹姆斯承受的超过了他刚刚到迈阿密时 詹姆斯在巴西热身赛上替对手掩护；在巴西的海滩上詹姆斯进行力量训练。 比起对骑士队这些球员，詹姆斯对热火队显然熟悉得多。这个班底是在他到了以后逐渐搭建起来，年年进入总决赛。骑士队如今的阵容超级豪华，东部冠军众望所归，他们受到的质疑，甚至比当初“三巨头”刚刚在迈阿密结义时还少。但论心理压力，现在的詹姆斯承受的超过了他刚刚到迈阿密时。2010年，连迈阿密谁是新的“老大”还没有搞清楚，有压力大家均摊。现在的詹姆斯，新赛季打一个多月就要满30岁，职业生涯第12个年头，所有的压力都在他一个人身上，赢了不是他一个人的功劳，输了是他一个人的责任。   初到训练营，体检时詹姆斯称重，比上赛季足足少了20磅，相当于9公斤。詹姆斯减重，和他的年龄有直接关系。在热火队时，打季后赛他不止一次抽筋，连续作战40分钟对他已经成为一个负担，上赛季在圣安东尼奥空调失灵的球馆里失常的情景，应该没有人会忘记。随着年龄的增加，似乎永远不会受伤的詹姆斯也开始膝盖出现问题，而膝盖受伤是一个严重警告，第一告诉你体重大了，第二告诉你年纪上来了。   减重后的詹姆斯，最积极的一点是速度和爆发力更好， 大幕终于要拉开了，我们会见到怎样的一个詹姆斯呢？ 是在里约热内卢那样的詹姆斯吗？在巴西和热火的季前赛，是詹姆斯第一次与他的前队友对抗，有一次他甚至为诺里斯·科尔做了“掩护”，把真正的自己人德拉维多瓦硬生生地挡掉了，却漏掉了在热火队替代自己位置的卢尔·邓。 业余玩球打半场，有时候攻防转换太快，球衣杂乱无章，会偶尔发生这样的错乱，但在全美直播的比赛中，在上万名巴西球迷的注视下，詹姆斯玩了一次“穿越”。是的，在热火的四年记忆太深刻，他全身心地把这四年给了热火队，业余时间和韦德、博什搞家庭聚会，博什还到他1700万美元的豪宅泡澡留影，面朝大海，春暖花开。 詹姆斯首先要解决的是“情感”问题。在他看来，合同到期，另择高枝，这是每一个职业球员的权利和选择，他和韦德、博什走到一起时，同样是基于这一原则，却忤逆了很多球迷的情感。他认为博什应该能理解，所以在记者问到如何回应博什的言论时（博什说一直没有和詹姆斯说过话），脱口而出说“很诧异”。而在球场上，这是他第一次面对自己朝夕相处四年的队友，当他跟着卢尔·邓到三分线外时，诺里斯·科尔那商标式的平顶头一闪，詹姆斯下意识地“移形换位”，做出了一个标准的挡人动作。詹姆斯要花多长时间才能忘掉自己上一个身份呢？ 詹姆斯在巴西热身赛上替对手掩护；在巴西的海滩上詹姆斯进行力量训练。 比起对骑士队这些球员，詹姆斯对热火队显然熟悉得多。这个班底是在他到了以后逐渐搭建起来，年年进入总决赛。骑士队如今的阵容超级豪华，东部冠军众望所归，他们受到的质疑，甚至比当初“三巨头”刚刚在迈阿密结义时还少。但论心理压力，现在的詹姆斯承受的超过了他刚刚到迈阿密时根据季前赛录像计算，他这个赛季的第一步启动会比上赛季平均快0.33秒，这是个了不起的变化。但另一方面，他在突破后面对内线补防时的冲击力将不如过去，当他突破跃起时，空中碰撞后“打三分”的能力减弱了，如果对手不犯规，他持续完成整个上篮或扣篮的能力在降低。现在计算的结果是：270磅重的詹姆斯突破时产生1950磅推力，250磅重的詹姆斯只有1800磅推力——上帝好像知道詹姆斯的突破可以这么精确地计算，因为磅推力的英文就是“LBF”，看上去像是“勒布朗·詹姆斯推力”——这也是相当重大的变化，因为单在上赛季，詹姆斯的突破上篮总数就达到569次。   一个更擅长突破但突破后对抗能力减弱的詹姆斯，会在布拉特的“新普林斯顿体系”中怎样表现呢？这是个季前赛完全无法回答的问题。在热火队，詹姆斯起初想扮演串联者的角色，那时候韦德还健康，博什也算卖力，随着时间推移，詹姆斯越来越感到有必要到篮下打4号位，同时压力越来越大，因为博什甚至明确表示自己不喜欢打篮下，更愿意远投。在骑士队，篮下有瓦莱乔，有汤普森，即使勒福再爱投三分球，他也是篮板球一等一的高手。所以，可以设想詹姆斯减重的另一个重大理由，是再也不会去打4号位，他更愿意去做“魔术师”约翰逊。   越感到有必要到篮下打4号位，同时压力越来越大，因为博什甚至明确表示自己不喜欢打篮下，更愿意远投。在骑士队，篮下有瓦莱乔，有汤普森，即使勒福再爱投三分球，他也是篮板球一等一的高手。所以，可以设想詹姆斯减重的另一个重大理由，是再也不会去打4号位，他更愿意去做“魔术师”约翰逊。 布拉特是普林斯顿的嫡系传人，他不仅要求詹姆斯时刻处于弧顶串联组织，更要求在詹姆斯离开这个位置后，立刻有人补到弧顶传球过渡。从某种意义上说，骑士队会打得像2002年的国王队，但要求更高，因为更多的人必须扮演迪瓦茨。 这是一套非常复杂又灵活多变的打法，越复杂越灵活运用，越要求适应磨合的时间长。热火队“三巨头”刚刚聚齐时，开季9胜8负，不知道骑士有没有做好这样的准备。而现在的舆论基调，是骑士不能输球，输一场就会言论纷纷。 詹姆斯早就习惯了这样的议论，但他身边的年轻队友们，可不是久经沙场的韦德和博什。 布拉特是普林斯顿的嫡系传人，他不仅要求詹姆斯时刻处于弧顶串联组织，更要求在詹姆斯离开这个位置后，立刻有人补到弧顶传球过渡。从某种意义上说，骑士队会打得像2002年的国王队，但要求更高，因为更多的人必须扮演迪瓦茨。   这是一套非常复杂又灵活多变的打法，越复杂越灵活运用，越要求适应磨合的时间长。热火队“三巨头”刚刚聚齐时，开季9胜8负，不知道骑士有没有做好这样的准备。而现在的舆论基调，是骑士不能输球，输一场就会言论纷纷。   詹姆斯早就习惯了这样的议论，但他身边的年轻队友们，可不是久经沙场的韦德和博什。 来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_44f5e7f70102v3pk.html) - 我们会见到怎样的詹姆斯？_苏群_新浪博客</content>
</root>
