<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>享受公主般的宠爱——重女轻男的迪拜</title>
  <time>(2014-10-16 03:47:31)</time>
  <tagsEle>
    <tag>迪拜</tag>
    <tag>女生</tag>
    <tag>男性</tag>
    <tag>黑袍</tag>
    <tag>特权</tag>
  </tagsEle>
  <content>来迪拜之前，我也以为，这里的女性没有地位——不能穿美丽的衣服，只能穿单调乏味的黑袍、不能随意同陌生男性说话，自由受到限制、不能工作，无法经济独立......可在迪拜待久了，我才发现，我原来的“以为”全是错的！作为女生，我在这儿活得很滋润，因为不但不受轻视，反而因为迪拜社会“重女轻男”而享受着许多在国内无法想象的特权呢！          在最新出炉的一份全球社会和经济发展报告中，迪拜（包括整个阿联酋）以最高分位列132个被调查国家首位，在“最尊重女性”国家排行版上荣登榜首！相信这一消息会让许多人大跌眼镜——在刻板的传统印象中，穿着黑袍裹着头巾的伊斯兰妇女被认为是男性的私人财产，毫无存在感可言，然而，事实却全然相反，与其他阿拉伯世界，甚至世界上其他很多地方不同，女性在迪拜有着很高的地位，享受着众多的特权，不仅被尊重，更是如公主般被宠爱着。         女性受尊重被宠爱的原因与伊斯兰教有关。一位迪拜父亲告诉我，他更希望有个女儿，因为当地人认为，生女儿是真主的赐福，意味着对整个家族的庇护。这是因为，女性要经历生产的剧痛和养育子女的重担，这对于社会的发展是无法估量的牺牲和奉献。伊斯兰教反对自杀，教义规定所有自杀者必下地狱——而生过孩子的母亲除外，她们由于经过了生产的剧痛和危险，即使因为自杀而亡，依然可以上天堂。      迪拜女生享有许多特权，比如以下：        第一：在许多场合，女生是不用排队的！有一次我去baniyas square附近的麦当劳买冰激凌，看到柜台前黑压压地排了20多人的长队，几乎全是刚下班的印巴劳工，我很自觉地站到了队伍的最后面。结果前面的巴基斯坦男指着前方对我说：“你不用等，直接去最前面买就可以了！”        ——来自盛产“女汉子”国度的我哪里受得了这样的“惊吓”！整个没反应过来，再三跟他确认：“你的意思是我不用排队吗？还是女生不能和男生一起排队？”        “女生不用排队的，你直接去柜台买就可以了。”他微笑着耐心跟我解释。        于是我放心走去了柜台，在20多双男生目光的注视下，优先买到了冰激凌——那目光中满是理所当然和温和，这若是换在国内，我恐怕已经目光杀死20多次了吧？哈哈         不信吗？有图有真相哇，就是下图这个麦当劳柜台，队伍最前边的女生不用排队直接开买！                  第二：地铁公交提供女性专用车厢、出租车推出专为女性服务的“粉红的士”。其实迪拜当地女性都坐私家车出行的，所以这一特权主要是方便了我们这些外国妞。不用和男性挤同一个车厢的好处是：几乎总有空位能坐下、没有各种难闻的体味脚臭汗味、更是杜绝了各种地铁性骚扰发生的可能！而粉红的士的司机是女生，好处是直接杜绝了女性乘客必须与男性司机对话的麻烦（当地文化是女性在外尽量不要跟陌生男性说话），自然也就不可能有国内前段时间骇人听闻的少女失踪疑被司机残害之类的危险了。         第三：女性除了正常的公共假期以及每年至少30天的带薪休假之外，还可以享受每月额外多两天的“月事假”——被大姨妈折磨的女性可以请假在家不用上班，而上级也必须无条件答应！单就这一条——在这世界上恐怕都是绝无仅有的啊！一边被亲戚折磨得要死要活一边还得拼命加班的中国女汉子们，怎么能不羡慕嫉妒恨！ 第四：在迪拜，男生承担着养家糊口的全责，女生就算一辈子不工作不赚钱，也是天经地义的——出嫁前一切开销由老爸负责，从订婚开始，所有的开销都可以找老公报销。没有父亲也没有丈夫的女性，则她的弟兄将尽到一切赡养义务。而连弟兄都没有的女生，不用担心，政府和宗教机构将定期给零花钱哦——总之，生在迪拜的女孩，就算一辈子不工作，也可以活得很滋润。        第五：与国内许多地方婚嫁时女方需要提供价格不菲的嫁妆不同的是，迪拜嫁女可是一分钱都不用出哦——不仅如此，男方除了负责结婚以及生活的一切开销之外，还需要额外提供给女生至少30万的零花钱。当然，如果实在无法提供，可以向政府申请15万元的贫困补助。你也许听说过迪拜男生可以取4个老婆的说法——这是真的，但实际情况是，时至今日，大部分迪拜家庭都是一夫一妻制。丈夫取超过一位妻子必须满足两个苛刻的前提条件：其一必须是得到第一位妻子的同意，其二必须做到对所有妻子均公平对待——比如，送大老婆一栋别墅，那么也必须送老二、老三和老四一栋，否则，他就将触犯法律面临牢狱之苦哦。而一夫多妻的源起也绝非由于歧视女性——这还要追溯起战争频发的阿拉伯半岛历史，那时候，各个部落之间战争不断，与大量战死沙场的士兵相伴而生的，是无数无人照顾的寡妇，阿拉伯半岛地区沙漠荒漠众多，没有男性照顾的孤寡女性很难生存下去，为了不让这一社会问题日益严重，伊斯兰教的创始人默罕穆德才推出了一夫四妻制，之后作为传统和教义延续至今。        迪拜的女生们在穿着上依然传统而保守——在公众场合身着黑袍甚至蒙面，但是这绝不意味着她们的社会地位低或者受压抑，事实上，迪拜女生的受教育水平已经高过男性、政府部门有约70%的雇员为女性，其中30%的女性身居决策层高位，例如，迪拜的国防部长就是位现年38岁，毕业于哈佛大学的美女、女商人有超过1.3万，运营着超过2万家公司......        当然，即使已经在受尊重方面位列全球首位了，迪拜的女性们依然在为享受更多平等权利而斗争着——主要是与传统习俗的对抗。例如，时至今日，女生们想要工作还是必须首先得到父亲或者丈夫的同意，即使大部分的男性已经逐渐接受女方想要工作的诉求，但顽固分子依然存在——因为传统认为赚钱养家是男人的责任，如果妻子出门务工，家里的男人会被认为没出息。        虽然穿着黑袍，但迪拜的女生真的是环肥燕瘦地美丽着，她们最美的不是深邃的大眼，也不是秀丽的长发，而是一个个都自信地、被宠爱地如公主一般活着。如果下辈子想做女生，不妨在投胎时将方向瞄准迪拜哦！          </content>
</root>
