<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月2日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-01 15:20:28)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>滨海能源</tag>
    <tag>神雾</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。 ================================================================================================= 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月1日  深天马A   今日涨停         百圆裤业  今日涨幅5.6%   8月27日 天伦置业  最高涨幅19% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15% 8月13日 菲达环保 最高涨幅17%  8月5日 科陆电子   最高涨幅26%         湖北金环  最高涨幅11%   7月30日 神雾环保   最高涨幅20%  7月25日 荃银高科     最高涨幅29%  7月15日 滨海能源     最高涨幅72%  7月14日 正邦科技   最高涨幅39% =================================================================================================     对于关注本博客的股民朋友，老刘想说一些话来引导大家，以便于朋友们在日后炒股的过程中有更成熟的观点和更积极的心态，请点击《致股民的一封信》。 ====================================================================================  9:06:16 减持个股点评：奥马电器遭遇股东减持，对股价影响偏负面，聚光科技遭遇股东减持，对股价影响偏负面，秀强股份遭遇股东减持，股价影响偏负面，开尔新材遭遇股东减持，股价影响偏负面，天生新材遭遇股东减持，股价影响负面。 9:07:26 追踪个股点评：滨海能源我们继续关注，在股价没有表现之前，我建议继续低吸，长方照明可以考虑继续低吸。 9:10:57 热点预判：军工股可能会继续表现，我们没有太好的机会再去做。考虑到主板和创业板即将面临压力，有可能会再次震荡，这种背景下滞涨股可能会表现，我们关注调整了一段时间的次新股，康尼机电和北特科技！！ 9:11:15 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！    9:13:04 大盘分析：从上周五开始，大盘就是军工和创业板带动的，军工股对指数的带动意义不容忽视，我们继续看军工股的表现，军工股不倒下，那么主板还可能会比较强势，军工股如果倒下，有可能资金会流向创业板，到时候创业板继续新高将没有太大的悬念。  另外，主板市场看金融地产能不能企稳，这对于主板能走多远比较有帮助！！ 9:15:15 战绩回顾：昨天点评的超跌股深天马涨停，百元裤业大涨5个多点，目前超跌股松辽汽车还没有怎么表现，预计在接下来会借市场反抽有所表现 。  9:20:35 做超跌反抽，永远要做最强势个股暴跌的那一波。包括追涨也是要追龙头。追龙头，在市场不好的时候，龙头不会马上死去，也许会在高位横盘几天，你有机会跑路，如果追对了，可能是几个板。而潜伏龙头的回落，也许你未必马上可以赚钱，但是只要资金做超跌股，龙头股肯定是第一选择，你在后期赚钱的概率也要大很多。  这是短线的精髓！！！  9:38:44 康尼机电上涨1个多点，北特科技上涨将近3个点，在主板和创业板面临压力的背景下，次新股今天表现的都不错。欢迎大家关注本直播，恭喜关注直播的朋友，大家将直播刷起来了！！！ 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！     9:44:55 关于次新股的炒作，规律其实很明显，你就看创业板什么时候到了压力位，基本都会有资金来做一下次新股的，这个规律今年以来已经被市场验证了N次。我相信，只要认真看我直播的人，并且下来去思考的人，理解我这些话并不难！！！ 10:00:22 市场有点磨叽，创业板今天不给力，军工股也没有昨天强势，主板和创业板都面临压力，出现这种窄幅波动很正常，要冲击前期高点，需要主板的权重股的形态修复好才可以。招商地产近期表现不错，小阳线已经持续一周以上，这种形态持续时间越久，那么在后期主板变盘向上概率越大，我们现在就是观察，等待。  10:16:09 山水文化点评：从暴跌到涨停，有超跌反抽的原因，另外就是公司可能是实行的迂回政策。  通过变卖刘三姐将大股东的欠债偿还，保证黄国忠的股权，继续控股上市公司。 未来可以利用成立的文化产业并购基金寻找新的项目注入到上市公司！！这可能是故事的一部分。 公司的疑点在于大股东的增发，大股东参与增发拿出的是数十亿的资金，这些资金来自于哪里，如果真的有资金的话，那么大股东也就不会因为债务的问题被媒体报道了！！那么，这些资金在未来是不是也是私下来自于丁磊的支持，那么，从这个角度来分析，黄国忠就是一个傀儡，只是一个代言人，因为，就算是两者是一致行动人，丁磊变卖资产几个亿来支持大股东的控股权，这也叫人难以理解，除非黄国忠是丁磊的代言人这点才可以说的通！！ 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   10:28:49 今天白酒涨幅居前，从之前的多次经历来看，白酒股表现也往往是在主板指数和创业板指数面临调整的时候，一般是行情即将短期调整的信号。还有就是白酒的持续性我们值得思考，白酒不会因为中秋节一下子就很有价值的。   10:37:13 追踪个股点评：湖北金环和广济药业继续看好，湖北金环自8.6日和12日分别点评，之后天天说，到现在累计上涨近20%，广济药业在8.27日下跌三个点时点评，到收盘上涨8个点，当天最高获利达到11个点。这些股在短线剧烈波动之后进入盘整期，不过我继续看好！！！   10:47:52 做股票，最难得不是你做了什么好股票，而是你买到好股票能不能拿得住，好的股票不一定马上就给你表现，在启动之前，很多人往往会失去耐心而将黑马抛售，等到几个月之后，很多人总会后悔不已。本直播追踪的股票，我不敢说都是多么好的品种，但我追踪的品种大多数在后期的走势都不会太差劲！！    10:54:40 关于滨海能源，很多人问到什么时候股权划转完毕，说实话，我也不知道，这不是我这个层面的人可以接触到的，得看地方国资委是怎么处理这些事情的，什么时候划转，这些我不知道，但是从天津京津文化传媒变相借壳的方式来看，我可以给大家确定的说，股权最终被划转给天津京津是几乎没有太大悬念的。   11:00:55 我们的滨海能源没有愧对我们的坚持，今天终于表现了一把，上涨三个多点，滨海能源我觉得仓位重的，可以来回波段，留一些底仓，一方面降低成本，一方面不至于一下子卖光突然错过了利好的公布，导致利好出现没有仓位的悲剧事情出现。  我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 11:10:19 创业板开始跳水，这波是创业板带动的，主板今天也不行，接下来就是讲故事的时候了，在接下来的几天，有故事的股票会更被市场青睐的，比如前几天和大家分享过的银鸽投资，我觉得在现在的价位就是不错的建仓机会，我不保证大家马上就获利，但是我知道，这类股后期都不会平庸的。 11:17:52 滨海能源上涨近5%，每次表现都是在大盘不好的时候。  持有的可以做T，仓位轻的继续持有，不要理会波动，滨海能源在后期新高是没有悬念的  等待公司股权转让完成之日，就是股价爆发之时，我会长期关注。 11:24:51 广济药业目前上涨也有3个点了，自8.27日点评一俩，经历了暴涨，也经历了暴跌，如果是一般的投资者，估计早就被弄的晕头转向了，但是我却一直没有放弃追踪，才迎来了今天的发挥，像广济药业这种股，在未来，新高是么有悬念的！！！  我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！      13:01:29 北斗导航在上午经历了冲高回落，在冲高，下午加速上涨，应该是新的一波接力资金做的，从北斗导航的走势来看，今天维持上涨神知道阿潘新高也是有可能的。！！！   13:08:07 说下举牌：近期东方银星二股东和其一致行动人增持，逼近原来大股东的持股比例，其增持行为引发市场联想。像这种举牌的案例，我觉得有必要和大家说一下。公司被举牌，一般是两种可能性，第一种，作为战略投资者入住，为了上市公司的控股权而来，这种股权争夺的情景，你很难去判断未来股价会怎么走的，毕竟，那些为了股权而来的实业资本等等，追求控股权是在追求长期的利益诉求，短期的股价波动这些不在乎，因此，对于短线的交易来看，个人觉得未必有多大意义。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 13:13:05 高金食品上涨4个点，我最早分享是在6.18日，说了之后没有几天高进就上涨20%以上，在8.13，8.19和8.22日又再次和大家分享，之后的股价大家也看到了，这段时间上涨也接近有15个点了    13:14:42 这段时间本直播没有说了就涨停的品种，但是直播中说了不停涨的品种还是有的，高金食品我预计这波能给大家带来至少不低于20个点的利润，我觉得一个月下来，能做到这些，也算是不错的收益了，大家要不要将支持点起来，直播刷起来呢！！！ 13:17:28 包括赛位智能，大家看看我以往的直播，我从6.18日开始和大家分享，追踪了近两个月的时间，大家现在回头看看，赛为智能从那时候开始到现在上涨已经近50%了    13:19:23 和近期市场连续涨停的股票比较，这不算什么，但是这种中长期牛股要比你追涨做到连续涨停的品种选择的难度大了很多，最主要的是在于，你买到了，你不知道他会不会成为中长期牛股，期间的股价来回波动时时刻刻考验你的内心，让你感到煎熬和痛苦。这不是一般的投资者可以做到的。    13:41:58 北斗导航上涨4个多点，和我预期的差不多，果然是被资金再次接力了，是北斗导航带动指数大涨的，这几天军工股太强悍了 。 13:46:22 宏源证券大涨5个点，券商股崛起对指数的新高起到了很大的作用，接下来几天银行和地产都会轮动表现的。   13:56:56 市场的规律现在很明显，每次新股开始申购的时候，指数就开始震荡，新股申购完毕，资金解冻，大盘就好起来，这个规律在今年体现的相当明显，而在今天，是新股中签号公布的日子，大盘在今天创下了新高。 14:01:15 路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！ 14:09:41 高金食品大涨5个点，从6.18日最早点评开始算起，累计上涨40%，在8月份再次开始点评算起，这波上涨也接近20个点了。恭喜关注直播的朋友了！！！大家将直播刷起来了！   14:24:44 这段时间以来，招商地产不断走强，虽然涨的并不多，但是这种走势还是值得注意的，毕竟，作为重要的权重股，这种连续的走强，很可能就是资金慢慢买入的结果，而权重的连续走强，在一定意义上也代表了里面的资金对于指数的判断。因此，个人的判断是，随着招商地产的连续走强，那么在未来其他地产股也将会逐渐走强。 个股方面：如果是求稳健的话，个人觉得可以继续做上市公司并购重组类的股票，只要是大股东换人的，那么中长期来看，都会获得不菲的收益，如果求激进的话，那么做题材股，比如军工股，我觉得可能会来回炒作，毕竟，这个月南通科技就要被中航高科借壳上市，军工资产证券化的消息会不断被报道的，至少在这之前，会是一个很热门的话题。我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！   14:39:24 滨海能源点评：这只股票每次都和大盘反着走，大盘涨它不涨，大盘没有方向的时候它就开始动，这就是重组股，重组股和其他股不同的是，不随大流，独立独行，有自己独特的走势。而事实上，往往这些股才更容易出现一些中长期的牛股。  这就和我们分析股票一样，往往有独立思维的人，在投资中更容易获得利润，而没有独立思维，天天问别人该不该做，是买是卖的人很难成长。包括我们做分析师的也是如此，多数的分析师都是随大流的分析师，没有独立的观点，往往做了几年的分析师，对市场的见解未必会比普通股民强到哪里去！！！   14:51:10 大盘分析：四大行今天的走势已经出来了，接下来很可能是一波指标股行情，我觉得大家可以考虑下配置一些指标股，风险承受力强的，也可以考虑配置一点杠杆基金，比如银华锐进等。 15:01:00 今天我们的直播就到这里，在大家离开之际，请再次将直播刷起来了，你们的支持就是我未来选择牛股最大的动力！！！  路过留下您的脚印何乐而不为？  敬请朋友们在直播室下方点击“喜欢”，既然您来到了直播室，不妨支持一下，将直播刷起来，也不用花一分钱，时间久了还能带来意想不到的惊喜，何乐而不为？  您的支持我们是不会忘记的，老朋友都知道新宇是善良厚道之人，直播室以客观分析为主，从来不存在刻意夸大的虚假成分，而且，全国像本直播这样教你做股票的直播室几乎很少，各位股友每支持一次我们都记载归档。 我在文章《下一只东方热电即将面世》中为大家准备了最具潜力的九月金股，点击索取！</content>
</root>
