<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月19日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-18 15:33:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>涨幅</tag>
    <tag>最高</tag>
    <tag>友阿股份</tag>
    <tag>今日</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。本人没有QQ群，谨防上当。================================================================================= 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月18日  德棉股份  今日涨幅6%  9月12日  中发科技  最高涨幅15%  累计涨幅15%          云南盐化 最高涨幅37%  累计涨幅37% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅14% 9月9日 千金药业  今日涨幅7%  最高涨幅19% 9月4日 友阿股份    累计涨幅10%        隆华节能  今日涨幅5%  累计涨幅10% 9月1日 高新兴   今日涨停  最高涨幅17%   8月29日 浙报传媒  最高涨幅15% 8月26日 银鸽投资  最高涨幅15%         广济药业  今日涨幅6.6% 累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月19日  康尼机电  今日涨幅5%  最高涨幅36%  累计涨幅36% 8月18日  长方照明   最高涨幅15%  8月13日  菲达环保  最高涨幅27%  7月15日  滨海能源     最高涨幅79%  ================================================================================================= 8:56:59 追踪个股分析：翠微股份今天复盘，公司重组通过证监会审核，预计今天会高开，翠微股份我在8.27日直播中再次分析，建议关注，这一波最高近15个点，恭喜关注本直播的朋友了！！  9:10:09 有研新材点评：在13年完成第一轮增发，大股东现金认购，当时说的资金的用途是除了用于补充流动资金，还有就是用于硅晶体的发展。  在去年4月份增发刚完成，然后就是稀土资产的注入，股价再次大幅度上涨。而一年之后，当初现金认购资金的用途也出现了变化，公司决定终止硅晶体的发展。在今年的三月份公司名字进行了改变，那时候从有研硅股改名为有研新材，名字的改变也注定了后期主营的改变，所以也就出现了这种出售硅资金的行为。   昨天晚上我挖掘到九月下旬一只蓄势待发的牛股，在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了他将要暴涨的原因，直接索取点击此处》》》点击索取！！！    9:10:09 有研新材点评：在13年完成第一轮增发，大股东现金认购，当时说的资金的用途是除了用于补充流动资金，还有就是用于硅晶体的发展。  在去年4月份增发刚完成，然后就是稀土资产的注入，股价再次大幅度上涨。而一年之后，当初现金认购资金的用途也出现了变化，公司决定终止硅晶体的发展。在今年的三月份公司名字进行了改变，那时候从有研硅股改名为有研新材，名字的改变也注定了后期主营的改变，所以也就出现了这种出售硅资金的行为。   9:22:23 滨海能源点评：已经追踪很久了，跟着我直播的人，我希望有点耐心，我都说了那么多的股票，大部分后期走势怎么样，长期关注直播的人应该都知道。  如果大家相信我，就要关注我的逻辑，而不要关注股价的短期表现。 9:28:49 翠微股份审核结果今天出来了，通过了证监会审核，竞价结果高开5个点。这一波下来又是15个点利润左右。其实，知道公司后期出什么消息，那么就知道在调整的时候你是继续低吸还是止损。   做股票炒作的是预期，你判断未来公司会出什么消息，那么就知道现在可以怎么做，短期的股价表现或者盈亏并不重要。  过于注重短期的利益得失，而失去了对大方向的判断，追逐短线的涨跌，其实就是丢了西瓜拣芝麻。    9:33:30 翠微股份比我想象的要强，竟然开盘就涨停，不过我还是按照此前的逻辑，通过之后炒作的预期就基本消失了。 9:35:03 华润万东点评，鱼跃医疗的接盘成本是10元，这个成本还是很高的，华润万东没有想到这么快就打开涨停，我觉得这种股不可能这么快就结束的。可以关注下。昨天晚上我挖掘到九月下旬一只蓄势待发的牛股，在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了他将要暴涨的原因，直接索取点击此处》》》点击索取！！！    9:44:22 华润万东我那会说的时候下跌4个点，现在涨停，这就是实力，大家将直播支持起来了！！！  9:50:35 我们的蓝鼎控股继续走强，目前上涨3个点，马上就又要新高了，蓝鼎控股累计收益已经达到了20%，但在个人来看，还远远不够，蓝鼎控股后期的想象空间可是非常大的。  10:03:40 多数股民都是K线  趋势线分析等等  各种战法说起来天花乱坠   实际应用起来却很鸡肋  自股权改革之后  产业资本对市场影响越来越大 不去研究股东行为这些真正影响上市公司的因素  而是研究各种玄而又玄的技术参数  飞大劲 还赚不到钱  技术分析入门简单 直观 易学  但是赚大钱别指望  要是真能赚大钱 基金经理就不谈什么估值  价值了 而是天天江恩 波浪了     10:08:15 广济药业继续走强，马上到前高了，这就是买壳的股票，前几天调整很多人估计被吓蒙了，估计也有人下跌中卖出了，但是现在很多人绝对会后悔莫已，买黑马容易，但是黑马的性子烈，想要骑上黑马很难。 昨天晚上我挖掘到九月下旬一只蓄势待发的牛股，在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了他将要暴涨的原因，直接索取点击此处》》》点击索取！！！ 10:17:24 yanwang 2014-09-19 10:10    [回复] [删除]  新宇老师，很喜欢您的博客，也观注 了很久，这期间也接到很多打着您的话旗号来推课程的，推合作的，很想给您合作，但是想与您确认下哪 位是正主，呵呵，不好意思了！   10:19:49 我也看到不少人将我的直播内容抄袭的，当然，更有甚者还脸皮很厚的说自己才是正主。  这样的问题我已经回答很多次，我觉得我没有太多解释的。如果你是真的认真看我的直播，你能看出我的风格的，那些抄袭的人风格不可能像我这样一直保持一致的。  如果真的是本直播的粉丝，我相信总会有这种辨别能力的。   10:29:30 大盘分析：在目前还没有很强势的大盘股走出来，甚至不断新高的权重股也没有，这种背景下，大盘是难以走出低谷的。昨天晚上我挖掘到九月下旬一只蓄势待发的牛股，在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了他将要暴涨的原因，直接索取点击此处》》》点击索取！！！ 10:34:53 华润万东涨停要打开的样子，今天早盘没有低价进去的要把握这次打开的机会了，华润万东不可能这么快就结束炒作的，只要打开就是机会，就算今天买高了，后期新高一样会有的  10:48:41 大家看我直播，虽然偶尔有追的，但是绝对不是盲目追得。我说的一些品种，你没有第一时间介入的，那么看到后期上涨了，你最好想象我为什么和大家分享这个品种，而不是头脑一热在涨起来之后又追进去了，你看看你自己多数操作失败的例子，应该是一多半都是追高进去的。再好的股票，如果在涨了一段时间之后再追进去，那么都可能导致亏损。前段时间大盘好，个股好，你随便买都赚钱，但是现在大盘开始调整，你再这么做，你的投资的缺陷就很明显了。当初是老子随便买都赚钱，老子很牛叉，现在就是像难民一样哀嚎，骂证监会，骂IPO。   昨天晚上我挖掘到九月下旬一只蓄势待发的牛股，在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了他将要暴涨的原因，直接索取点击此处》》》点击索取！！！    10:52:36 中发科技继续新高，也是之前说的，自我说了之后累计上涨也有15个点以上的盈利，当你对股东行为了解的很清楚之后，那么交易其实并没有那么难。现在产业资本对二级市场的影响力越来越大，你要赚大钱就得研究产业资本的行为，而不是研究什么技术指标那些比较炫的东西，至于什么江恩，波浪，时间周期等晦涩难懂神秘兮兮的东西，你研究的越多，那么陷的越深 11:01:05 比如前期的友阿股份，我是在911暴跌的时候提示短线机会的，当时看到暴跌，很多人不敢进去，但是后面两天友阿股份开始表现，很多人就追进去。接着呢，就是大亏特亏。滨海能源呢，今天下跌，又开始有人沉不住气，开始害怕。这就是人性。下跌的时候很多人去选择割肉，上涨的时候很多人去选择追高，惯性的交易习惯不改变，和其他交易者没有什么区别的交易手法，你说怎么可能赚钱呢。就算你掌握了再好的交易方法，但是真正的交易中，这种错误习惯不改变，一样白学。 11:11:08 中发科技逆势走高，上涨4个点，这波上涨应该有20%了吧，大家要不要将掌声鼓起来呢，大盘这么走，我们还有这么好的品种表现，难道不是值得庆贺的一件事情吗？    1:17:46 千金药业继续走强，大股东现金认购的品种，在9.10和11号的时候我也和大家分享过，市场现在就是认可大股东现金认购的品种，这就是市场给出的炒作逻辑，那么我们就去做这种股就可以了。这一波千金药业也就是一周多的时间，接近20个点了。赚钱有时候真的很简单。 昨天晚上我挖掘到九月下旬一只蓄势待发的牛股，在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了他将要暴涨的原因，直接索取点击此处》》》点击索取！！！ 11:24:15 热点预判：看了下今天涨的比较多的板块，这几天涨的最好的是土地流转，即土改，貌似到现在金改还没有被市场给挖掘炒作，不知道金改会不会是下个被挖掘的板块呢？我觉得市场有可能会从金改的角度去挖掘下的。    13:01:21 大家下午好，我们继续讲盘，土改概念这两天崛起，有阶梯军工股的样子，土改这波炒作不结束，那么超跌反抽就会持续下去。昨天晚上我挖掘到九月下旬一只蓄势待发的牛股，在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了他将要暴涨的原因，直接索取点击此处》》》点击索取！！！   13:16:58 可以关注下金改类的股票，比如红豆股份，我觉得后期有可能战火会燃烧到金改的股票。  当然，题材炒作大家自己注意把握下，毕竟就是短期资金推动的，有诸多不理性在内，大家要注意控制好仓位。    13:30:45  l撕下面具 2014-09-19 11:03    深有同感:"你要赚大钱就得研究产业资本的行为，而不是研究什么技术指标那些比较炫的东西，至于什么江恩，波浪，时间周期等晦涩难懂神秘兮兮的东西，你研究的越多，那么陷的越深" 13:40:30 怡亚通开始被资金炒作，这是前段时间涨的最猛的股票，现在资金对前几天超跌的一些品种进行炒作，我预计友阿股份的超跌反抽也要展开了。  做短线的话，需要反应快，性格过段，性格优柔寡断，反应比较慢，不适合做题材股。    13:44:10 指数开始回暖，和那会预判的差不多，土改接力军工股还是很成功的，只要出现接力成功的热点，那么就能带动指数上涨。  土改这波炒作很成功，大盘现在没有啥问题了 13:54:36 很多人问我怎么做股票，我是这么理解的。我一般在买之前我会问我自己为什么要买一只股票，如果我买了，我是以什么标准作为卖出的点位，是什么价位还是什么消息出来后再卖出。也就是说，我只有把我买的理由和后期退出的理由都想清楚了，并且认为这也是炒作的逻辑，我才会去做。      13:57:51 在我了解的多数股民中，做股就是单纯的去做了，很少有考虑自己为什么买，未来怎么退出的这些问题，盘前做的工作不足，买入之后才开始患得患失。俗话说磨刀不误砍柴工，道理很简单，但是没有几个人去按照道理来做事情的    14:16:47 土改作为军改的接力，这几天创下新高，给了市场一个破局的想法，由于军工目前我们无法界定其持续性，暂时以超跌反抽来确定，那么后面的重点依旧是土改股的持续性。军工股只有再次新高才能判断是第二波行情的开始，那么届时指数冲击2400就不会是问题。   14:25:04 华润万东在早盘封板之后，就一直没有打开，很多时候，一个好的品种，你一犹豫，就丧失了最好的交易机会。在股市中，时间就是金钱，在现在的行情中是体现的最淋漓尽致了。  我相信看我直播的人，大部分没有去做华润万东，主要是大家被早盘的急跌跳水给弄的害怕了，大家依旧将判断拘泥于表面的走势，对产业资本却知之甚少 14:34:34 欣然行 2014-09-19 14:33     新宇老师：看您的博客收益良多，您讲当大股东用现金认购股票时，一定有其道理，这种票有可能存在机会 。昨天看太 安 堂拟3.5亿并购康爱多切入医药电商，试着做了一下，收获一个涨板，多谢老师的教导。 14:38:16 直接买壳成为上市公司大股东其实和大股东现金认购有点类似，但是前者属于已经完成状态，即已经拿钱出来了，这就和大股东现金认购完成一样，为什么在前段时间广济药业和国发股份等股票连续大涨，都是大股东现金认购的品种，而且是完成时，大股东拿钱出来了，自然是要有所索取的。   14:46:28 很多道理是相同的，比如买壳和大股东现金认购，其实我们可以理解为是一样的。但是，如果你对这两个认识不到位的话，你是得不出这种体会的。  14:58:01 时间过的好快，今天又是周五了，一周时间就这么过去了，这周指数经历了大的波动，但是我们的个股总体表现确实非常不错，虽然个别也遭遇了杀跌，但是很快多数都收了回来。我们下周再见</content>
</root>
