<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>反对“啃老入法”</title>
  <time>(2014-08-27 20:57:48)</time>
  <tagsEle>
    <tag>啃老问题</tag>
    <tag>啃老入法</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                                   “啃老入法”是不能兑现的尴尬        我受北京广播电台的邀请，于2014年8月26日做客北京广播电台新闻广播《警法在线》栏目，与主持人一道评说:地方法律规定“禁止啃老”是否适当？ 在节目中，我的观点如下：          “啃老”是当下社会的新问题。1.如果自己有能力，谁愿“啃老”？2.父母拒绝孩子“啃老”，无需法律特殊规定；3.“可怜天下父母心”，“养儿为防老”，能让儿子“啃老”十有八九是老人心甘情愿，也是自身能力的体现。老人自身没能力，“啃老”自然难以实现；4.政府不能借机推卸社会责任。物价飞涨，就业严峻，如果不让年轻人“啃老”，那么要他们投机取巧，盗窃、抢劫，显然不可，“啃老”，社会有重大责任；5.立法不宜干预个人自由，道德层面的问题，应该由道德约束，而不应该立法，更何况是“血浓于水”的亲情；6.“常回家看看”入法，“尿歪罚款”，同样“不能兑现的尴尬”。            节目链接：http://audio.rbc.cn/play.form?programId=1404&amp;start=20140826103000          丹青（主持人）：欢迎您继续收听新闻广播正在直播的《警法在线》，我是丹青。下面我们来关注一个“啃老”的话题。昨天，媒体报道：《杭州市老年人权益保障规定（草案）》第二次征求意见稿已经开始面向社会征求意见。这部法规在保护老年人权益方面作出了多项规定，其中包括禁止有独立生活能力的子女“啃老”。一直以来,“啃老”都属于道德范畴,同时也有就业难、高房价等现实原因,政府之手该不该介入道德领域引发广泛讨论。下面我们就请李律师来进行一下点评，现在都说道德能不能够以法律来衡量，您怎么看这个“啃老”入法的问题？       李伟民律师：首先我需要明确的是我对“啃老入法”是坚决反对的。因为我作为一个法律工作者，我认为没必要用法律来规定“啃老”。因为“啃老”是当今社会发展的一个新问题，第一，“啃老”是发生在亲属之间，很亲密的亲属之间。有句话是“可怜天下父母心”，如果自己的孩子可以的话，他们不需要啃老。第二，如果父母没有能力的话，孩子去啃谁呢？这些都是现实问题，能“啃老”的话，证明父母有经济能力。再回到现实问题来，为什么孩子会“啃老”？是因为就业压力越来越大，毕业后失业。另外，高房价、物价，孩子不吃不喝，一辈子也买不到一套房，这时候父母有能力却不帮助他，那他还能找谁呢？我再问一个极端的问题，如果孩子不啃老的话，你让这些大部分自己没有经济能力的或者这些靠自己能力达不到生活要求标准的，总不能让他们走向危害社会的道路吧？总不能让他们走向犯罪，去盗窃、抢劫吧？     在家庭内部去消除社会矛盾，减轻年轻人的压力，是为社会担了很多的责任，很多专家可能忽略了这点。这是第一个层面，也就是说“啃老”是由于社会压力发展到一定层面才出现的问题，要解决根本才好。你要积极的去鼓励年轻人去创业，你要给年轻人提供一个好的就业环境让他们有一技之长，这才是解决“啃老”的根本办法，不能直接用法律去规定禁止啃老。开句玩笑话说，作为父母，我愿意让我的孩子“啃老”怎么办呢？如果我让孩子啃老，那我岂不是违法了？我原来在一些节目当中也做过点评，比如说“常回家看看”，那不回家属于违法，如果因为不回家去制裁他，肯定会影响亲情，并且这也无法执行。如果“啃老”入法的话，它面临的很严重的一个问题就是执行不了。发生在直系亲属之间，无法执行。如果去用制裁孩子，他父母肯定是不同意的，父母会站出来说，我愿意让孩子啃老，这时候法律是非常尴尬的。     第二个层面，法律不能直接规定父母有权拒绝“啃老”，这是没有必要的。就像一个人存在的话，他吃饭、休息、工作是一个自然的权利，你不能说我在制定一个《吃饭法》、《休息法》等，那是非常荒唐的。它是法律应有之意，也就是说没有一个法律明确规定它，但它其实是有这个权利的。其实我们国家法律规定的也很清楚，对于未成年人，父母作为监护人，肯定要对他进行照顾、养育。成年后，他有了自理能力之后，父母就没有法定义务对孩子进行养育了，这是法律明确规定的。还有就是当父母年龄大了后，法律规定年轻人要照顾、扶养父母。已经有法律规定父母无义务照顾、养育成年人，就没要在规定有权拒绝。其实法律有两面，没有这个义务就等同于有权利。     第三个层面，即使法律规定了，也会出现不能执行的尴尬，规定后无法执行。     第四个层面，立法是一个很重要的社会资源，法律产生的本意是，当一个社会现象出现非要求法律规制不可的时候，法律才能出现。“啃老”现象的话，我觉得可以在道德方面和其他层面（如社会的综合治理，社会环境改善等方面）进行修正，还没有达到必须由法律进行规定的程度。硬性规定的时机不成熟，法律资源不能轻易使用。      丹青（主持人）：规定的含义是不是说，如果有独立的生活能力，或者产生了一定的矛盾以后，父母可以拒绝”啃老“？      李伟民律师：我觉得没有人愿意去”啃老“，我相信作为一个人他起码会有面子问题或者心理问题，他自己很想有成就感，很想自己去创造财富。那些”啃老“的肯定是生活所迫或者是能力比较低、境遇比较差的，真实愿意去”啃老“的年轻人，我觉得比例不会很高。     丹青（主持人）：如果说出现比较剧烈的矛盾的时候，对老人权益出现侵害的时候，那法院可以用《老年人权益保护法》。     李伟民律师：是，那是有法律依据的。父母没有强制的义务去照顾他，但是从人之常情来看，一旦孩子出现问题，我想父母肯定会砸锅卖铁的去帮助他，所以没必要去用法律来规制。靠道德层面调整，靠父母孩子之间的私自调整，这样的话亲情关系不会变的紧张。     丹青（主持人）：好的，以上就是今天的《警法在线》，感谢我们的嘉宾，来自北京市伟博律师事务所的李伟民律师。      </content>
</root>
