<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>#无油煮食新时代# 客浦AF5680空气炸锅体验报告【香蕉炼奶糖&amp;糖炒栗子】</title>
  <time>(2014-10-11 10:05:01)</time>
  <tagsEle>
    <tag>美食</tag>
    <tag>烤箱菜</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>      【香蕉炼奶糖&amp;糖炒栗子】 客浦AF5680空气炸锅体验报告之二     做了蛋糕和面包，再来试试简单的，果然无敌方便，成品也让人充满惊喜。   要说空气炸锅的加热原理，就是空气通过顶部进入国内，在顶部进行不断的升温和加热，这一个过程可以说是非常的快。   之后，空气炸锅会把热流不断的向下涌动，使热气能够不断的与食物相接触，一般来讲，一代空气炸锅是不能够看见食物内部的变化过程的，而客浦AF5680空气炸锅能让我们非常清晰地看见锅内的变化，另外，一代空气炸锅是上下涌动热流，而客浦AF5680是360度涌动热流。   今天推荐的两款食谱超简单，但是家常适用哦，香蕉炼奶糖哄孩子一流，糖炒栗子此季最佳美食，在翻炒功能的帮助下，炒制轻松极了。   对它感兴趣，可以参考一下其它几篇报告。   #无油煮食新时代# 客浦AF5680空气炸锅体验报告【柠檬香蜜面包】 #无油煮食新时代# 客浦AF5680空气炸锅体验报告【紫薯榴莲糯米蛋糕】                                                                                                                         【香蕉炼奶糖】   说它是糖，其实就是一小点心，可是变成糖果的样子变得萌萌的，有木有，拿去骗娃儿，还真是没有拒绝的，哇卡卡。这个太有创意了有木有？我可不敢居功，这是创意高手粉竽粘糖的“发明”，感谢糖的分享~   用料： 香蕉2个，大馄饨皮适量，炼乳适量，食用油少许 做法： 1、香蕉去皮，切成长条状。 2、取一张馄饨皮，中间刷上炼乳，把一块香蕉放在上面，两端卷起来，形成糖果状。 3、在包好的香蕉上刷上一层薄薄的食用油。 4、客浦AF5680空气炸锅设置210度，时间8分钟，预热5分钟后，放进去烤3分钟即可。 小贴士： ◎香蕉不要挑太熟的，否则出水多，也不能太生的，口感涩不好吃。另外这个需要趁热吃，冷了会变硬。     【糖炒栗子】   这是属于秋冬的味道，在人海中苦巴巴排队的事情以后不会再发生了，我发现了一种好吃的栗子，叫锥栗，又甜又糯，壳又薄，比板栗好吃一万倍，如今有了这款神器，自己炒个栗子，妥妥的。       用料： 栗子500克，植物油少许，蜂蜜10克，水20克 做法： 1、栗子洗净，用剪刀在表面剪上口子。 2、客浦AF5680空气炸锅装上搅拌耙和阻挡块。 3、把栗子放进空气炸锅的玻璃碗中，均匀刷一层薄薄的植物油；设置温度为205度，时间为20分钟，开始烘烤。 4、机器运转中，搅拌耙慢慢拨炒栗子，堆积的栗子碰到阻挡块迅速散开了。 5、用1倍蜂蜜，2倍水调好蜂蜜水；约10分钟左右，栗子的口慢慢地开了，打开炉盖，在栗子上刷上蜂蜜水，继续烘烤10分钟。 6、烘烤结束，取出即可食用。   小贴士： ◎栗子的品种至关重要，锥栗比板栗个头小，但好吃太多了，如果买得到锥栗，强烈建议你买这个。关于板栗和锥栗的区别，以及如何去皮，大家可以看这里。                      “客浦AF5680空气炸锅”  ◆机身黑银配透明玻璃碗，非常大气，与大多数厨房都能完美相融，体积堪称空气炸锅界的巨无霸，利用率大大增加。     ◆外包装依然“厚道”结实。里面还有一层包装，四周垫用防撞泡沫，多重保护，预防运输途中的意外磕碰，各位，他们家产品一向是这样滴，靠谱指数上升一级。   ◆巨无霸玻璃碗，直径34CM左右，高度16CM，使用增高圈之后，高度则可达23CM,容积在8.5L和14.5L之间自由切换。这么说大家没什么感觉吧？或者以为跟烤箱比也不显大，但事实是，某某浦那款抽屉式的空气炸锅容积仅为2.2L，这么说大家有概念了吧？    ◆玻璃碗可以很方便地取出，增高圈亦可取出置于玻璃碗之上，安装非常方便，而且也方便清洗。        ◆加置增高圈以后的效果。      ◆这是炉头，含发热管和风叶。使用过空气炸锅的朋友对于高速空气循环系统都不会陌生，空气炸锅就是利用这个系统，保证了人们在使用空气炸锅的过程中不用加油或者是少加油。高速空气循环系统能够在电能的催动下，将空气转化为热能，执行这个功效的部位一般都是空气炸锅的顶部。客浦的此款机子使用的是光波加热管+风机。       ◆安全锁扣，盖子抬起后，再放下，需要解开锁扣；另外值得一提的是，机子开盖即停止工作，多重安全保护装置。       ◆简洁明了易操作的控制面板，温度区间从60~210度，可解冻，亦可酥炸，老款的空气炸锅最高温度一般只有200度，不要小看这10度，能让成品口感更酥脆呢。       ◆搅拌耙和阻挡块，可以炒菜炒栗子，炒一切哈，阻挡块的作用是防止食物堆积，这个功能简直太逆天了。     ◆ 双层转烤架和烤盘，大家有没有觉得在一定空间内平铺的使用率略低呢，所以此款机子还贴心的设计了双层转烤架，试想一层能铺二十来个鸡翅中，双层是什么概念，家里请客的话，◆这个不要太有用，太出量了。     ◆食谱、说明书和保修卡，建议小伙伴们养成使用机器前认真看说明书的习惯，不过这机子◆操作实在是很方便，对于我这种手残星人来说也没有任何障碍。至于食谱，涵盖了从面包、蛋糕、烤鸡、烤鱼、烤蔬菜、炒菜、炒栗子等等，太好用了。         #客浦AF5680空气炸锅奢华来袭# 【开团预告+有奖转发】10月13日10点首发开团，引领无油煮食新时代，首发特惠价599元，好评返现30元！   收藏啦：http://t.cn/Rhmai4E 光波烘烤、360度旋转烘烤、14.5L黄金容量设计，打造全新无油无烟、健康品质生活！关注且转发微博@3位好友，就有机会获电热水壶1台！</content>
</root>
