<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>空中小姐超短裙的功罪</title>
  <time>(2014-10-14 07:57:59)</time>
  <tagsEle>
    <tag>桥本看世界</tag>
    <tag>空姐短裙</tag>
    <tag>性骚扰</tag>
  </tagsEle>
  <content>                空中小姐超短裙的功罪                    桥本隆则/文       日本廉价航空公司SKY MARK最近突然做出一个决定，引发了日本航空业界，以及日本社会的各种议论。这个决定是对于2013年新招收的女性乘务员，要求她们都穿着超短裙进行工作。     进入一家公司，除非自己不愿意接受命令，来自公司方面的对员工的指示我们都称为业务命令。这次的命令内容是针对所有的女乘务员，要求她们穿的短裙要超过膝盖15公分。这样的命令员工应该接受吗？     根据SKY MARK的声明，这次的短裙时间是限定的，所以航线，时间段都是有严格的规定，而且据公司方面的解释并不是全体乘务员都要穿，而是自愿的原则下才穿着。那么员工自愿了，就可以穿短裙？这种宣传手法就像日本高中生的校服，短裙之短似乎遮不住下身，这样的服装设计的结果，使得女学生的遭受性骚扰的可能性增大。                        日本廉价航空公司的乘务员短裙     SKY MARK就是利用乘客以及媒体对性的关注，吸引更多的乘客前来，获取最大化的利益。同时，这个所谓的自愿也是有问题，在公司发出的业务命令中并没有提到自愿与强制，所以从外部看来这个自愿的真实性也受到怀疑。很多新人刚进公司，如果不自我表现一番，后果也是很严重。而且，还有暗示性地强制，当自己左右的人都说愿意穿超短裙时，自己也不可能不同意，不同意的结果就是遭到孤立。    虽然日本法律是有对个人的自由与决定权尊重的条文，本来乘务员在飞机上穿什么服装是自己决定。因为与公司方统一认识，签订了自愿的劳动关系。这样穿超短裙的是否违法，要看公司的就业规程中的相应条款。     在公司工作中，如果个人认为服装的设计上有问题，要拒绝穿着服装，或者拒绝佩戴安全帽，都是违法劳动合同，这样的违反是不能被社会上一般常识所接受。但是穿着性感的服装，这是另当别论，这样的内容不会写在劳动合同，就算有这个规定也是违反社会常理。    每个社会都有自己的一定的审美观，或者社会公俗良习，也就是合理性与社会的相当性的在范围内被确认。而现在我们知道的超过膝盖15公分的超短裙，是符合社会的合理性，还是符合社会的相当性？我想如果在招人之前，在招人的条件中追加要穿特殊超短裙的条件的话，前来报名应征乘务员的人数少之又少。    还有一个担心的地方，就是穿着这种超短裙，如果在机舱内服务，遭遇到性骚扰的话会怎么样呢？像电车内的高中生一样默默忍受，我自己不好穿得太短，挑逗了你，给你添麻烦？还是抓住那只咸猪手，高喊一声：抓色狼？后者的话，肯定要被上级批评，惊吓到客人。还有乘务员因为穿着超短裙被骚扰后，把公司告上法庭：公司逼迫我穿这种让人害羞的服装，让我的遭到性骚扰。要向公司讨要赔偿金时，公司必定会输。    穿了超短裙后很多本来有的服务肯定没有了，弯腰帮客户检掉在地上的东西，或者放到行李架上，都是乘务员要避免的事情，因为要防止下身露光。这种就是工作没有安心感，在飞机上的工作要有安心感。    是不是所有的日本航空公司都是这样呢？到目前为止并不是这样，在公司经营上有问题时，公司的自我伦理就不会起作用，为了钱没有底线的行为都在容忍范围内。什么人最好赚钱，那些乘坐普通舱的商业人士，这样的伎俩上个世纪七十年代末在美国也有出现，航空公司的第一位的联合航空公司就是有口号，用微笑打动客人。而业绩10名以外的大陆航空，为了挽回业绩，当时也是用这个办法，吸引了很多乘客。     还有就是现在澳洲袋鼠航空公司，也改变了自己的一贯的做法，把乘务员的制服变为很性感的种类，本来想吸引更多的客人，最后却遭到超过想象的批评。     古今中外，用女性的性魅力来吸引客源是一种古老而有效的办法。但是笔者有个疑问，现在经常坐飞机的客源不仅仅是男性，女性乘客也在增加，会不会航空公司会在超短裙的营销方式之后，会让飞机上的男性乘务，赤膊穿衬衫？     有一句谚语：英雄会被一分钱逼死，唐代秦琼走投无路才会卖马。SKY MARK本来就是用廉价来吸引顾客，价格战打不赢，就一定要开始走性感路线。   友情提示：本博文章只是提供新浪博客使用。新浪以外的论坛，博客谢绝转载与刊登。如有意向请联系告知并支付相应稿费，如有若侵权本博保留法律追究权利。 我的新微博：偶尔俩笔</content>
</root>
