<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>CCTV晚间新闻揭秘全球最酷、最炫的房子：未来屋</title>
  <time>(2014-09-23 15:39:00)</time>
  <tagsEle>
    <tag>cctv</tag>
    <tag>财经</tag>
    <tag>环保</tag>
    <tag>绿色生活</tag>
    <tag>未来屋</tag>
  </tagsEle>
  <content>——CCTV呼吁改变你我生活 9月22日，CCTV呼吁人们倡导绿色生活，中国将启动“未来屋”低碳环保中国行公益系列活动。 央视网视频地址：http://news.cntv.cn/2014/09/22/VIDE1411397277156916.shtml   揭秘未来屋的“纯绿”生活 未来屋，全名“未来屋纯绿生活科普启蒙馆”，是一个零碳、微排、低能耗的专注于真正节能环保生活的科普馆。 “纯绿”是指纯绿色的生活理念和生活方式；“零碳微排”即极少的二氧化碳、PM2.5等排放。 “科普启蒙馆”意在指出人们在日常生活中对绿色环保的认知误区，传达正确的环保理念，倡导人们践行绿色生活方式。 它终结了节能环保的理论研究时代，提出切实可行的解决方案，在家庭用电、热水、门窗、采暖甚至是家庭烹饪等方面应用最前沿的新能源科技成果，以家庭为单位向人类呈现最节能环保的新生活方式。 未来屋整体涵盖零碳微排智慧空调系统、零碳微排智慧热水/纯水系统、零能智慧整体花园系统、太阳能微厨房系列、气候小商品系列等五大系统。 新型环保科普的体验项目 未来屋的存在不仅仅是一个气候改善商品的商场，更多的在于是一个可流动可推广的环保科普体验项目，全方位立体展示目前家庭、社会所能应用的最新环保技术和产品，普及节能环保的意义、价值、理念、途径等。 国际绿活组织将在全球最美的50个地方，建立未来屋样板，美国时代广场、法国埃菲尔铁塔、悉尼歌剧院、中国长城、鸟巢和太阳谷等成为首批未来屋试点。 “国际绿活组织”还将在中国启动“未来屋”低碳环保中国行公益系列活动，组团奔赴全国各地调研采风，挑选中国“未来屋”试点，寻找中国最美丽、最低碳、最微排的景观和建筑，建立中国未来屋。 未来屋把太阳能智能热水系统（阳台式、屋顶式）、太阳能光伏发电系统、太阳功能四微窗系统、太阳能微厨房（阳台式、手提式），太阳能个人及家庭气候改善产品等不同太阳能技术进行了最佳结合的系统。 同时全面的绿色科技知识，倡导的绿色生活理念，正确的绿色生活方法，可以达到让人们身临其境般的体验未来生活方式的感觉，体验及促进人们选择组成未来生活方式的产品。 未来屋的内外装饰上加入了漫画、卡通元素，除了让观看者对太阳能的应用更能通俗易懂外，更能让孩子参与进来，孩子永远是改善气候问题的最大后备力量。 太阳谷之前也推出过气候改善商城，未来屋与之最大的区别在于科普文化的传播和用户体验的改善，让客户身在未来屋中可亲身体验新能源应用带给人类生活的便捷与环保，从外部的集热器纯水一体机，到内部的水电应用，从太阳能科普文化教育到太阳能美食品尝，任何一个细节，任何一款产品只要你在，你就为了子孙的蓝天白云做出一份贡献。 每个人只要行动一点点，世界的环境就会改善一大步。 拯救绿色产业的新商业模式：科普+体验+美食+卖场 未来屋除去气候商品卖场、科普体验馆的功能性以外，与“尝太阳”太阳能美食连锁的不同功能用途结合，把未来屋建成各种渠道下的运营示范样板，定位成以食、住、行、娱、购、游为一体的尝太阳美食园—太阳能美食全球连锁。 绿色、环保、无污染的的健康已经被越来越多的人们所重视，在中国制造滥像频生的社会，能享受到一份健康美味的营养餐已经成为奢求，阳光美食利用光热原理实现食物烧烤和煮炖，由于不直接炙烤，因此不流失水分，食物变得滋润，口感非常好。 尤其是煲汤，因为类似文火一般，慢慢变热，且管内温度均匀，温炖的食物变得骨酥肉烂。 除此之外未来屋更是推出了太阳能热水纯水一体机，利用纯水可以做出美轮美奂的神秘冰沙，让客户在休闲娱乐之时体验“见证奇迹的时刻”，让客户更多的参与到互动中来，不仅品尝美食，还能学习太阳能的科普知识且参与到为了子孙蓝天白云的事业中，为全球的气候改善尽自己的力量。 展示绿色城市的新地标 未来屋的建设对于一个城市来说是可以反射出这个城市的环保理念和人文素养的，一个城市再发达，消费水平再高，不关注能源问题，不改善气候问题，这个城市是没有社会公德心的，是没有责任感的城市，这种城市越发达也就越危险。 未来屋的推出也正是使这种问题迎刃而解，把未来屋引进城市，让全民参与进来，改变人们的思想观念，环境保护和新能源应用问题真的可以实现触手可及。 真正有品位的生活就是安全、绿色、可持续的生活。最终在全民的努力下实现“人人绿生活，天天蓝世界”。 CC</content>
</root>
