<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>按面积累进房价的建房模型</title>
  <time>(2014-09-23 09:21:46)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>格力</tag>
    <tag>分房</tag>
    <tag>共有产权</tag>
    <tag>舒可心</tag>
  </tagsEle>
  <content>今天看到一则新闻，格力董明珠斥资3亿建房给员工住。但如何解决欲望和现实的问题，在不给企业增加负担的前提下，满足欲望无止境，爱占小便宜的人心呢？ http://money.jrj.com.cn/2010/03/0520237062029.shtml 圆明园专家刘阳指出，欲望无止境，你给50平，他惦记80平，不能搞社会主义分房。 其实，这类道理很简单，只是我们的民族文化腐朽了，这类很简单的问题，大家既不敢回答，更不敢面对了而已。 以北京的出租车行业为例，其实，所有的北京的哥，都知道每辆车每年加油要花12万，而换用天然气电力混合动力汽车的话，每辆出租车，每年可以节约8万元燃料成本。但这8万元该怎么省下来，敢识数，敢讲理的的哥，却极其罕见了…… 道理很简单，通过新技术，可以省8万元，但谁来出钱省这8万元，这笔钱省下来之后该怎么分配？如果的哥们都装傻，明明自己是这样做最大的受益人，却既不承认义务，更不肯利益均沾，那这件事当然办不了，可能的受益人，也就自然成了无法应用新技术的受害人，而且害人害己，整个北京每年因此要浪费80亿元燃料成本，至少260万吨碳排放，这就不再是的哥们的私事儿了，而是全人类都受害的公事儿！ 如果的哥们不装傻，哪怕先谈个最不利于的哥们的条件，换车和申报需要的钱全部的哥们来出，新增收益的60%归的哥们享受，那么，扣除换车15万贷款10年每月2000元的成本，每辆车每年还有5.6万的毛利润，的哥们拿走60%，每辆车每个月能多赚2800元，剩下的每月1800元，也不能让出租公司和主管部门白配合的哥们吧？ 道理不知道大家明白没明白，反正明白了能赚钱，装不明白，就是每个月少赚2800元。领导们有别的渠道捞钱，现在也处于利益链中更有利的位置，他们不急，但诸位读者和的哥们呢，你们难道也不急，也处于利益链中的有利位置？别装傻啦…… 回到按面积累进房价的建房模型吧。简单说，圆明园专家刘阳说的问题，欲望无止境，给50平米，立刻惦记80平米，是大家的臭毛病。但是什么原因腐化了中国，让大家都只想要利益，不想要义务，其实就是因为没有好的规则。 对于单位组织员工建宿舍这样的事情，首先必须共赢，如果这件事只对员工们有利，对企业来说是负担，领导组织大家建宿舍不仅没有应得的好处，甚至会给领导们找麻烦，那哪个单位，哪个领导，还愿意做这种没有好处，只有麻烦的好事呢？ 很多人会和的哥们一样，犯两个原则性的错误，一是不承认或装不知道这件事的好处有多大，二是只希望别人对自己大方，却不肯对别人大方，结果当然成不了事。 说简单些，想把这种事情做好，就是简单的小学数学应用题，把数字算清楚，自然能获得更多利益，而装傻、霸道，甚至军国主义，则只会与利益失之交臂。 对于单位给员工建宿舍，应该有以下几条基本规则。 ⒈ 建成房产应登记与单位名下，不建议分割产权。      原因：产权分割成本极高，且分割产权会导致必须招拍挂买地；      不需要招拍挂买地，直接购买工业用地能省多少，大家懂的； ⒉ 采用按面积累进的权重AA制，而不是一价包死的假合作真卖房。      简单说，就是从40平米起订，每增加20平米累进一级，      每级建议增加50%的价格权重，想住多少平米，员工自己先想好；      最后用总成本除以总权重，再乘以每户应承担的权重，各自买单；      比如，只登记40平米，那权重就是40；      登记60平米，权重就是40+20x1.5=70；      登记80平米，权重就是40+20x1.5+20x2=110；      登记100平米，权重就是40+20x1.5+20x2+20x2.5=160；依此类推      这样的好处很简单，必要性也毋庸置疑，抑制盲目申请大房子的需求。 ⒊ 选聘一次性的建房管委会，建议内7外3共10人，有事好好说。      对于很多人来说，建筑规范、成本收益计算，是太专业，或者太不敢去想的问题。而且，站在不同的立场，也会导致观点的对立，所谓屁股决定嘴巴，就是这个意思。成立一个专门的小组，有事先商量，后投票，是非常必要的。而大家辛苦筹集的钱，该怎么监督，也需要这样一个定期开会的机构。每个星期，先监督钱，再商量事。      每周公布监督和商议结果，接受其他人的书面建设性意见。 ⒋ 用规则实现，尽可能做到更好，而不是一味省钱。      如果把一个小区比拟成一棵树，每户的房产，只是树枝和树叶，而各种硬配套，比如水、电、气、热、网、道路、绿化和卫生，就是树干；各种软配套，比如底商、医疗室、阅览室、幼儿园等，就是树根，没有树根和树干的枝叶，是新鲜不了几天的。全寿命成本，一个再简单不过的概念，却也是绝大多数买房人根本不敢面对的概念。所谓“顾头不顾腚”，就是这个道理。该怎么规划小区的配套和服务，如何分配小区的权利和义务，简单的靠业委会或者物业公司，都是不对的，只能靠定期的会议和公示。 ⒌ 如何根据员工的职务和级别给予补贴？      这当然是必须的，但也只能集权的大事，建议只在最初的40平米，给予不超过90%的补贴，具体怎么补贴，如何算工龄、算职务，算级别，算贡献，各单位自己说了算。 ⒍ 房产在单位名下，大家的利益如何保证？      其实很简单，必须先解决有无问题，再来谈好坏问题。如果让大家到市场上去买房，全寿命成本至少是单位组织大家建房的五倍甚至十倍，而且品质和服务将无从保证。当然，单位组织建房，品质和服务，也需要靠大家坚持每周开会和公示的监督才能保证。但不是单位组织建房，各个商品房小区，哪个能组织业主们每周坚持开会和讨论呢？至于产权证和转让的问题，只要有书面的合同和规则，反而可以比家家有证的房产便利很多。难道有人会担心，其余业主一起，把您的房子收走？那您做人也太失败了…… ⒎ 如何解决全局观的问题？      的哥们搞不定换新能源车的事，不仅因为他们装傻，不承认换车的钱应该他们出，节省的钱应该大家分，这俩规则，更因为他们对这样能给他们多少好处，没有直观的概念。而对单位组织大家买地建房能省多少钱，提高多少品质的问题，相信绝大多数人也是一样毫无概念的。就好像我组织合作建房，无论多便宜，总有人装傻，来担心是不是比市场价贵。这种“砸场子”的现象，原因就是这个社会已经病了，不是自己做事，就担心事情做不好，真让自己做事，又担心大家监督干扰。      能解决这种问题的办法，只有一个“扫盲”。曾经在我写的“保障住房容积率应4.0起”的文章评论中，有很多被“建筑规范洗脑致残”的人，会这样选择： 宁可买不起，住小房子，没有公园，配套缺失，也要保证采光…… 而我的建议：房子必须够大，要承认购买力不足，但尽量减少牺牲…… 以单位组织大家建房为例，有多大的地皮，多少户人家，是基本可以确定的，每户申请多大的面积，相信也不难统计，剩余的容积率，当然用来建设共同持有的底商和配套，甚至可以公款采购班车之类的各种软硬件，大家看了前面7条，相信已经能明白不少，但后面这最重要的第8条，则希望大家更不要回避，好好思考。 ⒏ 单位和领导应从组织员工建房中得到哪些收益？      假大方，假仗义，是导致中国经济纠纷上法院最重要的原因，经常看到为了谁来付几十元甚至几元钱的费用，推推搡搡的“中国大妈”，她们真的大方吗？      单位组织员工建房，当然也是应该获益的，简单说，得到共有面积三成的所有权和收益权，是一个底线，我不建议任何单位组织建房得到比这个更少的收益。而且，我建议，这种共有面积在项目中所占的比例，不应少于总面积的三成。      领导组织员工建房，无疑是做了件大好事，应该受到鼓励，这绝不仅仅应该是口头的，而应该是有明确的规则保护的。建议按照项目实际出资的5%，给领导们计提组织员工建房奖金，比如，某单位组织员工建房实际支出2亿元，大家应该共同AA的，应该是2.1亿元，多出来的1000万，拿出2成给10人委员会平分，另外8成，由单位最高领导决定，该怎么分配，他一个人说了算。 好了，这样一篇文章不能写的太长，因为听别人讲道理，会很辛苦。 希望大家能多一点时间来讲道理，少一点时间辛苦，早日住上满意的房子。</content>
</root>
