<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>论英格兰与苏格兰的千年恩怨</title>
  <time>(2014-09-19 11:58:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>苏格兰</tag>
    <tag>英国</tag>
    <tag>管理</tag>
    <tag>咨询</tag>
    <tag>经济</tag>
  </tagsEle>
  <content>根据英国中央政府的授权，当地时间9月18日，苏格兰将就是否脱离英国而独立举行公民投票，并将连夜计票尽快得出结果。如果公投通过，苏格兰将结束同英国的三百年“婚姻”，成为独立国家，而英国也将“一夜分裂”。 此次公投并非是苏格兰突发奇想，历史恩怨与现时地区发展等未调和的问题，使矛盾集中爆发。有分析认为，苏格兰如果独立，将给英国、欧洲甚至世界造成极大影响，而其前路也不一定平坦… 苏格兰，别走！ “假如你们不喜欢我，我不会永远在这个位置上。假如你们不喜欢现在的政府，它也不会永远执政下去，但如果你们离开英国，那就真的永远回不来了。”——卡梅伦 15日，在全球关注的苏格兰独立公投仅有三天之际，英国首相卡梅伦亲自来到苏格兰东北部城市阿伯丁，向苏格兰民众作最后的挽留。在当地的演讲中，卡梅伦情绪激动，几近哽咽。他动情呼吁苏格兰人不要和英国“离婚”，呼吁苏格兰人拯救“英国”。 “我有义务明确告诉大家，一旦你们选择‘是’，将带来怎样的后果。独立不意味着短暂的分手，而将是痛苦的离婚。请不要分裂英国这个民族家庭。” “当你们做最后决定的时候，请一定不要让人告诉你，你们已经不再是一个骄傲的苏格兰人、同时也是一个骄傲的英国人了。我们由衷地请求你们选择‘在一起’，选择留下。请投票拯救我们的英国。” 与此同时，英国女王伊丽莎白二世也终于打破了沉默，此前白金汉宫9日曾发表声明：女王超脱政治，不会就苏格兰独立公投发表讲话。 而伊丽莎白二世和其他王室成员14日在苏格兰巴尔莫勒堡参加礼拜活动时，伊丽莎白二世出言：“我希望大家非常慎重地考虑一下未来。” 就女王此番言论，白金汉宫继续表示，女王仍保持政治中立。但是英国媒体认为她实际上在暗示，希望苏格兰留在英国。 那么苏格兰为何走到今天这一步？ 千年恩怨纠葛 如果罗马帝国第九军团没有在不列颠岛北部全军覆灭，可能就不会有今天的故事。 罗马帝国衰落以后至公元七世纪，在不列颠群岛中部和南部形成了七个盎格鲁-撒克逊王国：诺森布里亚、默西亚、东盎格利亚、埃塞克斯、苏塞克斯、威塞克斯和肯特。 位于南方的威塞克斯王国逐渐强大起来，国王埃德加在古罗马人留下的温泉疗养胜地巴斯举行了一次隆重的加冕典礼，后世认为这标志着统一的英格兰王国的诞生。 那些不肯屈服于盎格鲁-撒克逊统治的不列颠人逐渐向不列颠岛的西部、西南部和北部后退，向北撤退的不列颠人来到“哈德良长城”以北的地区，和北方同属凯尔特族的皮克特人融合，慢慢形成了后世的苏格兰人。直到十一世纪时，苏格兰才演变为英格兰那样的封建国家。 1603年4月，经过一系列紧张的政治斗争和讨价还价，苏格兰国王詹姆斯六世被英格兰议会迎立为英王詹姆斯一世，他起身离开爱丁堡的圣十字宫，前往伦敦，苏格兰与英格兰的"王朝联合"（Union of the Crowns）时代开始了。 英国的正式国号是“大不列颠及北爱尔兰联合王国”，全部国土由四个区域组成（英格兰、苏格兰、威尔士和北爱尔兰）。1707年，苏格兰与英格兰签署《联合法案》，成为大不列颠王国的一部分，同时保持相对独立。但近300多年来，苏格兰内部要求独立的呼声未曾中断。 转变发生在1997年，当年英国决定“权力下放”，并于次年通过了《1998年苏格兰法》，苏格兰作为一个地区恢复了独立的议会和政府，并且享有在交通、教育、医疗等民生领域的自治权，还有部分的财权，苏格兰地区的政府首脑就是首席大臣。苏格兰的独立开始显现机会。 2011年5月，苏格兰民族党就苏格兰独立问题发起公投，原因与石油紧密相关。据法新社报道，苏格兰境内的北海石油和天然气产业目前每年缴税大约88亿英镑（约合144亿美元），这笔税收直接归属英国政府。苏格兰民族党认为苏格兰一旦获得独立财政权，可凭借北海石油和天然气获得可观收益，实现苏格兰经济繁荣。 而英国政府的态度是“依法办事”——我不能打破惯例，额外给你独立的财政，军事等权利，但你可以通过完全脱离英国获得这些权利。首相卡梅伦表示：“我们的观点很明确，确保苏格兰人民拥有及决定他们自己的未来，英国政府对此做出的回应是正确的。 彼时骄傲宣称“给你自由”的卡梅伦并没预想到今日可能带来苦果。 2012年10月15日，英国首相卡梅伦与苏格兰民族党党魁萨蒙德签订协议，同意苏格兰就独立问题进行公投。2013年3月21日，苏格兰政府首席大臣萨蒙德宣布，苏格兰将于2014年9月18日举行独立公投。根据苏格兰选举委员会的建议，公投的问题设计为“苏格兰是否应该成为独立国家”，答案选项为“是/否”。 过去30年里，苏格兰选民对英国政府和认同和信任逐年递减。2009年，苏格兰社会意愿调查结果显示，61％的苏格兰人相信苏格兰政府会保护他们的利益，25％的人则信任英国政府。而英国议会的一些政策和干预行为在很多苏格兰选民看来问题多多，因此而遭到抵制。大多数公众倾向于建立一个更加自治、独立的苏格兰政治体制，苏格兰议会处理大部分国内事务，把国防和外交工作交给伦敦。 苏格兰出走，英国将会发生什么？ 一旦苏格兰独立，英国将损失32%的领土，在领土面积上变成弹丸小国。 苏格兰境内不仅有英国的核潜艇基地，还是大量军工企业的老家，若一下子“故乡变异国”，英国军力可能会倒退几十年。 英国系联合国五个常任理事国之一，若苏格兰独立，不仅会削弱英国的政治影响力，经济水平和股市也将遭受打击，给原本就处于经济危机区欧洲的英国雪上加霜。苏格兰的独立甚至可能导致局部冲突的发生。 从欧洲格局来看，英国作为欧洲国家同时亦是美国盟友，在欧盟的影响力显而易见。一旦苏格兰独立，英国的重要地位或将不复存在。不仅如此，苏格兰独立还可能让分裂的幽灵游荡欧洲。结果或许是出现一个混乱的欧洲。 从世界格局角度来观察，争取独立公投与遏制独立的斗争或许会随事件推移而蔓延至欧洲以外的更多地方，原本动荡不安的世界将因此向两级迈进。英国政治权力上的损失也可能导致联合国“五常”实质上变成“四常”，加剧同盟化和分裂对抗化，导致重回冷战时期。 谈资：苏格兰公投，中国网友怎么侃？ 以下是中国网友针对苏格兰公投的部分评论节选，不得不说——神回复还是在民间！ 看看三国演义，没有什么了不起。和久比分，分久必和。 苏格兰独立，是多少代苏格兰人的梦想，当今可不通过流血来解决问题，也不失为一种好的选择！ 然后又有人对结果不满意，又说作弊…然后又内战…… 不得不成认英国的高度民主和国民的素质。 这是一个好欢好散的民主的大家庭，兄弟之间要分家，但不见血腥和暴力，用和平的方式举手表决，如果散了，相信他们的将来既是好邻居还是有商有量好兄弟。 希望不要独立，不然国足排名又靠后一位... 在自己的执政期内，发生国家分裂事件，卡梅伦估计要哭晕在厕所。 这得重印多少世界地图啊…… 看了《勇敢的心》才发现独立自由才是你们追求的最终结果。犹记得华莱士那句freedom的呐喊，震撼人心！ 这就是富人玩的游戏，无非为了利益，老百姓就只跟着凑热闹，也为点自己的一点小利！统一（地域与文化）或许，才是真正消灭战争的最好办法！英格兰与苏格兰的离婚，是因为那点利益，但根子里，还是文化没统一！ 英格兰你不是俄罗斯，苏格兰你也不是车臣。 天要下雨，娘要嫁人随她去吧！</content>
</root>
