<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>六大异象致下跌  调整后指数将再迎井喷行情！</title>
  <time>(2014-10-10 14:56:39)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>    受隔夜欧美股市暴跌的影响，周五两市较大幅度低开。午后两市齐跳水，沪指一度跌逾1%。3D打印概念今日走势低迷，板块整体居跌幅榜前列。船舶股延续强势再度逆市大涨，太阳鸟有封涨停。医药股走强，沃森生物、西藏药业涨停。有色板块整体低迷，罗平锌电、焦作万方、金瑞科技跌幅居前。截至收盘，沪指报2374.5点，跌幅0.62%，成交量达1922.5亿元。深成指报8211点，涨幅0.09%。成交量达2278亿元。     行业板块方面，航空航天、家电行业、房地产等板块涨幅居前，输配电气、有色金属、农牧饲鱼、交运设备等板块跌幅居前。涨停个股超过35家，87只个股涨幅超过5%，显示出市场依旧存在的赚钱效应，此时最重要的就是抓紧时间建仓，让盈利尽可能的最大化。虽然盘中震荡加剧，但多头趋势尚未改变，应以牛市思维把握市场交易节奏，投资者可趁个股回调择机低吸。因此股指当前下跌，反而是我们调仓换股、逢低布局新一轮热点的绝佳机会。     指数今天暴跌的主因在本博看来主要有以下这么六个：     一、外围市场暴跌打压市场人气     隔夜美股创出年内最大单日跌幅，标普500指数重挫2.07%。美股满盘下跌，对于今日A股投资者的信心造成巨大的负面影响。     二、社科院下调国内经济增长预期     中国社科院10日在北京发布最新报告称，预计今年中国经济增长7.3%左右，增速比上年回落0.4个百分点，继续保持在经济增长合理区间。社科院此次预期较今年春季预测下调0.1个百分点。此外，社科院预计明年经济增速还会继续放缓至7%。其中，投资增速将继续下滑至14.1%。社科院下调国内经济增长预期显示，实体经济增长依然呈现下行趋势，制造业与房地产在四季度可能都存在进一步调整的可能，这加重了投资者的担忧情绪。     三、资本大鳄减暗施减持动作     据数据统计，9月来沪深股市重要股东净减持额达325.78亿元；而6-8月的净减持额则分别为87.62亿元、98.90亿元和163.96亿元。从中不难发现，9月大小非净减持额几乎与过去三个月的加总数值相当。作为A股最具话语权群体的产业资本，对当前市场谨慎态度，一定程度会影响并阻挠大盘在10月份继续向上的空间。这也从近期股指盘中频频跳水、上行压力越显巨大便可看出来。而众所周知，凡是大幅拉升后，被产业资本大幅减持类个股，短期筑顶可能性极大，因此对于此类个股我们务必赶紧调仓。     四、获利盘兑现欲望强烈     大盘在连续上涨多日后，以高新兴、大富科技为代表的龙头股涨幅基本上都在50%，主力庄家的获利已经非常丰厚，兑现的欲望极为强烈，因此市场稍有风吹草动，获利盘立马就会涌出直接导致大盘暴跌。     五、大盘连续创出新高后存在较强的调整需求     从市场走势来看，指数在连续上涨之后，上攻动能已趋于衰竭，这就说明市场缺乏更多增量资金认同目前的点位，没有资金介入市场自然指数上涨也难以为继。昨天更是出现巨大成交量，在昨天的量能基础上再继续放大支撑股指上涨难度不小。     六、技术面存在一定压力     从技术而来看，2400点为前期套牢盘密集区，超级主力想要一鼓作气突破此处的难度较大，倒不如打实基础，在调整后再上攻来得确定性更强。短期指数想要有大的作为可能性较小。     从目前来看管理层的意图就是要打造一个新的牛市，不管是理论宣传给予极力支持之外，同时政策上不断给予刺激，另外资金上也在加码支持，譬如释放宽松信号，境外投资的额度不断增加，鼓励保险资金入市等等，难怪市场如此坚挺有力，市场主力的操作思路清晰有序，特别是上证指数掌控上游刃有余，从长远来说市场格局逐步偏向多头，不过目前来说进一步上行肯定是步履艰难，短期在上有压力、下有支撑情况下难免出现震荡，在这样情况下只有通过震荡消化浮动筹码，同时等待后续资金入市。市场能否继续上攻虽然尚难判定，但大幅回调料难出现。而只要指数不跌破关键点位，市场的强势格局就能够延续，投资机遇就会较为丰富。在大行情之中，任何回调都是介入的机会，投资者千万不要被暂时的回调所吓到而丢失手中的廉价筹码才好。     就四季度投资机会而言，可关注三大主线的投资机会：     主线一：三季报预增股     10月份，2545家上市公司将披露三季报。据统计，截止9月25日，沪深两市共有975家公司发布了2014年三季报业绩预告；其中197家预增、94家预减、118家续盈、72家续亏、66家首亏、62家扭亏、251家略增、89家略减、26家不确定。     从上述数据可以得知，三季报业绩预增、续盈、扭亏以及略增的公司共628家，占总数的64.41%，也就是说已公布业绩预告的上市公司超六成预喜。从历史经验看，三季报在季报当中处在比较重要的位置。如果一家公司三季报向好，那么该公司全年业绩保持增长基本没有问题。 对三季报业绩预增股的布局，投资者可按照“三看”主线去选取标的：首先，看个股的业绩增长是否具有持续性，其中关键是要看主营业务是否能够保持增长；其次，看个股所处行业，属于国家政策发展支持的行业；第三，看总股本的大小及成长能力。     主线二：沪港通和国企改革受益股     种种迹象显示，沪港通即将在10月开通：上海证券交易所上周五召开网络新闻通气会时透露，沪港通规则协议即将完成，业务方案已基本定型，技术准备基本就绪。     目前A股市场中受益于沪港通的有三类个股。首先，A+H股当中存在较大折价率的A股出现价值回归行情；其次，银行股和高速公路等股息率较高、分红能力较强的个股；最后，沪港通将为券商提供新的利润来源，券商股受益。     主线三：四中全会投资机会     今年10月在北京召开中国共产党第十八届中央委员会第四次全体会议，主要议程是，中共中央政治局向中央委员会报告工作，研究全面推进依法治国重大问题。这表明十八届四中全会的核心议题将是研究全面推进依法治国重大问题。随着十八届四中全会的临近，市场的关注度也在不断提升，在主题投资机会的挖掘上，信息安全、军工改革、司法改革、土地流转改革值得关注。     根据这三条投资主线，我们研究团队最新研发出《10月A股投资策略》的研究报告，在这份研究报告里面我们根据三条投资主线“沪港通主线”、“三季度业绩预增主线”和“十八届四中全会主线”，从每个主线中选取一只最具爆发力的优质成长股，有政策支持、有利好出台还有成长性支撑，这三只个股想不往上走走也有点难，嘿嘿，我们也非常希望把这三只个股分享给一直支持我们，帮助我们的投资者朋友们。     投资者可以扫描下方的二维码，就能够免费获取这三只个股：</content>
</root>
