<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>震惊：官媒大曝沈飞五代机成功</title>
  <time>(2013-12-12 09:49:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>北冥有鱼，其名为鲲，化而为鹏，其翼若垂天之云，抟扶摇而上者九万里，这种恢宏高远的气势、广阔无边的意境，正是中航工业沈阳所五十年如一日坚持推进管理创新、加速航空武器型号研制进程、以深厚实力和卓越成就为共和国打造国之重器的真实写照。 融会贯通奠定发展基石 上世纪60年代建所初期，新中国的飞机设计事业刚刚起步。作为新中国第一个飞机设计研究所，沈阳所不畏困难，大胆探索，用集体的智慧弥补经验的不足，用报国的精神激荡创新的意志，在求索中建立了新中国的飞机设计管理体系，创出了一条有中国特色的飞机设计之路。 融汇东西方管理之所长，沈阳所创造性地建立了“两总”科研管理体制，形成了机构设置层次少、专业设置科室多的管理模式。在项目研制过程中，专业副总师和型号主管副总师直接协调技术问题和进度问题。采取研究室小，专业设置窄，减少设计室人员数量的机构设置，使技术主管挤出更多时间进行技术管理和科研实践。 探索建立技术管理体系和飞机设计规范，沈阳所组织编制我国第一个《零件设计原则》、《设计员手册第二册》和《第一设计室图纸技术文件管理制度》等设计技术手册、准则和规范，实现了型号设计的统一和标准化，促进了专业建设发展。特别是成功编制的《飞机设计员手册》，更成为我国自行设计研制歼8飞机设计发图的设计指令性文件。沈阳所在研制国产歼击机的实践中，在对型号管理的不懈探索中，构建了健全的设计体系，创立了行之有效的型号设计规范。 适应新形势催生新变革 进入新时期，沈阳所按照一代产品、一代技术、一代管理的指导思想，针对多型号交叉并行和应用数字化设计手段的新情况，积极探索改进型号的技术管理体系。 变革机构设置，全面推进专业化、扁平化管理，实行大部制，调整机构设置，促进了专业融合和集成设计；探索完善数字化设计流程，建立了以数字样机设计为基础，以产品数据管理为核心，以飞机研制过程为主线的数字化协同设计平台，实现了100%的三维数字化建模和基于数字样机的协同设计、制造一体化，构建了全过程、全周期、全价值链的信息化体系，形成了极具特色的技术状态数字化管理方法和模式； 深入开展并行工程，通过实行“五级成熟度管理”，组建“IPT联合工作团队”，实现了设计专业之间、设计与制造之间的并行协同；强化计划管理，开发网络计划管理系统，明确工作责任和节点要求，实现了计划管理的动态考核和闭环管理，加强了总师系统对各分系统研制工作跟踪指导，提高了科研生产的工作效率。 西方媒体转发的中国新隐形战机网络图片 西方媒体转发的中国新隐形战机网络图片 西方媒体转发的中国新隐形战机网络图片 西方媒体转发的中国新隐形战机网络图片 　　中国沈阳生产的新型隐形战机的图片，上周末出现在中国军事网站上，引来各方关注。 　　据意大利飞行者网站报道，由沈阳飞机制造公司建造的这款战机，与中国成都公司建造的歼—20相呼应，后者的两架样机已被世界熟知。大约两年前，中国军事论坛上出现了大型短距起落隐形战机歼—20的图片。 　　新型飞机的编号为31001(因此被认为是歼—31)，类似美国空军拥有的尖端(多功能)F—22“猛禽”战机：机头部分相似，都有两个尾翼，独特机身的两侧都有梯形机翼。不管怎样，即使这架新型战机装有两个发动机，但它似乎不具备推力矢量能力，至少从首架样机来看。 　　报道称，歼—31的体型比歼—20小，歼—31的尾翼上没有通常出现的红星标志，而是一个彩色图标，上面写着中文“鹘鹰”。虽然现在不可能确定这种飞机最终是否会进入生产阶段，但可以肯定的是，中国在未来战机的发展中至少有两个隐形战机项目。 　　美国《航空和空间技术周刊》称，歼—31的翼展据目测有37.5英尺(约合11.43米)，与F—35相似。据初步估计，新型战机使用的发动机是克里莫夫RD—93发动机(中国大量进口这种发动机用在JF—17/FC—1“枭龙”战机上)，后续中国将使用自己生产的发动机。 　　从图片中可以看到，飞机发动机似乎安装在主起落架舱的后面。由于没有升力风扇，这样的设计让沿着飞机中心线设置长的武器舱成为可能。 　　对此，《航空和空间技术周刊》称，短距起飞/垂直降落技术是联合攻击战斗机两个主要特征之一，另一项就是隐形能力。由于座舱后部安有垂直升力风扇，武器舱容量及形状受到诸多限制。武器舱被分为4个区域——两个携载空对空导弹，两个携载重型武器。此外，由于武器舱位于发动机周围，容易受到热量和噪音干扰。而歼—31却没有上述设计限制。 　　但歼—31如何设计进气道，以达到优化内部空间目的，也将是很有意思的话题。 　　报道认为，歼—31并不像是歼—20的替代者，而是与歼—20形成互补，以应对美国的联合攻击战斗机F—35。 　　台北“中央社”指出，大陆一些军事网站17日刊登更多歼—31的照片。大陆民间军事爱好者16日在网站张贴消息说，歼—31是大陆继歼—20后，研发的第二款五代(即西方的四代)战机。6月底，大陆网站曾刊登一张被帆布覆盖的战机照片，一时引发热议；当时有海外专家猜测，可能是大陆另一款五代战机。 　　当时有人说，这款战机是歼—21。不过，大陆网站16日刊登了疑似这款战机的模糊图片，称其型号为歼—31；相关网站17日陆续刊登更清晰的照片，显示尾翼有“鹘鹰”字样。有海外专家说，歼—31用于弥补歼—20的不足，因为大陆缺少一种可与美国F—35对抗的五代空优战斗机。未来歼—20将扮演突防打击攻击机的角色，而歼—31则发挥空优战机的作用。     中国30万吨超级巨舰亮相 俄卫星发现新疆惊人一幕  国产首艘航母已建造八成 国产最新战机竟惨败而归 央视曝北斗在南海立大功 官方首次公开歼23试飞照 美发现天山藏有巨大秘密 歼14十项技术世界最顶尖  中国战舰逼近菲律宾：吨位两倍于菲海军总和 俄表态与中国共存亡：南海开战将助华一臂之力 俄曝内幕：中国造不出好的航空发动机的根本原因 美爆料：中国隐藏一款杀器看得比航母还重要 央视大泄南海尽在掌控中：北斗卫星立了大功 俄准备购三百架枭龙战机 美军紧张注视中国CH3战机 中国八万吨航母竟有两艘 新型战略轰11让世界震惊 英国曝：来自中国的又一个月的数据令人震惊  惊动了两岸和外国：台湾各界发生前所未有的大事 劲爆：中国10万吨核航母开始在长兴船厂铺设龙骨 以色列要求中国手下留情 美媒体公布中国歼17照片 果真有大事：解放军重装大调动军列上都是硬家伙 惊曝：四国在背后帮助菲律宾军方对抗中国解放军 默克尔不满：德军方私自帮助中国建磁流体潜艇  </content>
</root>
