<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>郭美美身后还有没有大鱼？</title>
  <time>(2014-08-04 00:36:17)</time>
  <tagsEle>
    <tag>郭美美</tag>
  </tagsEle>
  <content>2011年6月郭美美事件爆发以来，坊间一直多有猜测：郭美美到底是何方神圣？郭美美与中国红十字会到底是什么样的关系?谁是郭美美背后的靠山？ 2014年8月4日凌晨，新华社播发长达4600多字的报道《从炫富到涉赌，她为何堕入犯罪深渊？——郭美美涉嫌赌博犯罪被刑拘的背后》。我相信，许多人在看过报道之后，一定会有大跌眼镜之感。 根据新华社披露的目前警方调查的初步结论，我可以简单归纳一下郭美美的个人情况及涉嫌的主要违法、悖德事实。 第一，郭美美家庭成长环境欠佳。郭美美1991年出生在湖南益阳一个单亲家庭。其父有诈骗前科，其母长期经营洗浴、桑拿、茶艺等休闲服务，其大姨曾因涉嫌容留他人卖淫被公安机关刑事拘留，其舅舅曾因贩毒被判刑。 第二，从目前查证的情况看，郭美美的靠山是包养她的深圳房地产商人王某某。2010年8月，王某某让朋友帮他介绍个女孩玩玩，朋友就介绍了郭美美，之后，王某某包养了郭美美，郭美美炫耀的那些奢侈物品，相当一部分是王某某为其购买或出资购买的。 第三，郭美美本质上是一个虚荣、爱炫耀的女孩，她在微博上声称的“中国红十字会商业总经理”的职位是她想象出来的，和她的豪车、奢侈品一样，这个想象出来的职位也是她向公众炫耀的一部分。而所谓的中红博爱公司是王某某朋友翁某某的公司，该公司当时正与隶属于中国商业系统的中国商业红十字会商洽开发“中国博爱小站”项目，与中国红十字会并没有关系。 第四，郭美美长期从事性交易活动。郭本人向警方供认，她签约南方某演艺公司，公司安排她每年不少于50次的“夜场商演”，每次支付报酬5万元，这是自己的主要收入来源。但警方核查，郭美美所谓的“商演”不足20场，更多的却是借“商演”为名从事性交易。“郭美美通过网上联络、熟人介绍及主动搭讪等多种方式，多次与人进行性交易，每次的价码达数十万元。” 第五，郭美美嗜赌成性，先后60余次往返澳门、香港及周边国家赌博。 第六，除了参赌，郭美美还长期为了牟取暴利而开设赌局。警方初步核实，郭美美开设赌局的每场赌资金额都在百万元以上，她个人通过“抽水”非法牟利数十万元。 我的概括或许不太全面，但基本上八九不离十。倘若郭美美的违法、悖德事实仅限于这些，那她真算不上十恶不赦的坏人，不过是一个没有底线的混混而已。而她的上述行为，与她给社会带来的混乱和负面冲击相比，根本不在一个重量级上。　 在过去的几年里，一方面，郭美美一次次以自己的出格行径和言语刺激着人们的神经，挑战着人们的道德底线；但另一方面，在许多网民的眼中，郭美美俨然成了一名斗士，因为她以特殊的方式揭开了中国慈善的“真实面纱”。她给中国红十字会和中国慈善造成的伤害，一定会让红会恨之如骨（警方的初步调查结果，基本撇清了郭美美与中国红会的关系，但这并不会立即扭转人们关于中国红会和中国慈善的印象。红会和中国慈善要重塑形象，只能依靠公开、透明的运行，这必然需要一个长期的过程）。 毫无疑问，在过去的这几年中，郭美美因其巨大的破坏力而成为最让官方头疼的人物之一。我也时常在心里问自己：既然官方甚至握有话语权的人如此憎恨郭美美，查办她应该是理所当然的事情。而且在当前的法制环境之下，办掉这样一个20多岁的小女子应该是分分钟的事。但奇怪的是， 在过去的三四年里，郭美美一直平安无事，其个人事业和知名度风生水起，个人财富也越累积越多。 这不能不让人联想：在郭美美身后或许有着比王某某更强、更有实力的靠山。一个如此不招人待见的女子这么长时间没有被查办，反而越活越滋润、越活越顺风顺水，要是没有强人替她摆平，就凭王某某和她两个人，恐怕早已玩完了。 也许是我想错了，也许郭美美背后真的没有更大的靠山。这样的结果也是我乐见的。一个更简单、更单纯的社会，谁不愿意见到呢？而且我也相信，不管郭有没有更大的靠山，警方最终都会帮我们调查清楚的。 新华社的电文最后说：“警方还发现，不论是炒作红十字会，还是‘2.6亿赌债’，以及为郭美美量身定制的网络电影《我叫郭美美》，甚至郭美美因赌博被抓后，其母亲配合北京警方调查时网上出现的‘郭母连夜从日本飞回国’等不实消息，都疑似有幕后推手进行网上炒作。对此，警方正在深入调查中。”我们期望警方循着这个路径，查明全部案情和事实。每一个人都希望警方早日给我们还原一个更加真实的郭美美，去除笼罩在人们心头关于郭美美事件的疑云。        　  博主更多精彩博文： 　　我们何以成为物质狂 　　《幸福为什么买不到》：越物质越不幸福 　　美国领导力培训大师的金玉良言 　　应对触屏一代，家长莫成负面榜样 　　美国专家给中学生的成长建议（男孩/女孩版） 　　少男少女最纠结的30个问题 　　培养孩子自尊自信的九个关键词 　　培养孩子自尊自信九个禁忌 　　虎妈狼爸受追捧，全是成功焦虑惹的祸</content>
</root>
