<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>我们到底该如何理解O2O？</title>
  <time>(2014-10-13 10:00:15)</time>
  <tagsEle>
    <tag>it</tag>
    <tag>o2o</tag>
    <tag>互联网思维</tag>
  </tagsEle>
  <content>目前，主流的O2O定义告诉我们，O2O的核心是线上交易线下完成服务并通过支付、评价等方式再回到线上的一类商业模式。在我看来，这个定义实际上比较“窄”。狭义的O2O本质是对商业模式的探讨，而对于广义的O2O则在于线上与线下生活的全面结合，这其中不仅包括了商业层面，更有医疗、物流、城市规划等等看似毫不相干的领域。核心是，只要有线上下结合的地方，都有O2O的存在。 　　而未来，我们会发现一个现象就是O2O的概念会消失，而不变的是生活中到处都是“O2O”，终有一天，我们的每一个消费行为、生活举止都离不开线上。那么，如果没法定义它，我们又该如何理解O2O这个词呢？O2O有如下几个关键词，而这几个词的排序也恰恰代表了O2O的演进顺序： 　　思维： 　　O2O本质上是对于传统思维的改造，曾与一位餐饮店老板聊天，20年前，他开饭馆是“坐店等客”的模式，这一模式人类已经用了千百年，20年后，他用百人众筹的模式开店，变成了“有了客人，再开店”。与之类似，我们可以回忆已经被说烂了的黄太吉和雕爷牛腩，他们真的用互联网工具做菜了吗？他们真的使用了什么O2O工具吗？都没有！ 　　O2O的起始是对传统思维的改造，这类思维的核心是“碎片化”，我们发现，随着商业的逐渐发展和社会分工的逐渐演进，“个人化”的行为越来越成为商业的主导，以媒体来说，自媒体的出现就是很好的例子。而在O2O层面，被打散的消费需求和服务主体正在被各种O2O平台连接，比如：PP租车连接个人与闲散车辆、小猪短租连接个人与闲置房间、春雨医生连接个人与独立医生、大众点评连接个人与个人消费感受等等。 　　而对于广义O2O概念来说，每个人未来都会是一个O2O的节点，无论是你身边发生的消费行为还是生活行为，你的一言一行都有可能被记录，你有可能是被服务的对象也有可能成为服务他人的对象。 　　模式： 　　模式在此可以理解为商业模式，在思维逐渐被改造后，相应的商业模式也就应运而生，上文所提到的各类碎片化的P2P模式是O2O模式中的一种，目前看来，O2O的主流发展模式中P2P并不成熟，核心在于“信用体系”尚不完善。而相对流行的做法仍是B2C下的O2O模式，具有一定公信力的商业主体会打散其推出的消费服务/产品，并在O2O平台中向分散的个人用户提供。典型的比如：到家美食汇连接店铺与个人、京东的便利店O2O模式、95081在标准化体系下构建的家政O2O模式等，其均属于较为规整的O2O平台。 　　当然对商业模式的另外一个理解是，O2O对于世界的改造，目前仍停留在商业层面，虽然总说线上互联网走入生活，但实际上最多算是“影响”，仍有大量商业之外的蓝海等待我们的挖掘。 　　数据： 　　这是O2O创业者很容易忽略的一个问题，此前一直跟踪有关阿里的报道，到目前为止，阿里在O2O布局中很明显的一点是将各类消费数据打通建立大数据平台，而这也是将其原有电商优势迁移至线下的绝佳方法。 　　这其中阿里对于高德的整合便是很好的一例，不难看到，在完全将高德收编门下后整个高德核心的发展方向不再是与百度打地图流量仗，而是转而深耕高德地图数据开放平台，而与阿里的整合也是先从LBS数据开始。 　　当然，这些数据上的整合是我们能看到的。而对于更广阔的O2O市场而言，个人数据价值将发挥更大作用。这其中包括了每个人每天的身体健康数据、运动轨迹数据、消费数据、金融数据等等。 　　到现在仍深刻记得在去年拜访某公司墙上写的一句话：大数据的价值不在于其本身所表现出的含义，而在于其能够预测你的下一个行为。不难想见，未来当offline真正深入到你的生活时，通过预知你的健康为你推荐合适的生活计划、通过预知的消费行为为你推荐更合适的产品、通过你的金融行为为你推荐你的理财计划等等将变成家常便饭（当然，这其中已然有很多被实现）。 　　硬件： 　　或许很多人不会将这个词与O2O链接起来。看来，这将是未来线上下生活结合的关键。从商业行为角度来讲，线上与线下链接需要合理的介质，这其中比如：pos、扫码枪以及各类个人移动终端。从个人生活行为角度来讲，智能穿戴设备未来也将是线上下结合的重要载体，比如通过穿戴设备记录城市人的运行轨迹来合理规划城市布局，根据谷歌眼镜对你消费时目光移动来设置最佳广告牌位置等等。与之类似适用的领域还包括物联网、社交、医疗等等。 　　最后重复上面的老话，依旧不会给O2O下任何一个定义，任何对未知事情的准确定义本质上都是不严谨的。对于O2O产业的未来，套用之前与同事交流时的一句话：O2O这个概念或许会消失，但线上、线下产业结合形态永远都不会消失！</content>
</root>
