<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>谁来养老？</title>
  <time>(2014-10-15 00:09:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>谁来养老？   2014/10/15 每日经济新闻   养老支出是个火烧眉毛的大问题，做实个人帐户至关重要。   《经济参考报》报道，财政部近日公布了“关于2013年全国社会保险基金决算的说明”。数据显示，企业职工基本养老保险基金一项中，2013年支出16699亿元，同比增长20%，相比五年前翻了一倍。有专家认为，未来基金收入增长很有可能难以负担支出的增加，2014年底缴费收入就有可能会少于支出，出现年度缴费赤字。   政府并不是现在拿不出养老金，不等于空转帐户立马崩盘。这两年是养老红利享受期，缴纳基数大幅上升，相应的养老金也大幅上升。人社部今年5月28日发布《2013年度人力资源和社会保障事业发展统计公报》显示，2013年末基本养老保险基金累计结存31275亿元。全年五项社会保险（含城乡居民基本养老保险）基金收入合计35253亿元，比上年增长4514亿元，增长率为14.7%。基金支出合计27916亿元，比上年增长4585亿元，增长率为19.7%。参加基本养老保险人数为81968万人，比上年末增加3172万人。   基数红利迅速消失。2013年支出增长率快于收入增长率，相差5个百分点。2012年全年五项社会保险（不含城乡居民社会养老保险）基金收入合计28909亿元，增长率为20.2%;基金支出合计22182亿元，增长率为22.9%，也是支出增长率快于收入增长率。其中不仅包含养老，也包含医疗等项。2013年，我国连续第9年上调了企业退休人员基本养老金，调整幅度均为10%，目前月人均水平近1900元;而这一数字在2005年仅为700元。现在一些养老帐户不足靠财政补贴，补贴数额取决于财政收入。   如果不能做实个人帐户，低收入阶层社会养老数额低到形同虚设，并且不能随人转移，导致农民工不愿参保，情愿退保，最低收入阶层事实上成为牺牲者。   按照相关政策，城乡居民养老保险参保者连续缴费15年，60岁后每月最低只能领取55元养老金，即便按照最高标准参保新农保，最多也只能获得每月100多元的养老金。在全国大多数地方，农民的基础养老金每人每月只有55元，无法保障基本生活。去年12月26日，人力资源和社会保障部部长尹蔚民在全国人力资源和社会保障工作会议上表示，中国城乡居民基本养老金月人均达到81元。   这样的数额难以有吸引力，2012年末参加基本养老保险的农民工人数为4543万人，2012年全国农民工总量达到26261万人，其中外出农民工16336万人，参加养老保险的农民工只占总量的约1／6，占外出的约1／4。更糟糕的是，出现了农民工大规模退保现象。农民工朋友从沿海返乡，一些地区退保时，只退个人账户储存额，而单位缴费的大部分资金被留在当地，农民工返乡损失保险金，还失去了参保多年的缴费年限。   目前当期发放缺口，由政府财政补助，但由政府大规模长期补贴并不现实，最好的办法是，做实社会保险的个人帐户，按照缴纳数额领取养老金，政府补贴通胀损失，如此一来，缴费积极性必然上升。人人为自己的未来保障添砖加瓦。如果给异地流转人为设置障碍，如果让低收入阶层缴费填补窟窿，无异于挖社会保障制度的墙脚。人都不笨，不会愿意大规模投入不公平的社保体系。   一方面是低收入阶层形同虚设的低保，另一方面是公务员队伍的养老双轨制屡引争议。公务员以岗定编，如果工资固定可以设立政府财政支付的养老金，前提是以岗定编必须完成，财政养老金支付公开透明。   根据今年2月《南方周末》报道，中央党政系统的部级单位至少有74个，保守匡算，“中央部门”的部级干部（不含全国人大和全国政协）应该超过100人。地方上大约有95名以上正省部级干部。再加上副部级的央企与大学，官员乌泱乌泱，背后全是费用。   正部级官员退休后有专车，有专职秘书，在人员配备上，老干部局的工作人员与退休干部的比例是1∶30，但对离退休的正副部级干部则是按1∶1配备人员。副部级的医疗证封皮是蓝色的，正部级是绿色的。凭医疗证去看病，不用排队挂号，住院也可以享受单间病房。正部级的费用直接由卫生部门与医院结算，副部级的费用则要到原单位报销。   不必说干部的那点养老金，各地高阶官员离退休后花费几何，实在是一本糊涂帐。如果做实养老保险个人帐户，根据岗位确定福利，再高的花费也有尽头。不象现在，一眼望不到头。   现阶段全面提升养老金不现实，现实的是做实帐户，信息公开，让缴纳者心中有底，有公平的感受。   注：《交易时间》，谈鬼城，有真鬼城，有假鬼城 以前是烂尾楼，现在现烂尾城 剪掉烂尾，靠的不是房地产，是城镇化户籍改革，是消除土地垄断 做节目时，拉上窗帘， 此时必定是雾濛濛的外滩，灰色的天   听说，去书店，问，有余英时先生文集吗？ 店员懒懒答，来晚了，下架了 有个出版社打出大字招标，本社尚有余货，一时趋之者若鹜         一个专业知识分子就此被成功打造成公共知识分子</content>
</root>
