<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>敦煌沙滩上的“三峡工程”</title>
  <time>(2014-08-25 00:31:43)</time>
  <tagsEle>
    <tag>旅游</tag>
    <tag>文化</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>《凤凰博报》组织“10大名博敦煌行”，我有幸陪伴。初次到了这个昔日的要塞，丝绸之路的重镇敦煌市，百感交集。让人震撼的沙漠、绿洲、莫高窟、鸣沙山、月牙泉、敦煌电影城，是每年多达500万游客向往的地方。然而，更让我格外惊讶的是敦煌光、风能发电基地。到目前为止，已经有200万千瓦的光伏装机容量，以及200万千瓦的风能装机容量。到2020年，敦煌将建成1500万千瓦以上的光、风能发电基地，占地总面积达到1300平方公里。其发电能力，将可以与“三峡工程”媲美。 飞天敦煌 我的历史知识恐怕是前来考察的10位朋友中最差的，尽管这样，我力图去了解敦煌的今昔。这个地方从汉朝开始，已经有2000多年的发展历史。张骞出赛就从这里开始，“过了阳关无故人”，大概的意思是，一旦出了阳关，就奔向了浩瀚无边的西域，那里将举目无亲。 在莫高窟数百个洞窟里面，记录了长达1500年的文明历史。几乎所有的壁画，都画有“飞天”。那是一种是人非人的“神”，那种轻飘飘飞翔的姿态，突出表现人们飞天的梦想。因为这里的交通艰难，不仅人口稀少，而且，离中心城市的距离无比的遥远。 那种靠着骆驼才能长途跋涉、越过无边沙漠的生活，可以想象人们的生命力是有多么的顽强，才能世世代代的延续下来。 我那天从海口坐飞机，第一个站是西安，中途还要经停重庆。到了西安以后，再坐飞机到了敦煌，旅程花了15个小时。 按照我们现在的交通条件，15个小时似乎太远、太不方便。可是，如果想到那是长城最末端的边塞城市，我们必须感到现今中国的交通发展水平，是如何的了不起。 敦煌经济 敦煌于1987年撒县建市，是一个不到20万人口的小型县级市。可是敦煌利用其文化、历史优势，大力发展旅游服务行业，同时，加快农业、制造、发电、采矿等行业的发展速度。 敦煌面积3.12万平方公里，只比海南岛小四分之一。当地人口15万人，加上青海油田的职工和家属5万人，总人口不到20万。 2013年的GDP总量超过100亿人民币，人均GDP接近1万美元，明显超过全国的平均水平。考虑到甘肃是全国最穷的省份之一，敦煌的经济状况，给这个穷省增添了不小的光芒与希望。 多年来，敦煌市经济的年均增长速度超过15%，投资增速超过25%。地方GDP的结构以服务旅游行业为龙头，并带动了工业与农业的长足发展。农业占GDP的比重约17%，工业27%，服务旅游业占56%。做为一个县级单位，这样的产业结构在全国范围内是非常先进的。 23日中午，敦煌市委、市政府的主要负责人请大家吃饭。我与市委书记进行了密切交谈。从交谈中，看出来地方领导不仅对经济的发展了如指掌，也非常迫切给外界带来良好的形象。 当地领导一再强调下面几个方面。第一，就是敦煌的文化和历史，以及敦煌的几大名胜古迹； 第二就是敦煌地方经济的发展，如何在水资源非常短缺的情况下，控制用水大户，尤其是农业和高水耗的工业，大力发展光伏产业和风能；第三，就是敦煌以投资拉动的强劲发展。 古迹，是普通旅客所关心的。我们看到莫高窟，近千个洞窟，只有少数可以参观，主要是为了维修和保护。我们到了鸣沙山，骑着骆驼，上山后下山，一共走了两点五公里。烈日当空，大片大片的沙山，随着骆驼群的一起一落，在阳光的照耀下，散发出波浪般的光芒。从来没有骑过骆驼，刚开始还有点害怕。不过，5只骆驼为一组，前面一位当地16岁的小男孩牵着第一只骆驼，其它骆驼用绳子连成一串，只要把屁股坐稳了，就没有什么好害怕的了。 坐不到一会儿，我就适应骆驼的步伐，开始享受骆驼背上的无穷乐趣。在这之前，只是在电视里才能看到这样的情景。 骑完了骆驼，我们顺着鸣沙山往下走就是月牙泉。你这样想象，四周都是干巴巴的沙山，在群山环绕的最底层，居然能够有一个半月形，长150米，宽30米的泉眼，显得这边的水是多么的珍贵，导致这个月牙泉，成了沙山里面最值得一看的亮点。 敦煌的旅游业，就是这些让人向往的文化古迹，艺术宝藏，以及与沙漠相关的奇观异境。当然，敦煌还是丝绸之路的交通要塞，在人类发明航海技术之前，丝绸之路为中国的对外贸易，打开了一个通往欧洲大陆的唯一通道。在阳关，你会深深的感受到敦煌的重要性，以及那个年代，人们为了贸易，冒着生命危险而长途跋涉。唐僧取经回国的时候，就经过了阳关。 敦煌人可敬之处，在于他们并没有只是利用祖先留下来的遗产，而是积极上进的开发、利用更多的当地资源，尤其是农业、矿产、沙漠和阳光，等等。 李广杏，是以著名的唐代名将李广的名字命名的地方杏，味甘可口，是上上等的沙漠水果。锁阳，对男人非常有好处。锁就是锁住、生产的意识，阳就是男人的阳气，这是中医里面的特有名称。敦煌葡萄、哈密瓜、西瓜、罗布麻，等等，都是很有商业和医疗价值的名贵产品和中药。 当地人把这些产品卖给游客，就可以产生出其它地方没法达到的价值，为推动当地农业的发展，起到关键的作用。 不过，为了节约水，敦煌市委书记跟我说，他们准备减少5万亩的种植面积。这是为工业和服务业等高增加值的产业创造条件。市委书记说，农业用水的价格是8吨1块钱，而非农业用水是每吨2块钱。减少5万亩种植面积，每年节省水量1.2亿吨，可以为本地的非农业发展，提供巨大的空间。 由于水库的建设，党河（敦煌的地方河流）现在可以满足20多万人的用水需要，而以前，这个城市只有2万人。2013年的游客人数达到500万人次，三年前只有300万人次。 光伏、风能技术，将给敦煌带来第二次辉煌 随着中国经济的快速增长，能源和电力已经成为发展的最大瓶颈。一方面是污染，一方面是化石能源的枯竭。 为了降低污染，保证经济的可持续发展，世界各国都在努力利用可再生能源，例如风能和太阳能。 敦煌的沙漠面积巨大，日照强度高、时间长，风大，是光、风能发展的最佳场所。这里不存在占用土地的问题，不存在日照时间短和阴雨天气的问题。 发展光、风能源的最大障碍就是技术，包括上网、储存和输送。记得我读大学的时候，老师说丹江水库的装机容量是100万千瓦，那时，这个电站是全国最大的，也是国家的重点工程。 没想到，100万千瓦的装机容量，在西北边远的敦煌，居然已经是“小菜一碟”，唾手可得。我们24日下午，特地参观了敦煌的一个光伏发电基地，由于不能靠前，我们只能离光伏板很远的地方拍照。 不过，肉眼看去，在无边无际的戈壁沙滩上，一串串光伏片，连成乌丫丫的、像海洋一般的光伏场。当地人介绍，敦煌已经建成200万千瓦的光伏基地，到2020年，装机总量将达到800万千瓦，占地256平方公里。与此同时，风能发电装机总量将达到700万千瓦，占地面积960平方公里。 1996年夏，我带领英国朴茨茅斯大学的研究小组考察三峡工程。当时的工程指挥官告诉我们，三峡大坝2003年建成投产，装机容量为1980万千瓦，可以满足全国当时10%的用电需要，总投资两千多亿元。 敦煌2013年的投资为180亿，比前一年的130亿，增加50亿。这是一个投资总量超过当地GDP近一倍的地方经济，可见，这里的投资潜力巨大，主要就是光风能产业、铁路、公路，以及其它投资。 中国的总投资占全国GDP的50%左右，这是一种以投资拉动的国家。敦煌更是典型。我们如何看待投资，以及投资的效率？ 这是一个经济发展与效率的问题。对敦煌来说，许多投资，不是为了地方人民的短其消费，那是因为，在这里投资，有着长远的地域经济、乃至国家经济的发展利益。 我对技术还不懂，不过，凭直觉能够意识到，敦煌的光、风能产业的飞速发展，不仅对这个边远小城市的经济发展有着极其重要的推动作用，也会对中国利用可再生能源，做出巨大的贡献。 结束语 本次敦煌之行，总得写点什么。来之前，我老想着把这里的文化、美景、城市情况，介绍给大家一起分享。没有想到的是，我的第一个关于敦煌的博文，是太阳能、风能发电。 古文化是过去的遗产，对敦煌人民和敦煌的经济至关重要。不过，光靠老祖宗留下来的东西，是非常有限的。靠新技术、新文化、新市场发展出来的物质文明，才是敦煌得以发展的根本。 走在敦煌的街头，尽管没有大都市的繁华，却比同等大小的县级市显得美丽、富有。除了湛蓝的天，这里的街道干净，建筑漂亮，商业气氛浓郁。银行、商店、酒店，到处都有。酒店的服务也很好。 虽然人均GDP接近1万美元，人均纯收入还比较低。说明大部分GDP来自投资，也用于投资。希望，在GDP不断增长的同时，工资水平和人们生活水平，也能不断提高。 外来的人员很多。我今天在酒店见到一位服务员，态度很好，来自兰州。她说在这里工作10多年，月薪2000元。 23日晚，我还接受当地电视台的采访。采访我的地方记者，月薪3000元，他老婆在商店上班，月薪不到2000元。 这样的收入，不算差，但比起人均GDP，还是比较低的。房价每平方米4-5千元，做为一个欣欣向荣的边塞小城，这个价格还算合理，但对普通人来说，也不算便宜。 光、风能产业的发展，可能是敦煌的最大亮点，今后也可以当作吸引游客的旅游基地。随着技术难关的克服，敦煌，一定会迎来更加灿烂辉煌的明天。  </content>
</root>
