<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>“中国证券投资放心工程‘放心A股’服务平台”正式上线</title>
  <time>(2014-08-01 15:21:39)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>“中国证券投资放心工程‘放心A股’服务平台”正式上线 ——两年呕心沥血，今日破蛹化蝶 2014年8月1日，“中国证券投资放心工程’放心A股’服务平台”历经CCTV证券资讯频道研究团队两年的精心设计和反复测试，将“股市扫雷艇”这一上市安全工具与中国证券市场投资实践充分结合，运用“五步安全法”（财务安全、行业安全、经营安全、市场安全、技术安全）和多达26项指标，构建了整个中国证券投资放心工程的股票研究体系，并将这一体系的研究逻辑及所应用的各种工具与指标全部放置在“中国证券投资放心工程’放心A股’服务平台”之中，由此“放心工程”实现了从理论到实践的系统性跨越。这一服务平台将面向广大证券投资者免费开放，只需在中国证券投资放心工程官网www.cctvfx.cc下载安装即可，以此履行中国证券投资放心工程所倡导的“精心、尽心、为您放心”的服务宗旨。                     （“中国证券投资放心工程’放心A股’服务平台”界面） 2012年7月7日，由CCTV证券资讯频道联合商务部研究院及各城市责任媒体共同发起的“中国证券投资放心工程”启动仪式在CCTV证券资讯频道大演播厅正式召开。“工程”的第一步主题就是“为中国股市扫雷”。在当年的启动仪式上，CCTV证券资讯频道执行总编钮文新就提出：我们将专业财经电视节目、专业培训课程以及所有对投资者能够提供帮助的视频内容进行整合，并通过报纸刊物、网络视频、避险工具等多种方式和渠道，共同为中国股民做一件实事，力图为股民创造一种“放心投资、舒心生活”的美好环境和真实体验。用CCTV证券资讯频道总经理温思渝的话说：“我们没有能力清除中国股市中的‘财报地雷’，但我们可以采用先进的技术手段，帮助投资者避开这些地雷”。 “股市扫雷艇” “股市扫雷艇”是在商务部研究院信用评级与认证中心“Themis企业财务评级技术”的基础上研发而成。它依据上市公司标准化的财务格式，自动抓取有效数据，通过时时检测11个企业关键财务系列指标变动的异常值，并经过一整套严谨而科学的系统模型，即时生成对上市公司的财务评价。投资者可以依据上市公司的财务安全（风险）评价等级和分值研判投资企业财务风险大小，并根据专家评语获知企业具体风险所在，从而可以有效地避开“财报地雷”。值得注意是：Themis企业财务风险预警系统所给定的评价，是依据上市公司现在已经出现的异常变化，推断企业“未来财务状况”，所以被称为“预警系统”。这不仅十分符合股票投资未来的核心理念，也由此而区别于市场现存的所有财务软件，同时也是中国股市上第一款基于上市公司基本面状况为投资者提供帮助的工具。这套预警系统，不仅可以有效发现并去除上市公司粉饰报表的手段，还原其以本来面目，而且可以及时发现上市公司财务状况良性或恶性变化的“拐点”，为投资者把握投资机会提供有效帮助。 通过不断的测试研究，“股市扫雷艇”对于A股上市公司提前1年发现即将被ST（特别处理）的上市公司综合准确率为86%；发现优质公司、股价跑赢大盘的概率更是高达92%。由于其准确度极高，2014年初Themis企业财务评级技术已经纳入中国证监会的考察试用范畴，并考虑将其作为对上市公司财务安全状况进行有效监控的工具。 中国证券投资放心工程“五步安全法”研究体系 “股市扫雷艇”发挥的是排除财报地雷，实现安全投资的作用，是整个证券投资过程的第一级台阶。投资实践证明还需要在“扫雷”的基础上，结合资讯、数据与技术分析搭建一整套的股票投资逻辑。CCTV证券资讯频道执行总编钮文新带领频道研究团队，通过近两年的实践总结，构建了以“股市扫雷艇”为基础工具，共计五步安全筛选，26项指标的完整投资体系。整套体系通过Themis的运用，保证了整体的安全性。所运用的26项指标，则完全依托于客观资讯与数据的分析，保证了整体的客观性。 第一步：财务安全（11项指标） 1.债权债务周转期 2.金融债务销售比 3.金融债务不健全度 4.实物性资产周转率 5.投资资产效率 6.无形资产效率 7.经营收支比率 8.异常系数 9.Themis支付余力度 10.成本体系 11.资产系数   第二步：行业安全（3项指标） 1.紧贴国家战略 2.扭转资源紧缺 3.顺应发展趋势   第三步：经营安全（4项指标） 1.净利润增长率（GOP） 2.股本回报率（ROE） 3.每股经营现金流（CFS） 4.市值增加增长率（MVAG） 第四步：市场安全（4项指标） 1.机构持股比例；筹码集中度情况 2.券商机构预测目标价格区间 3.券商调研积极性（综合评级、家数） 4.上市公司估值低于行业平均估值 第五步：技术安全（4项指标） 1.周线MACD：当MACD指标出现红柱并且MACD数值超过5 2.周线KDJ与日线KDJ实现共振 3.周线二次金叉：两次突破20周线时，称为“周线二次金叉” 4.趋势：当短期趋势线上穿了中长期下跌趋势线，运行将由下跌转为上升 期望 在建设社会主义市场经济的过程中，“放心”这两个字有着其特殊的重量。这是整个社会经济建设的基础，也是一切社会活动，一切社会交往基础，更是所有金融活动得以顺畅运转的基础。今天，我们仅仅走出了一小步，未来的路还十分漫长，希望所有愿意以“放心文化”建设为己任的媒体同行、研究机构、专家学者、投资人和社会方方面面都能成为“中国证券投资放心工程”的合作者。共同携手，群策群力，在“中国证券投资放心工程”这一开放平台为投资者权益保护大声疾呼，用自己的智慧为投资者提供安全投资的服务，为投资者营造“放心投资，舒心生活”的美好环境与真实体验。       CCTV证券资讯频道 2014年8月1日</content>
</root>
