<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>李大霄：短期震荡不改慢牛格局</title>
  <time>(2014-10-11 08:24:33)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>外围市场动荡牵动A股神经 专家认为短期震荡不改慢牛格局 2014/10/11 7:31:17 大众证券报 汤晓飞 财信网讯（记者 汤晓飞）十月首周，大盘在成交量配合下一路震荡走高，上证综指周三、周四连续两日创出年内新高;深证成指也在周五盘中创出年内高点。 本周上证综指收于2374.54点，涨幅为0.45%;深证成指收于8211.54点，涨幅为1.62%;创业板指数收于1554.22点，涨幅为0.87%;中小板指数收于5640.93点，涨幅为0.64%。沪深日均成交量达到4203亿元，比前一周日均成交放大16%。地产龙头推动深市补涨 本周深证成指跑赢上证综指1.17个百分点，在沪市前期领涨的前提下，深市本周发力上涨似有补涨意味。 Wind统计显示，在深证成指前20大权重股中，本周上涨的就有14只，其中涨幅前五位的分别为TCL集团、京东方A、云南白药、宏源证券、万科A;而下跌的品种包括科大讯飞、长江证券、五粮液、广发证券、海康威视、中兴通讯。 深成指第一权重股万科A成为深市补涨的重要动力，而地产行业相关基本面改善(取消限购政策、银行给予首套房优惠贷款利率等)也刺激了地产股出现反弹。 相比之下，上证综指本周反弹幅度较小。在上证综指前20大权重股中，上涨的仅有6只，下跌的有13只。其中，涨幅超过1%的包括民生银行、中信银行;而跌幅超过1%的有信威集团、长江电力、上汽集团、贵州茅台、中国神华。 核能核电领涨概念股 尽管本周只有三个交易日，但概念股的表现仍精彩纷呈。Wind统计显示，本周概念板块涨幅前五位的分别为核能核电、食品安全、水利水电建设、航母、PM2.5，涨幅分别为5.43%、5.40%、5.39%、5.08%、4.77%。而跌幅前五位的板块为燃料电池、3D打印、智能IC卡、在线旅游、蓝宝石，跌幅分别为 2.31%、2.25%、2.20%、2.00%、1.64%。 核能核电板块中，中国一重无疑是明星股，该股本周大涨17.45%。值得注意的是，该股在三季度大涨88%后，四季度以来继续放量上行。 华泰证券一分析师告诉大众证券报和财信网记者，核电今年重启将是大概率事件，同时核电“走出去”的步伐也在加快，整个核电产业链有望迎来发展良机。 外围动荡影响走势 近来周边股市持续走低也牵动A股神经。本周四，美国道琼斯工业指数大跌334.9点，跌幅为1.97%;纳斯达克指数下跌了2.02%;标普500指数下跌2.07%。周五，香港恒生指数大跌445.99点，跌幅达1.90%;此前在9月29日，恒生指数也下跌了1.90%。记者注意到，恒生指数自9月4日触及25362.98点高位后一路走低，期间跌幅近9%。 对于近来周边市场频频震荡，业内人士认为，在沪深A股连续强势之后，短期可能面临考验。目前投资者仍旧担忧欧洲及全球经济增长前景，美联储副主席费希尔称，美联储很可能在明年中期前后首次加息。 摩根大通最新发表报告认为，由于中国经济放缓，加上欧洲市场存不确定性，给香港出口需求带来下行风险,全年增长预测由原定的2%降至1.9%，明年则维持增长2.1%。 分歧不改慢牛行情 进入十月以来，不少券商对于四季度股指运行分歧较大。 英大证券首席经济学家李大霄告诉大众证券报和财信网记者，虽然短期市场可能出现震荡，但慢牛格局仍将继续。本轮行情以来，一批蓝筹股涨幅并不大，包括金融、地产等，而一批题材股、ST股、小盘股累计升幅巨大，未来风险不可不防。对于未来的市场热点，李大霄看好金融、地产、高铁、基建等板块。 西南证券研究发展中心首席分析师张仕元表示，这轮行情核心是改革推动。他表示，只要四季度经济不继续下行，市场就没有必要担心经济的负面影响。张仕元认为，四季度上证指数可以看高到2700点，今年的收盘预期在2500点以上。 南京职业投资人黄亚弟告诉大众证券报和财信网记者，近期虽然股指创出新高，但指数上涨幅度并不大，说明权重股上行乏力，而市场主要靠题材股轮动来提振人气。他认为，短期大盘在2400点一线面临压力，对于前期的强势股应获利了结，避免追涨。 中信证券研究员毛长青认为，10月A股可能出现前高后低的局面。10月份，除了经济基本面以外，资本市场改革，包括沪港通、注册制等事件因素均有可能影响市场情绪和股市流动性，加大其短期波动。 方正证券策略分析师钟青告诉记者，10月份股指可能维持宽幅震荡，四季度股指盘升的趋势不会改变。</content>
</root>
