<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>为了消费者，也为守法企业讨公平！</title>
  <time>(2012-10-28 12:45:17)</time>
  <tagsEle>
    <tag>检测黑幕</tag>
    <tag>为了消费者</tag>
    <tag>曝潜强标</tag>
    <tag>企业责任</tag>
    <tag>公平竞争</tag>
  </tagsEle>
  <content>——答黄鸣为何怒揭“检测黑幕”          皇明为什么怒揭“检测黑幕”？最终目的和“曝潜强标”一脉相承：就是为了维护广大普通消费者的根本利益，也为守法企业讨公平，不能让劣币驱逐良币！   检测都造假，何谈消费者安全？购者不安，行业何存？      当今中国，产品安全问题、企业诚信问题日益严重。过去，广大媒体、社会公众和相关部门对一些案件的关注、监督和处罚等起到了一定的作用，但好像都没有抓到问题的“根”。我觉得这个“根”应该就在于标准和检测。其中检测是产品投放市场的最后一道关卡，也是消费者生命财产安全的最后防线。所以，相关的职能部门、监控部门对于检测的把关就变得尤为重要。如果在这两件事情上能有重大突破，那中国的产品安全和社会公信都会有质的变化。我对此寄予厚望，所以在这件事情上我没有一点犹豫，并会不遗余力地做下去！     如今的社会，并不是所有的人都能够严格地遵守规则，就像产品检测在各级有明显差异一样（这一次令人倍感欣慰的是，从我们现在掌握的消息和情况来看，两个国家级的检测中心都没什么问题，当然也不能太武断的下结论）。产品检测具有很强的专业技术性，技术人员只有达到一定级别，甚至必须获得国家认可、认证之后才能从事相关工作，所以代表的是权威和公信，如果连检测都敷衍了事，那这个机构也就基本上烂掉了。我们企业的内部检测十分严苛，各部门的主管绝对不能影响检测中心的结果，包括董事长。送样基本上都要加密，质检员只知道型号、送检代号。我相信有许多的检测机构还做不到这一点。     也许皇明掀起这次“检测质疑”风暴，会对今后国家各级的检测工作起到爆发式的推动作用，如果真能这样，哪怕我黄鸣现在遭受多少质疑，受到多少明的、暗的报复，企业受到多大的影响，我也觉得值得。   无公平竞争，何谈企业基本权益？都靠欺诈赚钱，良心何在？      有人说皇明不做企业了，这就是我做的企业，一个负社会责任的企业！我要还社会以公正；还公众、媒体以真实、真相；最后还消费者以知情权。消费者不知道的黑幕，我一定要它大白于天下，让那些为非作歹、弄虚做假损害消费者利益的企业不再肆无忌惮、大行其道，更要为这个行业和其它行业做个榜样？我连自己的行业都保不了，我们老老实实做企业的，没有公平的竞争环境、得不到基本的权利，当然要斗争了，而且斗得理直气壮。就算不谈消费者和社会公正，最起码的公平竞争都没有了，那这个行业还有什么光明可言。长此以往，所有的行业都会被消费者用脚投票，这种情况现在已经很严重了！在这个时候还要谈市场，还要讲市场份额，这不是最大的灾难吗？别有用心的人拿这个来说话，这就是有人自己作恶，还笑话那些守善的人过的不好。就好比那些卖三聚氰胺的嘲笑那些不卖三聚氰胺的人卖得不如他好，竟然还有人赞同。黑白颠倒到什么程度？！良币就是这么被劣币驱逐的呀！   不让守法企业吃亏，更不让造假者逍遥！      当竞争环境不公平的时候，我必须站出来为那些实实在在做企业、做产品的人，老老实实却又得不到认可和尊重的人说话，这也是我做企业的权利，比如这次惠民补贴，如果我们企业不为自己争取，就不会有第二批了。如果一个企业连竞争的资格都没有了，他怎么做好自己的企业？只有不断争取才能有良好的市场环境，整个行业才能持续健康的发展！     改变市场环境比起一个公司的销售、业绩而言是更长远的战略，对此我信心满满！在“曝潜”时我就说过，现在各行各业的犯罪成本太低。这个排行榜那个排行榜，给企业家带上了太多的光环，占尽了风头，但是出了问题却找不到他？太不公平！我们的孩子们都把这些业绩、占有率看成代表成功的唯一标准当神一样信奉，财富观逐渐扭曲。我们可以有光环，可以坐拥财富、地位，但是总不能对后代也不负责任吧。作为一个老板必须树立正确的财富榜样。所以我强烈呼吁媒体，对老板苛刻一些，尤其是多关注他们的诚信问题，产品质量问题，这些问题才是最重要的！   苦斗到底，人民代表必尽责！      都说邪不压正，但是有些人把自己的邪恶当真理，既然我们已经开始了斗争，那么一定就要斗争到底，如果没有这种斗争，没有这种斗争胜利，那其他行业做质量的、做标准的、做信誉的人就会永远被恶人制压，试想，如果奶业当年有人不做三聚氰胺，多次威胁要曝光三聚氰胺的时候，其他奶业公司会对他怎么样？     我打心底里相信国家的惠民政策是真的要让人民得到实惠！我也从来都不反对老百姓得到好处。我不敢说家电下乡是补贴出来的坑农事件，但是绝对有一些企业钻了空子，没让百姓得到真正的实惠，却“补贴”了自己，没有标准的产品到头来坑害的是老百姓，尤其是辛辛苦苦的农民！     作为全国人大代表，我会继续提报一些法律建设的立法议案，休会期间我也联系了一些人大代表，联合做了一些工作。我觉得作为一个人民代表，更多的应该关心现在最关键的、最严重的问题，对立法、法制、对制度运行等各方面，应该起更大的作用，无论下一届能不能有幸继续担此重任，我都会用这一届任期最后的几个月，把自己该做的事做到，实质性地去提一些建议！在这些件事情上，我有一连串的工作要做，当然有许多的工作还需要获得大家的理解和支持。</content>
</root>
