<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>深度解析“中年男人三大喜，升官发财死老婆”背后的残酷真相</title>
  <time>(2014-10-16 12:55:26)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>国庆期间，向大家发布了一张#爱情考卷#， 想让大家试着分析下“中年男人三大喜，升官发财死老婆”这句恶俗却广为流传的俗语里，体现出了哪些两性心理和婚恋规律。 不知道你有没有参加我们的大讨论呢？如果错过了也没关系，以后常常都会进行类似的讨论呢。 下面是对这句话的详细解析，看看你说中了多少吧。 “中年男人三大喜，升官发财死老婆”，这句话其实非常精妙，隐含了众多人类婚恋的大原则和大规律， 让我们来逐一扒一扒它背后隐藏的真实人性吧。 1、为什么是“中年男人三大喜，升官发财死老婆”，而不是“中年女人三大喜，升官发财死老公”？ 这里我们要把“三大喜”分开来解释。 首先说“升官”和“发财”，即地位权利的提升和金钱财富的积累，它们对于男人和女人的意义是不尽相同的。 我们都知道，在配偶关系中，男人最主要价值是养育价值，主要依靠亲职投资能力来体现； 而女人最核心的价值是生育价值，主要体现在后代的生育和繁衍。 地位和财富是保证男人亲职投资能力的最重要基础，而对女人在生育方面核心配偶价值的影响却并不突出。 所以“升官发财”对于男人来说当然是件大喜事，但对女人而言却不见得一定是——也许会有一定的益处，但并称不上是“大喜”。 而“死老婆”和“死老公”对于男人和女人的意义，就更是天差地别了！ 先跟大家分享个真人真事吧： 我妈妈的一个好朋友，在45岁时丈夫不幸去世了，一直想寻找合适的男人再重组家庭。 她是单位的中层领导，月收入很高，有能力有地位，性格品行各方面条件都不错，但就是一直也找不到一个相配的好男人。 连我妈妈都会一直跟我念起：太可惜了...以她这样的条件，如果是个男的，不知道要有多少女人主动扑上去呦~~ 所以你看，我们都知道男人中年“死老婆”之后想要再娶很容易，甚至可能会找到更加年轻貌美的妻子；但如果是女人中年“死老公”可就根本不是什么喜事了！ 深究原因的话，是因为女人和男人的价值发展趋势是完全相反的。 女人的价值顶峰是在年轻时，在二十几岁拥有最高的选择权，此后价值就会不断的下跌； 而男人的价值在年轻时是处于最低谷的，随着地位提高和财富积累，价值会逐年上升越来越高（不过不是所有的男人都会越来越高的，有的男人一辈子都在底层挣扎，所以女人们也不要心里不平衡，奋斗不上去的男人都很惨的）。 如果说伴侣价值是一根甘蔗的话，那么男人是正着吃的，细头开始越吃越甜； 而女人则是倒着吃的，最甜的部分已经被早早的享受掉了。 这就给了我们一些警示—— 作为女人，在年轻的价值顶峰时一定要珍惜自己，要睁大眼睛仔细选择，价值最高的时候千万不要瞎了眼和人渣纠缠在一起，等到错过了黄金择偶期才后悔莫及。 而当人到中年时，女人的配偶价值会比男性下降的更快更低，所以这时就需要女人付出更多的努力去维持和保护家庭；即使婚姻出现了一些问题，能不换人就尽量不要换，因为女人的价值只会随时间越降越低，即使换掉现在伴侣，也不见得有更好的等着你。 2、为什么是“中年男人三大喜，升官发财死老婆”，而不是青年男人，也不是老年男人？ 对于青年男人而言： 首先，他不一定有老婆。 其次，“死老婆”对青年男人来说，“悲大于喜”的可能性更大：比如他刚娶到老婆，但还没有生育； 或者老婆死了，孩子还年幼无人抚育...这些对他来说都是有损害的。 而老年男人，他身边急需配偶的照顾和陪伴，此时“死老婆”对他而言也无疑是弊大于利的。 可是中年男人的情况却不一样：孩子已经长成并开始可以自立，老婆的容颜衰败、生育价值已经所剩无几，再加上自己事业财富多年的积累... 这个时候如果“死老婆”，他可能还有机会找到更年轻貌美的新人，并且生育更多的后代，这对于中年男人而言是非常划算的！ 这也从侧面反映出了一个道理：家庭在很大程度上是为了抚育和培养后代能建立的，后代是维系家庭稳固的一个重要连接。 我在《别拿男人不当动物》也曾经提到一种“空巢期离婚”的现象——每年的八九月份的高考之后，都会出现中年夫妇的一个离婚高峰， 其中一个重要的因素就是孩子考上大学离家了，中年父母间维系感情的纽带消失，导致了婚姻的破裂。 由此可见，中年时期确实是婚姻连接较薄弱的危机时期，更需要女人去谨慎对待。我们设想下，如果这些高考的家庭不止一个孩子，老二还没高考，家庭会那么快破裂吗？如果家里还有个七八岁幼子，男人会迫不及待想离婚吗？ 不会的！有国外的统计显示：孩子越多家庭越稳固。多生育不失为一个巩固家庭、保鲜婚姻的好方法。合适的话，请务必考虑二胎。 3、“中年男人三大喜，升官发财死老婆”，“三大喜”的并列排序体现了什么？ 仔细分析这句话，不难发现，“升官”、“发财”、“死老婆”，这三者是并列关系，是齐平的。 这就说明了，在“喜”的感受和效果上，三者是完全相同的。 如果你能理解和体会“升官”和“发财”所产生的喜悦，你也就能够想象到“死老婆”所能为中年男人带来的快乐！ 听起来有点儿委屈是不是，但是没办法，这是由人的本能所决定的。 前面也分析了“死老婆”能够给中年男人带来的益处，而人的本性就是会在潜意识里趋向更为有益的选择； 在这一点上，女人和男人的利益是天然就存在着一定的对立和冲突。 在深入的了解了男人的这种心态之后，你就会明白： 如果想要打赢这场“两性战争”，首先你要学会的就是更爱自己。 既要不断的维持和提升自己的价值，也要时刻的保持心情舒畅。 当男人在潜意识里“盼望”着“死老婆”来最大化自己的性别利益时，你仍然活得健康、并且美丽愉悦，这就是对“两性战争”最好的胜利宣告！ 4、“中年男人三大喜，升官发财死老婆”，为什么是死老婆，而不是娶老婆？ 这说明其实我们都会默认：在通常情况下，中年男人应该已经娶过老婆了。 绝大多数男人都会在青年的时候完成婚娶，所以说，如果你遇到特别年长却还未婚的大叔，切记不要跟他搞在一起！ 的确是有人能够成功征服钻石单身汉乔治.克鲁尼大叔，但是你也要看到他新婚妻子脚下踏着的前21任阵亡女友的“骸骨”。 当你幻想并确信自己一定是笑到最后、最特别的那个人时，你如何确定自己不会成为21任炮灰中的一个呢？ 越是条件优越的中年男人，越是会格外挑剔，除非是遇见条件特别出色、能力极强的对象，否则他们很难如走入婚姻。 不要再幻想你会成为他的妻子，事实是你的魅力很难会对中年男人产生巨大吸引，人家啥样的女人没见到过？ 作为一个男人中年还不结婚，其实本身就是非常不正常的；要知道绝大多数中年男人早就成婚多年了呢。不要在他身上浪费自己的时间了。 5、“中年男人三大喜，升官发财死老婆”，为什么是死老婆，而不是添老婆？ 虽然男人嘴上都向往一夫多妻一夫多妻， 但是实际的真实情况是：绝大多数的正常男人其实都是单偶制的，在绝大多数时间里会遵循一夫一妻制的原则， 所以他只会为自己选择唯一一个老婆，而不会再“添”。 我们经常说人类是轻微多偶制的生物。 轻微多偶制体现在什么呢？女人的体现是东食西宿；男人的体现是连续的一夫多妻制，或是多吃多占，长择一个短择无数。 但是我们也知道，在夫妻关系中，男性和女性的出轨率基本都是低于半数的，绝大多数夫妻双方都会选择遵循一夫一妻制的原则。 即使出现了轻微多偶制的倾向和行为，这种状态也通常是短暂而不稳定的。 如果把多偶的状态比喻成就臭氧（O₃），一夫一妻的单偶制关系比喻成氧气（O₂），我们就更容易理解这两种状态之间的关系了： 大气中确实会有臭氧（O₃）的存在，但是它是不稳定的，迟早会分解成氧气（O₂），而氧气（O₂）才是广泛存在的稳定形态。 具体男人身上来说：在绝大多数时间里，他都是单偶制的，并且倾向于保持这种单偶制的稳定状态。 即使在特定时间段里出现了多偶的行为，也必然不会长久。 而且男人在多偶行为的过程中也一定会存在着有主有次的区别对待，并倾向于保护已有的既定关系，比如一个长择一个短择，一个老婆一个情人； 如果他表面上对两者一视同仁，表现出了同样的态度和对待方式，就一定是暗地里在逼其中一个自动滚蛋！ 延续之前臭氧（O₃）和氧气（O₂）的比喻，我们知道臭氧的不稳定性使它会自然分解成为氧气，并保持稳定； 但是要知道，氧气在特定的情形下，也会转变成臭氧——方法就是电击！男人也一样，遇到一些特定的触发按钮，他们就会想要多偶。这些多偶机关女人一定不要去手贱乱按。 不过，只要你用心的去维护自己的婚姻关系，男人在绝大多数情况下还是会保持稳定的，不会轻易改变的。 关于这部分内容，在我的新书《完美关系的秘密》里面会有很详细的讲解。 6、“中年男人三大喜，升官发财死老婆”，为什么是死老婆，而不是换老婆？ 在这句话里，“死老婆”是一个被动发生的情态，而“换老婆”是一个主动的行为。 如果主动更换配偶，会对男人造成很多的不利和损失： 他要面对舆论压力、背负骂名；还要面临财产分割，刚刚“升官发财”到手的钱瞬间就会被分走一半； 如果有子女的话，换老婆对他和子女之间的关系也会产生很深的不利影响... 综合来看，因为成本巨大，中年男人很难去主动“换老婆”的。 在最近比较热门的一部日剧中听到了句让人印象深刻的台词： “结婚就是用失去热情来换取安稳。过了三年丈夫只会把妻子当成冰箱一样对待，觉得只要打开门， 就随时有食物可以吃，就算坏了会很不方便，却又懒得拿去维修和保养……” 如果真的把妻子比喻成“冰箱”的话，就能更好的理解男人不会轻易“换老婆”的心理了—— 如果不是出了很大问题，谁家也不会没事换冰箱吧？ 但是“死老婆”的情况就完全不一样了。 上面所说的种种弊端通通没有，还可以带来一系列的生殖收益。 就连最棘手的子女问题，都可以自然的迎刃而解——对于孩子们来说，虽然后妈肯定没有亲妈好，但是没有人能责怪、改变生老死病的无常规律...那么接下来的生活里，有个妈，哪怕后妈也总比没有妈好吧？ 分析了以上这么多之后，我们会发现：一句俗语不会无缘无故的流传。 我们一定要透过现象看到本质，学习和理解它所映射出的人类择偶的多种形态和真实心理。 牢记下面这些人性密码，会帮助我们在爱情和婚姻的道路上走的更远更顺畅！ 1."升官发财"会大大的提升男人的养育价值和亲职投资能力，但是对女人的生育价值和配偶价值的增加却不见得有那么大的影响。 2.如果说伴侣价值是一根甘蔗的话，那么男人是正着吃的，而女人则是倒着吃的。所以女人要珍惜自己的二十几岁的黄金择偶期，睁大眼睛选择伴侣；在对女人不利的中年婚姻危机阶段，女人一定要严防死守，付出更多的努力去维护家庭。 3.男人在青年和老年的时候，都是渴望有女人陪伴的,要认识到：他青年的时候追求你，并不代表他中年不会出轨；他老年的时候幡然悔悟，那也不是浪子回头，这些都只是符合了人性的需求和自然的规律。 4."死老婆"和升官发财一样，对男人都是很有利的，而伤害的是女人的利益；女人如果想要赢得这场“两性战争”的最终胜利，首先要学会的就是更爱自己。 5.正常男人都会在年轻的时候选择结婚；如果他到中年都还保持单身，你就不要再幻想去征服他了。 6.绝大多数的正常男人其实都是单偶制的，在大多数时间里都会遵循一夫一妻制的原则，不要轻易去触发他的多偶机关。 7.正常情况下，男人选择了老婆之后，如果没有太大的问题他是绝对不会换的，所以只要用心去维护就能保持婚姻关系的稳定。</content>
</root>
