<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>交通建设促进秦岭南北经济协整</title>
  <time>(2014-08-18 01:30:18)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
    <tag>文化</tag>
  </tagsEle>
  <content>摘要：西康（西安-安康）18多公里穿越秦岭的漫长隧道，属世界第二长。亲临其境，深感震撼，也是发表本文的兴奋点。西部地区的经济发展，是中国内生增长的核心所在。当人均GDP正在冲刺一万美元大关的时候，如何挖掘内陆地区各种内生资源的生产潜力，当属本届政府最为关注的命题。我三天之内，同是由西安出发，从东西两条不同的高速公路，经过数十个隧道，穿越了秦岭。东边的高速公路，连接西安和安康，西边的高速公路，连接西安和汉中。这两条路与目前全国4万多公里的高速公路网连为一体，成为中国经济跨越式发展的大动脉。同时，它们也是打通秦岭南北地区发展瓶颈，实现区域经济趋同和协整的有效工具。 背景 我本次在西安停留了8天，最后一天与交大经济与金融学院的年轻老师座谈，收获颇多。现在的年轻大学老师，处于中国高等教育追赶世界先进水平的历史转折点，老一代的老师还没有退休，新一代的老师正在茁壮成长，工资收入不算高，经济压力大，学校的硬性指标把他们压得喘不过气。科研经费，SCI/SSCI/EI/CSSCI论文的量化指标，是晋升和工资收入的硬杠杆。“土”博士、“洋”博士，形成了激烈的竞争；985、211、普通大学血淋林的资源及人才的争夺大战，犹如春秋战国时期的混乱和激励。 许多人看衰中国大学，我却另有看法。固有的体制很难改变，然而，内部白热化的竞争，却是不争的事实。官僚化是发展的阻力，而竞争必定是发展的动力。中国大学在世界的排行榜不断改善，中国学者和华裔科学家在世界顶级刊物的文章和创新观点，不断攀升。如果说，科研和教育的投入效率还远不如欧美大学是事实的话，那么，中国的科技教育的投入增长速度，也毫无疑问的高于那些国家的速度，这是有目共睹的。 我给年轻学者鼓气，希望他们把握大局，既看到目前混乱的学术生态，也要看到长远的国家科技战略方向。年轻老师要深入实践，从现实社会中，得出有意义的理论总结，再为今后的经济发展，大胆的提出自己的看法。 我用的例子，就是我这几天在西安长安区、近郊柞水县、和陕南的勉县和西乡县的所见所闻。三秦地区基础建设措施的飞速发展，以及广大城乡欣欣向荣的景象，远远超过我的想象力。当大家在为经济增速放慢、房地产泡沫到处可见而纠结时，我却看到了中国所具备的内生增长潜能。做为一个“局外人”，我亲眼看到三秦地区和西部建设的突飞猛进，对中国的未来充满了希望和信心。 也许，我所看到的还非常片面和表面化，然而，那些实实在在的硬件设施，人们生活水平的普遍提高，退耕还林的良好效果，却是任何人都无法否认的事实。而这些事实，就是西部崛起的希望所在，发展的潜能所在。 昔日“暗度陈仓”的夺命栈道，被高速公路网和无数的穿山隧道所代替 秦朝末期，天下大乱。刘邦与项羽争夺天下，初期，项羽处于绝对优势。刘邦被逼到了汉中一带，他用装弱的“伎俩”，给项羽造成一种没有野心、甘愿称臣的假象。 另一方面，在张良、萧何和韩信等良师名将的扶持之下，来了一个“明修栈道、暗度陈仓”的战略战术。汉军在汉中明修栈道，假装正面攻击项羽，却在宝鸡那边暗度陈仓。当韩信的大军越过秦岭，突然出现在陕北广阔地带的时候，项羽已经措手不及。经过4年的奋战，项羽终于在安徽战败，自割于乌江。 四百年以后，汉朝走向灭亡。群雄四起，直到公元220年，形成了三国鼎立的胶着状态。桃园结义三兄弟的关羽、张飞被杀害以后，刘备大军披麻戴孝，忽忽从四川出兵征讨东吴。一路势如破竹。由于东吴启用陆逊，改变了防守战略，使蜀军强攻失效，无法速战速决，刘备下令7百里连营扎寨，谁料被陆逊巧妙用兵，烧了个精光。蜀军大败，刘备逃回成都，由于年迈，加上气火攻心而驾崩。临终前，他把保卫江山、统一大业的任务，交给了比他小20岁的孔明和他那个不争气的儿子，阿斗。 公元227年，诸葛亮向阿斗递上“出师表”，请求北伐。他屯兵汉中，六出祁山，每次都是无果而归。主要的因素是曹魏兵强马壮，勇将如云，加上秦岭这道难越的天然屏障。司马懿坚守不攻，任由蜀军喷口大骂，也绝不开城门迎战。 234年，蜀军兵退今宝鸡市岐山县的“五丈原”，由于多年征战，加上战而无果，盖世伟人诸葛孔明，54岁时，壮志未酬人先死，给历史留下了无比的遗憾。 从2200多年前楚汉之争，到三国之争，秦岭成为攻防两方的天然屏障。当代中国，秦岭也成了三秦地区经济发展的最大障碍，是隔绝西部地区生产要素自由流动，遏制其潜能喷发的天然瓶颈。 改革开放的前25年，东西部的经济差异不断扩大，最大的制约条件就是交通和通信。随着信息技术的飞速发展，通讯成本直线下降。然而，交通的建设，却需要天量级的资金，每公里的高速公路，如果在东部平原地区，不到一个亿人民币就可以搞定，而在西部山区，尤其是三秦地区，每公里的建设成本高达1.5亿人民币。 西部地区高速公路建设，不仅成本高，经济收益也远不如东部地区。仅仅从经济效率来看，西部高速公路与东部地区无法比较。然而，不发展西部的交通建设，东西部的差距将不断拉大。 这是建设和效率的空间不平衡，也是高层决策者在资源分配问题上所面对的艰难选择。要平衡地区发展，打破区域增长不平衡给要素自由流通所带来的生产逆效率，必须有强大的中央政府做后盾，也必须有地方强劲的经济发展做基础。 陕西走在了西部发展的前沿。西安做为西部地区的特大城市，经济建设步步提高，每年到西安，都有新的发现。例如曲江新区的建设，西安高新区的建设，是西北部一流的，也是全国一流的。 我对陕西人有一种特别的看法，那就是，尽管他们的经济不如广东，可是，他们的文化底蕴却远远高过广东。 可以用一些例子来解释。第一个例子，就是西安的大雁塔周围的建设，真是让人震撼。你如果到西安，这是必须去的地方。从大雁塔的一边，徒步走向开元广场，一条长达2公里、宽50米的文化和交通长廊，当属世界一流。第二个例子，陕西民族文化博物院，占地面积1000亩，是一位民营企业家花数亿人民币建造而成的，里面收集了陕西省各个地方的各种古文物和古建筑。仅马桩就有上千根，展现一千多年、不同朝代、不同风格、不同地方的马桩风格。博物院一条很长的大街，两边都是各色各样的仿古建筑，看上去非常震撼。每一个建筑，都是从某个地方照搬过来的。例如，他们把数百年前的古王府，一块砖、一块瓦地拆掉、编码，再把这些编了号码的砖瓦搬到博物院，做为新楼的建筑材料。 兵马俑就不用说了，在西安市内，大唐芙蓉园，南湖，都是大手笔的文化旅游建设项目。在西乡县的午子山，似乎没有多少人知道，但是，你如果到了陕南，那是一个非常值得去的地方。民营企业家投资建设，山高800多米，宽大的台阶，都是大理石做出来的，两边的扶手和墙壁，刻满各种古文字和历史传说故事。干净的环境，茂盛的树木，所有的山都是绿的，当地人已经非常注重环境建设和水土保持。 你如果被大城市的雾霾被吓坏而对中国的发展缺乏信心的话，你一定要到陕西看看这边的环境建设，尤其是陕南地区的环境建设，那里的青山绿水，必然会给你带来信心。 今年德国总理默克尔访华，她第一站到了成都。在谈及西部经济发展的时候，她给中国人的忠告是，“西部发展必须谋求新的方法，不能照搬东部的发展方式，造成巨大的环境污染。” 我在陕南的所见所闻，没有看到大规模的污染工厂。也许是为了保护汉江水源地的水质量，保证南水北调的水质，但是，就是由于这样的保护意识，才造就了这一无限美丽的风景。 经济发展是必须的，保护环境，发展文化和旅游产业，也是必须的。陕西的经济还比不过东部沿海，追赶东部，还有漫长的路。但是，在追赶的同时，挖掘地方文化优势、农业优势、水土保护优势，有条不紊地开发当地的资源，是秦岭南北地区经济趋同与协整，走向全面繁荣富裕的必然途径。 交通建设，为实现这样的战略目标，创造了最基础的条件。当我第一次穿越18多公里长的西康高速秦岭隧道时，我着实被震撼了。过了两天，我们走西安到汉中的高速公里，全长近300公里，穿过30多个隧道。其中，仅秦岭的主峰，就有三个紧密相连的一号、二号和三号隧道，每一个隧道大约10公里。从北到南，过了第一号隧道，与第二号隧道的距离500米，你可以清楚地看到反方向的隧道。在两条反方向的公路、和两个反方向的隧道中间，居然是一幅幅巨大的石头雕像，简直就是深山峡谷里的文化长廊。 我被陕西人对文化的执着，彻底感化了。这不愧为是一个不断追求文化创新，而且拥有13朝古都文明历史的地方。凭着这种精神，陕西的发展充满希望，西部的崛起充满希望。 结束语 印度和中国都是世界人口大国，印度人口在不久的将来一定超过中国。印度是所谓的“民主”国家，中国是所谓的“集权”国家。 理论界对这两个大国的发展，各有看法。但是，到目前为止，中国的“集权”是非常有效的，正的能量喷发，全国一盘棋。历届政府规划高速公路网、高速铁路网，把整个国家连成一体。 到目前为止，建成的高速公路超过4万公里，高速铁路超过1万公里。中国的公路、铁路、桥梁、港口、机场等的基本建设能力，已经达到，甚至超过世界的先进水平。 幅员辽阔，人口众多，成了基本建设经济效率最大化的天然条件。这样漫长的交通网，外国人不相信是真的，就连国人，也很难想象这是真的。可是，当你奔跑在那看不到尽头的高速公路上的时候，当你坐上时速大于250公里的火车的时候，你就震撼了，你就知道这是真的了。 有了发达的交通，就没有地域隔阂，各种资源、要素，就能发挥它们的最大潜能，为社会经济长期、稳定的内生增长，创造了最基本的条件。 光凭这一点，印度不知道需要多少年，才能赶上中国。当然，这不是中国骄傲自满的理由，因为，中国人，从来就不知道满足。正因为如此，谋求进一步发展的冲动和劲力，永远存在。 秦岭南北地区的趋同发展，是中国东西部地区趋同发展的一个缩影，四通八达的交通，毫无边界和超低成本的通信网络，是中国工业化的特色，这种特色，使中国用30多年的时间，走完先期工业化国家100多年才能走完的路程。 中国的另一个特色，就是地区差别、城乡差别，非常严重。所以，下一个30年，才是考验中国人聪明才智的关键时期，才是中华民族全面复兴的关键。稳定、冷静、发展，是大势所趋。改革、均衡、民主，是最终繁荣的基本保证。 如果说，中国过去30多年是硬碰硬的建设的话，那么，未来的发展，却是地区协整、要素协整和社会协整的全面发展阶段。</content>
</root>
