<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>9月25日：新宇直播追踪</title>
  <time>(2014-09-24 14:59:58)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>后市</tag>
    <tag>沪港</tag>
    <tag>指标股</tag>
    <tag>主线</tag>
  </tagsEle>
  <content>个人声明：CCTV证券资讯新宇不作任何“加入会员、承诺收益、利润分成”及其他方式的非法理财服务，新宇的投资风格是无风险套利和事件驱动，仅代表个人观点和大家交流，不构成建议操作。本人没有QQ群，谨防上当。================================================================================= 直播战绩：（见证辉煌，点击索取更牛股！！！） 9月22日 华映科技 今日涨幅5% 累计涨幅10% 9月19日 华润万东 最高涨幅18% 9月12日 中发科技 最高涨幅22% 累计涨幅22% 云南盐化 最高涨幅21% 累计涨幅21% 9月9日 蓝鼎控股 最高涨幅14% 9月9日 千金药业 最高涨幅30% 9月4日 隆华节能 累计涨幅10% 9月1日 高新兴 最高涨幅33% 8月29日 浙报传媒 最高涨幅15% 8月26日 银鸽投资 最高涨幅15% 广济药业 累计涨幅24% 最高涨幅24% 8月19日 康尼机电 最高涨幅38% 累计涨幅38% 8月18日 长方照明 最高涨幅29% 累计涨幅29% 8月13日 菲达环保 最高涨幅27% 7月15日 滨海能源 最高涨幅80% 累计涨幅80% ========================================================================================== 8:55:59 熊猫烟花终止重组华海时代.在去年大股东才完成定增认购上市公司的股份，不到两个月就再次抛出重组方案，拟定增收购华海时代的股权，在当时TMT概念火爆的背景下，这个方案为公司的股价带来了六连板。 而公司伴随的还有电商概念，在近期再次遭遇市场的挖掘炒作，将股价炒作到高位。以当下的市价来计算，当时的增发价格是9元，大股东的账面盈利在100%以上。 虽然这部分股权无法卖出，但是大股东可以用多种方式来达到套现的目的，比如用其他隐秘账户买入上市公司股权，这些都是可以在未来进行大量套现的。 对于华海时代的重组终止个人觉得不奇怪，本来就是大股东用来完成套现的工具，大股东只要达到现金回流的目的，重不重组无所谓的事情！！！ 8:59:47 华映科技点评;在周一的直播中分析过的，这几天连续上涨达到10%。昨天量能大幅度放出，可能有资金出逃的现象。公司在今天除权，因为大股东不在被转增之内，所有获得转增股的中小股东目前账面盈利应该在30%以上。短时间如此多的暴利，肯定在今天会有大笔的抛售现象，预计可能会跌停开盘，不过只要跌停板控制在三个之内，那么在昨天和之前买入的股票还是盈利的。 我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了国庆节后大涨的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！ 9:08:15 仟源医药点评：大股东拟参与公司的增发，看看给不给机会，如果开盘不板的话，那么是不错的机会。 在去年10月份，公司曾经停盘筹划重组，1月份复盘公告终止重组，接着就是股价在短期之内翻倍。今年是并购重组元年，那些谋划重组的公司可能具有较强的并购的欲望，即便是重组终止，但是也可能是因为其在未来有这种强预期，可能才会被市场寄予厚望而进行短期炒作吧！！！ 9:17:48 指数分析：昨天券商股的崛起带动指数新高应该没有多大问题，接下来指标股行情的概率会比较大，可以关注下权重股，券商股因为沪港通的预期，在接下来的时间，被炒作的力度会比较强。 9:19:14 华映科技跌停，只要跌停在三个板之内，昨天进去的资金就是可以获利的。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了国庆节后大涨的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！ 9:29:23 滨海能源是我们一直追踪的品种，今天表现继续低迷，不过熟悉本直播套利交易模型的朋友，应该对熊猫烟花该如何操作是非常清楚的。 9:52:24 西部证券是这波券商股的龙头，主要是盘子足够小，预计炒作会持续一段时间，怎么也得到沪港通消息被确认之后，在消息没有被确认之前，那么券商股被炒作的逻辑理论上是不会变的 10:04:32 华润万东这几天在调整，上周五涨停打开的时候我就和大家分享，之后就是两个板，华润万东新大股东的接盘成本是10块左右，这仅仅是接盘的成本，你还得考虑各种其他的费用，中介费用等等，这加起来绝对不是小数字的，所以，华润万东即便是四个板，在个人来看，其实也是打不住的。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了国庆节后大涨的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！ 10:11:32 个股的选择，我觉得还是偏向于低价股。相比较那些炒作起来的品种，低价股的安全边际依旧是非常高的，而且因为没有什么获利盘，因此遭遇抛压也会很少。而资金向来就和水一样，从高到低流入，当高位股不具备太好的价值之后，资金也会自发性的对此形成一致性的观点，从而就会出现低价股的补涨行为。 10:14:50 中发科技也是按照个人的交易模型和大家分享的品种，自9.12日以来一直追踪的，半个月的时间涨幅达到26%，也算是对得起不少关注我直播的朋友了。 10:21:54 长方照明目前也在整理中，我自8.21日和大家分享，开视表现也不怎么样，现在上涨都已经30%以上了。很多人在最初买入的时候，因为短期不获利跟我吐苦水的很多，但是我的很多品种，开始表现的都很一般，一两个月之后你再来看，会叫你吓一跳。前期的赛为智能自6.18，高金食品也是自6.18日，还有海翔药业在6.10日分享，起初表现都是平平淡淡，甚至还有亏损，但是长期跟踪我直播的人，都知道这些股我在后期追踪了都有两个月甚至更久的时间，结果呢，这些股在两个月的时间里最终都有50%的涨幅！！！ 投资不一定是一周获得了多少，而是较长的周期，你获得了多少！！！我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了国庆节后大涨的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！ 10:40:15 湖北金环也是我在之前和大家分享的品种，我最早是在8.6日公开和大家分享的，之前最高累计上涨24%左右，这段时间也进入了调整、股票涨涨跌跌很正常，我们买了股票上涨都希望一直在5日均线以上一直涨，但是股票的投资不是简单的线性，而是很复杂的，一旦跌破5或者10日均线，那么很多人就会慌张，要不要继续持有，我的逻辑对不对等等。还有可能你买了一只觉得不错的股票结果买了就下跌，你该如何应对。 能不能在出现这些走势的时候，你还能坚定自己的信念，这很重要，多数好股票都不可能给你一帆风顺的表现的，相反其中挫折很多，能不能挺住这很重要，多数投资者这一关都过不去的 10:49:50 指数出现一波跳水，军工板块依旧强势中，现在的跳水说不过去哦！！我觉得现在的回落属于很正常的一件事情 10:55:19 滨海能源下跌1个多点，逻辑嘛，我就不说了。 我直播的很多品种，如果你想做，那么就要有中长期持股的打算，不要打算现在买了，就立马赚钱，路遥知马力，日久见人心，一两个月之后你在来看我的品种，才知道好不好。 如果没有耐心的人，想买了就立马赚钱的 ，我的品种可能是不适合的。 11:11:23 这几天的头条应该是锋菲复合的消息吧。王菲一直是一个很有个性的女人，不在乎别人怎么看她，想做什么就做什么，可能也是这种个性所以王菲是很多人的偶像吧。 不说锋菲复合对各自的家庭影响，负责任不负责任之类的，我觉得能够抗住世俗的压力，追求各自的爱情也是需要很大勇气的。能够放下世俗观点束缚的人说实话真的不多。 其实，做股票，我觉得我们也要扛住旁边的压力，你看好的品种，一直不表现，偏偏这段时间别人一直在赚钱，大盘在上涨，你是否还能坚持你的观点，这很重要！！ 做私募经理，给客户理财。净值一直没有太好的表现，客户找你问怎么回事，你会不会因为客户的施压放弃自己的逻辑判断。这很重要我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了国庆节后大涨的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！ 11:22:19 惠泉啤酒分析：在此前，中体产业因为证监会对其承诺的问询被资金炒作了一波，当时的还有海南航空，也有类似的问询，后面海航最终对承诺进行了说明，而惠泉啤酒这段时间的一直强势，也和当初的承诺有一定的关系，到现在还没有什么说法出来，在说法出来之前，公司的股价会和前两者一样，被资金一直炒作下去的 11:32:21 泰山石油分析：纠正下此前的观点，前几天被爆炒判断是因为公司和ST仪化以及江钻股份一样，都是大股东控股的品种，这里需要纠正一下观点。石化控股的公司分别有上海石化，ST仪化，江钻股份，泰山石油四家公司，石化控股的两家公司ST仪化以及江钻股份都分别被改革，那么依照这个逻辑，剩下的两家公司也很可能被重组，而泰山石油和上海石化比较，盘子要小的多，自然市场更倾向于去炒作泰山石油这家公司。 13:03:36 大家下午好，我们继续解盘。长方照明这几天高位一直徘徊，在经历盘整之后，现在有望再次新高的样子，自8.21日以来，已经给大家带来30%的利润，不过我想在后期，到50%也是有可能的，我们继续关注. 13:22:05 天龙集团分析：这只股票自7月份以来已经上涨150%。短期的这种幅度可以说是非常大的。 在5.26日的时候，公司发布了一个公告，控股股东冯毅以及股东冯华，冯军打算减持不超过1040万股，到目前冯华和冯军都减持了100万股股份，控股股东冯毅到现在还没有减持。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了国庆节后大涨的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！ 13:28:48 在7.28日，公司发布一个公告，拟6000万收购广州橙果，广州橙果是一家互联网类的公司，通过此举收购，公司也具备了互联网概念，之后呢，股价的表现我们看到了，股价也是自那时候开始逐渐开始走入缓慢的上升通道并且加速上涨的，自那时候开始股价已经上涨了150%。 在9.16日公司再次发布一个公告，拟不超过4080万元收购北京智创，布局移动营销，股价的表现我们也看到了，那份公告之后是第二次加速上涨的行情，总体来看，两次收购成为两次催动股价的因素，但是这里面的主线则是大股东为减持而打造了互联网概念，在冯毅没有减持之前，判断天龙集团会继续强势下去。 13:34:27 大股东减持模式的股票我在直播中说过很多，包括做局的手法我也说过很多，虽然我把思路告诉大家，但是大家不去深刻领会，其实依旧是掌握不了这种做局的思路的。我的方法不像别人那样藏着掖着的，在我看来，藏着掖着的也未必真有用，不过是借此渲染一些神秘感而已。 13:48:28 近期随着军工股的再次发威和金融地产的配合，指数再次新高，如果我们观察，在上一次券商发威是在月初9.2日的时候，那时候刚好是军工板块崛起的时候，随着军工的举起和券商的配合，那时候指数一下子拿下了2250点创下了新高。如此来看，这个月以来大部分时间都是军工股作为主线来带动市场，但是在关键时刻需要冲击压力的时候，需要的则是金融地产的一次配合。可以看的出来，历史是如此的相像。 14:06:53 坚瑞消防也是近期我们直播中提及的个股，坚瑞消防符合我的套利模型，个人依旧看好。指数的快速跳水引发了不少个股的跳水，这时候是最考验我们信心和耐心的时候。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了国庆节后大涨的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！ 14:08:47 勤奋的小嘀咕 2014-09-25 14:00 新宇老师你太厉害了！！！ 跟你做的长方照明又创新高了！在此股的盈利已经32%。 头一回在股市上赚这么多啊。 太感谢您了！！！ 老师给我个快递地址，我给你邮点我家的土特产，海鲜什么的，尝尝鲜吧 我时刻关注着老师的博客。做梦都是您啊。 14:08:57 其实掌握我们的套利交易模型的人，在这几个月的获利都是不菲的。 比如6.10日提及的海翔药业，6.18日提及的高金食品和赛为智能，你拿一两个月到卖出条件出现的时候，收益都在50%以上的，而长方照明个人觉得未来50%也是有希望的。 我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了国庆节后大涨的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！ 14:20:15 这波快速跳水可能和那会银行股的异动有较大的关系，这波的主线就是军工股，军工股只要不见顶，那么资金还会继续沿着这个主线去炒作下去的，至于军工股什么时候见顶，我们盯住这里面的权重股就可以，中国一重，中国船舶，中信重工这些等等 14:26:23 滨海能源今天的走势比较差劲，虽然看到指数害怕叫人有些慌张，但是我们追踪的个股都有清晰的逻辑，我是在做个股，有不是做大盘。我不排除指数的波动会对个股有影响，但是如果我们要在股市立足，最好还是要先将公司研究透彻，这样子就算在行情不好的时候，你依旧可以看到机会，而不是单纯的看天吃饭。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了国庆节后大涨的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！ 14:36:08 八菱科技冲击涨停，昨天我也直播中点评的品种，大股东现金认购的品种，我们看看，股价的上涨就是从周二开始的，而周二则是增发股上市的时间点，这就是市场当下的逻辑，只要大股东现金认购，流程到了证监会审核或者核准的阶段，那时候股价还没有大幅度上涨，就会被资金去追捧 14:48:42 滨海能源出现大单刻意砸盘，面对这种情景，我们该怎么做呢，滨海能源我追踪的时间已经很久，我相信懂我的人都知道该怎么做的。 我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了国庆节后大涨的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！   14:54:15 华润万东从下跌两个多点到尾盘的收盘，华润万东我调整的时候就说了，我继续看好华润万东的话。我相信看我直播的也都有印象。   14:56:53 天龙集团最终还是封板了，在大股东没有减持之前，天龙集团可能会一直炒作下去。  当然，从近期的发消息到主升浪的开启，我预计离大股东减持的时间点也不远了。  近期大股东减持的个股有不少涨的不错的，不过我给大家提醒一点，不要看到减持上涨了就盲目的去做减持的股票，你起码得找到做多的理由是什么，比如光韵达这两天也是连续大涨，为什么大涨，消息面怎么配合的，你得找到这些依据，找不到的话，那么就没有意义。我们要记住，我们做自己看的懂的交易。   14:59:23 我也是从新股民过来的，看到上涨会高兴，偶尔做到上涨也高兴，看到账户升值更高兴，但是时间久了，觉得很多可能就是运气的因素。一个我看的懂的交易，我哪怕赚的不多，我也会有成就感，我看不懂的交易，哪怕蒙到了几个板，说实话，我也不会有多高兴。  我们固然是为了赚钱而来，但更要让自己的每笔交易都明明白白的。这样子你才能走的更远。我在文章《短期暴涨黑马即将诞生》中和大家分享了国庆节后大涨的牛股，并分析了他将要暴涨的原因，点击索取！</content>
</root>
