<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>探秘火山口地下森林·漫游哈尔滨牡丹江——哲哲的快乐暑假（2014·8）</title>
  <time>(2014-09-22 11:39:54)</time>
  <tagsEle>
    <tag>旅游</tag>
    <tag>牡丹江镜泊湖</tag>
    <tag>火山口地下森林</tag>
  </tagsEle>
  <content>           在5000多年前，黑龙江省张广才岭东南坡的深山里，即现今的牡丹江市辖宁安市一带发生了连续多次的火山群爆发活动。摧枯拉朽的世界变迁停止之后，火山口中岩浆冷却收缩，顶部陷下，形成了10个火山口，由东北到西南分布在长40公里、宽5公里的地带。         最大的火山口直径500米，深200米。最浅的也有三、四十米呢。      峡谷里的河道形成了举世闻名的高山堰塞湖——镜泊湖和小北湖；火山口慢慢形成了神奇的地下原始森林……       火山口森林景区主要由小北湖、火山口森林、熔岩洞群、鸳鸯池四个景区组成。闲翁姥爷说，这里开发前，坑深坡陡，很难进去。所以妈妈也没有来过。在照片上见过火山，可是火山到底是啥模样？都说现在开发的不错了，哲哲说；我们一定要到火山口地下森林去探探密啊~         火山爆发后，历经几千年的沧桑变化，火山口的焦土巨石、悬崖峭壁上长出了大片郁郁葱葱的原始森林，这就是著名的“地下森林”。  哲哲：这里的奥秘我说不清楚。下面，还是请我们的牡丹江老乡——漂亮的导游姐姐来给大家介绍吧~        各位朋友，现在要进到火山口啦。地下森林就在火山口里。坡陡路滑，请大家注意脚下，看景时千万注意安全。        关于地下森林的成因，众说不一，至今尚难定论。但有一说颇近情理，有些说服力。此说认为，火山喷发后，火山口附近的树木、动物都毁灭啦。但火山口的内壁岩石，经过长期风化剥蚀，与火山灰等物质一起变为肥沃的土壤，而带着各种植物种子飞越火山口的群鸟，则成为天然播种机，如此天长地久，火山口的内壁上，终于长满了树木，并形成了现在大家看到的的森林。    到了火山口底下，我们见到的便是天然的原始森林——大自然的伟大神奇创作。         经过漫长的岁月，曾经万物灭绝的火山口内长出了茂密的丛林，形成了奇特的“地下森林”。这里有相当多罕见的树种，红松、臭松 紫椴、黄菠萝、鱼鳞云杉等等，据说生长年头都在四百年以上，很多树都高达35米以上，最高达90多米呢。     火山口下面，由于高温岩浆的巨大威力，除了向上喷发的力量，还有纵向的力量，于是火山口之间便有了变幻莫测的溶洞。给游人增添了神秘感。我们来横穿溶洞看看神力的造化吧！           这里还保留着冷却凝固了的熔岩。人们站在这里，可以尽情想象万年前炽热的岩浆从此喷出的壮观景色，感受大自然巨大无比的威力。3号洞和4号洞之间，有一块九虎石。您听过九虎斗熊的传说故事吗？洞里，一头巨熊被九只老虎打败（火山岩的幻影），九虎取得了此地的冠名权。      地下森林也有着丰富的动物资源。游人拾级而下时,常见林间有鸟儿飞行、兔儿跳行、鼠儿穿行,一片生机盎然。据科学家考察得知,这里還有马鹿、野猪、黑熊等大动物出没,堪称“地下动物园”。        郁郁葱葱之间，颓然而卧的大树与新生的树苗残痕随处可见。这就是生命万物的轮回啊！          “坐景观天”是个有趣的名字，按其本意，应该是你所坐地方就是一出风景，而从这里抬头看天，又会发现不同的感觉，有点井底之蛙的意思。这个内火口其实是一个岩洞，洞宽14米、高8米，进入洞内只感凉风骤至，完全是正对着空调，洞外正是三伏，烈日当空。洞里洞外，完全两个世界。         这里土层的下面就是熔岩，土层不厚，只有最顽强最倔强的树木才能生长得好，因为任何一场大风大雨都有可能动摇这些石板上的树木的根基。        火山口底比较平坦，似乎无奇可赏。然而稍加留意，却不难发现这里暗藏着火山熔洞。熔洞内气温反常，酷夏有薄冰，严冬有清泉，十分奇特。     洞中洞，天外天，大家可以在这里感受什么是“人间仙境”啦。     为了防止碎石掉落伤人，景区采取了很多防范措施。    看，自鸣得意的哲哲。          雄狮岩洞是地下森林最著名的地方.这个洞，全长70米，沿石阶而上，穿岩洞而出，在另一个出口横生着一株紫椴，这棵树形态奇绝，被称作迎客树，又叫孔雀树。在雄狮岩洞的洞口，一簇簇奇形怪状的似乎是蕨类的植物在崖壁上傲然生长。这叫火山花，结的果实叫火山果，听说有治疗诸多疾病的特殊疗效。    哲哲爸爸为了拍好一路风光，吃了很多辛苦，尽了很大努力。      很多路标，为大家提供游览中的好大方便啊~      地下森林景区修了不少路、梯子、栈道……真是方便多了                奇妙的地质现象：捕获石。      奇妙的地质现象：悬羊壁。     绿峡谷，生命之谷。      地下森林中600年的古树，摸一摸吧，大家都沾点仙气、财气、运气、福气……     公园内不仅名胜景点多，自然景观奇特，而且动植物门类齐全，已被国家列为珍稀保护动物的鸟类有15种，占全省总数的70%；兽类10种，占全省总数的27%。已被列为世界濒临保护鸟类红皮书的中华秋沙鸭，全国仅200只，小北湖就占40只。2001年8月，这里发现野生东北虎踪迹，东北虎伤马四匹，留下一片值得动物专家研究野生东北虎的见证。在小北湖生长的荷花，被专家确定为黑龙江红莲，距今已有一亿三千五百万年，被称为“生物界的活化石”。盛夏时节，满湖红莲，争芳斗艳，竞相怒放。     　          大自然每一次剧烈的运动,总要破坏和毁灭一些什么,但也总有一些顽强的生命,不会屈服,绝不屈服啊!地下森林,我们古老的地球生命中新崛起的骄子,谢谢你的启迪。  　　我景仰那些曾在黑暗中追寻光明的地下的“种子”。愿你们创造更多的奇迹!                                                                                                                   ——    张抗抗 《地下森林断想》         哲哲在这里谢谢导游姐姐，祝福你永远青春美丽！        【待续】柴河小九寨·威虎山·林海雪原   意境森林    </content>
</root>
