<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>法国之行难忘中法情</title>
  <time>(2014-09-26 10:00:00)</time>
  <tagsEle>
    <tag>娱乐</tag>
    <tag>六小龄童</tag>
    <tag>法国</tag>
    <tag>中华情</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>       9月17至23日，我应法国尼斯市政府和法中文化艺术交流中心邀请，前往法国巴黎、尼斯参加法国侨界庆祝新中国成立65周年暨中法建交50周年大型歌舞演出《中华情·唯品之夜》的录制。 与法国华侨华人会第一副主席（右）合影       我们9月17日下午二时许从首都机场乘机飞往巴黎，经过十一个小时的飞行，法国当地时间9月17日十八时许（北京时间9月18日零时左右）到达。法国当地时间9月18日下午随《中华情》栏目拜访了法国华侨华人会并接受了采访。 在巴黎议会宫剧场前 与来自各国的小朋友们排练       经过一夜的休整，时差还没有倒过来，但为了把最完美的状态呈现在舞台上，尽心尽力地为法国观众及侨胞们表演，拜访过法国华侨华人会后我们立刻紧张地进行排练，正式演出中我将化大家熟悉的孙悟空的妆与来自各国的小朋友扮演的小猴一起表演，为此我们进行了多次排练，学过武术的孩子们非常投入和可爱。       法国当地时间9月19日19:30，我们在巴黎最重要、能容纳3500多人的“国民会议剧场”——巴黎议会宫剧场演出并全程录制。在两个小时的演出中，我们全体演员用精彩的表演为祖国国庆、中法友谊及法国侨界的繁荣和谐送出祝福。著名女中音歌唱家关牧村、京剧表演艺术家章晓申、著名电影表演艺术家吴海燕夫妇、台湾著名歌手李茂山、我的乡友温州籍著名歌星吴涤清、青年歌手王二妮等各自表演了拿手节目，肩上芭蕾、民族舞蹈也为观众们带来了别样的感受。与我合作的外国小朋友表演非常认真，赢得了法国及华人华侨观众热烈的掌声，我们回到酒店已是当地时间9月20日凌晨三时许。据当地华侨讲，孙悟空的艺术形象是首次在此剧场与观众见面。       此次演出由法国华侨华人会主办，法华各大侨团协办，联合中国中央电视台《中华情》节目组精心打造，并将由央视中文国际频道全球转播，堪称近年来法国侨界规模最大的文艺盛宴，《欧洲时报》、《中国日报》、新华网等媒体争相报道这一文艺盛会，其中说道“六小龄童和小朋友们一起带来的武术表演更将现场气氛推向了高潮。”       在排练节目间隙，我们参观了巴黎著名的卢浮宫、巴黎圣母院、埃菲尔铁塔、凯旋门等旅游景点，感受到世界浪漫之都的魅力。 与乡友吴涤清在巴黎里昂火车站 自拍在巴黎至尼斯的火车上       原定9月21日乘法航前往下一个演出地尼斯，但由于法航罢工我们只能坐火车从巴黎前往，上午八时许从法国里昂火车站出发，坐了六个小时的火车于下午四时许到达尼斯。尼斯是仅次于巴黎的第二大旅游城市，也是全欧洲最具魅力的滨海度假圣地，还是法国人眼中的度假天堂。 与摩纳哥影迷合影 与导演明哥合影 与章晓申、吴海燕夫妇、关牧村（左三）合影       到达尼斯后我们即赴欧洲著名旅游胜地、有童话王国之称的摩纳哥参观拍摄，2011年我去欧洲旅游时曾来过这里，此次故地重游物是人非，当地影迷对中国猴戏的喜爱及给予我的关注令人感动。       法国当地时间9月22日下午二时许，我参观了著名的戛纳电影城——影节宫。 与著名导演王家卫的手印合影       影节宫是戛纳电影节的主会场，包括25个电影院和放映室，中心是6层高的电影节宫，有一个1000座的大影厅和14个35座到300座的厅堂。 与戛纳电影艺术馆负责人合影       我在这里与戛纳电影艺术馆负责人短暂一聚，或许2016年的猴年我会带着新创作的《西游记》电影作品再来此地共享人间天堂。 在尼斯的一个广场 在尼斯市歌剧院门前        参观完毕我即赶往尼斯市歌剧院录制第二场节目，这座歌剧院已有百年历史，晚上要在这里参加为当地市民及华人华侨举行的演出，我还是表演孙悟空的节目，只不过这次与我合作的是六个法国小女孩，我们经过几次排练就配合默契了。据说孙悟空的艺术形象也是首次在此剧院与观众见面。 与合作的法国女孩及老师们合影 排练中        当晚的演出受到了中外观众的热捧，尼斯市市长也前来观看，谢幕时观众久久不愿离去，许多中国留学生一直在歌剧院门口等到我卸好妆与他们合影才陆续离开，动人的一幕令我永生难忘。       《中华情》栏目在法国的演出录制于9月23日圆满结束，我随《中华情》团队于法国当地时间9月23日上午坐火车到达巴黎乘晚上的航班回国，9月24日中午十二时许到达北京。        在候机时我专门抽了一个小时的时间接受了中央电视台驻巴黎记者站的采访，我主要谈到五十年代中法合拍的电影《风筝》中出现了由著名京剧表演艺术家张春华先生扮演的孙悟空的形象，片中扮演小女孩尼高尔的茜尔维也娜·罗森堡已年过六旬，仍在从事中法友好交流工作，希望有机会能与她见面，也希望孙悟空能成为中法人民友好的桥梁。法国著名演员,“大鼻子情圣”杰拉尔·德帕迪约原本有望来观看演出，但因他已有出国安排而遗憾的错过会面机会，愿以后有机会与他合作。       五十年代末，法国的灵感（译音）导演在杭州灵隐寺拍摄了我父亲六龄童、伯父七龄童主演的绍剧《孙悟空大破平顶山》部分资料，我特别希望有机会能找到这份资料。 虽然这次演出时间紧任务重，还有不太适应的时差，但能在新中国成立65周年、中法建交50周年之际在法国演出，给法国观众、外国的影迷朋友及华人华侨带去欢乐是我的缘分与荣幸，让我们期待央视《中华情》法国之行节目的播出。 中华情艺术团2014献演法国巴黎和尼斯 旅法侨界喜迎国庆 《中华情》晚会巴黎献演助兴 法国侨界歌舞庆新中国65周年 法国侨界歌舞庆新中国成立65周年 法国侨界歌舞庆新中国成立65周年 “孙悟空”献艺 “中华情”演出助兴 旅法侨界隆重庆祝新中国65华诞   本博文归六小龄童版权所有，没有书面授权许可，任何网站、媒体及个人博客不要转载、摘登本博文中任何原创文章、原创照片(美猴网除外)，向杂志荐稿也要先征得本人同意。未经授权及签订协议，任何出版社不得将本博客文章集结出版，谢谢支持，敬请理解。取得授权请发邮件：guojie417@163.com 。</content>
</root>
