<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>数一数，12个旺运迹象你有几个？</title>
  <time>(2014-10-13 09:23:52)</time>
  <tagsEle>
    <tag>八字</tag>
    <tag>风水</tag>
    <tag>巨天中</tag>
    <tag>起名</tag>
    <tag>财运</tag>
  </tagsEle>
  <content>也许你并不知道，一些平时看似不重要的居家和办公习惯，或是你曾经的生活、工作环境，都会影响你的运势。以下是我们列出的12个确有位理学依据的旺运迹象。   1、入户门前干净透亮 入户门前必须干净透亮，如此才能旺运。 相反，有些朋友喜欢在自家门前堆放杂物，便会出问题。垃圾、杂物是也。容易破财，且使钱无法积存住。位理学认为：门前破烂，日损万贯。   2、屋宅前面要有名堂 如果你居住或者办公的环境前面有开阔的“名堂”，就是旺运迹象。 反之，门前有高物压制、阻档，门前视觉很不开阔，正门前有独立大树、电线杆等，会严重影响事业运势。位理学认为：门前有阻，前途未卜。   3、灯火辉煌 喜气洋洋 无论是住家还是办公室，灯火辉煌喜气洋洋，正能量很足当然运势就会很好，因为风水的位理学认为灯火通明，富贵盈余，旺运好兆头。 相反，如果屋宅灯光昏暗，则钱财慢慢；灯是财，也是希望，灯光昏暗，钱财上会很难进，即使进，量小且会速度慢。   我们提醒：位理学上丁字是天干财，亥字是地支财。过去有钱人家大财主们在灯火上从来是不吝啬的。一些朋友为了节省，舍不得灯火辉煌，相反，住家和办公室总是灯火黑暗，那么，正能量必然会减少。   4、杂物越少、财气越多 人的财气绝对不是靠杂物堆积起来的。杂物多了，财就少了。 位理学认为同样的空间，杂物越多，财气就会越少； 富人不用物便是杂物，会常清理丢弃；穷人则到处堆放的是杂物与不用之废物。 过去风水口诀是：五黄二黑临杂地，必生毛病与问题。   5、厅大财大，藏风纳气 要想运势好，客厅少不了。但是，我们提醒注意客厅不能漏财之势，比如：窗对流，门对穿，精神与财气都会穿堂而过，对身体精力与财富积累是大忌。   6、背实面空（水），人旺财进。 人的一生旺运要有贵人，贵人从何来？我们提醒朋友们，你办公室座位或者你书房的椅子座背不可座靠窗口，不可靠走廊玻璃窗边位，不可骑座缝空线，背后与面前不可多用玻璃或镜子。只要你的座位是背实面空（水），那么必定人旺财进。   7、两袖清风，好运一生 此处的两袖清风一身轻，不仅仅是指人的清白廉洁，而是更指你居住的环境、或者是办公的环境没有横梁压顶；否则便是“泰山压顶要弯腰”。   位理学认为：横梁压背，非常劳累。头顶上、座位背后、办公室中等有横梁压顶压背，都会使身其处境的人非常辛苦与劳累，且常会遇到大的压力之事，有的事会压的人喘不过气来。我们建议采用装修隐去法来化解。   8、卫生门旁，莫摆睡床 办公桌近旁对着卫生间的门，家居的睡床对着卫生间的门，都会影响人的运势，且会使人产生肾或泌尿系统的毛病。因此，提醒朋友们如果有这种情形，务必纠正，你才能旺运。   9、花草树木，生机勃勃 无论是住宅还是办公室，摆放花花草草，都是生机勃勃的好事。但是，我们提醒注意：除了一些命理忌讳“木”的朋友谨慎花花草草外，其他朋友还要注意花草树木单数为阳。换言之，你屋宅或者是办公室的花草树木最好是单数。 另外，房间里不可摆放假花假草，否则会使感情与钱财之事呈现虚假的繁华。一些朋友自认为喜欢花花草草，又不愿意去整理爱护花草，于是便采用最简单的方法：启用假花假草，于是乎，自己的好运慢慢流逝，情感婚姻也容易虚情假意。记住位理学的劝告：假花假草，空华虚幻。   10、屋宅兵器少，运势自然好 位理学认为：屋宅兵器少运势自然好。一些朋友出于爱好，将刀剑放在房内，从而使自己的情感婚姻受伤，因为古话是这样说的：刀剑在睡房，夫妻多争吵。也有些朋友的配偶或者恋人有外遇，即烂桃花或者墙外桃花，于是乎，这些朋友便擅自启用“桃花剑”，企图斩断外遇和烂桃花、墙外桃花。我们特别提醒，要谨慎，一定要在专家指导下摆放，否则摆放位置和时间不对，反而误伤了自己的运势情缘。   11、远离人形物品，不会遭遇伤害 远离人形物品，不会遭遇伤害。有些朋友不明就里，到了日本旅游就把日本的“艺妓”小人拿回家；到了非洲旅游，也将非洲的面具带回家或者摆放在办公室。殊不知，导致自己日后小人捣鬼、小人多多。因此，我们提醒朋友们：要想运势好，“小人”不能要。   12、水为财，水流方位很重要 大部分朋友都知道水为财，但是一些朋友却不知水流方位很重要。通常来说，按照目前的时间段，即九宫飞星的八运来说，南边有水好运来。 相反，如果北方水大流，则人多奔波苦。我们提醒：如果不是做交通运输或娱乐的人而住在了北方位有大流水的地方，则人有会有经常奔波劳累之象，不仅辛苦，而且肾功能也会弱。因此需要朋友们特别留意。   周易智慧人生点评： 1、人不是生活和工作在真空中，任何人肯定都会与周边的环境发生这样或者那样的关系，但是如果关系处理不当，则会导致自己运势不好，即你的事业财运、情感婚姻、健康平安等受到伤害。 2、上述12个旺运迹象，仅仅是风水位理学中的典型代表，其实我们平时居住和工作的屋宅风水需要注意和谨慎的地方，还会很多很广。朋友们千万不要不管不顾，否则旺运可能离你而去，衰运则不断进来。 3、如果你觉得自己自从住进某屋宅、或者办公室搬进某屋宅后，运势不好、财运很差、感情不妙，那么，我们提醒你要仔细进行屋宅的“体检”，看看究竟是怎么阻碍了你的好运，要善于综合分析和判断，只有分析正确、判断到位，才能提出正确的解决方法，千万不要人云亦云，否则可能耽误调理。 4、恰当的旺运吉祥物是必要的，比如招财的金蟾、貔貅；旺情缘的粉晶等等，但是要在正规的地方去请。任何的调理都需要符合自己的命理情况和屋宅特征。记住我们的话：风水就在我们身边。     欢迎添加巨天中国学官方微信：</content>
</root>
