<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>开业当月就盈利的乐城V2店是怎样炼成的？</title>
  <time>(2014-10-09 09:22:38)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>乐城</tag>
    <tag>连锁</tag>
    <tag>零售</tag>
    <tag>超市</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>  把一个4000多平方米、年租金400多万元的超市，做到开业当月就实现盈利，这是乐城给业界带来的又一个惊喜。 2年前，就是这家当年刚刚创立的企业以近1600万元/年的天价拍下了合肥市曙光商厦，改造成目前的旗舰店――乐城生活广场，一手打造了被称为“中国首家未来超市”、“中国最美超市”的乐城超市。 《中国连锁》记者了解到，8月1号刚刚开业的乐城超市潜山路店（V2店），超市部分的实际营业面积为2100平方米，仅这一区域当月销售781.2万元，加上独立的小业态销售业绩和租赁部分的收益，当月实现毛利93.1万元，扣除所有成本、折旧及各项税费后，净利润仍有2.6万元。 潜山路店的奇迹 在零售这个行业，新开门店市场平均培育期在2~3年。在传统零售普遍疲软的恶劣环境下，很多企业迫于高租金和成本，已经对开新店望而却步，能够在正常培育周期里实现盈利的门店已属非常难得，开业当月就能盈利的门店，放眼全国甚至哪怕放到行业最风光的几年前，也同样是凤毛麟角的。 乐城潜山路店4000平方米的可使用面积中，除了600多平方米的免费儿童乐园，超市实际使用面积1800平方米、烟酒区100平方米，仓库200平方米，乐园艺、乐先生文具、乐大嘴零食等小业态共使用面积400平方米，《中国连锁》记者了解到，8月份乐城潜山路店超市部分日均交易5500多笔，客单价在45~46元。8月份日均销售达到25.2万元（详见乐城超市潜山路店经营情况预计表）。 乐城还在靠近入口与出口的地方开辟了约600平方米的租赁区域，由于肯德基已签约的350平方米尚未开业，目前每月租金实际收入为16万元。肯德基开业后还将带来一笔不小的租金收入。 乐城超市总经理王卫告诉《中国连锁》记者，由于8月份是新店开业月，促销力度大，超市的毛利只维持在9%左右，但由于是在免租期，已可保持盈亏平衡。后期随着促销减少，销售趋于稳定，毛利率会逐步恢复到正常水平。而且，目前潜山路店使用160名员工，随着员工熟练程度的加强，用工数将逐月下降，未来正常编制在130人，人力成本也将进一步降低。 《中国连锁》记者拿到了乐城对潜山路店未来几个月的销售测算，销售预计趋势图显示，未来几月日均交易笔数将维持在5000、客单价45元左右。9月份，乐城考虑到促销期的结束，与8月相比主动下调了30%的业绩，预计销售660万元，但毛利率会提升到14%。10~12月的销售预计分别为713万元、690万元、775万元，这其中充分考虑了国庆、圣诞、元旦等节日对销售的影响因素。未来几个月，该店的毛利将逐步提升到乐城其他门店的平均水平，即17%~20%。 “潜山路店今年将实现全面盈利。”王卫表示。 高科技与盈利不相悖 除了在30天内就开始盈利，乐城潜山路店还是一家别具一格、颠覆了以往人们对超市或大卖场千店一面印象的门店，这家继未来超市后乐城全新推出的第二代门店，亮点在于其携手了热门游戏和动画片《摩尔庄园》，获得其动漫作品版权用于门店装饰，使之成为全球首家以动漫为主题的超市：从墙面、立柱、收银台、商品信息标牌，甚至包括卖场滚动播放的宣传视频与发放给消费者的DM海报中，大量使用了《摩尔庄园》中的动漫人物形象，打破了固有的超市形象，让人耳目一新，并迅速提升了消费者对它的认知度和辨识度。   同样，“高科技”也被“复制”到了乐城潜山路店，这家店50%的设备从国外进口，如首次在国内超市使用的弧形货架，可以最大程度的减少卖场的死角，增加陈列面，让卖场更美观；还有日本进口的目前世界最先进的电子纸电子标签、德国进口的购物车、意大利进口的购物蓝，甚至包括LED技术都是引进比利时的…… 尽管在行业内，乐城的做法掀起了一股不小的“乐城风”，但仍有少数不明就里的人认为乐城在表面功夫上的不菲投入不值，甚至对其未来能支撑多久提出质疑。 事实上，乐超生活广场面世后，广受肯定的同时也曾引发过不少争议。除了1600万元这一天价租金的重压，乐城当时还引进了20多项世界最先进的零售设备和技术，如电子标签、300万元一部的德国原装进口的顾客和购物车分离式电梯、自助打包机、自助收银机、易拉罐回收机、超五星级酒店才采用的烤箱等等，投入是一家同等营业面积普通超市的3~5倍。当时有人认为乐城这样去开一家超市简直是“玩命”，这么高的投入，什么时候能收回投资？什么时候能让门店盈利？ 的确，乐城生活广场的培育期相对潜山路店来说是有点长，乐城也根据经营情况进行了十数次的改造，直到一年多以后才逐步实现盈利，但现在光靠外租区就基本打平了租金。“目前乐城生活广场一年租金1600万元，外租可以收回1550万元。超市日均销售32万元，毛利率20％。”王卫告诉《中国连锁》记者。稍微算一下账就能明白，这家天价租金的门店，目前的盈利能力已非常可观。 想象不到的性价比 大量高科技和设备的使用以及表面看起来过高的投入，让外界怀疑乐城超市的盈利能力。但事实是，一家在同行看起来投入最少超过3000万元的门店，乐城能以近1/3的投入拿下，效果还可能更好。 很多人觉得这根本无法做到，乐城玩起来却似乎得心应手。举例来说，大部分货架厂商都会强调自己的产品能承重200公斤甚至更高来证明质量过硬，但却忘了最根本的是货架只需能满足承受住货品摆放的安全质量即可，因为3~5年后，货架都会因为油漆脱落或其他磨损而必须更换或升级。早在红府超市任总经理时，王卫就带领团队经过研究后将卖场货架的厚度直接减掉了一半，使成本直接下降一半。且所有货架都自主设计，一直保持至今。 “谁会要在货架上跳舞呢？”他说，乐城在门店的装修和设备采购上已掌握了将成本压缩到最低的方法。 在装饰道具上，乐城直接从义乌等地批发采购，并结合门店需求在细节上稍微改造，比其他渠道要便宜好几倍。工程装修中，乐城在管线布局、灯光运用、监控设备的有效配备上，都有着“省钱”且丝毫不影响工程质量的独到经验。更重要的是，乐城所有的门店全部由自己的团队设计，这个团队曾成功完成了超市卖场无死角的环形动线、厅式结构、主题陈列等创新，光这一项，就能节约百万以上的成本。 很多人认为王卫思维天马行空，在投入上不惜成本，不为未来经营考虑，这其实是一个非常大的认识误区，大家忽视了其背后精打细算的一面。除了投入上极佳的性价比，一些先进设备、技术和在良好的购物环境上的必需投入，有效提升了顾客体验、增加了顾客粘合度，直接增强了忠诚度，这正好是回归了零售本质：满足消费者，抓住消费者。 况且，外人普遍认为投入至少在2000万元的乐城潜山路店，总投入其实不超过800万元。“潜山路店合同建筑面积4300平方米，实际可用面积约4000平方米。每平方米投入装修、设备2000元。”王卫告诉《中国连锁》记者：“因为有约1000平方米由租赁商家投入，实际上这家店每平方米投入为2700元。” 2700元/平方米的装修和设备投入是个什么概念？别说精品超市，大卖场的投入也超过这个数，最普通的门店也不会少于1500元/平方米，国内精品超市一般在这方面的成本在3500~6500元/平方米，像北京华联新光天地的BHG、华润的OLE’投入还会更高。 在经营上，乐城也有自己的一套，在商品采购上，乐城基本实现了直采，且对选品采用了近乎严苛的标准，以乐大嘴零食最终从上万种商品中选出的2000余种零食为例，一个采购团队每天试吃，以确保零食的口感、品质，甚至导致团队成员每人体重都增长了10多斤。目前乐城超市50%的商品与同行完全差异化，生鲜在合肥市场能比肩甚至超过永辉超市。乐城潜山路店开业后，给距离不足300米的永辉超市和合家福超市造成了极大威胁。 乐城还独创了卖场中的小业态模式，即将传统卖场中的品类独立成业态，目前已衍生出菜市场（生鲜）、餐饮、文具店、园艺、零食等独立业态，既可以独立开店，一经组合就是一家成熟的卖场。在潜山路店中，乐园艺、乐先生文具店、乐大嘴零食等均独立开在超市动线之外，真正成为了店中店。 这使得乐城敢于向高租金发起挑战。超市对租金的最大承受范围一般在45~60元/平米/月，而乐城生活广场达111元/平米/月，就算是租金相对较低的潜山路店也在80.5元/平米/月，放到行业里仍然算非常高，这也表明其在盈利能力上比一般企业要强。 “潜山路店预计年底前净利润突破100万，其单位坪效将不低于3.6万元/年。这家店明年日均销售可以突破30万元，全年销售过亿。”对于乐城而言，这次创新带来的业绩让他们也感到吃惊。与一些同行相比，乐城并不避讳公开核心运营数据，尽管它是企业的商业秘密。值得一提的是，这家企业从诞生的第一天起就坚持开放的企业作风，规范的股份结构和财务透明，“希望乐城真实的业绩数据，打消行业对创新的顾虑和担忧。”王卫说。（作者为《中国连锁》杂志主编　陈岳峰 微信公众号：domynews）  </content>
</root>
