<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>顶层方案的出台前有三方面的问题亟待解决</title>
  <time>(2014-09-28 09:37:15)</time>
  <tagsEle>
    <tag>国资</tag>
    <tag>混合所有制</tag>
    <tag>方案</tag>
  </tagsEle>
  <content>     顶层方案的出台前有三方面的问题亟待解决                                    李锦 前日，中国证券报记者采访，关心国资改革意见何时出台，我说有三方面问题需要解决。这三方面问题是： 首先要解决国企分类的问题，分类不清容易陷入一刀切，造成不公平和不合理。“分类是基础，包括混合所有制、员工持股、董事会建设、薪酬改革等方面都需要以分类为前提，分类不明确就容易出现混乱。尤其在垄断性企业中，一些企业享受垄断的待遇，但在经营上享受市场的待遇，因此企业的功能要进行定性，要将企业的经济效益和社会效应进行明确划分，这是改革的关键。 其次是资本结构重组和经济结构的调整。分类清楚后，哪些企业合并重组，哪些企业改组成投资经营公司，如何平衡和调整各方利益等方面是问题的核心。很重要的是把负面清单拿出来，才能明确合并谁？谁来合并?现在差距很大。 三是要防范国有资产的流失的标准拿出来。防范国有资产流失已经成为此轮改革的标准之一，成为衡量改革成败的关键。 一旦改革总方案出台，将会解决很多的问题，在国有资本投资运营公司方面更为显著，在结构重组和经济结构的调整的背景下，涉及到公司的重组合并以及组建投资运营公司将会首先反映出来。此外，在混合所有制、职工持股、董事会建设等问题上已经积累了很多经验，也会出现很大的突破。问题是，这三方面问题不明确，国资改革意见怎么出台得了。现在，把中国证券报访问的文章转载于后。   权威人士：国资改革意见2014年年内必须出台    2014年09月26日 16:2  8来源：中国证券报 原标题：权威人士：国资改革意见必须年内出台 权威人士近日接受记者采访时表示，根据深化改革小组2014年深化改革工作计划，多项涉及到国资领域改革的意见今年必须出台。 权威人士介绍，有关意见或方案包括：深化国有企业改革指导意见、国有资产管理体制改革总体方案、加快剥离国有企业办社会职能和解决历史遗留问题实施方案、界定不同中央企业功能的方案、中央企业布局和结构调整方案、国有企业加快发展混合所有制经济的意见。此外，还有完善中央企业分类考核、完善国有企业公司法人治理结构及石油天然气体制改革等。 业内人士指出，指导改革的大方案出台后，改革和投资高潮将很快形成，积累很久的矛盾将迎刃而解，蓄积很长的动力会集中爆发。改革将出现全面开花的局面，在混合所有制、资本经营公司、职工持股等问题上会出现很大突破。                                              坚持三个基本原则 新一轮国企改革的启动，使得人们对于国企改革的讨论也再度升级。对于国企下一步改革的路径和规划，实际上早在去年底国资委副主任黄淑和就已给出答案。 在去年10月举行的全国国资监管政策法规暨指导监督工作座谈会上，黄淑和表示，国资国企改革发展已经进入新的历史阶段，将做好五件事。一是认真准备国资国企改革方案，争取尽快出台，形成上下联动的改革局面；二是高度关注地方机构改革中地市级国资委的机构设置和职能定位，防止出现体制弱化和倒退；三是积极推动地方综合性立法，完善地方国资监管体制；四是加大地方国有经济布局结构调整；五是加强县级国资监管机构建设。 在今年2月7日发表的《国有企业改革在深化》一文中，黄淑和进一步透露，国资委正在抓紧研究、修改进一步深化国有企业改革的意见。主要内容包括：积极发展混合所有制经济，推动国有企业完善现代企业制度，完善国有资产监管体制，组建或改建国有资本投资运营公司，准确界定不同国有企业功能，优化国有经济布局结构，加强和改进党对国有企业的领导，为国有企业改革发展创造良好外部环境等。他指出，深化国有企业改革必须始终坚持三个基本原则，即坚持基本经济制度，坚持市场化改革方向，坚持政企分开、政资分开、所有权与经营权分离。 权威人士对中国证券报记者表示，目前国企深化改革意见已经报给深化改革小组，如果各方没有什么意见，国资委是希望越快越好，今年年底前出台应该是问题不大的。在配套细则方面，包括发改委牵头的混合所有制经济意见，财政部牵头的国有资本预算、国有经济布局结构调整意见，国资委牵头的国企分类改革意见目前都已成型，正在进行讨论和征求各方意见。                                             三方面问题亟待解决 “目前试点企业以及地方国资改革在一些原则性的问题上还处于拿不准的状态，都在等着顶层方案的出台，如果今年下半年方案能够如期出台，将对国企改革进程带来极大的推动，掀起一轮国企改革高潮。”中国企业研究院首席研究员李锦表示。 他指出，目前在推进国企改革的进程中还存在三方面的问题亟待解决。 首先要解决国企分类的问题，分类不清容易陷入一刀切，造成不公平和不合理。“分类是基础，包括混合所有制、员工持股、董事会建设、薪酬改革等方面都需要以分类为前提，分类不明确就容易出现混乱。”李锦认为，尤其在垄断性企业中，一些企业享受垄断的待遇，但在经营上享受市场的待遇，因此企业的功能要进行定性，要将企业的经济效益和社会效应进行明确划分，这是改革的关键。 其次是资本结构重组和经济结构的调整。分类清楚后，哪些企业合并重组，哪些企业改组成投资经营公司，如何平衡和调整各方利益等方面是问题的核心。 三是要防范国有资产的流失。防范国有资产流失已经成为此轮改革的标准之一，成为衡量改革成败的关键。 李锦表示，一旦改革总方案出台，将会解决很多的问题，在国有资本投资运营公司方面更为显著，在结构重组和经济结构的调整的背景下，涉及到公司的重组合并以及组建投资运营公司将会首先反映出来。此外，在混合所有制、职工持股、董事会建设等问题上已经积累了很多经验，也会出现很大的突破。   国企改革成A股主战场 虽然国企改革总方案尚未出台，但地方国资国企的改革已驶入“快车道”。截至目前，已有上海、甘肃、山东、江苏、云南、湖南、贵州、重庆、天津、四川、湖北、江西、山西、北京、广东、陕西等省市公布国企改革方案。 “条件成熟的地方积极推行国企改革，先行一步为真正国企改革的方案提供经验教训方面是有积极意义的。”李锦表示，每个地方有自己的特点和需求，主要集中于本省要解决的问题，但有一些大的根本性的问题，还需要等待总的改革方案出台之后才能最终解决，不可能走的很远。比如涉及到每个省的垄断行业企业问题，涉及到结构重组产权流动，民营参股比例等问题，比如华北等省市，山东、山西、湖南等以资源为主的省市，其煤炭、钢铁企业较多，相对来说改革方案不是很放得开，有很多问题解决不了，还需要等待总方案出台之后才会有进一步的动作。 兴业证券分析师认为，国企改革是未来A股行情的重要驱动力和主战场，混合所有制、股权激励等是重要投资机会。在央企层面，推进混合所有制的主导依然是国资，短期看大公司的机会来自效率提升，小公司则看资产重组，可重点关注军工板块。在地方国企层面，可关注地方国企资本运作和并购重组，同时筛选优质行业和优质公司。</content>
</root>
