<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>“王者归来”：美军被迫再陷中东</title>
  <time>(2014-09-13 06:56:02)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>打击、遏制乃至消灭“伊斯兰国”武装是多数国家意愿所在，也符合阿拉伯伊斯兰世界的整体利益。但是，一旦负荷其他诉求，动机必然不纯，情势大为不同，后果也许更为不妙。奥巴马的新决定无疑将再次搅动中东的马赛克式博弈局面，如果观照过去3年大国在该地区的激烈博弈，并与继续发酵的乌克兰危机关联，中东留给美国这个王者的又将是什么呢？ （奥巴马宣称针对IS的战争与阿富汗战争、伊拉克战争截然不同） 博联社总裁 马晓霖 9月10日，美国总统奥巴马做出应对中东恐怖与极端主义的新决策，准备在中东腹地扩大和升级军事行动，打击、遏制并最终摧毁纵横伊拉克和叙利亚的“伊斯兰国”武装。这意味着，奥巴马的大中东收缩战略面临重大调整，美军被迫重陷泥潭。但是，美国“王者归来”，重开战端必然牵一发而动全身。 奥巴马当晚宣布将增派475名官兵前往伊拉克巩固和扩大现有战果。同时，他呼吁国会授权培训叙利亚反对派武装，并向其提供武器和装备，以便对抗“伊斯兰国”和叙利亚总统阿萨德。奥巴马称，扩大对“伊斯兰国”的军事行动的最终目的，是通过全面和持续的反恐策略，“打击并最终摧毁”这一极端组织。据悉，奥巴马计划用三年世界达成目标。 诚然，“伊斯兰国”武装已上升为美国及其西方和中东盟友的头号对手，极具现实迫切性和长远威胁性。“伊斯兰国”快速崛起，标着“基地主义”意识形态基因已严重裂变和版本升级。作为追求现实政教双重权力和古代治理模式的极端力量，“伊斯兰国”在中东腹地迅速攻城略地，划地立国，切割殖民时代构建的民族国家边界，试图重构西方国家设计和主导的地区和世界政治版图。同时，该组织实施严酷的教派清洗，威胁和迫害“非我族类”，并公开宣称要以单一信仰统御天下。“伊斯兰国”的行为和诉求，不仅直接挑战美国主导的当今国际秩序和世界认同的基本价值标准，也酝酿着可怕的文明冲突。奥巴马在“911”袭击13周年纪念的悲情中做出这一重大决定，体现了美国精英阶层的通盘考虑。 随着新增人员的到位，美国在伊拉克的地面人员官兵将超过千人，这说明奥巴马非常清楚，仅靠空袭难以取得决定性军事优势，适当地面力量的有效投入和使用，才是收复失地的关键。奥巴马重申加强与伊拉克北方库尔德人联手，折射出一种纠结：在无法指望伊拉克政府担当大任的关口，也不希望伊朗势力继续凸显，只能倚重库尔德人收拾残局。观察家们却担心，美军再次深度介入，是否也带来美国库尔德既往政策的变化与调整？如果美国纵容库尔德分离主义，那将是另一件扰乱地区力量既定格局，改写中东政治版图的大事。 奥巴马新举措的另一个焦点是在叙利亚开战，也许标志着他本人犹豫3年后决心有所作为。“伊斯兰国”武装势力与地盘的扩大和巩固导致一种微妙的变化，即在国际社会视野里，叙政府与反对派的权力争夺，已演变为极端化与世俗化，恐怖主义与反恐怖的较量，甚至冲销了浓厚的宗教派别之争。在伊叙这个大棋盘上，短暂出现伊朗唱和美国，地区传统对手和衷共济对付“伊斯兰国”的奇观。这奇观让美国及其盟友面临尴尬的叙利亚态势，因为它们的资助和介入，直接导致“伊斯兰国”的诞生和壮大，意味着又亲手给自己扶持了一个死敌。 奥巴马的叙利亚新路线图远比以往清晰直白，借助美国直接军事卷入的力量，既要兑现让巴沙尔政权下台的一贯诉求，也要切实消灭“伊斯兰国”武装，将叙利亚置于美国设计的政治与安全架构下，直至将它改造成达到西方民主宪政标准的新国家。显然，这符合美国民主化改造中东的长远规划和意愿，而且能赢得共和党人的认可与支持，进而为即将到来的中期选举催票。问题是，美国准备付出多大代价？会不会重温伊拉克的噩梦？ 王者归来，绝非易事，因为中东山头太多，各自为王，而且一直争做王中之王。且不说军事层面美国的加大投入效果如何，特别是如何处置力量犬牙交错的叙利亚残局，政治层面引发的反弹已立竿见影。新近表态愿意协助美国打击“伊斯兰国”武装的叙政府抨击奥巴马的决定，刚刚支持美国在伊拉克“换马”的伊朗也强烈反对。对这两个什叶派阵营的关键国家而言，美军重返伊拉克，深度介入叙利亚，何止是有所遮掩的借道伐虢，简直是开门见山式的与虎谋皮。 打击、遏制乃至消灭“伊斯兰国”武装是多数国家意愿所在，也符合阿拉伯伊斯兰世界的整体利益。但是，一旦负荷其他诉求，动机必然不纯，情势大为不同，后果也许更为不妙。奥巴马的新决定无疑将再次搅动中东的马赛克式博弈局面，如果观照过去3年大国在该地区的激烈博弈，并与继续发酵的乌克兰危机关联，中东留给美国这个王者的又将是什么呢？（本文见刊于2014年9月13日《北京青年报》本人专栏）</content>
</root>
