<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>物联网时代的五洲国际</title>
  <time>(2014-08-25 04:25:41)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
  </tagsEle>
  <content>在宾夕法尼亚大学沃頓商学院的里夫金（Jeremy Rifkin）教授看来，21世纪中叶之后将是一个物联网（The Internet of Things）的世界。在这个世界里，物联网将发展成为一个覆盖全球、懂得自我建设和运行的智能系统，这个系统将把生产及物流的边际成本降到无限小，从而使得所有的产品和服务能够以最低成本的方式获得，甚至为变成免费。这就里夫金《The Zero Marginal Cost Society: The Internet of Things, the Collaborative Commons, and the Eclipse of Capitalism》一书的基本思想。 在里夫金看来，在物联网时代，科技将改变人类的生活与命运，创造出传统人类社会难以想象的物品与事情。比如，他认为物联网将孕育出“分享经济”（sharing economy）。也就是如目前已经出现的民众短期住宿租赁网Airbnb，以及召车应用程式Uber。如果世上所有服务和产品都以类似方式交易，生产者与消费者不再分清你我的情景。 里夫金还设想，物联网不仅在用于物流、智能家居，而且无数的电子感应器有朝一日将把住宅、办公室、商店、交通工具、物流网络、电网、生产线、天然原料，以至人类本身统统连接起来，不断地读取大数据，那么这个世界将会发生翻天覆地的变化，人类的行为方式将发生根本性变化。 里夫金的物联网世界看上去还是很远未来的事情，但实际上并非如此。智能手机的出现、移动网络的快速发展，无人机及无人汽车的出现、苹果的HealthKit的创新等，这些都告诉我们的是，近20多年来现代科技出现突飞猛进的发展，它不仅为人类提供了越多便利的产品，也增加了这些产品的商用价格及减少了这些产品的边际成本，从而也不断地在颠覆人类对未来世界的狂想。物联网时代可以要比里夫金的预想更早现实。由此，物联网已经为许多国际研究机构列为2014年十大关键科技之一。 在物联网时代，商业地产如何发展，电子商城如何运行，也成了国内电商大战的主要焦点。比如在万达要投入50亿打造电子商城，阿里巴巴入股海尔电器旗下的日日順物流，騰讯入股华南城，騰訊在京东商城(JD)上市之前入股成为其策略股东，无不希望利用现有的物流网在电子商城及物流业务方面有新的作为。 不过，总部设在无锡的五洲国际控股有限公司(“五洲国际”)也正在静悄悄地打造物联网时代的新型的商业地产公司。对于长三角地区及江苏省来说，五洲国际是一家品牌商业地产公司，该公司在10年的时间里，已经开发建成了35个专业商贸市场及商业综合体，这些项目分布在中国10多个省市，其品牌“五洲国际”也多年被评为中国最有商业价格的商业地产品牌。 在目前国内商业地产泡沫巨大、风险极高的环境中，五洲国际与国内传统的商业地产公司有很大不同。一是五洲国际几乎不涉及任何的住宅地产项目，公司主要是开发专业市场项目和商业综合体项目；二是长期推行的“售后包租”的商业模式。对于这种经营模式，尽管市场质疑声音不断，但它是把公司专业营运能力发挥到极致的一种方式。目前这种营运方式还是比较成功。 当然五洲国际与传统商业地产公司更具特色的是，为了适应物联网世代的到来，2014年起，五洲国际正在积极建立电子商务和物流系統，计划把现有的“线下”3万名客戶（这是该公司的优势）连接到线上平台，开拓线下到线上融合业务。公司预期在未来2到3年里，商贸物流中心销售收入贡献由50%到70%，成为新的业务重心。走向淘宝发展之路，只不过，其交易产品更为专业性。 五洲国际的合作伙伴还有温州运输公司，主要从事城际间的客运及货物运输。同时，五洲国际更与普洛斯中国订立框架协议，共同开发及经营商业物流园，藉此创建五洲国际的一个商业平台，以此在贸易、展览、储存及物流领域等于方面的商机。就是希望现代网络把物流做得更大规模。 从五洲国际这些所的营运情况来看，它与传统的商业地产公司有很大差别中，一是专业化经营，二是试图以专业经营与现代科学技术连接。但仍然没有走出商业地产的传统。而进入物联网时代。因为，对于传统商业地产来说，无论是哪一代店，强调的是商业空间的区域性，强调商业空间客户定位的准确性，强调这些商业空间被动地吸引客户进入能力。因此，传统的商业地产不仅把其客户及经营活动划定在一定的时空概念内，而且把营销产品价格定位作为其地产价值展现的标志。 而物联网时代的商业地产则会完全打破这样一种观念与划分，打破现有商业营销的时间与空间边界，打破客户群被动购买单一模式等。因为物联网所指出的就是将所有物品通过现代科学技术设备把信息与网络连接起来，提供智能化识别与管理。其最终目的就是在任何时间、任何地点、任何人与物都自由互动。而这种观念对产品开发、产品的生产与流动、产品销售与消费等方面将产生深远的影响，也存在无限发展之商机。 问题是，五洲国际对此有想法，但估计准备还不够。如何来应对物联网时代到来，既是五洲国际所要面对的现实，也是中国商业地产未来得以取胜的关键。</content>
</root>
