<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>用动画短片来激发小伙伴对学习的思考</title>
  <time>(2014-09-21 23:00:38)</time>
  <content>               用动画短片来激发小伙伴对学习的思考   女儿所在的学习小组要负责本周班会内容，她很想设计一个有特色的分享内容。于是，她找我借用了五个之前我在大学授课的动画短片，将它们与当代中学生的学习联系在一起，希望引发出更多的思考。 哈哈哈。 这个方式不错，我支持！ 期待女儿的小组获得热烈掌声！            陈美美班会分享——在别人的世界里发见我们的未来   播放的动画短片： 明确未来的真正目标，为自己而努力   《苍蝇一分钟的生命》 勇敢接受自己的不足             《安奈的眼睛》 选择适合自己的方式             《月神号》 找到解决问题的根源             《非常小王子》 只要你愿意，即使梦想很远，也一定可以实现  《无翼鸟》     关于学习，我们有五个境界      1、明确未来的真正目标，为自己而努力   《苍蝇一分钟的生命》    2、勇敢接受自己的不足  《安奈的眼睛》    3、选择适合自己的方式   《月神号》    4、找到解决问题的根源   《非常小王子》    5、只要你愿意，即使梦想很远，也一定可以实现  《无翼鸟》          1、明确未来的真正目标，为自己而努力   《苍蝇一分钟的生命》       在这个故事里，有一只勤劳的忙碌的苍蝇。它终其一生，都在为一张别人给出的清单奔命，根本没有好好享受每一个哪怕是最微小的历程。 一切，都在莫名其妙的插入式意外中变得滑稽。没有极限蹦极，只有亡命逃生；没有坠入爱河，只有阴阳两隔；没有结交好友，只有邂逅天敌；没有守候星辰，只有琥珀成精……它在那张看似属于自己其实和自己一点关系都没有的清单中成为了过客。 我们的学习也是如此。 父母的期盼再多，老师的厚望再大，都比不上自己找准目标来得有意义。 当我们清楚自己将要干什么，就会在每一天的汗水流淌中减少抱怨和愤懑，让充满挑战的步伐走得扎实而欢乐。 我们是自己的代言。 我们有自己的清单。        2、勇敢接受自己的不足  《安奈的眼睛》      就像那个著名的绘本故事《缺了一角的圆》，一角的圆在寂寞和痛苦中四处寻觅，最后发现，其实，那个不完美的时候，才是自己最精彩最丰盛的时刻。 只有一只眼睛的安奈在苦苦寻觅另外一只眼睛时豁然发现，缺憾会带来痛苦，缺憾也会激发出对更深层次生活的思索和对未来的不屈服与希望，而一次又一次的失望之后，迎接你的将是最不可思议的绚烂绽放。 别人大多只注意你的弱点，俭省你的优点，这是常态。 自己不要轻易放弃，逆袭就可能变成现实。 当你走出自我的局限，走出那种规则中约定的平常，奇迹就出现了。 我们的学习也是如此。 每个人都有自己的优劣，只是某些人不明显，某些人更突出罢了。 如果专注于自己的弱点，就会陷入不安和沮丧。其实，换一个方式，找到新的学习技巧、新的学习思路、新的学习途径或新的学习伙伴、学习老师……都可能改变自己的窘态，在变化中看到无数的美景，结交无数的良友，创造出更多的优秀。 不怕自己不出色。 就怕自己先低头。 勇敢站起来，再弱，也会强三分。        3、选择适合自己的方式   《月神号》   在这个故事里，我们看到了一家三代人的工作内容一样工作方式却不同。 爷爷慈祥而严厉。 爸爸粗犷而强势。 小男孩面对成人的教导，在懵懂却有序的摸索中找到了最好的也就是最适合自己的方法去清扫月亮，成为了新一代月神号的掌舵人。 聪明的孩子，永远都不会只听从别人的安排，一定要懂得斟酌筛选并作出抉择。 我们的学习也是如此。 即便这个世界满是最好最先进的学习方法和技巧，只要没有经过适合个体的关于营养与糟粕的分辨、消化、吸纳，都没有办法成为帮助你进步的良方。 适合自己的，才是最好的。 找到自己的星星，在它的照射下走出一条自己的路。 你是独一无二的。 你的生活学习也是独一无二的。        4、找到解决问题的根源   《非常小王子》   在这个故事里，我们看到了一个可爱的不怕辛劳的小王子，乐于为太阳清洁污秽的面孔。 然而，直到小王子累得倒头就睡，他也不能明白，造成太阳肮脏的罪魁祸首就是自己。如果想要保持太阳的洁净，必须要对自己做出根本性的改变。否则，他就是累死，太阳还是一样的带着黑色的板块出现在世人面前。而小王子，并非真正的英雄，恰恰相反，还是一个不折不扣的大反面。 看不到问题的根源，一切努力都可能是白费功夫。 我们的学习也是如此。 如果你没有发现自己的学习缺乏进展是因为方法不对，即便再努力，也只能是有汗水东流而无任何的实质改变。 如果你没有发现自己的学习缺乏激情是因为目标丧失，即便再挣扎，也只能是学得死去活来还是得不到一点快乐的体验。 所以。 遇到瓶颈，遇到不足，遇到落差，先别去做表面的改善，静下心来，找到引发这些问题爆发的根源，才能从源头阻止恶性，才可能尽快得到有效的逆转。 饮水需思源。 擒贼先擒王。 找到问题的要点，一切迎刃而解。        5、只要你愿意，即使梦想很远，也一定可以实现  《无翼鸟》   在这片子里，一只无翼鸟用它一生中唯一的一次奇特飞翔，惨烈而幸福地拥抱了最大的梦想，看得人泪流满面。 它是不幸的，身为鸟，却不能飞。 它却又是不甘的，用那小小的心生出大大的梦，然后去拼命实现。 当梦不再是梦，如何成真，如何实现，只是一个方法而已。 我们的学习也是如此。 无论现实的考验多么冷酷，它都是一个又一个能够被克服的小障碍。因为，如果你愿意，这些障碍简直就可以忽略不计，成为途中的不起眼的瓦砾。 当你将学习当做自己可以在未来好好规划好好掌握节奏的历练，你就会忘却那些让你觉得难以呼吸的坎坷。 像无翼鸟一样，不要怕。 告诉自己，我能行，我要飞，我能飞，我就开始飞。 未来不在别人的手上。 未来在你自己的心中。      </content>
</root>
