<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>我们何以成为物质狂？</title>
  <time>(2013-11-05 17:44:08)</time>
  <tagsEle>
    <tag>幸福</tag>
    <tag>物质狂</tag>
    <tag>消费主义</tag>
    <tag>田科武</tag>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>以下内容选自博主新译《幸福为什么买不到：破解物质时代的幸福密码》(Shiny Objects: Why We Spend Money We Don't Have in Search of Happiness We Can't Buy)。     如果我问你，“当我说到‘9·11’的时候，你脑子里最先想到的是什么？”我相信，很少有人会说“购物”。然而，购物在“9·11”悲剧发生之后的一段时间里，发挥了非常重要的作用。恐怖的“9·11”事件之后不久，小布什总统就鼓励美国民众去购物。“我们不能让恐怖分子得逞，把我们的民众吓得不去开展业务，不去购物。”总统这样鼓动道。美国人遵从总统的鼓励，掀起了一波后“9·11”购物狂潮，购买的东西包括罐头食品、开心食品、价格昂贵的休闲旅行汽车、住宅和高价小轿车等。 购物成为应对“9·11”等毁灭性事件带来的焦虑和末世感的一种手段，乍听起来似乎有点儿怪怪的。然而，对于此种行为却有一种十分简单的解释：恐怖管理理论。恐怖管理理论认为，人类的死亡意识及其产生的焦虑感是很独特的。死亡意识驱使人们用意义去充实他们的生活，并通过接受重要的文化价值观提升自我价值感。恐怖管理理论认为，在消费文化中，人们追求物质财富，不仅是为了应对悲剧性事件，也是为了应对日常生活的焦虑和压力性事件。 即使没有或大或小的恐惧触发事件，人们也具有经由所谓的“内化”程序接受社会的文化价值观和行为的重要倾向。因为我们生活和工作于当今的消费文化之中——在这种文化中，经济指标是幸福的主要标尺，金钱和物质财富本身被视为终极目标——于是社会便开始表现出这些价值观。事实上，我们这个社会存在一部旨在鼓励我们这样做的庞大营销机器。专家称，我们每日接触到的营销信息高达3000条。 植入式广告是一种可靠的营销武器。经由植入式广告，公司向电影和电视制作者付费，让他们在其作品中表现公司的产品。下次当你观看自己最喜欢的电视节目，或者去看电影时，看看你可以从中发现多少品牌，你会大吃一惊的。最近的热门电影 《马利和我》（Marley &amp; Me）中有27个植入式广告——比最受欢迎的电影平均植入24个广告还要多。电影《保罗·布拉特：百货战警》（Paul Blart: Mall Cop）中居然有49个植入式广告。小罗伯特·唐尼主演的2010年超人影片《钢铁侠 2》（Iron Man 2）中创纪录地植入了64个广告。但是即使是这些可观的数字，在与电影关系最亲近的电视面前也要相形见绌。说电视业接受了植入式广告，是一种严重的轻描淡写。电视节目“超级减肥王”（The Biggest Loser）2008年的前16集中，有4000个植入式广告，也就是说，每集有250个植入式广告，真让人瞪目结舌。广受欢迎的电视节目“美国偶像”（American Idol）在其2008年前38集节目中包含4151个植入式广告，这或许是植入式广告的最好例证。研究清楚地揭示了看电视对于一个人的物质主义水平的影响：简言之，看电视的人，其物质倾向更强。 纵使你较为了解营销人员旨在让你购买他们产品的推销行话和植入式广告，他们最新采用的最有效的营销技巧——让普通人夸赞他们产品的好处——仍然可能让你为之一惊。当心那些MySpace和Facebook用户。现如今，有些博客文章表面上似乎是博主在谈论对生活的看法，却常常是品牌营销人员付费支持的广告。营销人员已经在利用人们的口碑。酒吧里坐在你旁边为绝对伏特加 （Absolut Vodka）大唱赞歌的人，实际上可能是伏特加生产商花钱雇来的产品代言人。那些工作中喜欢欧迪办公产品（Office Depot）的人也是如此：很有可能是生产商给了她免费的欧迪办公产品，以鼓励她帮助传播产品的良好口碑。 即使星期日早晨也不能免受此种愈演愈烈的趋势的影响。许多教堂和教会领袖鼓励物质主义生活方式。所谓的“繁盛福音”（prosperity gospel）——也被称为“有求而必得”（Name it and claim it）神学——宣扬说，真正的宗教信仰（以及定期向教堂捐款）会带来物质繁盛。这种特别的福音主张，财务发达及个人和职业生涯的成功，是上帝眷顾你的明证。鼓吹繁盛福音的宗教领袖，无论其数量还是影响力，都在不断增长。 导致物质主义的另一原因常常被我们忽视，那就是，物质主义可能是我们基因的一部分。作为人类，我们可能生来就喜欢获取和消耗越来越多的资源。当我们仍然生活在资源匮乏时代的洞穴之中时，这种渴望获取更多的欲望对我们是有好处的，但这并不适用于现在我们身处其中的资源丰富的世界。神经科学的最新进展表明，遗传在决定人的行为方面起了很大作用，并且很有可能是生物学因素决定了人们面对消费文化时能够表现出多强的自我控制能力。行为改变是不可能的吗？不！不过，科学研究表明，人的行为改变可能是有限度的。       中文书名：《幸福为什么买不到：破解物质时代的幸福密码》  英文书名：Shiny Objects: Why We Spend Money We Don't Have in Search of Happiness We Can't Buy 作　　者：詹姆斯•A.罗伯茨（James A. Roberts） 译    者：田科武 页　　码：352页 出 版 社：电子工业出版社 定　　价：45.00元   网购地址为： 当当网     京东商城    亚马逊中国      </content>
</root>
