<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>消费品之万祸之源——</title>
  <time>(2012-10-31 10:42:14)</time>
  <tagsEle>
    <tag>消费品</tag>
    <tag>质量底线</tag>
    <tag>公然撒谎</tag>
    <tag>联合造假</tag>
    <tag>诚信记录</tag>
  </tagsEle>
  <content>标准和检测竟敢造假  质量底线如何不崩溃！    10月15日，皇明召开第四次“曝光行业潜规则”发布会，公开实名质疑江苏质检院，首批节能惠民补贴申报的质检报告造假骗补。江苏质检与涉及企业均立即公告表示“有先见之明，提前检测”。面对回应，皇明再次就江苏质检院的公告与企业出示的检测报告一一举证国家质检总局。 10月28日，江苏质检院发布“补充说明”，终于承认检测报告“日期错填”、“厂家检测”等罪错。有人轻描淡写地讲，只是“瑕疵”而已，这哪是瑕疵，这分明就是严重造假！为此皇明于10月30日在北京召开发布会，宣告一阶段胜利和二阶段开始。   重大造假还公然撒谎   江苏质检院“瑕疵说”，证明开始的矢口否认就是在撒谎。 数据的质疑与举证暂且不说，仅检测地点不在第三方，就是重大造假，严重违背国家节能惠民工程第三方检测的最基本要求，这是根本上的造假。 对于在厂家质检，一直不说，扰乱视听，欲盖弥彰，而且在皇明质疑举证时，还洋洋得意地说：是有先见之明，帮助企业等等，有企业不仅信誓旦旦地公然撒谎，还攻击守法企业准备不充分。造假还宣扬，还自鸣得意，还当经验之谈，欺骗公众，态度何等恶劣。这将给社会造成什么样的印象与影响？ 这种行为对老老实实走第三方检测，认认真真做的企业是严重的不公平，严重的不诚信，让守法企业吃亏，违法企业逍遥，大行其道，大赚其钱。这种现象将导致社会不平等，行业紊乱，如果不严惩，以后都造假，那么谁来保证消费者的利益？谁来保证行业的健康发展？谁来保证国家的信誉？ 有媒体追问皇明揭黑江苏质检院的原因，关于节能惠民补贴首批申报，有多少企业有质疑，可大家都不站出来说话，包括现在。就像公共汽车上有歹徒作案一样，受害者都不站出来说话，都不出来举证，这是一种怂恿，惯纵！   “第三方说”既不合规也不合法，谁造假？谁主动造假？还是联合造假？   对于日出东方“坚决不认同江苏质检院“第三方”不合规”的最新回应，皇明查证资料指出，不仅不合规，还不合法。因为“日出东方太阳能股份有限公司”是 7月27日才在中国能效标识管理中心完成实验室备案工作，江苏质检院不能借用该企业的检测资源出具检验报告，且两地距离较远，移动检测工位、检测设备可能性几乎为零。 有意思的是，江苏“质检门”涉及企业，也于29日连夜对媒体称，自己是受害者。企业在本次检测造假过程中，到底扮演了一个什么样的角色？是受害者？还是主动造假者？还是联合造假者？需要国家相关部委进一步彻查。 江苏质检院早在6月份曾公告说，是动员企业送检？现在称是联合企业检测。联合检测企业的检测中心是在7月27日才获得国家能效中心备案认可，江苏质检院为何有天大的胆子和没有获得备案认可的企业检测中心进行合作，给当事企业出具能获得巨额国家财政补贴的检测报告？ 皇明技术检测中心具有CNAS认可资格，国家各大其他质检院从未主动提示过，可以将企业检测数据作为第三方质检报告的。确实很难想象，一个国家省级技术监督部门的技术检验中心，能主动提出安排、组织如此大规模地利用企业自身的检测力量出具检测报告。   强烈质疑两个检测中心的资格和水平！同时所折射行业烂象如何解决？   对于江苏质检院称检测报告时间填写错误，“能效报告”与“型式检验报告”无论是检验时间、检验项目均具有极大的不同，为什么能填错？这是欲盖弥彰还是检测能力有问题？是一份报告出了问题，还是近400份的型式检验报告，都出现如此低级的“批量事故”？ 对于江苏质检院的“14个固定工位，5个临时工位”说，如果这样的标准，检测质量如何保证？在其材料文件中，有一张江苏质检院6月份发布的检测场地照片，照片上显示，固定工位与移动工位区分不明显，而且太阳能热水器摆放不仅朝向歪歪斜斜，前后位置，严重遮挡……这样的检测方式，实在很难让人信服其检测报告的真实性，这样的检测中心资格与水平严重不符标准。 鉴于检测严重造假，黄鸣强烈建议取消江苏质检院与日出东方检测中心CNAS认证资格，并严肃惩处。 （图片来源：江苏质检院官方网站）   在企业检测是如何独立完成的？要求江苏质检院给出全部的真相！   退一万步讲，如果是跟企业合作，是否存在财务违纪？是怎么合作的？在企业检测的有多少台？如何检测的？委托协议有没有？检测费是多少？是不是派质检院的人去企业？责任人是谁？去了多少次？车票、食宿……？ 一直不公开完整信息，如何保证检测的公平、公正？ 节能惠民工程是国家补贴，是纳税人的钱，而且数额巨大，这里面容不得半点错误，也容不得不透明，江苏质检院与日出东方，都有义务向公众解释清楚，并出示相关票据。   建议取消所有违规型号获得惠民补贴的资格！   一份检测报告最基本的检测时间错误，检测地点错误，检测报告还有效吗？这是很多人的疑惑。 江苏质检院称重新复检，皇明对此强烈抗议，复检不是核心问题，现在关键是涉嫌造假企业首批节能惠民补贴资格是否该取消？同时国家部委应该严惩造假者，以正视听。   建议证监会介入调查处理   鉴于日出东方第一次公告中不诚信行为，现质检院承认非第三方检测，属联合造假骗补，要求各部委、惠民办、证监会对其进行处罚、处分，还社会和行业公平。皇明保留继续质疑、举证的权利。   为迎接十八大，皇明主动阶段性休战！若社会需要回应，皇明保留继续举证权！   附：1030皇明发布会照片  </content>
</root>
