<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>地缘政治冲突威胁全球经济</title>
  <time>(2014-08-26 07:02:41)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>地缘政治冲突威胁全球经济 赵 伟 （浙江大学CRPE首席教授）      2014年已然过了一大半，年中偏后总揽经济走势，大体上可以得出这样的判断：总体上在走弱。这个判断在两个空间层面都是成立的：一个是世界经济。另一个是中国经济。      世界经济层面来看，三大经济核心中的两大都在走弱。早先我曾说过，世界经济由三个大的核心主宰，分别为美国、欧盟和东亚。沿着这个视点来看，这三块经济中，除了美国经济而外，其余两块都在走弱。 美国经济2014年过去的两个季度的走势颇有些“跷跷板”迹象：一季度骤然下跌，二季度大幅度增长。近期宣布的经济数据显示，第二季度美国GDP增速高达4%。创造了近两年以来的季度增长记录。除了GDP增速而外，反映美国经济走势的其他一些数据也不错。首先是两个价格指数高度契合且在适度范围内，2017年7月份CPI和PPI同步微升0.1%，可谓既无通缩之虞也无通胀之忧。失业率稳定在接近6%的水平，且劳动者工资在持续缓增，强化着消费需求一边的动力。消费需求构成美国经济的70%以上。最值得关注的是产业效率提升和贸易条件改善。反映产业效率提升的劳动生产率连续多个季度保持了2.5%左右的增速，反映贸易条件变化的进出口价格指数中，进口价格指数持续下跌，而出口价格指数要么不变要么微弱增长，由此意味着贸易条件的持续改善。诸此，都意味着笔者早先的一个判断是成立的：美国借助金融危机引发的衰退，顺势实现了效率性复苏，一定程度地促成了产业转型升级。      欧盟经济年初的表现原本不错，有些摆脱二次衰退的明显迹象，困扰欧盟尤其是欧元区经济的主权债务危机也正在过去。这也曾令经济界的预期看好。然而二季度后期以来这块经济，明显地在走弱。新近公布的数据显示，原本恢复增长的欧元区经济再次出现逆转迹象。逆转的势头有些反常，向来表现不差的几个核心成员经济跌入了负增长，而一度闹危机的几个边缘成员经济则有些起色，债券市场重新活跃起来。构成欧盟核心的四大成员中，除了英国经济继续保持增长而外，别的三大（德国、法国和意大利）经济，要么在收缩，要么已停滞。其中德国GDP微弱收缩，意大利经济持续负增长，法国经济零增长。只有部分外围成员国的经济在改善，葡萄牙和西班牙经济增长较明显。但由于此类成员经济规模相对小，对欧盟经济总体的影响不大。 构成东亚核心的“两大一小”——中、日、韩经济中，日本经济在经历了连续5个季度的增长之后，二季度以来出现“跳崖式”收缩，季度GDP收缩换算成年率高达6.2%，创2001年以来最大降幅。此系安培政府提高消费税的一种反应。就东亚经济总体而言，日本经济这种短暂收缩的“溢出”效应有限，对地区经济的负面影响也有限。目前东亚经济的台柱子是中国，东亚经济总体的状态主要取决于中国经济表现。如若中国经济企稳，韩国经济强劲增长，东盟保持现有状态，即便日本经济再次陷入零增长，结果也不会太差的。      中国经济自身来看，也在持续走弱。细看近期中国经济数据，不难发现，除了GDP增长数据企稳之外，别的方面都在继续走弱。其中增长动因方面，需求一边的“三驾马车”，除了净出口在7月份强劲反弹而外，别的两个都在在继续走弱。反映消费动态的社会消费品零售总额增速、反映投资的社会固定资产投资总额增速，都在继续下行。然而，如若考虑到淡出刺激政策的同时大力压缩过剩产能这样一个大背景，中国经济微弱下行当是预料之中的，而GDP增速企稳，则意味着一定程度的改善。动态上来看，中国经济增长的最大潜在动力在两块：一块是国内需求方面的消费。一块是结构转换方面的“三产化”。近期数据显示，这两块都露出了希望的曙光。其中消费对于经济增长的贡献加大，“三产化”势头强化。连续几个季度，第三产业增长对于经济增长的贡献率超过二产，且持续增加。     空间视野总揽接下去的全球经济，可以这样认为，最大的威胁来自地缘政治冲突。三个地域的地缘政治冲突短期内难消，且存在继续发酵并有可能走恶：一个是乌克兰危机继续发酵并将俄、欧拖入真正的对抗。这方面最新动向不怎么妙。在美国为首的西方对俄罗斯制裁加码之后，俄罗斯一改往昔忍让态度，转为强硬回应。另一个是中东、北非的战乱。继叙利亚战乱持久化的同时，美国借反恐名义“改造”过的那些地区的局势再次恶化，伊拉克、利比亚相继回归内战内乱状态。第三个是东亚“岛争”引发的紧张局势。日本与中国、韩国的岛争，已经极大地损害了地区经济合作的气氛，而菲、越等国围绕南海诸岛向中国的频繁挑衅，其国内民族主义情绪的爆发，外加美、日等国的搀和，增加了地缘冲突激化的概率。     短期看，诸如此类的地缘政治冲突对美国的损害最小，对欧盟经济威胁最大，对中国的影响好坏参半。实际上，欧盟和欧元区经济已经感受到地缘政治冲突的负效应，欧元区台柱子德国经济实际首当其冲，近期的经济景气指数大跌与投资品订货大跌，就是对俄乌争端引发的地缘政治冲突的一种反应，外加中东北非战乱地区大量难免的涌入，欧盟受到的冲击与时剧增。     中国战略视点来看，应对地缘政治冲突和保持经济平稳增长的目标高度吻合。可以这样认为，只要中国经济能够保持持续增长，社会保持稳定，不仅能够有效地化解地缘冲突带来的不利影响，而且能够有效地阻遏针对中国的地缘冲突。就这个意义而言，实现无衰退的产业转型升级，依然是我国经济政策的头等战略。 （2014年8月16日草于大连，20日改于杭州）</content>
</root>
