<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>日本中老年夫妻性生活在减少</title>
  <time>(2014-10-12 16:36:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>日本</tag>
    <tag>性生活</tag>
    <tag>冷淡</tag>
    <tag>中老年夫妻</tag>
    <tag>婚外情</tag>
  </tagsEle>
  <content>   日本性科学会的医师以及临床心理士们等创建的“性研究会”从1999年开始持续进行了一项长达11年到12年的调查，接受调查的对象为从40岁到79岁的863名已婚者，调查内容为性生活的有无以及关于对性生活的观念等。调查结果是，一年中和配偶完全没有发生过性生活的已婚者，从2000年调查结果的男性25%，女性23%，逐渐增加到2012年的男性52%，女性54%。现如今，日本半数以上中老年夫妻一年中都不与配偶进行性生活。      中老年夫妻的性生活与生育不再有紧密关联。正因为如此，性生活反而更加自由。当然夫妻之间如果认为没有必要，没有性生活也没有任何问题。但是，日本性科学会理事长兼妇产科医生大川玲子指出，在调查的这约10年间调查对象的性机能几乎没有衰退，积极使用荷尔蒙剂以及勃起障碍治疗药的人也在增加。有调查结果显示性刺激能够改善一部分心身症状，健康的老年人性生活也旺盛。从医学角度讲性生活在人的一生中都很重要。      上述调查中关于“性生活对你来说意义是什么”，无论男女以及年龄最多的回答是“爱情表现”“爱情确认”“肌肤接触、交流感情”以及“安心、安慰”等回答。      但是，希望“伴随着性生活的爱情关系”的已婚者且每月有一次以上性生活的人，从2000年男性占78%，女性占79%的比例下降为2012年男性占44%，女性占68%。男女自慰人数都在增加，特别是向配偶寻求性生活但是得不到满足的男性人数在增加。      日本家庭计划协会对十五岁到四十几岁的人进行的调查显示，无性关系在增加，对性本身的关心淡薄的“草食化”显著。与此相对比，中老年夫妻间的无性生活增加的主要原因却不是性欲减退。性研究会会长荒木指出“夫妻关系的冷淡以及关于性规范意识的放松发生了主要影响。”“对配偶没有爱情”的已婚者中，从四十多岁到五十多岁的男性人数为之前的三倍，四十多岁的女性人数也增加了一倍，抱离婚愿望的人也在增加。有一半的丈夫认为“配偶不关心自己”，四成的妻子认为“自己不再关心对方”，这些理由导致了无性生活。      随着日本家庭夫妻双方共同劳动的增加，生孩子后育儿负担最重的妻子开始避免与丈夫进行性生活。随着女性进入社会，“服从丈夫是妻子的任务”的旧观念也开始减弱。以前忙于工作顾不上家庭的丈夫，由于景气不好以及退休等原因打算在家庭中寻找温暖和安心，但是妻子的心却已经开始离自己越来越远。      另一方面，与配偶者以外的异性有亲密接触的人是以前的三倍。认为婚外性“只要不给家庭带来麻烦就没有关系”的人无论男女都是以前的两倍。由于手机的普及，秘密联络变得更加容易。考虑到经济方面以及碍于面子，担心老后的生活不愿毁坏现在的家庭，同时在婚姻之外寻找性满足的人在增加。同时担任在养老现场进行性研究的荒木提出了质疑：身体越衰弱，越能感觉到死亡的来临，通过人的肌肤接触得到安心感的人很多。共同分享了很多回忆的夫妻更应该从中感受到舒服和安心，放弃这样的至上喜悦太可惜了。   异乡生活 日本四成夫妻分房睡           中国花生在日本的特殊用途 日本男人也不愿给孕妇让座        一个日本学生关于中国的秘密 生活在国外的女人都有难念的经   日本旅馆里做烧卖的中国女人 在日本路边捡到重金怎么处理     日本人为何喜欢到处写名字 在日本如厕的8个感动瞬间      亲历日式浪漫婚礼 日本女人生孩子7大迷信          生孩子特别痛特别值 中国饺子好吃的秘密（中日文）   日本: 养三个女孩破产 只属于日本女孩的幸福节日       有宠物相伴的12年幸福生活 日本孩子学什么艺最昂贵        日本孩子上什么兴趣班 日本高考现场7大奇事            情人节帮助女孩学做女人 日本妈如何巧妙处理孩子物品     在日本怎么处理孩子换掉的乳牙 如何做个讨人喜欢的职场美人     当妈十年后重拾英语的艰辛路 海外华人孩子学中文为何难         日本小学生也很辛苦 日本人饮酒不伤身的秘密武器       日本旧货店人气不倒的秘密 日本人对付雾霾天的六对策         怎样顺利融入日本妈妈圈子 日本人如何总结中国人与韩国人      日本小女孩如何护发与护肤  日本小学冷静处理突发事         日本医院里亲历可怕幽灵体验  日本有钱人教给我的人生哲学      外语达人妈妈的外语学习方法与理念   日本人为何喜欢跪               日本人如何总结中国人与韩国人  日本让外国人惊讶的25件事 婚姻家庭 日本女人的好媳妇综合症           日本主妇收纳整理物品三原则 不离婚怎么摆脱家暴              把公婆送回老家自私吗 日本女光棍如何悠闲度日           日本离婚女人谈婚史很坦然 如何摆脱寡言老公带来的寂寞        新婚老公把家底都借给别人怎么办 日本女人如何击退潜伏“小三儿”        好妻子怎么做 全职妈怎么摆脱空虚              全职主妇最渴望什么 日本女人愤怒了怎么报复丈夫       老公不负责任要不要离婚 日本媳妇降婆婆妙法           中国媳妇遭遇日本隔代抚养 日本女人,用私房钱享受生活       日本主妇的快乐攒钱法 日本男人的温柔在空气里        日本老人不给带孩子都在干什么 奔四妈如何减掉小肚腩            学习忙碌日本妈巧妙安排时间 日本妻巧计使夫做家务            与爱面子的男人如何融洽相处       日本怀孕小三找上门              被老婆当成垃圾的悲催日本男人 爱上日本导师无法自拔            嫁给年长25岁日本男人会幸福吗    如何增加自己的女人魅力           日本女人爱化妆的极致   育儿有方 亲子洗浴是最好的早期性教育   日本妈妈的十条育儿秘笈 孩子是父母的镜子           日本妈妈从小培养厨房天使 日本很流行拼养                日本妈妈如何教孩子自立   两个孩子怎么养            家有二宝如何巧妙分配爱 让孩子更聪明的说话方式        日式饭桌上的早教  懂礼节的孩子让我感动         看日本如何教育儿童做到平等 懂框框的孩子更自由              解说“日本妈妈十条家训” 天生相貌平凡的女孩培养计划   怎么破解孩子的谎言 日本妈妈怎么支持孩子学琴    日本小孩雪地里进行“耐寒”训练 为日本的“忍耐教育”加油    提高学习能力的三个意外方法 过年给压岁钱的学问             日本老师家访的背后玄机 安全教育离不开适当品尝危险    孩子和父母对着干的深层原因 一个黄金教育时机胜过一万次唠叨 父母不该忘记给孩子上的一课 六岁女儿自己赚零花钱        女儿在日本住院的非常感悟 女儿聪明愁死人               日本出人意料的阅读环境  </content>
</root>
