<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国专家给中学生的成长建议（男孩/女孩版）</title>
  <time>(2012-07-29 23:41:05)</time>
  <tagsEle>
    <tag>成长读本</tag>
    <tag>男孩成长攻略</tag>
    <tag>女孩成长攻略</tag>
    <tag>田科武</tag>
    <tag>教育</tag>
  </tagsEle>
  <content>中学时代是令人激动的，同时也容易让人紧张和焦虑。由北京师范大学出版社引进出版的中英双语版中学生成长自助读本《男孩成长攻略》和《女孩成长攻略》旨在指导中学生如何成功应对中学阶段的成长压力和挑战。 中英双语版中学生成长自助读本《男孩成长攻略》和《女孩成长攻略》，《男孩成长攻略》和《女孩成长攻略》各由五册组成，每册都精选了9-10个具有代表性的成长故事，展示了当代中学生的学习、生活及成长困惑，故事之后附有美国顶级青少年研究专家的精彩点评和具体的应对建议，可以让中学生在轻松的开心阅读中掌握成功应对的方法和技巧。本博主荣幸地承担了丛书的主译工作。 现将《男孩成长攻略》、《女孩成长攻略》丛书《传递爱和智慧》部分中的专家建议集纳于此，供有兴趣的家长和学生一起分享。    第一部分：男孩版   家庭篇：我的父母我的家   1．当你和父母发生冲突的时候，要明白身为父母的重要职责就是给下一代制定纪律。放弃抗争，学会妥协。如果你想获得更多的自由空间，和父母交换意见、相互让步是最有效的办法。 2．学会沟通和交流。长大的过程中，渴望早日脱离父母的管束、独立自由的心情是非常正常的，但是不要试图把自己与家人隔绝起来。强迫自己和父母、兄弟姐妹每天至少对话一次。随着对你了解的增多，他们会更加信任你。 3．你可能无法遏制自己对因为某种原因身在远方的父亲或其他家人的思念。你不可把自己关在家里或一味沉湎于思念中。思念是一个痛苦的过程，远方的亲人希望你享受自己当下的生活。 4．有时候，你可能会发现家里的问题对你来说太过巨大，让你手足无措。比如，你可能不知道怎样应对父母离异。不要把自己的感情深埋心底，或因此把自己隔离起来。勇敢地面对，主动地向你信任的成年的亲戚、老师、教练等寻求帮助。 5．如果你的家庭经济困难，你可以尽自己的力量来帮忙。你的付出实际上也是帮助自己，因为缓解父母的压力，让家人生活得好些也是你的愿望。注意：和父母协商、合理安排业余时间，要特别留给自己一些个人时间。 6．对年幼的弟弟妹妹要尽可能地耐心。虽然他或她有时会让你觉得烦，记住他们仅仅是崇拜你才这样罢了。 7．在你成长的过程中，不管家里发生什么麻烦事，都有解决的一天。不管你面对着什么情形，你都可以努力，做一个对他人的生活起积极影响的人。     校园篇：校园生活那些事   1．在应对教育和未来的职业问题时，记住要始终把握好生活中的平衡。 2．为了让自己成为受欢迎的人而试图改变真实的自己，会让你事与愿违。变化是好事，但不要忘了真实的你是什么样子的。 3．弄清楚哪些课外活动更重要一些。这样，在你开始感到难以承受之时，你才知道砍掉哪些活动你不会在意。 4．如果你患有诵读困难症或有其他学习障碍，记住：并非你一个人才这样。随着时间的推移，在他人的帮助下，有效的应对策略会帮助你战胜这些挑战。 5．如果有人试图将你引向你不想从事的职业，大声地说出你的想法！只有你真正知道自己可能对什么感兴趣，对什么不感兴趣。 6．当你在考试前或考试过程中开始感到紧张时，想办法让自己放松。你可以做做深呼吸，清除头脑中的负面想法。如果你相信自己能够做好，你通常会获得成功。 7．让自己变得富有条理。遵循生活常规会使你完成家庭作业和生活变得更加容易。 8．为某个报告或演讲做准备时，多多练习，并且要大声。这样，当你不得不当着众人作报告或演讲的时候，就不会感到那么紧张。 9．你参与团队项目时，不要一开始就指使他人做这做那。  由团队共同决策谁该做什么，这样，每个人都会同意分工方案。 10．为了存钱想开始工作是好的。但是，不要让你的存钱目标成为心病。所以，在做日程安排时要确保生活中有一些快乐的事情。    朋友篇：不离不弃是朋友   1．主动去接触那些孤独的、新来的同学，以及那些可能需要朋友的人。他们将感激你的关注。你或许将因此而赢得一段新的友情。 2．寻找接近那些和你有一样兴趣爱好的同学，在各种活动比如体育、音乐、戏剧中分享乐趣。这样你们在一起会有共同的话题去聊、会有共同的事情去做。 3．忠于真实的自己。有时候抗拒时尚的诱惑和其他的流行趋势是有困难的。但是只要你表现的是真实的自己，你就更容易结交到好朋友。 4．不管你是受欺凌的、还是旁观别人被欺凌的，不要任由欺凌弱小的不良行为发展。欺辱他人往往是一把“双刃剑”，首先伤害他人，迟早有一天会伤到自己。记住，即使你只是个旁观者，那么旁观也会在情感上触伤你。勇敢地说出你的看法。 5．做一个忠诚的、能体谅他人的朋友。支持那些你信任的人，他们也会同样待你。原谅伤害你的朋友，因为当你犯错的时候，你也需要对方的原谅。友谊离不开矛盾。从矛盾中学习成长。 6．和别离的朋友保持联络。当今社会有网络和其他先进的联系方式，这样做很容易。如果一份友情对你来说很珍贵，不能经常见面并不意味着只能结束友情。 7．远离帮派。寻找真正关爱你的朋友。 8．学习各种不同的文化。用包容的胸怀、接纳来自不同文化背景的同伴，你将会惊讶于自己的收获。 9．最后、并且最重要的是：自信而骄傲地做你自己，和那些让你感觉愉快的人来往。   运动篇：我的运动我做主   1．如果你希望自己将来能在更高级别的比赛中出现，就去观看那一级的比赛。研究一下那些高水平的比赛和你目前参加的比赛有什么差别。试着发现自己哪些方面需要努力去提高，提前做好准备。 2．回忆自己经历的那些惨败的比赛中，获胜的对手怎样表现出对你或对你们的尊重。当自己赢了的时候，尝试着学习他们的做法。 3．体育是一项以数字论实力、以输赢为核心的活动。但是，别忘了把注意力集中在运动过程之中，思考为什么要做、如何去做。 4．如果你正在犹豫是否放弃某项运动，不要匆忙做出决定，要充分地考虑后再做出恰当的选择。给自己一段时间来逐渐适应新变化，不可强求一蹴而就，比如试图用一周的时间来完成转变。 5．当你努力提高自己的能力和在队伍中的地位时，别忘了思考怎样利用赛场上下的众多机会，树立更好的团队形象。 6．在新赛季的开始，花时间考虑你为什么要参加比赛，你希望达到什么目的、收获什么。当赛季结束后，作个总结，看看自己的计划实现了多少。 7．如果你的父母参与到了你的运动项目中，比如是你的教练或者观众，和他们谈论你们可能会遇到什么问题和挑战，应该怎样应对。 8．乐于尝试队里其他的位置而不仅仅是别的运动项目。说不定你会因此发现自己从未被注意的才能。即使没有这样的惊喜，那你也有机会更好地了解其他队友的职责是什么。   责任篇：追逐梦想我从容   1．开诚布公的交流非常重要。保密、谎言和欺骗只会使问题越来越糟。解决任何问题的第一步，都是坦率地公开问题。 2．永远不要羞于承认自己对有些事情不明白。没有人生下来什么都懂。所以，当你发现自己对某些东西不明白时，向你信任的人请教。你可能不是唯一不明白的人——只不过有的人觉得不好意思没有开口问罢了。 3．当你需要说“不”时，请坚定地说出来。有时候，你可能面临着去犯罪或从事危险行为的压力，这时候你说话千万别拐弯抹角。看着对方的眼睛，对对方说“不”。如果压力仍然存在，干脆离开好了。 4．知识就是力量。你知道的越多，做出的决定越正确。我们很幸运地生活在信息时代，可以很轻易地获取许多许多知识。但是，从互联网获取信息时，一定要非常谨慎。只使用那些信得过的可靠的网站。 5．不要害怕开口寻求帮助。诸如毒品、酗酒成瘾、抑郁、厌食症等问题，单独一个人很难解决。当需要专业帮助时，学会如何向他人发出请求。 6．接受真实的自己。希望让自己有所改进提高——无论是让自己跑得更快，学到更多的东西，肌肉练得更发达，还是减掉一些体重，当然是好的，但是，永远不要因为真实的自己、自己的外表或感受而感到羞愧。 7．和自己犯下的错误交朋友。当意识到自己把事情搞砸了的时候，我们常常会苛责自己。不要苛求自己，错误是我们最好的老师。 8．不要忘记：你也可以成为好榜样。当你指望别人告诉你该如何行动时，别人也在指望着你。努力做个好榜样，并乐于将你所知道的东西与他人分享。   第二部分：女孩版   学校篇：校园生活那些事   1．面对重要的考试或其他压力较大的事情时，想办法让自己放松下来：试着做深呼吸，从十开始倒数，或者欣赏你最喜欢的音乐。 2．将你要参加的活动进行优先级排序，确保你全力投入的是对你真正重要的活动，不要让那些你不太在乎的活动占用你的时间。 3．认真思考谁是你的朋友，她们值不值得得到你的友谊。如果你的朋友因为你成绩好而批评你，她们不是你真正的朋友。尽量和喜欢真实的你、支持你为成功而努力的人在一起。 4．如果你遇到了难以独自应对的困难，不要不好意思将之告诉某个成年人。不管你遇到的是被人欺负还是学习障碍问题，都会 有人为你提供帮助。你所要做的就是主动求助。 5．思考一下你在什么环境下觉得比较有信心（比如，和家人或朋友在一起），你擅长什么，你喜欢自己什么。努力把你的自信带你觉得不那么自信的环境中去。 6．建立生活常规，有助于你增强控制感。将每门课的笔记、家庭作业放在不同的活页夹里，每门课准备一个笔记本，这样，你以后就知道在哪里找到它们。在学生日历或日程簿上记录下有待完成的事项。 7．尝试一些新事物，不管这新事物是参与某项活动，还是听不同类型的音乐。在尝试新事物的过程中，你说不定对自己会有一些不曾关注过的新发现，甚至认识一些非常有趣的人。 8．不要让他人对你的看法来界定你。只有你才能真正界定你是一个什么样的人。     压力篇：笑对压力不言愁   1．和那些给你施加压力的人实话实说，不管给你压力的人是你的父母、朋友、老师，还是你的教练。让他们知道，你承受的压力太大了。如果他们不给你提供帮助，不妨和学校里的辅导员、医生或者治疗师谈一谈。详细说明哪些你能应对，哪种“帮助”对你最有用。 2．关注你可能给他人带来的压力。你是 “完美的 ”大姐姐，而你的小弟弟小妹妹根本无法竞争过你吗？你因为朋友体重过重或认为她们的穿着不对而批评她们吗？始终从他人的视角来分析面临的问题。 3．学习管理你的时间，这样你才不会因为学业、家庭作业和其他活动而感到不知所措。将自己要做的事和日程安排记在日历上、计算机或手机中，这有助于你变得更有条理。 4．体育锻炼是释放压力和保持身体健康的好办法，但是，不要强迫自己参与任何自己体力上吃不消的体育运动或活动。相反，你可以参加那些既有趣又能提升你的自尊水平的活动。 5．总是挤出一些时间留给自己。不管你喜欢的是看电影、听音乐，或者蜷坐着捧读一本好书，要确保每日都有足够的时间从事自己最喜欢的活动。 6．不要仰慕那些穿着昂贵服装的受欢迎的女孩子，也不要仰慕那些有钱、漂亮的名人。发现生活中真正激励你的人——比如你的老师、兄弟姐妹或父母。 7．记住所有那些让你显得特别的美好事物。有时候，这有助于你记录下自己的能力和技巧。当你开始对自己感到失望的时候，拿出这个单子来看一看。 8．让赞扬你而不是贬低你的人围绕在你周围。你的朋友应该支持你，当需要他们的时候，随时为你提供帮助。他们应该从不批评你，或者让你觉得自己无关紧要。而且他们绝不应该欺负或者虐待你。 9．如果你的压力是因为受到了虐待 ——身体上的，性方面的，情感方面的——立即向你的父母或健康专业人士寻求帮助。    自尊篇：告诉自己我爱你   1．在下一次对自己感到失望时，不要将自己的感受憋在心里。和某个亲密的朋友或你信任的家庭成员谈谈你的情况。 2．每一个人都拥有某种特别的才能。如果你并不确切地知道自己有什么特别的才能，想想你最喜欢从事的活动是什么，什么最让你快乐，你极有可能借此发现自己的特长之所在。 3．关注你的直觉。不要仅仅为了融入群体而强迫自己做你不想做的事情。 4．什么时候都要忠于自己，不要害怕坚守自己的信念。但是记住：要尊重与你持有不同看法的人。有自己的看法是好的，但是，将自己的想法强加在别人身上，算不上酷。 5．到了你这个年纪，开始思考自己的性别身份，是很正常的。记住：不管你是同性恋还是异性恋，都只是你真实自我的一部分，并不能界定你的全部。 6．如果你真心想做某件事情，但一开始尝试时并没有成功，不要立马就放弃。多想些法子来应对挑战，比如，你可以请家庭教师，花更多时间学习，或者参加课外班。 7．如果与陌生人交谈让你感到不舒服，即使在你感到不自信的时候，也要尽力保持与对方的眼神交流。眼神交流可以使你们之间的联系更加紧密，有助于消除紧张情绪。 8．特别重视了解他人的不同之处。如果你尊重他人的信念，他们也有望尊重你的信念。了解其他的文化、宗教、饮食和服饰，可以让你的生活丰富多彩。 9．划伤自己身体等自我毁灭习惯，可能是严重的心理障碍的征兆。如果你或你认识的某个人有自我伤害行为，将之告诉你信任的某个人。同时，寻求其他缓解自己压力的办法——比如，逗宠物玩，听音乐，或者开始写日记。 10．防止自杀最重要的办法是将你的情况告诉他人。不管事情可能多么糟糕，没有什么值得我们结束自己的生命。治疗，可能还要服用一些药物，有助于缓解情绪沮丧引起的痛苦。如果你或你的朋友情绪沮丧，或有自杀的念头，请不要将之藏在心底。   朋友篇：你是我的好朋友   1．大幅度改变自己可能会带来新的朋友。但是，如果这些变化是被动的，那就不可能让你把新的友谊保持下去。改变自己是一种积极的做法，但是如果这些变化让你怀疑自己将不再是自己，那说不定根本不值得。 　　2．下一次当你听到有人在闲聊，为被议论的那个人说句公道话。提醒议论的人，被议论的那个人不在场，不能维护自己，这样做不公平。 3．当一个只会谈论自己的朋友让你烦恼不快，尽快把你的感受说出来，不要等到无法忍受、要爆炸的那一刻再说。她或许并没有意识到自己的表现。笑着告诉她，现在轮到她来倾听，她会明白你的意思。这样就能避免以后情绪激化，甚至发生争执。 4．尝试参加男孩、女孩都参加的集体活动。这样你可以逐渐适应男生女生之间的互动，同时还可以提高你的沟通技巧。 5．如果你喜欢上了一个男孩，把你喜欢他的原因在纸上一一列举出来，这样有助于你认清自己的感情，避免做冲动的、日后后悔的事情。过几天再拿出来对照这张纸，看看自己的心情有什么变化。 6．记住：没有人，包括最好的朋友，有权利让你做你不愿意做的事情。需要的时候，捍卫自己的立场和尊严。尊重自己，做你认为对的事。 7．每周都花时间，和你的父母谈论你的学校生活和你的朋友。告诉他们你们在一起做什么，喜欢什么书和电影等，不是正式的谈话而是随意的闲聊。尝试一下，听听父母怎么说，看看这样的谈话会让你有什么收获。 8．在做出与友谊相关的终极决定——断交之前，问问自己，伤害了你的朋友为什么那样做？发现可能的原因。如果这段友情值得拥有，那就值得挽回。 9．和好朋友有约在先：永远和对方坦诚相待。这样你们有冲突的时候，双方都会谨慎、都会反省。    励志篇：天生我材必有用   1．花时间考虑一下自己热爱的是什么。弄明白自己是谁、你的信仰是什么。这是你最好的防卫，能够阻止自己因缺乏主见而随波逐流，或者在压力之下做你不想做的事情。 2．花时间考虑一下你希望自己将来成为什么样的人。你有哪些兴趣和特长？什么工作会让你兴奋？ 3．确定分段小目标来帮助你实现你的宏伟目标，即使那是未来很多年的目标。让现在每一点积极的努力，都引领今天的你走向理想中成年的你，都指向你的远大目标。 4．如果需要，每次达到目标后都给自己一个小小的奖励。例如，你可以下载一首新歌。不过必须在达到目标之后。 5．列出清单。这是一个监督自己进步和不走弯路的好办法。看到自己的目标一个一个实现、一个一个从清单上划去，对自己是极好的鞭策和鼓励。 6．如果你受到打击，用你的想象把自己定位在实现目标的路上。你将从自己的想象中获得继续努力的勇气。 7．积极与人交往。去结识各种各样的人，他们有的和你一样，有的和你不同。当你和家人在一起，或者结交新朋友时，有意识地锻炼倾听和沟通的技巧。 8．当你在带领一个团队时，确定所有成员都是为了共同的目标而团结一致。在工作开始前，创造每个人都平等参与的机会。这样做，你的成员们将会尊重你，因为你表现出了对他们的尊重。 9．作为团队领导者，做符合团队最大利益和最终目标的决定。实际上，做一个胜任的、出色的领导者，你个人也将会有很多收获。     (以上文字均节选自《男孩成长攻略》（全五册）、《女孩成长攻略》（全五册）之《传递爱和智慧》。）      博主声明： 1．博主一般不回答有关图书销售相关事宜。 2．欲购《男孩成长攻略》和《女孩成长攻略》，请到当当、卓越亚马逊、京东商城及各地新华书店购买。 3.《女孩成长攻略》（全五册）网购地址：http://url.cn/1RuKKP （当当）；http://url.cn/1oAl3E （卓越）；http://url.cn/491f5J （京东）；《男孩成长攻略》（全五册）地址：http://url.cn/2AV6nt （当当）；http://url.cn/2CxCGR （卓越）；http://url.cn/0Celym （京东）。 4．如果你想就书中内容及儿童教育话题与博主交流，可通过邮件或新浪微博取得联系。 　　邮件地址：tulibaren@hotmail.com 新浪微博:weibo.com/tiankevin　</content>
</root>
