<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>华尔街空头屠刀又举 中概股遭遇“影子杀手”</title>
  <time>(2014-10-16 06:59:58)</time>
  <tagsEle>
    <tag>杂谈</tag>
  </tagsEle>
  <content>伴随着阿里巴巴的华丽上市，中概股再次成为话题中心，加上资金面紧缺，国际机构迎来“空袭”中概股时机。 三年前，华尔街空头大举屠杀中概股狠捞了一笔；现在他们又重新瞄准中国海外上市企业。有所不同的是，“空军”本轮的操作手法花样百出，很多中概股的研究者都以匿名方式唱空，以躲避目标公司和中国官方的调查。市场预期，空头将继续活跃起来。 根据路透报道，海外机构本月发布报告分别指出三家中国公司——天合化工、世纪互联和神冠控股有业务或者财务造假。相关公司均声称指责其作假的研报毫无依据，但在唱空报告发布后股价都因卖空而大跌。 但是，这些研究报告都没有列出联络人姓名和电话，最多只留了邮件地址。天合化工、神冠控股以及世纪互联遭遇的是“影子杀手”。 路透援引中国做空者称，本轮做空显示投机者发现了打击中概股的新方式：他们匿名公布对中概股的质疑，依靠公开信息降低先期成本，这样做空获利的速度更快，也比以往更安全。 近期遭“空袭”的中概股还包括金融界和500彩票网。 蛰伏三年，空头再次伏击中概股 上月底，金融界股价连续大涨，并创下近5年来的新高。做空机构香橼(CITRUS)随后在社交媒体推特上发布看空金融界的报告，一度让金融界的涨幅缩窄。 9月2日，做空新星“匿名分析”(Anonymous Analytics发)布报导称，中国民营特种化工生产商——天合化工集团有限公司账目造假。Anonymous Analytics自称是网络黑客组织Anonymous的分支，其宗旨是利用自身技能揭露上市公司的诈骗与腐败。 天合化工市值80亿美元，是今年港交所最大的一只新股。但Anonymous Analytics的报告指责天合化工上市为最大规模的一宗市场欺诈事件。Anonymous Analytics自称走访了天合化工的客户、竞争对手和前员工掌握资料，其报告多次援引中国国家工商总局(SAIC)的存档文件内容，证明天合化工存在夸大盈利、做假账、隐瞒客户及产品的真实信息行为，强烈抛售该司H股，目标价零港元，意指该司毫无价值。 同一天，另一家研究机构Emerson Analytics指控香港上市的肠衣制造商神冠控股账目造假，称其根据政府和国家工商总局文件、公司材料以及一份肠衣业分析得出这份报告的。该公司同样申请暂停交易。 9月10日，投资机构Trinity Research Group发布有关国内互联网数据中心服务提供商世纪互联的研究报告，称其拥有充分证据证明该公司存在账目作假。Trinity称，这份报告是根据由会计、律师、通讯业高管、内部人士以及前雇员、现有以及过去的客户、现有以及前公司服务供应商等一干人经过长达六个月的调查得出。在该司发布致股东信和公开声明前，股价已暴跌35%。 与世纪互联同时遭埋伏的还有500彩票网。做空机构浑水创始人布洛克表示：500彩票的业务是合法的，但在某种程度上处于灰色地带，原因是其许可制度并不明朗，也并未最终确定。500彩票网随即做出紧急澄清，重申公司已获得了所有相关和必要的牌照和批准。不过，澄清似乎没有奏效，当日收盘，500彩票网股价下跌8.04%。 2011年，华尔街“屠鲸” 上一轮大规模做空中概股的高峰是在2011年，令在美上市的中概股市值蒸发210多亿美元，近50家中概股因遭到做空而长期停牌甚至退市。当时做空机构大多公开实名质疑并鼓励卖空中概股。 2011, 曾经红极一时中国概念股在北美资本市场遭遇集体做空。这场针对在北美尤其是在美国上市的中国公司的猎杀行动，被业内称为“屠鲸行动”。 从2010年中国概念股海外遭遇做空开始，经过初期试探、中期小规模袭击和后期大规模猎杀等一系列行动，大规模做空中概股浪潮最终形成。截至2011年11月12日，在美国三大主板市场上的中概股总数，从2010年6月保有数近270家，滑落至223家，其中处于退市边缘的中概股数量呈加速增长趋势。 经过统计得出，被做空的中概股通常满足几个条件。首先是高市盈率。被做空的中概企业无一不是曾经位居涨幅榜排名靠前的企业。此外，被做空的中概股普遍市值较小，大多处于5000万－5亿美元市值之间。第三，存在套利空间。股价２美元以下的中概企业从做空来讲，已没多大空间，因此当时猎杀的对象是股价较高的企业。 受巨额利润诱惑，许多做空者已从上市公司天然的“监督者”，变异成不择手段的逐利者。纽约一家对冲基金经理指出，在那一年投资中国股票唯一的赚钱方式就是做空。 浑水(Muddy Waters)就是这类机构的佼佼者。媒体报道，2012年浑水掌门人布洛克将公司从香港迁到了加拿大，称迁址是因为人生安全受到威胁。 一些金融业的分析师认为，中国越来越愿意调查、拘捕和起诉出于商业目的利用信息的人士。 金融研究机构Bronte Capital的空头John Hempton指出，鉴于中国政府的态度，调查披露的风险越来越大，研究机构也越来越灵活，他们利用网络工具掩藏自己的真实所在地和身份。 空头缘何选择此时下手？ 市场分析认为，对很多做空机构而言，现在是一个重要时点。阿里巴巴IPO上市，导致资金面紧张，做空机构此时发布做空报告并操作的成功概率较高。业内人士预计接下来，做空机构将继续活跃起来。 上周五，阿里正式登陆纽交所，首日交易报收于93.89美元，较68美元的发行价上涨38.07%。与此同时，有超半数中概股下跌。跌幅较大的有58同城、斯凯网络、中国手游、易居中国、麦考林、京东等,跌幅分别为:8.96%、5.97%、5.14%、4.74%、4.10%、4.06%。 阿里巴巴IPO的抽水效应，被市场认为是中概股下跌的最大动因。实际上，早在今年3月，阿里宣布拟在美上市时，华尔街就普遍担忧这将导致市场资金短缺，尤其是对中概股资金的抽离。 通常情况下,投资公司不会过多持有某一国家公司的股票,因此他们会出售其他中国概念股股票,买进阿里巴巴。通过上市募集的资金,将使阿里蚕食对手利润的能力进一步提高”。（作者：若离来源：华尔街见闻） （注：1、迄今最精彩跨国金融商战职场小说《心机》：http://url.cn/LTsimN；2、所有和钱有关的问题，都将在《钱经》系列中详谈。第一本《钱经：货币、黄金、房子》已出版：http://url.cn/O8Vptj）</content>
</root>
