<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>老龄化社会劫难或能逃过</title>
  <time>(2014-10-11 00:21:15)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>看全部报告，点击麒麟风险网，或关注微信公共订阅号：麒麟天下数据服务 旁白：快到年底了，大领导对今年经济形势有什么看法？下面的资讯显示，李中堂其实很满意： 李克强：就业和收入是关键 “尸位素餐本身就是腐败，不作为的"懒政"也是腐败！”李克强总理在8日国务院部门主要负责人会议上指出。谈及当前经济形势时，李克强说，当前经济运行总体平稳，但困难不容低估。面对经济下行压力，我们坚持稳中求进、改革创新，统筹稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险，最大限度地释放市场活力，实现了经济稳中有进。“外界总有种误解，觉得7.5%是个"底线"。但我早就说过，所谓"7.5%左右"，就是高一点、低一点都可以，关键在于就业有没有增加，收入有没有增长。”总理说。他随即透露：“当前就业形势总体稳定，就业增长的统计数据更是超出预期，城乡居民收入继续"跑赢"GDP增长幅度。这是我们乐意看到的增长。” 旁白：毕竟是搞出“李克强指数”来的人物，看经济问题，是只关心核心所在的，很难被人蒙住。所以相关经济政策也自然了： 财政货币都是“稳政策” 李克强说，今年以来，经济形势持续错综复杂，但中央政府保持定力，保持宏观经济政策的稳定性。“我们的货币没有松也没有紧，但同时也采取了一些微调。保持宏观政策的稳定性，对稳定市场预期起到了积极作用。”他强调，“稳政策”不等于不作为。政府继续创新宏观调控，加大了定向调控结构性调控的力度，同时通过强力推进改革为经济增长助力。他强调，今后要持续推进简政放权。今年底还要再取消下放一批行政审批事项，同时，要加强事中事后监管。要牢固确立“法无授权不可为、法无禁止皆可为、法定职责必须为”的市场经济、法制经济准则，抓紧向全社会公布权力清单、负面清单和责任清单，切实打造阳光政府。 旁白：真是这样的么？其实不然，货币还是悄然放松的，毕竟楼市衰退实在太明显，而对经济的冲击也实在太大，这时，犯不着死拧水龙头： 一年期人民币互换利率降至17月新低 中国一年期人民币互换利率降至17个月新低，反映出市场普遍预期央行将维持宽松的货币政策。截至北京时间16:45，基于7天回购利率的一年期互换利率为3.23%，之前曾一度跌至3.20%，为2013年5月以来最低。在10月5日公布的季度货币政策报告中，中国央行表示将会采取灵活的货币工具，保持适当的流动性，推动信贷和社会融资规模合理增长。9月汇丰制造业PMI50.2，连续徘徊在三个月低位。据彭博，上海耀之资产管理中心市场主管王明表示：“毫无疑问，降低融资成本促进经济发展依然是政策制定者的头等大事。今年剩下的时间内利率都会保持低位。”根据全国银行间同业拆借中心数据，7天回购利率日内上涨8个基点至2.99%。近日，为解决经济下行、债务高企等问题，政府接连出台多项政策。9月底，央行联合银监会发文放宽了限购限贷政策，力推“认贷不认房”，并下调了住房贷款折扣下限。10月2日，国务院发文加强地方债务管理，在允许地方政府直接举债的同时，剥离了地方融资平台的融资职能。在今天的最新预算改革文件中，国务院还强调要将政府债务纳入政绩考核范围，建立问责制。 旁白：悄然打点滴的放水，这一点大家都是心里有数的，但其他信用扩张形式搞到什么程度，其实现在大家心里都没数，看看下面： 继续扩大市政债券规模为城镇化融资 据《中国日报》报道，中国央行行长助理郭庆平近日会上表示，为增加城镇化融资，除现有试点项目以外，中国还将扩大市政债券的用途。上述报道称，郭庆平透露，对那些财务状况无法保证持续运行的地方政府融资工具，中国央行和地方政府会将它们淘汰。该报道还援引同一会议期间财政部副部长刘昆的讲话内容，称财政部将支持地方政府发债，已成立一支领导小组，推动在基础设施和其他方面的PPP（公私合作）融资模式。 旁白：这其实还是积极财政刺激经济增长的一部分，和国开行搞个住房金融部掀起棚户区改造大工程的行为，是一样一样的。好在中央已经对地方债开始约束了，其实就是按合法合规路子走： 政府债务纳入政绩考核 国务院发布《国务院关于深化预算管理制度改革的决定》，指出“三公”经费将全部公开，政府债务将纳入政绩考核。文件还称，要严格控制政府性楼堂馆所、财政供养人员以及“三公”经费等一般性支出。地方政府对其债务负有偿还责任，中央政府实行不救助原则。这份文件与10月2日发布的地方政府性债务管理的意见保持一致，指出地方政府可以在限额范围内适度举债，不得通过融资平台等企事业单位等举借。且地方政府对其举借的债务负有偿还责任，中央政府实行不救助原则。文件指出要严格限定政府举债程序和资金用途。地方政府在国务院批准的分地区限额内举借债务，必须报本级人大或其常委会批准。地方政府举借债务要遵循市场化原则。建立地方政府信用评级制度，逐步完善地方政府债券市场。地方政府举借的债务，只能用于公益性资本支出和适度归还存量债务，不得用于经常性支出。文件还指出，要把政府性债务作为一个硬指标纳入政绩考核，建立问责机制。明确责任落实，省、自治区、直辖市政府要对本地区地方政府性债务负责任。政府主要负责人要作为第一责任人，认真抓好政策落实。据审计署公布的数据，截止至2013年6月底，全国各级政府负有偿还责任的债务20.70万亿元人民币。考虑或有债务后，全国各级政府债务约30.28万亿元，其中地方政府债务余额17.9万亿元。 旁白：将地方债务和地方官的乌纱帽连在一起，确实管用，这比虚头巴脑的所谓人大监督强多了。不这样不行，今年地方债形势非常紧张，尤其是中央表态不会为地方债兜底的情况下，更是如此，肯定会有违约的： 预算外城投债的违约风险增大 中国上周公布城投债新规，欲划清地方政府和企事业单位的城投债归属，上万亿未被纳入地方预算管理的存量城投债的违约风险将随之增加。国务院于上周四公布了《关于加强地方政府性债务管理的意见》（以下简称《意见》），对于确认为地方政府应当偿还的债务，纳入预算管理；剥离融资平台公司政府融资职能，融资平台公司不得新增政府债务；允许地方政府适度举债，采取政府债券方式；强调地方政府对其举借的债务负有偿还责任，中央政府实行不救助原则。城投债的命运也因《意见》的出台而改变，迎来分水岭。对被纳入预算管理的存量城投债这无疑是利好，因违约风险下降，稀缺性加大。而未被纳入预算管理的城投债则可能因无政府背书而违约。 旁白：现在大家看出里面道道了吧？地方债肯定要搞的，而且规模要大，但不能是谁也看不清的烂帐，得放在桌面上让大家心里有数，否则死都不知道怎么死的。至于预算外的地方烂帐，中央财政当然不会买单，但地方财政如果做事靠谱，这一部分也能扛下来。地方债危机对经济和市场的冲击，没有之前人们想象的那么大。还是那句老话，风险从来来自大家没防备的领域。大家现在对地方债危机都有防备了，这事，不算大问题了。但无论如何，积极财政刺激经济这调调儿，空间和潜力都不算大了，而货币放松这事，市场也别指望太离谱，差不多就行了。李中堂说了，要改革红利。红利哪里来？看看下面： 政府全面收缩经济管制之手 此前曾有7年未作变动的政府投资目录，在过去不到一年内两次“刷新”修订。昨日召开的国务院常务会议决定再次修订政府核准的投资项目目录。去年12月中旬，国务院刚公布了《政府核准的投资项目目录(2013年本)》。《第一财经日报》记者统计，去年底发布的2013年目录共取消、下放和转移49项核准权限，其中，取消核准改为备案19项、下放地方政府核准20项、转由国务院行业管理部门核准10项。目录修订后，需报中央管理层面核准的项目数量将减少约60%。昨日会议表示，目录经此次修订后，中央层面政府核准的投资事项将比2013年减少40%。业内人士称投资改革力度和密度都超出预期。国家发改委人士昨日告诉本报记者，高层非常重视投资目录的修订进度，整个过程非常迅速。新版投资目录将遵循三项原则：一是进一步缩减核准范围，对市场竞争充分、企业能自我调节、可以用经济和法律手段有效调控的项目，由核准改为备案；二是进一步下放核准权限，对现阶段仍需核准的项目，明确中央部门和地方责任；三是进一步完善监管，下放的核准事项由地方政府按国家规划进行核准，并落实“各负其责、依法监管”要求，建立完善纵横联动协管机制。具体改革内容上，基础建设方面仍将是重点。会议决定，对城市道路、供水、化肥等15类项目取消核准，改为备案，并运用产业、用地、环保等相关政策和技术标准等手段，提高管理科学性和有效性。向地方政府全部或部分下放通用机场、非跨境跨省电网等23类项目核准权限。记者梳理发现，去年发布的2013年版目录较过去的旧版本变动最大的就是基建领域。不仅取消了对企业投资扩建民用机场项目的核准，还下放了城市快速轨道交通项目、邮政项目和部分铁路、公路、桥梁、隧道、集装箱专用码头、煤炭矿石油气专用泊位等项目的核准权限。2013年版目录将过去一律实行核准制改为区别不同情况实行核准制或者备案制。昨日会议表示，新版目录除少数另有规定外，境外投资项目一律取消核准。对于密集修订投资目录，会议表示，今年再作修订，对于更好实现企业自主投资、更好适应地方发展需要、更好释放投资巨大潜力、抓好有效投资这一促进发展的关键环节，为各类主体创新创业提供更为广阔的舞台，具有重要意义，也有利于减少权力寻租空间，防止腐败。值得注意的是，在这次目录的修订中，国务院特别强调了坚持放管并重，加强后续监管。 旁白：相对于市场这只无形之手，政府可有无数个看得见的手，但投资审批权和价格管制权，才是政府诸多手中最大的两只。现在政府自己砍掉一只，给市场经济松绑，后面会发生什么，大家自己想象吧。这届政府是对过往六十年来计划经济残渣余孽最凶猛的一次清算。而且这次改革，大领导也长经验了，好事，都给自己人留着： 老外无缘这次国企改革盛宴 中国十年前那一次对外出售国企股权时，高盛等外资赚了数十亿美元。不过这一轮国企改革，中国当局有意让国内买家赢得大头。今年早些时候，当中石化出售旗下零售部门175亿美元的股权时，包括KKR和安大略省教师退休金计划 (Ontario Teachers' Pension Plan)在内的外资企业都受邀参加了竞标。但他们最后都出局了，96%的出让股权给了大陆或香港的公司。今年8月，华融资产管理公司上市前引入战略投资者时，仅有一家外海PE公司入围——华平创业华平创业投资有限公司(Warburg Pincus LLC)，而且还是得到了美国前财长的帮助。彭博社称，李克强总理决心在几乎不需要外资的情况下，完成对国企的改革，哪怕以相对较低的价格出售给国内的投资者。Sanford C. Bernstein公司9月16日发布的一份报告显示，中石化此次出售的价格比预期低了20%。惠誉评级驻上海的一位主管Ying Wang在电话中告诉彭博：政府不希望外资在决策时有太大的话语权，也不想让控制权落入外部投资者之手。因中国政府试图借助市场的手段增强国企的盈利能力和竞争力，彭博社汇编的数据显示，过去六个月中，中国国企至少宣布了价值480亿美元的重组交易。中国领导人承诺将鼓励私营企业进入原油和电力等原本国企垄断的行业。不过彭博称，鼓励私营企业进入并不意味着外资也可以。中石化9月14日宣布入围名单时表示，优先国内投资者或者那些“能给中国公众带来利益”的投资者。 旁白：这次国企“混合制改革”进程，要看本月的十八大四中全会的法治议程，因为法治不健全，“混合制所有制”改革，最后只能是权贵资本“混合”民企老板资产，大家谁也没信心和国企混。上次国企改革让高盛在内的外资参与，不是没原因的，因为外资背后有自己的政府撑腰，国内官僚资本是不能也不敢随便欺负他们。而国内民企老板，要是没关系，非按正常程序办事搞国企改革，大家只能当笑话听。好在这次大领导貌似决心很大，真想搞点事情，那么事情就好办了。这一点，在对外开放的动作之大也可以看出来： 证监会：前海成为金融创新试验田 近日，中国证监会发布关于支持深圳资本市场改革创新的15条意见，支持深港两地资本市场加强交流与合作，未来在沪港通积累一定试点经验的基础上，支持深、港交易所本着互利共赢原则，研究探索新的合作形式；将积极研究制定方案，推动在深圳证券交易所创业板设立专门的层次，允许符合一定条件尚未盈利的互联网和科技创新企业在全国中小企业股份转让系统挂牌满12个月后到创业板发行上市。意见提出，支持前海在资本市场领域开放创新发展，对上海自贸区实施金融扶持的政策，依相应的程序可以在前海试验和落地。此外，意见提出，原则支持在前海设立由经国务院批准的证券期货交易所主导发起的私募产品投融资平台；建议中国证券登记结算公司和深圳证券交易所协调合作，研究论证为中港基金互认提供相关服务的具体方案。支持前海企业的境外母公司或控股子公司在境内市场发行人民币债券，对募集资金境内或境外使用不作限制。 旁白：这其实就是资本开放的节奏，更猛的还在后面： 央行：RQDII和QDR都要搞 沪港通正式启动日渐临近，中国资本市场对外开放正在迈出备受关注的一步。不过，监管部门已经准备好了第二步、第三步。《第一财经日报》获悉，央行目前正在推进RQDII试点设计工作，未来还会推出QDR。目前，人民币跨境使用取得较大进展，但是人民币资本项目尚未实现完全可兑换。中国人民银行[微博]货币政策二司副巡视员王丹上午再伦敦证券交易所集团北京IPO大会上表示，随着人民币跨境使用的进一步开放，人民银行连同相关部门推出了一些创新措施，资本市场投资也进行了进一步开放，包括三类机构投资银行间债券市场的机制、RQFII机制推出。王丹表示，目前境外试点地区包括香港、台湾、法国、韩国等，英国也已经有多家公司申请到了RQFII资格并开始投资。另外，境内金融机构和境内企业也可以赴境外市场发行债券，在一些试点地区还开始了境内企业从境外金融机构融入资金的尝试。据王丹介绍，监管机构还将在四个方向推动资本市场的进一步开放。首先是开展沪港通试点，目前各项工作进展顺利；二是推出RQDII试点，目前这一机制正在设计之中；三是推出QDR机制，这也是央行未来要推动的工作；四是未来将允许境内企业到境外发行以人民币计价的股票，包括以人民币支付股息。 旁白：这是什么节奏，这是资本自由流动的开闸，中国人今后可以自由自在的对外投资。但现在貌似好像应该是全球资金涌进来，而非境内资金流出去，因为美联储表态，反正近期不考虑加息问题： 美联储：不要强美元 周三，美联储9月FOMC会议纪要显示，美联储担心全球经济增速放缓和强势美元影响美国经济，大多与会者希望未来修改前瞻指引时，将其表述为取决于经济数据。据华尔街日报，“美联储通讯社”JON HILSENRATH评论称，美联储传达了对经济增长和强势美元的担忧，这个信号比以往更清晰。对全球经济的担忧，以及美元走强对通胀的影响，给美联储官员们更多理由不要迅速加息、应该将利率维持在低位。这也表明美联储内部争论非常之大，一些官员们认为劳动力市场持续改善应该允许美联储提早加息。美联储在利率前瞻指引问题上的争议也在加大。英国《金融时报》点评称，美联储进退两难，既不喜欢目前的前瞻指引，又没有不暗示紧缩货币政策的选择，意味着美联储有可能将“相当长时间”的措辞保留到下次会议。美联储9月FOMC会议纪要重点摘要：美联储官员们认为，全球经济减速是美国经济面临的风险之一。FOMC认为当前某些进展可能对金融稳定性构成威胁。美联储认为美元走强对出口和美国经济有负面影响。 旁白：强美元，其实不是美元特别强，不过是其他货币更弱而已，这场货币“比贱”大战打下来，估计没有谁是最终赢家。好在现在美国财政赤字萎缩，美元走强也不是完全没有基本面做支撑： 美国2014财年预算赤字降至2008年以来最低水平 美国国会预算办公室（CBO）周三发表声明称，由于联邦收入增速快于支出，美国2014财年的预算赤字已降至4860亿美元，较2013财年减少1950亿美元，创下了2008年以来的最低赤字水平。美国预算办公室公布的是对截至9月30日的财年最终预算数据的初步估计，2014财年的财政收入增长了9%至3.013万亿美元，而支出增长了1.4%至3.499万亿美元。截至2014财年，这已经是美国预算赤字占GDP比重连续五年降低， 目前占比约为2.8%，低于过去40年的平均水平。尽管美国政府不断上调债务上限水平，财政赤字在最近几年却显著降低。赤字水平曾经是2010年选举中的核心主题，但随着赤字不断下降，显然2014年中期选举前对赤字问题的担忧已经降低。 旁白：这说明美国经济复苏确实奏效了，否则美国财政日子不会如此好过。但这场廉价资金刺激出来的复苏和繁荣，究竟持续多长时间，是谁也不知道的事情。对于中国经济而言，时间不多了，如果不加大改革步伐，一旦国际经济陷入萧条，几乎无所依恃。因为很快中国就老了： 人没死 钱没了 国庆长假前夕，清华大学公共管理学院与社会保障中心教授杨燕绥发布了一份《中国老龄社会与养老保障发展报告2013》，这份报告明确指出，由于老龄人口存在养老资产不足、消费和购买能力不足等问题，未来可能陷入“银发贫困状态”。数据说明问题：按照实际赡养比观察，受1963年生育高峰和女性50岁退休政策影响，中国在2010年已提前进入深度老龄社会，企业职工养老保险在2013年后，难以维持3∶1的赡养比，可能提前20年进入超级老龄社会。而在此之前的传统统计口径是，中国2000年之前进入老龄社会，2025年进入深度老龄社会，2035年进入超级老龄社会。本报记者采访获悉，2014年中国国民平均预期寿命达到76岁(城镇78岁)，减去15年养老金平均支付期数，应当从61岁开始计算老龄人口，但为了便于比较，清华大学的《报告》则是按照65岁计算老龄人口，也就是说，实际情况将比本报告更加悲观。“事实上，1万美元是一个国际标准，从发达国家的经济发展和人口结构变化来看，大部分国家都是在物质财富积累达到一定程度后，才开始进入到人口老龄化进程阶段，这些国家有足够的财力来解决老年人的养老问题。而中国在远未达到这个经济水平之前就已早早地进入了老龄化社会。”唐钧表示，中国进入“银发贫困的状态”至少已有十年，我国正处于中度老龄社会阶段。更值得注意的是，中国老龄化正在奔跑前行，甚至有专家表示，中国或是世界上“变老”速度最快的国家。以全球为参照，目前全世界60岁以上老年人口总数达6亿，其中中国占近30%；2010年发展中国家65岁以上的人口平均比重是5%，中国高出该数值的3.87个百分点；法国老年人口比例从7%翻倍到14%经历了115年，瑞典用了85年，而中国将仅需27年。 每日综述：2015年对于中国而言，是一个坎，因为这一年之后，持续十数年的人口红利就消失了，人口抚养比急剧恶化，满大街都是领退休金和跳广场舞的老家伙，而新增劳动力却呈现负增长。所谓“新常态”的中等经济增速，到时一下子滑到4%以下的“新新常态”也不一定。怎么办？只能靠科技创新和制度创新提高生产率，以多打粮食对付过去，否则我们的生活水平会一落千丈。如果不能，过不了几年，孤寡退休老人，估计要到垃圾堆翻捡破烂为生了，因为养老金早就被挥霍一空。 </content>
</root>
