<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>注册制中短期就是有条件的市场化</title>
  <time>(2014-09-22 21:26:31)</time>
  <tagsEle>
    <tag>财经</tag>
    <tag>ipo</tag>
    <tag>新股</tag>
  </tagsEle>
  <content>  2014.9.22  每日经济新闻 当阿里巴巴以每份ADS 92.7美元高价在大洋彼岸震撼开盘，携2383亿美元总市值在纽交所成功上市，留给国内投资者的只有遗憾。优秀企业被上市制度所迫远走他乡，潜在上市公司资源不断流失，大量不入流公司国内排长队等候上市，境内市场吸引力下降，尽快推行注册制改革的呼声又起。      但大部分投资者对注册制改革其实是心怀忐忑，一方面希望让注册制把优质企业留在国内上市，为暮气沉沉的a股增添朝气，从而分享新兴产业高成长的收益；另一方面又担心注册制改革之后，国内资本市场估值下移，投资收益受损。安信等券商研究了AH股的相对溢价和公司市值的关系，并据此估计了A股上市公司由于稀缺性带来的壳价值约为20亿元人民币。推算壳价值大约占到目前A 股总市值的20%。随着注册制的推进，壳价值将逐步归零。其弦外之音是，a股估值将整体下移20%。而众多股评家更作惊人之论：注册制实行之后，a股将重新回到1664点甚至998点，随便上市的新股将如洪水冲毁大盘。      后一种担忧其实是没有必要的，日渐成熟的a股早已不是当初强制推出国有股减持的愣头青。成功的改革从来不是以多数投资者的利益受损为代价，损害投资者利益的改革注定无法真正推行下去。因此，只有让存量资金受益，让众多投资者多赢，注册制改革才能顺利推进。      为达到市场多赢的目标，从短中期来说，就是以有条件的市场化对接对接注册制改革，从而实现平稳过渡与对接。所谓有条件的市场化，就是以法治和必要行政干预为基础的有约束条件的市场化。既不是过去核准制下的行政管控和窗口指导，也不是2009年以来以“三高”为标志的损害投资者利益的“伪市场化”。      目前的IPO改革争议颇多，毁誉不一。投资者乐享新股低价发行盛宴，被分蛋糕的pe机构与市场派人士则质疑新股价格管控，斥为改革倒退与市场化进程中断。其实，目前的IPO改革方案，作为注册制改革的过渡，可能是“两害相权取其轻”的最优折衷方案。毕竟，为害市场多年的“三高”和“伪市场化”是注册制和IPO改革的最大拦路虎。      既然目前的行政色彩浓厚的IPO新政只是过渡期的权宜之计，今后也应当随着注册制的推进逐渐变革，在发审、路演和询价定价、上市三个关键环节逐步放开，实行有条件的市场化。在IPO审核端，仿效我国香港的聆讯制可能是比较可行的方式，由聆讯制度取代发审会，把发审委改造成聆讯委员会。      今后几年，IPO改革最难的就是询价定价环节，这也是注册制改革能否实质推进的关键一环。真实反映市场需求，是新股定价有效的前提。中概股在美国上市的经历，正反两面反映了这一市场化机制。阿里15年前去美国融资200万美元被30家ｖｃ拒绝，而今年9月8日，阿里巴巴团队在纽约华尔道夫酒店开展IPO路演，300名承销商、800名基金经理云集路演现场，导致电梯间排队，甚至于午餐会，来宾都只能站着参加。每股定价也从60美元不断攀升，最终定格至68美元。       阿里的路演揭示，市场的真实需求是IPO定价机制的核心。但a股很难反映这一真实市场需求，原因在于市场定价机制本身失灵，市场估值体系紊乱，壳资源溢价因素导致中小盘股较高估值。我们既有全世界第二便宜的蓝筹股，又有全世界最贵的小盘股，二者估值差距达十倍以上。这种炒差、炒小、炒新的市场偏好，是投机文化的苦果。如果由券商市场化询价，创业板和主板小盘股必然按照二级市场估值询出高价。而死灰复燃的“三高”，是投资者和监管层绝对不能接受的。市场化定价就是高价发行，压低价格就是行政干预。这种两难局面，恐怕是今后新股发行制度改革面临的最大现实困境。      新股上市环节的价格形成机制，改革起来应该比较容易。目前的上市首日44%涨跌幅限制需要逐步改革，可借鉴成熟市场的做市商制度。过去，我国新股上市首日实行900%涨跌幅限制，为机构和游资操纵新股价格提供了便利条件，而目前的44%限制只是在时间上加长了这一过程，并没有在价格形成机制上做出实质改变。阿里巴巴开盘时长竟然将近两个半小时，在先后经历了80-93美元、共9轮价格指导区间的询价变动后，最终于11点54分确定开盘价，做市商巴克莱银行将首笔交易的价格显示为92.7美元，比发行价68美元上涨36.3%。做市商在询价过程中会给出指导区间，该区间会持续收窄，表明买卖双方的心理预期正在趋同，最终产生开盘价。反映买卖双方的真实购买需求，而不是人为压制和操纵，才能让新股开盘形成正确的上市价格。      </content>
</root>
