<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>盘点首富家的顶级富二代</title>
  <time>(2014-10-10 10:04:36)</time>
  <tagsEle>
    <tag>富二代</tag>
    <tag>王思聪</tag>
    <tag>梁治中</tag>
    <tag>马曼琳</tag>
    <tag>马元坤</tag>
  </tagsEle>
  <content>中国又一位“首富”诞生了，50岁的阿里巴巴创始人马云以1500亿元身价成为中国内地首富，这是马云第一次登上某某某富豪榜的榜首。而马云之前，李彦宏、王健林等人都曾登上过此排行榜的“首富”位置。 　　而更为有趣的是，此前中国首富王健林之子王思聪，也悄然间被马云之子取代了中国第一富二代的位置。与王思聪在微博上的高调不同，网络上关于马云之子的信息并不多，事实上，众多富豪的下一代都被保护的非常好，一般情况下很少抛头露面，今天，我们不妨就来大致的盘点一下，这些顶着真正富二代光环的孩子们。 马元坤：马云之子 　　92年出生，现在是在美国的伯克利大学上学。 　　9月23日，胡润研究院发布《2014雅居乐海南清水湾胡润百富榜》，马云坐拥1500亿元首次问鼎大陆首富，财富比去年增长5倍，主要得益于阿里巴巴刚在美国成功上市。 王思聪：王健林之子 　　1988年出生，北京普思投资有限公司董事长、IG电子竞技俱乐部创始人、万达[微博]集团董事，新浪微博红人。 　　王思聪自小被送到国外，在新加坡读小学，在英国读中学和大学，他也因此被父亲看做外黄里白的“香蕉人” 。王思聪此前在万达集团里属于“神秘人物”，很多人都没有见过他，直到他从英国留学回来并担任了万达集团的董事，才慢慢走进人们的视线。作为中国内地首富王健林之子和万达集团的少东家，王思聪的微博上却鲜有关乎市场和生意的内容，最多的，是嬉笑嘲讽、随性发言 。年少轻狂、口无遮拦的他正努力成为一个关注时代进步与社会发展的青年才俊。 李彦宏女儿：网传李彦宏女儿的照片 　　不得不说，李总在对家人隐私的保护上，做到了“绝对防御”，网上基本找不到关于她的名字等相关信息，只是流传着她可能于1999年出生，与百度[微博]同岁，似乎比较喜欢爬山和游泳。 　　报道称，李彦宏虽在美国待了8年，却是个顾家的好男人。李彦宏女儿在上的是美国户口。孩子出生后，李彦宏便成了空中飞人，每3个月回硅谷一次看望妻女。李彦宏女儿有时在网上看到好吃的东西，但美国没有，李彦宏会二话不说，就会买飞机票去那个地方买回来给女儿。更多的时候，李彦宏会带女儿去爬山、逛超市、去游乐场等。 　　2013年12月，根据彭博社发布的亿万富豪指数，百度创始人李彦宏净资产以6360万美元的微弱优势，超越大连万达集团董事长王健林成为中国首富。 马曼琳：马化腾之女 　　1990年生，广东潮阳人 ，2008年进入广东省深圳广播电视大学。(注：马化腾1993年深大毕业，并且他自称是通过ICQ认识夫人，推算其女应该是93年后出生)。对于腾讯(116.5,-1.40, -1.19%, 实时行情)帝国的创始人马化腾，大家对于他女儿的猜测一直没有间断，这个马曼琳的名字据传也很有可能只是网友们杜撰出来的，另外，传言这个90后的美丽女生已经于2011年进入腾讯公司任职了。 　　2013年7月22日，某媒体发布2013年中国家族财富榜显示，马化腾凭借467亿元财富位居首富。 宗馥莉：宗庆后之女 　　1982年出生，杭州宏胜饮料集团总裁，哇哈哈集团董事长宗庆后最满意的接班人。2012年，《福布斯》亚洲版在新加坡发布一份亚太区女性商界领袖50强榜单，中国有21人上榜；而在未来值得关注的15人名单上，中国也有5人入选，其中包括宗庆后之女宗馥莉。2014年，福布斯中文网再次发布“中国商界女性排行榜”，宗馥莉再次榜上有名并高居第八位。 梁冶中：梁稳根之子 　　梁在中，1984年出生，梁稳根之子，毕业于英国华(0.216, 0.01, 3.85%, 实时行情)威大学。现任三一集团有限公司副总裁、财务总部总监，中国 共青团第十六届中央委员会委员，中国共青团三一集团有限公司委员会团委书记。历任三一集团有限公司制造车间调度员、三一集团有限公司资金结算中心副主任、三一集团有限公司副总经理兼财务总部第一副总监。梁治中与他的秘书同龄。在企业里许多人叫他“梁总”，如果梁稳根也在场，就叫他“小梁总”。 　　2011年胡润富豪榜，梁稳根以700亿人民币夺得中国首富。 刘相宇：刘永行之子 　　成都人，1975年出生。加州大学米歇尔商学院毕业。东方希望集团董事长刘永行之子。 东方希望集团董事。 　　曾任上海纬度商贸有限公司总经理，东方希望包头生物工程有限公司负责人。持有东方希望集团39%的股权， 东方希望企业管理有限公司80%股权。 　　2008年福布斯中国富豪排行榜，刘永行排名第一。 刘晋嵩：张茵之子 　　刘晋嵩生于1982年，是张茵和她前夫生的，原本不姓刘，在张茵和现在的丈夫刘名中结合后，才改姓刘。持有加州大学戴维斯分校经济学士学位及哥伦比亚大学工业工程硕士学位，曾于2002年至2004年每年暑期在玖龙纸业(5.81, 0.03, 0.52%, 实时行情)生产部任管理见习生，见习期间协助管理日常营运，开始掌握玖龙纸业整体业务及营运状况。毕业后即被要求加入玖龙，2009年成为执行董事。 　　据报道，在钓鱼台国宾馆，内地前首富张茵之子刘晋嵩成为华商富二代研修班学员争相与之摄影留念的“景点”。对于同学的邀请，他一一配合，招牌笑容谦逊而温和。虽然研修期间他应母亲安排，低调地回避一些公开场合。 　　研修班班主任邓地对这位人气极高的学生尤其爱惜，但并不是因为他母亲的光环，而是因为他“很乖”：“我说的乖意思不是唯唯诺诺，而是他表现出出众的能力，却能保持谦和的心态，非常难得。” 　　2006年张茵成为中国第一位女首富，也是世界上最富有的女白手起家者，财富270亿元。 刘畅：刘永好之女 　　刘畅，1980年出生，新希望集团董事长刘永好之女。2001年，新希望集团董事长刘永好及其兄弟刘永行成为福布斯、胡润榜“双料”中国首富，总身家83亿元人民币。 　　刘畅目前持有希望集团36.93%的股份，进而间接持股新希望和民生银行两家上市公司，还担任着新希望集团旗下非上市公司四川南方希望的董事长。2006年，胡润首次发布女富豪榜，刘畅就以26岁的芳龄成为中国最年轻女富豪，当时身家25亿元，排名第9。2009胡润女富豪榜，刘畅则以81亿元财富位居14位，是四川惟一上榜女富豪。 　　2013年5月22日，新希望六合股东大会上，62岁的刘永好宣布卸任公司董事长。刘永好离开的同时，也把他33岁的独女刘畅推向了舞台的中央，接替他掌管新希望六合。当日下午，刘畅被董事会全票选举为新一任董事长。</content>
</root>
