<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>惊人一幕：朝鲜惊现大量中国轰炸机</title>
  <time>(2014-01-20 15:28:43)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>朝鲜新义州军用机场停靠大量轰5轰炸机v 　　朝鲜新义州空军机场停靠的H-5轰炸机。该机场位于中朝边境鸭绿江边，中国丹东市的对面。据悉，轰-5(H-5或B-5)是中国哈尔滨飞机公司参照苏联的伊尔-28轰炸机改进设计并试制生产的一种亚音速轻型轰炸机； 　　中国在1963年1月开始基本型的试制准备，1966年9月首次试飞，1967年投入批量生产，1984年停产。该机现已退出现役。 中朝边境朝鲜一侧的轰5型轰炸机 中朝边境朝鲜一侧的轰5型轰炸机 　　朝鲜在进行了第三次核试验之后，又单方面宣布废除停战协定，对此国内是讨伐声一片。朝鲜固然是不理会中国感受，但任何事务都是一分为二的，我们要辩证的看问题。表面上看，朝鲜拥有核不符合中国利益，朝鲜的强硬有可能引发朝鲜半岛战争危机也不符合中国利益。甚至有人称朝鲜此举有可能扰乱中国发展机遇期。而实际上却并不一定如此。朝鲜的强硬举动不但未必扰乱中国的战略机遇，反而有可能促成中国的战略转机，对中国的发展战略有益。 　　我们之所以反对朝鲜发展核武器，反对朝鲜强硬，最主要的原因是基于朝鲜不与中国合作，此举有可能引发朝鲜半岛局势失控制而引发不稳定，也就是怕被动卷入战争之中，怕战争影响中国的发展。一句话就是怕战争。 资料图：金正恩视察朝鲜人民军 资料图：金正恩视察朝鲜人民军 　　就算朝鲜半岛发生战争，我们就一定会或一定要卷入吗？也不一定。当年的抗美援朝战争是不得已而为之，因为美国一旦占领朝鲜，下一个目标就是中国，而实际上当时美军已经开始对中国境内展开军事行动。抗美援朝是为了把中美的战场推向国门之外，这极大的减少了中国的威胁和损失。如今的美国有可能趁机对中国开战或以武力威胁中国吗？不可能。或许有人会说美国占领了朝鲜就把军队摆在了中国家门口，这极大的威胁中国。这也是错误的观点。美国现在已经开始把对华前沿阵地的重点撤向关岛，就是避免与中国面对面交锋。美国的长处是远程打击，中国的长处是近距离搏斗，美国一定要与中国保持一定的距离才能发挥最大的优势。所以中国不介入也没什么大不了的。   　　其实，目前倒是希望美国对朝动武，只要美国动武，朝鲜一定会对韩国发动战争，这样美国就会陷入半岛战争而不能自拨，美国不会愚蠢的帮助韩国以战争手段统一朝鲜，美国的付出将是巨大的。伊拉克与阿富战争就是最好的例证。美国迟迟不敢对叙利亚伊朗动武也足以说明问题。 　　朝鲜之所以敢强硬，就是看透了美国不敢动武这一点。朝鲜强硬而美国不敢动武，朝鲜半岛的局势也只能是“干打雷不下雨，美国还得担心朝鲜发疯而主动求战，这对美国重返亚洲战略就是一个迟滞作用。这是在减轻中国的压力。 　　朝鲜单方面废除停战协定，这等于拒绝中国介入朝鲜半岛事务，中国也没有资格介入朝鲜半岛战争，中国就更没有理由介入朝鲜战争。   资料图：朝鲜人民军火箭炮实弹射击演习 资料图：朝鲜人民军火箭炮实弹射击演习   　　美国不敢对朝鲜动武，进一步证明了美国实力的下滑，时间一久会影响美国的威信。这对欲与美国竞争的中国当然更有利。 　　别看目前朝鲜方面强硬，面对更加严厉的制裁，朝鲜恐怕撑不了多久。朝鲜或许会继续进行核试验刺激美国，而美国恐怕也绝不会对朝鲜妥协，即使不动武，对朝鲜的制裁会更加严厉。如果朝鲜没有胆量先发采取军事行动，就还是得进行改革开放。到那时，朝鲜为了生存，还是得求助中国。也只有中国能救朝鲜。中朝战略利益的一致性，以及朝鲜的弱小实力决定了朝鲜最终还得听中国的，问题是中国想不想控制朝鲜。而中国目前之所以改变了对朝鲜的态度，更大的原因就是逼朝鲜以中国的方式进行改革开放。 　　日韩两国也有发展核武的声音，但说归说做归做，美国是绝对不会允许的。如果美国允许说明美国将放弃全球称霸战略，想让世界混乱。在目前美国还舍不得放弃独霸世界的美梦，至少不会放手让世界在混乱中发展。 　朝核问题伊核问题还有中东北非等其它问题，美国都无力自已解决，而目前的欧洲也帮助不上美国多少忙。这个世界的难题越多，美国就会越感无力。朝鲜的强硬增加了美国的压力，可以说美国目前是有些手足无措了。而目前正好是中国不断的提高在世界上的影响力的时候。时间久了美国会发现，不与中国合作，或者还象目前这样的遏制中国。不但遏制不了中国，反而中国会从中做梗，这对美国不利。这就逼着美国不得不考虑对华战略，只有与中国合作才能解决众多的世界难题，美国必须按着中国的方式合作，而不是美国的方式合作。   　　其实，目前中美关系已经开始从竞争性对抗到竞争合作转变，美国已经意识到了与中国对抗的后果。所以美国的战略也是从“重返亚洲”到“战略东进”再到“亚太战略再平衡”的一改再改。随着世界局势的发展，中美之间的共同利益会越来越趁一致。可以大胆的预见，中美两国争斗的结果，最终有可能形成“中美利益共体”。 金正恩视察前线部队 　　朝鲜要闹就随其便，一个贫穷落后而孤立的国家兴不起什么大浪，到最后还是得妥协。中国几乎从不干涉朝鲜内政，朝鲜与中国都和不来。相信美国人会看到这一点，美国人就不敢与朝鲜走得太近。美国人应当清楚，要解决朝鲜半岛问题，最终还得以中国方式。只是目前美国还期望中国出错而已。   　朝鲜半岛开战，对中国主要的影响是难民潮问题。美国是中国最大的对手，朝鲜能够消耗美国的真气，这对中国有利。中国为此付出也是应当的，也是值得的。 　　因此，朝鲜半岛战争中国不一定要介入，中国不介入也不会受到威胁。 　　美国不敢对朝动武，而朝鲜的强硬又把美国的精力拖在了朝鲜半岛，这对美国的全球战略是一个牵制。美国目前急于解决叙利亚、伊朗问题进而维护中东北非局势稳定，朝鲜的强硬使美国更难下决心。美国不解决叙伊问题，会影响其在中东北非的战略，而中国则可以借机在中东北非增强影响力。这同样以对中国有利。 　　朝鲜强硬的发展核武，这对伊朗是一个示范作用，伊核问题就更难解决，说不定其它国家也想借机发展核武。美国就得四处灭火。 震惊世界：中国突然宣布具备30万吨大型航母技术　 德媒震惊：中国歼14还未露面就已超越美军F22 韩国人哀叹：我们惹不起中国也不该惹中国！ 中国发狠让菲律宾彻底软蛋 港媒曝解放军核战演习遭重创 中国开始从菲律宾撤侨：重手教训战争一触即发 目瞪口呆：韩国变态再次向中国提出雷人要求！　 国产新航母配舰载机80架　朝军叛逃到中国内幕曝光　 巴铁评论员很愤慨：是谁在羞辱中国的先进导弹　 联合国禁止中国这款武器　中国竟有60万吨航母项目 俄专家爆料：为逢迎中国普京到底出卖了什么　 日本钓岛作战计划太疯狂：居然想要全歼中国舰队 新型战略轰11让世界震惊 最新版中华神盾提前亮相 中巴两国对比鲜明强烈：实在令中国震撼汗颜　 极度震惊：外媒披露中国海军东海布局惊人策略　 中国已经收复南海仁爱礁　解放军新型轰20首次曝光  相当无奈：日本终于承认军舰技术上已落后中国 印度人眼中的中国：中国人生活才是水深火热　 上帝都哭了：看看韩国棒棒眼中的中韩军力对比</content>
</root>
