<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>徐小明：周五操作策略</title>
  <time>(2014-10-09 16:30:40)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>每日操作策略</tag>
    <tag>盘口</tag>
    <tag>徐小明</tag>
  </tagsEle>
  <content>徐小明：周五操作策略 点击进入明日（10月10日）盘中同步分析提示 节后我对市场的判断，是强势维持到今天下午收盘，只有到今天收盘才会形成上证指数、沪深300指数、中小板指数、创业板指数四大指数的日线钝化，昨天都还不成，到今天中午，我也认为，这个日线的顶部结构形成需要等到今天收盘。 从今天收盘之后来看，各指数大都形成日线的顶部钝化结构了，而且创业板和中小板是自7月末以来上升的 徐小明：周五操作策略 点击进入明日（10月10日）盘中同步分析提示 节后我对市场的判断，是强势维持到今天下午收盘，只有到今天收盘才会形成上证指数、沪深300指数、中小板指数、创业板指数四大指数的日线钝化，昨天都还不成，到今天中午，我也认为，这个日线的顶部结构形成需要等到今天收盘。 从今天收盘之后来看，各指数大都形成日线的顶部钝化结构了，而且创业板和中小板是自7月末以来上升的 徐小明：周五操作策略   点击进入的，15分钟线由盘口引发。建议这三天高度关注盘口，通过盘口的高点，来找到这个行情的拐点，有可能我在这三天里，会给加重的5分钟高点进行盘中即时判定。 如果这个点没有找到，注意60分钟线的上升趋势，做为第一波上升结束的判断标准。 明日（10月10日）盘中同步分析提示 徐小明：周五操作策略 点击进入明日（10月10日）盘中同步分析提示 节后我对市场的判断，是强势维持到今天下午收盘，只有到今天收盘才会形成上证指数、沪深300指数、中小板指数、创业板指数四大指数的日线钝化，昨天都还不成，到今天中午，我也认为，这个日线的顶部结构形成需要等到今天收盘。 从今天收盘之后来看，各指数大都形成日线的顶部钝化结构了，而且创业板和中小板是自7月末以来上升的   的，15分钟线由盘口引发。建议这三天高度关注盘口，通过盘口的高点，来找到这个行情的拐点，有可能我在这三天里，会给加重的5分钟高点进行盘中即时判定。 如果这个点没有找到，注意60分钟线的上升趋势，做为第一波上升结束的判断标准。 节后我对市场的判断，是强势维持到今天下午收盘，只有到今天收盘才会形成上证指数、沪深300指数、中小板指数、创业板指数四大指数的日线钝化，昨天都还不成，到今天中午，我也认为，这个日线的顶部结构形成需要等到今天收盘。 徐小明：周五操作策略 点击进入明日（10月10日）盘中同步分析提示 节后我对市场的判断，是强势维持到今天下午收盘，只有到今天收盘才会形成上证指数、沪深300指数、中小板指数、创业板指数四大指数的日线钝化，昨天都还不成，到今天中午，我也认为，这个日线的顶部结构形成需要等到今天收盘。 从今天收盘之后来看，各指数大都形成日线的顶部钝化结构了，而且创业板和中小板是自7月末以来上升的   的，15分钟线由盘口引发。建议这三天高度关注盘口，通过盘口的高点，来找到这个行情的拐点，有可能我在这三天里，会给加重的5分钟高点进行盘中即时判定。 如果这个点没有找到，注意60分钟线的上升趋势，做为第一波上升结束的判断标准。 从今天收盘之后来看，各指数大都形成日线的顶部钝化结构了，而且创业板和中小板是自7月末以来上升的首次形成。之前我曾经说过，指数之间的不协调只有时间才能解决，现在也算是解决了协调性的问题。   昨天我在博客里讲，未来三天，即本周五、下周一和下周二，将进入到关键时期。以为钝化的状态不会维持太久，要么向上突破，钝化结构消失，要么向下破位，钝化结构形成顶部结构。而通过目前对市场的观察，这个状态的维持也就3天左右的时间。   但日线是有60分钟线结构引发的，60分钟线是由15分钟线的结构引发的，15分钟线由盘口引发。建议这三天高度关注盘口，通过盘口的高点，来找到这个行情的拐点，有可能我在这三天里，会给加重的的，15分钟线由盘口引发。建议这三天高度关注盘口，通过盘口的高点，来找到这个行情的拐点，有可能我在这三天里，会给加重的5分钟高点进行盘中即时判定。 如果这个点没有找到，注意60分钟线的上升趋势，做为第一波上升结束的判断标准。 5分钟高点进行盘中即时判定。   如果这个点没有找到，注意 徐小明：周五操作策略 点击进入明日（10月10日）盘中同步分析提示 节后我对市场的判断，是强势维持到今天下午收盘，只有到今天收盘才会形成上证指数、沪深300指数、中小板指数、创业板指数四大指数的日线钝化，昨天都还不成，到今天中午，我也认为，这个日线的顶部结构形成需要等到今天收盘。 从今天收盘之后来看，各指数大都形成日线的顶部钝化结构了，而且创业板和中小板是自7月末以来上升的60分钟线的上升趋势，做为第一波上升结束的判断标准。   徐小明：周五操作策略 点击进入明日（10月10日）盘中同步分析提示 节后我对市场的判断，是强势维持到今天下午收盘，只有到今天收盘才会形成上证指数、沪深300指数、中小板指数、创业板指数四大指数的日线钝化，昨天都还不成，到今天中午，我也认为，这个日线的顶部结构形成需要等到今天收盘。 从今天收盘之后来看，各指数大都形成日线的顶部钝化结构了，而且创业板和中小板是自7月末以来上升的   徐小明：周五操作策略 点击进入明日（10月10日）盘中同步分析提示 节后我对市场的判断，是强势维持到今天下午收盘，只有到今天收盘才会形成上证指数、沪深300指数、中小板指数、创业板指数四大指数的日线钝化，昨天都还不成，到今天中午，我也认为，这个日线的顶部结构形成需要等到今天收盘。 从今天收盘之后来看，各指数大都形成日线的顶部钝化结构了，而且创业板和中小板是自7月末以来上升的       来源：(http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d89b8340102v385.html) - 徐小明：周五操作策略_徐小明_新浪博客</content>
</root>
