<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>宠物狗反腐引发的思考</title>
  <time>(2014-10-17 16:39:37)</time>
  <tagsEle>
    <tag>狗怨引发官员贪腐</tag>
    <tag>公开</tag>
    <tag>监督</tag>
    <tag>依法</tag>
  </tagsEle>
  <content>                                                        宠物反腐 引发思考                 我受北京广播电台的邀请，于2014年10月14日做客北京广播电台新闻广播《警法在线》栏目，与主持人一道评说“宠物狗反腐”的热点问题。              事件：“豪门因狗起恩怨，互揭对方官员背景”，针对本起事件所涉及到“巨额财产来源不明”、政府官员财产公开制度等法律问题，李律师提出以下几个观点：       第一、纪检部门在查处官员财产问题时应遵守“公开”原则，即在阳光下从事所有的行为，阳光是最好的防腐剂。“公开”是一把双刃剑，既可以让公众对官员的行为进行监督；又能在无辜官员被诬陷时予以保护。       第二、针对官员的财产问题，公众具有监督、举报权、纪检部门具有监督、调查权，而官员负有配合调查的义务。相关部门应该按正常程序立案、按正规程序进行调查，并按正规程序向社会公开，接受公众的监督。       第三、“巨额财产来源不明”罪的犯罪主体限定于国家机关工作人员，其侵害的客体是国家公务人员职务的廉洁性和国有财产的所有权。        网址链接：       http://audio.rbc.cn/play.form?programId=1404&amp;start=20141014102000              节目实录：       主持人丹青：好，欢迎您继续收听新闻广播正在直播的《警法在线》，我是丹青。近日，一则“豪门因狗起恩怨，互揭对方官员背景”的新闻引发关注。        在深圳极具知名度的豪宅区——华侨城某别墅区，两个家住数千万豪宅的邻居因为养狗事宜而大打出手。矛盾激化后，一方在网上发帖，指对方系深圳市人力资源与社会保障局副局长，财产来源不明。另一方则回应称，涉事方仅系临聘教师，其亲叔叔系深圳某区常委，财产才是真正来源不明。       那么，深圳市人社局副局长巨额财产哪里来的呢？这位陆某就解释了说这些财产都是他认识妻子以前由妻子买的，和他自己一点儿关系都没有，属于婚前财产，他一直开的是单位配发的公车。而那位郭某通过私信证实，她叔叔确实是某区常委的领导，她表示她已经结婚了，丈夫是生意人，经商十多年了，具有一定的经济实力，她已经决定向有关部门举报此事，愿意配合有关部门调查房产是否与叔叔有关系等等。目前深圳市纪委已组织力量对此进行核查。        这件事情带来哪些法律思考呢？今天我们请到的嘉宾是来自北京市伟博律师事务所的李伟民律师。你好，李律师。        李伟民律师：你好。       主持人丹青：“狗怨”扯出所谓的“官员贪腐”，纪委部门已经去调查了，那接下来相关部门该如何做？如何让公众信服？       李伟民律师：其实就两个字“公开”，即在阳光下从事所有的行为，阳光是最好的防腐剂。官员之所以是官员，其行为要受很多的限制，官员要接受《公务员法》及国家制定的与公务员廉洁性相关的法律法规的制约。国家赋予官员特权及一定的社会地位，同时也让你的行为受到了限制，包括你的一些交往行为、商业行为等都要受到一些限制。官员不可能达到在享有特殊权利的时候还会像一个自由人一样享有住豪宅、开豪车、高消费的权利，这是第一个层面。       第二个层面，官员在特殊情况下可以享有住豪宅、开豪车的权利。例如：在当官之前已经具有庞大的合法收入及财产来源，根据《物权法》的规定，这都属于其个人财产，他是可以享用的。再例如：官员的亲属、配偶经过多年创业取得了较大的资产，这时候该官员也是可以享用这部分财产的。但这里有一个很微妙的问题，即公开。官员在位的时候为保护自己应该接受相关部门的监管，你应该将你家庭收入的财产，包括配偶及其他亲属的财产进行公开。      “公开”就是一把双刃剑。第一，让公众对你的行为进行监督，让公众信服；第二，当有人在诬陷或质疑你的财产来源不明时，公开财产可以保护你，因为你有证据证明你的财产是合法的，你有权利使用你的合法财产。官员在在位之前要做一个风险评估，遵守相关法律的约束。同时，在这里提醒社会公众，大家应一分为二、理性的看待问题，要依据真实情况作出判断，不能因为某个官员住了豪宅、开了豪车，马上就将其与贪官、腐败挂钩。       主持人丹青：这个报道说陆某是社保局的副局长，他的妻子以前是一个商人，说是汽车经销商，而且以前就很有钱。陆某也说别墅是认识妻子以前妻子自己买的，那假设这是真实的话，那陆某应该就没有什么问题？       李伟民律师：这个假设是成立的，国家机关对相应行为的查处分了几个程序。第一，纪检部门对自己职权范围内的官员享有监督权，有人举报，纪检部门就可以调查，这时候官员就有配合调查的义务。第二，如果纪检部门经过调查发现该官员有违法违纪行为存在，纪检部门应移交司法机关，通过司法程序进行处理。       在这里，纪检部门的调查与官员自己证明其财产来源合法可以并行，两者并不矛盾。如果说没有做亏心事，我是堂堂正正的在当官，那其实根本不用怕查。我可以提供财产的合法来源，证明我是无辜的，官员负有这个义务。即，公众一旦质疑，官员应该负有义务积极配合相关机关的调查处理。纪检部门接受理群众的举报是法定的责任，公民对政府官员享有举报监督权。纪检部门将查处结果应该及时向社会公开，这可以消除公众的猜疑，可以体现出公民监督权的好处。如果查处结果是没有问题，其实也应该向社会公开，这样让无辜的人得以澄清，可以保护无辜的官员。       主持人丹青：要期待相关部门的清查结果是很重要的。       李伟民律师：是，相关部门应该按正常程序立案、按正规程序进行调查，并按正规程序向社会公开，接受公众的监督。       主持人丹青：这个事件中指出双方“巨额财产来源不明”，那这个罪名的犯罪主体是什么？       李伟民律师：这个罪名的犯罪主体限定于国家机关工作人员，其侵害的客体是国家公务人员职务的廉洁性和国有财产的所有权。官员的支出明显超出其收入，那么国家相关部门可以责令该官员说明财产来源，如果官员不能说明理由，那就构成“巨额财产来源不明”罪，要追究刑事责任。       主持人丹青：好，以上就是今天的《警法在线》，感谢嘉宾来自北京市伟博律师事务所的李伟民律师，明天同一时间我们再会。</content>
</root>
