<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>房地产救市：货币政策“肌无力”</title>
  <time>(2014-10-12 00:50:14)</time>
  <tagsEle>
    <tag>房产</tag>
    <tag>央行</tag>
    <tag>货币政策</tag>
    <tag>商业银行</tag>
  </tagsEle>
  <content>  经济下行以来，急功近利的经济界人士，总是指望央行降息或者降准，其中不乏市场炒作人士，希望央行的宽松货币政策，能够刺激一个大牛市。而投资房地产的持有者，在央行降准降息后，其资产可以保持上涨态势，要么套现走人，要么可以有虚假的快乐。而许多已经前期将资金投入的投资者，这时候无不希望央行能够实行宽松的政策，这样才能使自己的资产得到升值，或者能够卖出去得到一个比较满意的价格。 而与此同时，那些已经套现，并持有现金的人，或者前期踏空没有做投资的人，或者还希望更低的价格，然后介入的人，还有包括对经济前景并不看好的人，都希望央行能够紧缩，以使自己的现金更加珍贵，利率更高，从而从中获益。 所以，在现代经济体中，央行就处于这两个尖锐对立的名利场上，其判断和行动稍有偏向，则可能牺牲一大批人，并让另一大批从中获益。 比如，最近央行实行的在房地产市场上力度超过所有人预期的宽松的货币政策，则很有可能让一批房地产持有者高价解套，让另一批糊涂蛋高位接盘，最终成为牺牲品。 这时候社会上就一定要有独立的批判的经济学家和专家，他们可能不在利益中，代表的是整个国家和民众的利益，相对公允客观，独立表达自己的见解和判断，并不为某个利益集团服务，这样的专家在中国目前少之又少。     这样，你就很好理解为什么此轮经济下滑后，投行经济学家尤其是外资投行经济学家，一直在呼吁央行降息降准了，据笔者观察，在这轮经济下滑中，几乎绝大多数的投行经济学家都在呼吁央行降息降准，除了一写专家专业能力差，对政府政策思路和目标不甚了了，对中国经济发展规律也是瞎子摸象之外，恐怕更重要的还是有意无意的为自己服务的机构做了代言。 投行或者资产管理机构要在这个市场上做生意，要赢利，前期大量的金钱已经投入，成为风险敞口，这时候如果央行实施宽松的政策，其实与在他们钱包里取钱，没有什么两样，他们自然反对这样做。 好在此轮经济下滑，央行算是挺过来，没有为投行经济学家的瞎吆喝而动摇，坚持了大半年的形松实紧的货币政策，只在公开市场上维持一个宽松政策，但是在利率和准备金率上一直没有动作，实行了部分的所谓定向宽松政策，定向降准降息等，这多少也让投行经济学家们有些失望。 不过央行在后半年以来政策有了一个根本的变化，自从前半年货币政策报告中，承认了定向政策的局限性后，后半年以来定西政策就比较罕见了。但是房地产的危机已经开始露头，身处经济一线、网络遍及全国各地、各个经济神经末梢的央行，敏感地意识到了房地产市场的严峻形势，所以后半年央行的政策很显然是转向了防止房地产市场泡沫的风险可能对整个金融市场造成风险。 这时候你看央行的货币政策工具，就有一个特点：前半年如果说央行是用手枪来精确点射的话，那么后半年则是用机关枪横扫了：不论打着打不着，一个大体的方位确定了，先打出去再说，这就是后半年央行对于房地产的救市政策。 然而，在这个政策中，我们看到了央行货币政策的边界和极限，以下几个实质内容的政策：如对公共租赁住房和棚户区改造的贷款期限可延长至不超过25年；对于贷款购买首套普通自住房的家庭，贷款最低首付款比例为30%，贷款利率下限为贷款基准利率的0.7倍；对拥有1套住房并已结清相应购房贷款的家庭，为改善居住条件再次申请贷款购买普通商品住房，银行业金融机构执行首套房贷款政策；在已取消或未实施“限购”措施的城市，对拥有2套及以上住房并已结清相应购房贷款的家庭，又申请贷款购买住房，银行业金融机构应根据借款人偿付能力、信用状况等因素审慎把握并具体确定首付款比例和贷款利率水平；还是鼓励银行业金融机构通过发行住房抵押贷款支持证券（MBS)、发行期限较长的专项金融债券等多种措施筹集资金；积极支持有市场前景的在建、续建项目的合理融资需求；扩大市场化融资渠道，支持符合条件的房地产企业在银行间债券市场发行债务融资工具。积极稳妥开展房地产投资信托基金（REITs）试点。 所有这些政策包括了对保障房的支持，对贷款利率的优惠，对限贷政策的实质性放松，以及对于房地产开发企业融资政策的放松，甚至包括在整个房地产金融市场进行资产证券化以寻找房地产市场后续资金的援助等等。但是，我们通读全文，央行的政策大多都是后缀这样的表述：“具体由银行业金融机构根据风险情况自主确定。”即使没有这样的表述，央行的政策也是劝导或者提示性，而不是强制性的。 另外，从最近几年商业银行的政策执行来看，在以上这些政策执行过程中，商业银行大多都附加了一定的条件，使得以上优惠政策变味，比如搭售理财产品和保险产品等等方式，救市的政策到了商业银行那里大打折扣。额 其实，央行在出台以上政策时，肯定是清楚这个后果的，而商业银行的以上行为也正是监管部门多年来改革的目标。银行业改革的最终目的，就是要斩断与政府脐带，使他们变成为自负盈亏，自担风险，自主经营的主体，如果这时候再以命令式的口吻，让商业银行做违背市场化原则的事，那岂不是倒退回去了。 作为一个商业主体，既然政府不能政策补，对于市场的判断，项目的收益的衡量，贷款风险和收益的考量，从理论和实践上讲，都是要优于政府。既然居民首套房肯定是没风险，肯定是赚钱的，那么商业银行凭啥放着钱不赚，难道央行比银行还懂市场？贷款定价多少，也是商业银行自身判断，商业银行不是傻子，他如果看清了前面是陷阱，那么怎么忽悠，也不会跳的，他不仅要为储户负责，也要为购房者负责，最终是要向自身负责，这才叫市场经济。 所以，当经济进一步下滑，尤其是作为中国经济命脉的房地产疲弱无力时，政府自然想到了惯常的行政手段，但是当他们意识到这些银行已经是一个“自私自利”的商业主体的之后，他们就感受到了计划经济的那一套已经行不通了，下一步要稳定经济，可能仅仅靠行政手段将是难以凑效的。 而事实上，在此轮稳定经济的管理政策中，央行的货币政策能力已经到了极限，仅靠央行的货币政策想要稳定经济增长，差不多就是缘木求鱼了。   如欲阅读四维宏观金融智库（FHT）更多更全面的研究文章，全面把握中国经济金融走势，让您的投资决策和经营管理走在一条正确的航向上，请关注微信公众号：SWGDHGZK.      您还可以上四维金融网（www.swjrzk.com），浏览高质量、有思想、具有操作指导性的金融研究评论和深度解析性新闻。  </content>
</root>
