<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>[转载]一路向西——西藏行自驾路书</title>
  <time>(2014-10-12 16:59:07)</time>
  <tagsEle>
    <tag>转载</tag>
  </tagsEle>
  <content>原文地址：一路向西——西藏行自驾路书作者：锐贝儿 备注说明：        1、7月份已经跑了趟四川，去了九寨沟、黄龙、峨眉山、乐山等地，当然是陪家人去的，我自己2008年5.12地震后去过了，这次再去往返大概17天左右，具体忘记了，往返跑了5500公里，去完后觉得四川确实是好地方，以后有时间俺还会考虑再去。        2、而这几天正好有朋友想在国庆期间去西藏，计划出行时间22天，扣除往返飞机，实际自驾行程是20天，为此俺想都没想就决定参加了，然后马上编写整理出行路书。计划是飞到成都，租车进藏，因朋友的全部假期可用时间限定死了22天，俺想着22天往返跑阿里线也够，因为毕竟都是男人，没有妻小累赘，辛苦下跑趟阿里是应该的。可朋友不想路上太辛苦，只想休闲的转，走到哪算哪。其实这也没错，如果去国内多数地方，这样的心态是对的，但进藏如果也这样想，可能就不合适了，因如果每天只跑2、300公里，悠哉悠哉的逛，这样进藏路上往返318就已经4000公里了，也就是从成都过去，到了拉萨就要回来，而我3年前已经跑过西藏常规线了，现在把完全可以跑阿里南北大环线的20天时间用来跑318线进藏闲逛，我觉得实在可惜，所以我只能放弃了。但辛苦整理的路书废弃掉有点遗憾，还是放这里来，看谁能用上就拿去收藏好了。         3、本路书是为限定死的20+2=22天制订的，2是前往成都和离开成都的2天，实际自驾行程是20天，如果可以宽裕2天，就是说按20+2+2=24天来完成这条线就更完美了。        4、本路书主要为俺编辑整理，大部分细节部分并非俺原创，这个要先说明。          附几张2014年7月份自驾去四川的照片，四川是值得自驾前往的好地方，美丽风光实在太多了。如果从成都开车去西藏，318进出，跑完阿里线的话，大约需要8500公里。明年318全线高速了，虽然进藏是方便了，但318沿途的风景很多看不到了，所以用句时髦话说“且行且珍惜”吧。    峨眉金顶日出： 《一路向西——西藏行自驾路书》        川藏线（川藏南线与川藏北线）是我国目前最长的一条高海拔公路，东起成都，一直沿西行驶，途经雅安、甘孜、昌都、林芝等地区至西藏自治区首府拉萨，全长2140公里。一路翻越二郎山、折多山、雀儿山、横断山等海拔3000-5000米的高山14座，先后跨越大渡河、金沙江、澜沧江、怒江等10多条湍急的河流，沿途群山起伏、峰回路转、才是春暖花开，忽又白雪飘临，奇伟瑰丽的自然美景让您陶醉，给您无限的想象，立体垂直气候在您面前不断的变化，使您恍若置身仙境，幻化出“天上才数日，世上已千年”的奇异构想。自驾汽车旅游约需8-15天。在西藏境内，途径芒康、江达、昌都、邦达、八宿、波密、林芝、公布江达、拉萨。川藏线是进藏旅游的最佳线路，亦被誉为中国的景观大道。        主要景点：海螺沟，康定，丹巴美人谷，新都桥，贡嘎山，稻城亚丁，德格印经院，措普沟，然乌湖，米堆冰川，来古冰川，南迦巴瓦山峰，雅鲁藏布江大峡谷，巴松措。        温馨提示：因川藏北线进入西藏境内后无太多有观赏价值的景观，很多都是在四川境内，因此建议进出都选川藏南线。也不建议从纳木错出来后走青藏线转夏河、汶川回成都，要走3082公里，多走1000公里。        1、川藏南线2142公里：成都—147km—雅安—168km—泸定—49km—康定—75km—新都桥—74km—雅江—143km—理塘—165km—巴塘—36km—竹笆笼—71km—芒康—158km—左贡—107km—邦达—94km—八宿—90km—然乌—129km—波密—89km—通麦—127km—林芝—19km—八一—127km—工布江达—206km—墨竹工卡—68km—拉萨。        2、川藏北线2554公里：拉萨—153km—当雄—164km—那曲—260km—巴青—225km—丁青—290km—昌都—228km—江达—85km—金沙江大桥—24km—德格—112km—马尼干戈—95km—甘孜—97km—炉霍—72km—道孚—221km—新都桥—145km—丹巴—383km—成都。        3、拉萨到珠峰大本营677公里，珠峰大本营到樟木口岸是282公里，樟木口岸到拉萨是810公里，按原先行程合计：677+282+810=1769公里。        4、选择阿里线的话：拉萨到珠峰大本营677公里，珠峰大本营到狮泉河（班公湖）是1168公里，班公湖走大北线去纳木错是1801公里，纳木错到拉萨是236公里。从纳木错直接走那曲的川藏北线回成都，或回拉萨走川藏南线回成都均可，但建议回拉萨然后走川藏南线回成都。这样，拉萨去珠峰大本营后再去阿里南线、阿里北线回拉萨，全程：677+1168+1801+236=3882公里。        5、如果此行往返都走川藏南线，全部里程：2142+3882+2142=8166公里。 特别说明：本次出行的建议路线：从成都走川藏南线进藏，318国道景观还可以，但和西藏相比，远到不了让人震惊的程度。本次行程从9月29日到10月20日，实际剔除往返2天飞机行程，实际自驾行程为20天，如果可以稍微多两天，即10月22或23日返回是最为理想。如果按掐死的10月20日从成都飞返，则要10月19日晚到成都，不是不可以，只是时间稍微紧一点点，为此，为赶时间，从成都进藏往返都建议走川藏南线，因川藏北线路途难走，而青藏线则要多走1000公里。  二、【318国道川藏南线路况分解—7月更新】 1、【成都-雅安】，成雅高速公路，路况非常好。140公里 1小时30分钟。 2、【雅安-泸定】，有两条路线供选择： （1）、雅安-石棉（雅安石棉全程高速140公里 1小时30分钟）石棉-泸定（建议走这条路，130公里，2小时,整体路况不错，从磨西出来距红石滩20公里处，有几处施工路段，小车慢行，注意磕底，几处涉水路段，选路慢行无压力） （2）、雅安-天全-泸定，150公里，修隧道，很多烂路，偶有单边放行，3-4小时，二郎山隧道，时常堵车）    8月1日起至明年3月31日止，国道318线天全县城龙尾大桥至二郎山隧道交界处将实施交通管制。 3、【泸定-康定】水泥路面，路面一般，60公里，1小时20分钟。 4、【康定-折多山】柏油路已修好，40公里，全上坡，约1小时。  5、【折多山-新都桥】柏油路面，40公里，全下坡，约1小时。 6、【新都桥-雅江】全程80KM，有30-40公里烂路,翻高尔寺，山上路还是老路，灰尘，泥水是有的，车速30就行一般2小时，因为在打高尔寺山隧道，所以垭口沿用老路。预计今年年底隧道能打通。  7、【雅江-理塘】全程135公里,车程4个小时。在修两个隧道，老路垭口部分路况差，刚出县城有一个半小时的山路，比较费时，卡子拉山上已修好，但需注意冰雹，天气变化。      备注：理塘至稻城路段，除去海子山路况很差外，基本没问题，这段现在限行，每天早上八点至下午五点，不过一般开车到理塘也下午五六点了，吃完饭可正常上路，没什么影响，过海子山时速30，颠簸路程一小时至两小时。过了机场入口一直柏油。整体除了以上路段需要注意外，其他路程均为柏油路，畅行无阻。 8、【理塘-海子山】较好的柏油路，99%的路况非常好，隧洞很多，特殊季节需要特别注意暗冰。  9、【海子山-巴塘】较好的柏油路，99%的路况非常好，隧洞很多，特殊季节需要特别注意暗冰。                                理塘到巴塘,全程200KM,行车时间3-4小时。 10、【巴塘-竹卡】柏油路，弯多路窄。 11、【巴塘到芒康】100公里约2个多小时车程,在金沙江大桥进入西藏界,此处要检查和登记,请提前准备好每个人的身份证,驾驶证,行驶证,并提供电话号码.之后金沙江大桥到芒康70多公里,限速2小时40分。 12、【芒康到如美】60公里，20公里上坡，40公里下坡，弯多，路上有两村庄，请注意行人。 13、【竹卡-左贡】柏油路著名的三江交流景点，一边绝壁一边深渊，易落石，道路狭窄,错车困难，非常惊险，驾车时要十分小心.竹卡-左贡,153公里,车程3-4小时。 14、【左贡-邦达】90公里柏油路，路窄但路面不错，川藏南线最高处东达山口一般车辆都能通过，无限速。 15、【邦达-八宿】柏油路99道拐非常险，少用刹车，挂低速档慢行，遇有水地方尽量给刹车降温，行车小心慢慢慢。有限速,70公里,2个半小时.每天晚上8点后,邦达设岗,禁行,车不准再往八宿走。 16、【八宿-然乌】柏油路良好。90公里,限速1个半小时.在然乌收限速条,到八一之前,不再有限速。 17、【然乌-波密】100公里, 柏油路中途有2处涉水路面，普通轿车要熟练掌握涉水驾驶，低速通过！提醒：过通麦天险的晚上尽量住波密，第二天早上6点出发过通麦应该很顺畅。 18、【波密-通麦】柏油路100公里。 19、【通麦-鲁郎】土石路30公里通麦天险，路况很差，其中14公里最险,正常通过时间为二个小时,希望车友尽量早上通过，这样能确保安全畅通。因为通麦在隧道和桥梁施工，路面更加破烂，预计2015年7月1日隧道桥梁全线贯通，之后通麦天险将成为历史。通麦到鲁朗,30多公里,1个小时左右车程。 20、【鲁郎-八一】柏油路很好。60多公里,一个半小时。 21、【八一-拉萨】柏油路很好。八一出来,开始领限速卡,限速情况如下:八一到松多,200公里,限速4个半小时,要换限速条.松多到日多,50公里,限速一个小时,要换限速条。日多到拉萨,150公里,限速3小时40分钟。   三、【318国道川藏线最新路况信息】　 ★7月17日 2014年7月18日—2016年9月28日，国道213线映秀至都江堰段友谊隧道实行交通管制，上午8：00至11：00、下午14：00至17：00、晚上20：00至23：00期间禁止车辆和人员通行。绕行路线:都汶高速公路-映秀-漩口-水磨-三江。 ★7月20日 四姑娘山、丹巴近期路况： 1、巴郎山线路:成都—都江堰—映秀—卧龙—巴朗—四姑娘山,映秀到卧龙道路较烂,建议择路而行;      巴朗山偶有浓雾,请小心散驾驶.路况复杂,建议本地车辆通，全程为200公里,车程为5小时左右. 　 交通管制情况:映秀到卧龙,除应急班车外,限九座以下车辆通行；映秀至都江堰段友谊隧道实行交通管制。 2、马尔康线路:成都—汶川—理县—马尔康(卓克基官寨) —梦笔山—小金(猛固桥) —达维—四姑娘山,全程单边为520公里,全线畅通,需10 小时左右车程。  3、夹金山线路:成都_雅安(多营) —芦山—宝兴—夹金山—达维—四姑娘山,全程为370公里,限九座以下的车辆通行。交通管制情况:上午7:00至12:00进,下午14:00至18:00出。 4、 丹巴线路:成都—雅安—泸定—康宝—塔公—折多山—丹巴—小金—四姑娘山.全程为680公里,需时间为12小时左右车程.(泸定到丹巴, 因修猴子岩电站实行交通管制。夜间放行,时间为18:00—8:00) (鉴于是山路，不支持夜间行驶)。 ★8月1日起至明年3月31日止，国道318线天全县城龙尾大桥至二郎山隧道交界处将实施交通管制。 　　交通管制期间，天全县城绕城段实行单向循环绕行，即二郎山至雅安方向车辆通行国道318线改造路段，雅安至二郎山方向车辆绕行天全县城城区道路；脚基坪至紫石、前碉至二郎山交界处施工路段实施单边单向间断尾车制通行；施工路段禁止五轴以上的货运车辆通行，工程指挥车辆和施工车辆凭证通行。 ★8月16日，快到墨竹工卡县20-40公里左右有流动测速，限速70KM。 ★8月17日，早晨八一到拉萨方向30公里处巴通桥断桥，预计通行时间在2-3天，建议车友绕行走山南。 ★8月24日，国道318线，关于排龙至通麦天险路段实施交通管制公告：2014年8月28日至2014年10月31日，分别在林芝县排龙乡（106处）、波密县通麦二级公安检查站对该路段7座以上（不含7座）的客运车、旅游车、自驾游车辆及各类中型、重型货车、危险物品运输车实行单边限制通行。 路书正文： D1、9月30日：成都—145公里高速1小时30分－雅安—140公里高速1小时－石棉—130公里省道2小时—泸定—49公里路况好－康定—40公里路况好全上坡1小时）—折多山—40公里路况好下坡1小时－新都桥—80公里，约30公里烂路—雅江。【住宿：雅江大酒店，条件不错】        成都出发经147公里成雅高速公路抵达雅安，曾是西康省省会的雨城雅安，以“雅雨、雅女、雅鱼”三绝而闻名于世，自古以来就是川藏、滇藏的咽喉，也是古南方丝绸之路和茶马古道的门户和必经之路。沿秀美青衣江直至巍巍二郎山，穿越国内海拔最高、埋深第一的公路隧道二郎山隧道（4176米），海拔3437米的二郎山以前由于山高、路面狭窄、坡急而成为川藏路上的第一天险。历阴阳两重天后到达川西最大最深峡谷大渡河谷，（顺大渡河而下，可抵达世界级的贡嘎山海螺沟冰川景区。）经泸定铁索桥，抵“情歌之乡”康定。康定古城出发后征服藏汉分野线、海拔4298米的塞外屏障折多山，进入真正意义上的藏区，抵新都桥。被誉为“摄影天堂”的新都桥是个小镇子，又叫东俄洛，是川藏南北线的分路口。        备注：9月30日全程行驶617公里，约9小时。这样行程比走二郎山隧道多140公里，但路好时间少，而二郎山隧道前后交通管制。D1天行程基本是赶路为主，沿途没什么特别景色，常规自驾游住宿多是选择新都桥，但建议住雅江，因多数自驾行车队选择新都桥住宿，我们选雅江住宿，可以避开人流，并且雅江大酒店价格便宜，条件设施不错。 D2、10月1日：雅江—135公里4小时－理塘—200公里好路面3小时－巴塘—沥青路44公里0.6小时—金沙江大桥—过桥后进西藏，沥青路71公里限速2小时—芒康【或住芒康】—60公里限速1.5小时—如美—153公里3小时无限速—左贡。【住宿：左贡大酒店】       途中我们将经过雅江，驶入奔腾咆哮的雅砻江峡谷和茂密的森林。过雅江后翻越两座海拔均在4000米以上的高尔寺山（4500米）、剪子弯山（4658米），进入毛垭大草原。理塘毛垭大草原面阔5000平方公里左右，平均海拔4000米以上，虽然海拔甚高，但地形却相对平缓，这里是一遍茫茫的草原构成的高山牧场。最后到达素有“世界高城”之称的海拔4014米的理塘，这里是七世和十世达赖的转世之处。高城城郊，有一座金碧辉煌的康区的第一大藏传佛教格鲁教派寺院------长青春科尔寺，领略神秘的藏传佛教和藏族灿烂辉煌的历史文化就从这里开始。从理塘出发，驶进海子四布的海子山（4700米），说是海子山，但由东向西道路平缓。离开山顶，便进入峡谷，一路急下到金沙江边的巴塘县。位于金沙江东岸的芒康以丰富多彩的民歌、舞蹈和藏戏闻名于世，这里盛产苹果。跨过金沙江，便正式进入了西藏自治区。芒康县城，就是进入西藏后的第一个县城，海拔为3780米，发源于青藏高原唐古拉山脉的金沙江、澜沧江和怒江，在此区域近几百公里的范围内呈平行竟流之势，构成所谓“两壁夹三江”的三江地区，境内层峦叠嶂，多峡谷，地形复杂，川藏南线和滇藏线便在芒康会合。从芒康出发，首先是跨越蜿蜒的澜沧江，翻越川藏线上最高的山口---东达山，海拔超过5008米。从高入云天、白雪皑皑的山口极目远眺，川藏公路和澜沧江似两条晶亮的丝带，在千山万壑间，时隐时现。抵达左贡。        备注：全天走行663公里，用时14小时。当天行程中所见景色逐渐显好，沿途可适当多停车拍照。  D3、10月2日：左贡—105公里2小时无限速—邦达—95公里99道拐限速2.5小时—八宿—90公里限速1.5小时—然乌镇—20公里—米堆冰川（停5小时）—110公里沥青路—波密【住宿：波密】        左贡出发到邦达。海拔在4400米的邦达是川藏南线和北线的交会处，北通昌都，西至林芝、拉萨，是一个重要的交通枢纽。藏东唯一的机场就建在开阔的邦达草原，是世界上海拔最高的民用机场。告别草原，翻越横断山最大的天险------怒江山，山口海拔4839米，经著名的九十九道拐下行到怒江边，抵八宿。八宿藏语意为“勇士山脚下的村庄”，海拔3910米。沿途雪山、原始森林和田园风光交相辉映，景色出奇的美丽。这天的行程对每个人都是一个考验。在东达山，邦达草原气温可达摄氏零度以下。可是在澜沧江和怒江江畔气温却是20℃左右。一天经历的海拔落差起伏可近2500米。          特别说明：然乌湖经过时随便看下就行了，浑浊的水，只因为它是常规线路里经过为数不多的湖泊，所以名望很大，但实际景色远不如后面的众多湖泊。但米堆冰川不错，值得多看下，预计米堆冰川停留4小时。        从然乌镇—波密合计走129公里行车2小时，中间去米堆冰川。去程先去米堆冰川，回程如有时间可去来古冰川，去来古冰川是从然乌往察隅方向：14公里油路+13公里烂路，来古冰川门票30元每人，进大门后还需要步行3公里，车不允许进入，进去后也只能远眺冰川，不能亲密接触，但然乌去来古村途中的景色不错。        米堆冰川：波密县以东约100公里玉普乡境内的米对冰川，作为季风海洋性冰川，由两条世界级冰瀑布汇流而成，冰川常年雪光闪耀，景色神奇迷人。冰川周边，山花烂漫映雪山，林海葱茏舞银蛇，雪山、冰川、森林、湖泊、村庄构成了一道特有风景线，米堆冰川被中国国家地理杂志评为中国最美冰川之一。        备注：全天走行420公里，用时约7小时，米堆冰川留出4小时游玩，然后去波密住宿。  D4、10月3日：波密—90公里沥青路1小时—通脉天险—30公里2小时—鲁朗—100公里1.5小时—林芝—206公里限速4.5小时—松多—50公里限速1小时—日多—150公里限速3小时40分钟—拉萨【住宿：拉萨】        从波密县城扎木镇，在原始森林中穿行，向川藏线上最后的天险通麦出发。通麦至排龙15公里路段，在雨季时，山洪和泥石流常引发山体滑坡而使公路中断，著名的102滑坡段就在其间。排龙门巴民族乡是通往雅鲁藏布大峡谷的重要入口，从该乡沿帕龙藏布南行，抵大峡谷拐弯弧顶处一段是最具探险旅游特色的路线。过排龙之后路况好转，穿过密林似海的鲁朗，翻越冰雪覆盖，云雾缭绕，海拔4702米的色季拉山，该山以春夏时的杜鹃花海闻名，同时此山也是观看南迦巴瓦峰最好的地方之一。翻过色季拉山即一路下坡抵尼洋河下游河谷的林芝县城，距林芝地区首府海拔2400米的八一镇19公里，全是两排柏杨装点着的柏油公路，沿途可欣赏距八一镇4公里的号称“世界柏树王”巴结乡巨柏林。通脉天险一定要白天过，当天沿途没什么景点，全天走行626公里，用时14小时。八一镇出发，沿途欣赏秀美的尼洋河风光（传说中尼洋河是“神女的眼泪”汇聚而成的，绿波见底，水色格外的清幽明澈。尼洋河发源于米拉山，东流300多公里，于八一镇南约40公里处汇入雅鲁藏布江。过工布江达后，在尼洋河支流巴河桥头分路口继续行使44公里抵达红教圣湖巴松错。巴松错又名错高湖，藏语的意思为“绿色的水”，海拔3500余米，面积27平方公里。此湖四面环山，如镶嵌在高山峡谷中的一块碧玉，绿幽幽的泛着如绸缎般的光泽。之后，返回川藏公路干线，再沿拉萨河谷前行，便抵达达孜。过达孜西行，远远就能看到红山上雄伟的布达拉宫，魂牵梦绕的圣城拉萨就在眼前。          备注：这段路程没什么风景可看，属于进藏后的普通线路，以赶路为主。 D5、10月4日：拉萨休整，去布达拉宫、大昭寺【住宿：拉萨】  318墨竹工卡进去是直贡梯寺天葬台       上午参观世界上海拔最高的古代宫堡式建筑群---布达拉宫。主体建筑为白宫和红宫的布达拉宫是历世达赖喇嘛的冬宫，也是过去西藏地方统治者政教合一的统治中心，从五世达赖喇嘛起，重大的宗教、政治仪式均在此举行，同时又是供奉历世达赖喇嘛灵塔的地方。下午参观吐蕃古寺大昭寺, 大昭寺位于西藏拉萨市中心，建于公元七世纪中叶，是佛教教徒向往的朝圣中心，大殿主供文成公主从长安带去的释迦牟尼金像，配殿供松赞干布、文成公主和尼泊尔尺尊公主像，寺内还有唐代稀世文物，其走廊和宫殿布满了壁画，描写历史人物的神化故事。参观宗喀巴弟子绛央却杰于明永乐十四年(1416年)主持修建的格鲁派最大的寺院---哲蚌寺。哲蚌寺与甘丹寺、色拉寺合称拉萨三大寺，位于位萨西郊5公里更丕乌孜山下，全名吉祥米聚十方尊胜洲。哲蚌寺西南角的是1530年左右由二世达赖根敦嘉措主持修建的甘丹颇章，曾被作为格鲁派政教合一地方政权的代称。下午参观位于拉萨北郊的色拉乌孜山下的色拉寺。该寺兴建在一片野蔷薇花盛开的地方，故取名“色拉寺”，野蔷薇藏语发音也为“色拉”。寺院全称为“色拉大乘寺”。1419年由宗喀巴的弟子绎钦却杰·释迦益西修建的色拉寺是一所具有代表性的黄教寺院，是藏传佛教格鲁派六大主寺之一，也是拉萨三大寺中建成最晚的一座寺院。       备注：布达拉宫适合白天、晚上拍下外景即可，愿意进去的自己买票进去看下也行，但俺不进去，另外布宫门票要提前预定。 D6、10月5日：拉萨—曲水—岗巴拉雪山—羊卓雍措—卡若拉冰川—红河谷：江孜—白居寺—日喀则（行程公里数：377km）(震撼之旅)【宿：日喀则】 　　从拉萨经曲水县沿岗巴拉雪山（海拔4990米，可远眺冈巴拉雷达站）全程穿越圣湖羊卓雍措抵江孜。中印公路路况很好，都是等级公路，车围绕着秀美的高山湖泊前行，这里是西藏高原的主要农耕区，一派田园诱惑，至纯至美天边那抹温柔的蓝。 　　1、圣湖羊卓雍措：一汪湖水碧如蓝（约1.5小时；门票：40元），是一个高原堰塞湖，海拔4441米，湖岸线长250公里，面积638平方公里，是喜马拉雅山北麓最大的内陆湖泊，也是西藏的三大圣湖之一，湖岛上，黄鸭、灰鸭、黑颈鹤、天鹅成群接队，时起时落；远处山峰白灰银甲，湖光山色，交相辉映，无比妖娆。生活在湖边的人们用“天上的仙境，人间的羊卓；天上的繁星，湖畔的羊群”来赞美她。 　　2、途经远观卡惹拉冰川：大陆型的冰美人（约1--1.5小时；门票：50元），是青藏高原上距离公路最近的冰川。冰川的起点山峰是著名的宁金岗桑，海拔7206米，山峰周边发育了116条冰川，卡惹拉冰川就是其中最大的一条，它从山顶粒雪盆一直延伸到海拔5560米处，面积近10平方公里。电影《红河谷》与《云水谣》都曾在这里拍摄外景。        3、江孜古城：跟着电影《红河谷》赴江孜“心动”那一座伤城，1904年，英军从印度出发，经亚东由江孜入侵西藏，留下了众多“血迹斑斑”的遗迹。江孜，建城已有600年，比日喀则稍早，由于地处萨迦、后藏经亚东通往锡金、不丹的路上，为西藏一大重镇，同布达拉宫并称为西藏三大艺术宝库的白居寺、旧封建农奴制缩影的帕拉庄园、抗英遗迹宗山城堡等集结于此。 　　4、白居寺：窥视西藏塔王风情录（约1.5小时；门票：60元），藏语称为“班廓德庆”，意为“吉祥轮大乐寺”。它是一座塔寺结合的典型的藏传佛教寺院，寺中有塔、塔中有寺，寺塔天然浑成，相得益彰。一寺容三派，兼容萨迦、噶当、格鲁三个教派。十万佛塔位于措钦大殿西侧，由近百间经堂依次重叠建起的塔。此塔直径62米、塔高42米（共13层），由十三层石阶、塔基、塔腹、塔瓶、宝盖及金幢等几个建筑单元组成。一至五层每层分20个角，共有108门，佛殿76间。殿堂内绘有十余万佛像，另有千余尊泥、铜、金塑佛像。 　　之后经红河谷江孜驱车膜拜后藏的政教中心——日喀则，是西藏第二大城市，也是历代班禅的驻锡之地。    　摄影重点：羊卓雍措湖仿佛是闺中少女一般温柔文静，静静卧在山谷中，曲曲折折地蜿蜒着。红河谷江孜，半山间的江孜古堡，满目创痍，却在蓝天白云间，巍然屹立。登临古堡，周围静静的空无一人，视线一片宽广。 D7、10月6日：日喀则—扎什伦布寺—拉孜—嘉措拉雪山—定日（协格尔）—久乌拉山口（眺望马卡鲁峰、洛子峰、珠穆朗玛峰、卓奥友峰）—漫游绒布寺（行程公里数：336km）（惊艳之旅）；【宿：珠峰大本营帐篷】 　　1、生生不息扎什伦布寺：历世班禅驻锡之地（约2--2.5小时；门票：80元）原名“康建曲培”，意为“雪域兴佛”。始建于1447年，为历代班禅的寓居之所。寺内有经堂57间，房屋3600间，寺院依山坡而筑，殿宇依次递接，疏密均衡，和谐对称，俨如一座高高在上的山城。藏有价值连城的佛像、佛塔、唐卡等外，还有手写的贝叶经和用金粉抄写的《甘珠尔》、《丹珠尔》。强巴大佛该殿分莲花座殿、腰部殿、胸部殿、面部殿及冠部殿等五层。用去黄金8928两，紫铜231450余斤。殿内供奉的强巴佛高达26.7米，其脸部宽4.2米，耳长2.8米，手宽1.6米，长3.6米，足长4.2米，肩宽11.5米。瞻仰十世班禅大师灵塔。途径拉孜前往新定日县城－协格尔。在将到协格尔时，即可远眺珠穆朗玛峰的雄姿。沿途你将翻越海拔5220米的嘉措拉雪山，晚餐在当地餐厅。（从日喀则到协格尔全程都是沙石路不太好走）拉孜，藏语为“光明最先照耀的金色峰顶”，是藏刀的原产地可以买到最好的藏刀。        从日喀则出发开始邻限速条，58公里限速1小时；到拉孜96公里限速1小时50分；到定日白坝镇86公里限1小时30分；过定日后无限速。 　　从日喀则出发途经拉孜前往新定日县城——协格尔，将到协格尔时，即可远眺珠穆朗玛峰的雄姿。沿途将翻越海拔5220米的嘉措拉雪山山口（也称定日界，无数的经幡迎风飘扬；心之所至，情之所至，行之所至，剔荡心扉，静化空灵），（从日喀则到协格尔全程都是沙石路不太好走）拉孜(海拔4012米)，藏语为“光明最先照耀的金色峰顶”，是藏刀的原产地可以买到最好的藏刀。稍做停留后赶往定日，在此你可以买到一些藏族孩子捡来的海生物化石标本。沿途穿行在巍峨壮丽、气势磅礴、蜿蜒千里的喜马拉雅山脉，一排排藏式农房坐落山边路旁，一座座丰收的麦垛堆积如山。历尽艰辛后抵达定日县地处喜马拉雅山脉中段北麓珠峰脚下，藏语意为“定声小山”，叹之群山叠峦起伏，雪峰威严、雄伟、圣洁，让人魂牵梦萦。定日藏胞的“甲谐”舞步有力，歌声和谐悦耳、庄重典雅，夏尔巴舞美妙抒情，舞步轻柔优美，气势宏大。 　　2、久乌拉山口——雪山观景台，山口海拔5100米，是定日前往珠峰的必经之路。远处可以望见喜马拉雅山的皑皑群峰，从东向西，马卡鲁峰、洛子峰、珠穆朗玛峰、卓奥友峰、希夏邦马峰，5座8000米级山峰一字排开，气象万千，相当震撼。       珠峰门票需要去定日县旅游局购买，最好提前买好，因为老定日和新定日县城还有十几公里路。 　　3、抵达世界上海拔最高的珠峰保护区【旅行车环保费：小车（5—12座）405元/辆；大车605元/辆】。 　　4、绒布寺：僧尼混居的最高寺庙（约45分钟—1小时；门票：25元）始建于1899年，由红教喇嘛阿旺丹增罗布创建，海拔4980米，它是世界上海拔最高的寺庙。这里曾一度住着500名僧人与尼姑。该寺距离珠峰顶约20公里，登山专家公认是观看珠穆朗玛峰的最佳位置。整座寺庙依山而建，共五层，现使用的只有两层。拾阶而上，立刻就被经堂两边精美的壁画所吸引，这些壁画颜色鲜艳，线条柔和，人物清晰生动。绒布寺山脚下的绒布河，是珠蜂北坡的三大冰川，即东、中、西绒布三条冰川的雪融水汇集而成的冰川河流。冰川形态冰塔林，千万座冰峰，千姿百态、绚丽晶莹、巍然屹立。从绒布寺至冰川底部，沿途乳石峥嵘，风光奇异，气氛神秘，犹如进入到气象万千的高山城堡，像似来到一座巨大的地质博物馆。 　　摄影重点：触及珠穆朗玛峰日落：与世界之巅的心灵对话，当苍莽大地沉没进暮霭的阴影中，唯有珠峰之巅，高踞群山之上，仿佛宇宙把它的全部光华，在这一瞬间都倾泻在地球最高的锥体上。山峦奇峰在云海中时隐时现，耀眼夺目的冰雪世界尽收眼底。 D8、10月7日：珠峰大本营（情缘旗云）—定日—老定日—希夏邦马峰保护区—佩枯措—吉隆县—开热大瀑布—吉隆镇【行程公里数：301km+16km珠峰大本营(徒步或环保车往返）】（奇幻倾心）【宿：吉隆沟】 　　1、触及珠穆朗玛峰：与世界之巅的心灵对话（约2—3小时；门票180元），藏语意为“圣母”，海拔8844.43米，它的北坡在日喀则境内，南坡在尼泊尔境内，山体呈巨型金字塔状。它巍峨宏大、气势磅礴地屹立在莽莽喜马拉雅山脉的最高处，常年被冰雪覆盖，景象圣洁，昂首天外，为地球上第一高峰。当珠峰顶上晴朗无云时，皑皑白雪被风吹起，片片相连，在阳光照耀下格外美丽，因其形如旗，故称为“旗云”。所谓“旗云”是指在珠峰顶端不断生成的对流性的“积云”，受强烈的高空风影响随风飘动，远望宛如一面旗帜挂在峰顶上的特殊天气现象。每向珠峰靠近一步，都要付出多一份的代价和情感！当您体验到人与山、精神与自然的对峙与沟通时，当您有幸亲眼看到她、当您颤抖的心感受到她时，那天地间的景色和景象才绝对的真实！珠峰，是人类挑战自我的一种载体，是展示人类精神的标志，不仅仅是“山在那里”那么简单。 　　2、珠峰大本营：极限挑战的起始(约1—1.5小时)，坐落在海拔5200多米的珠峰大本营，算得上是世界上最高的商业中心了。至少有上百顶帐篷分布在大本营各处，有旅馆、茶座、商店帐篷，还有登山队员、科考队员、珠峰高程测量队员等的工作生活帐篷，更多的则是来自世界各地的游客搭建的小帐篷，整个珠峰大本营如同一个繁华的帐篷小城镇。沿途如藏羚羊、野牦牛、雪豹、白唇鹿、黑颈鹤等野生动物随意奔跑。                     　　3、希夏邦马峰：冰晶园林（约1小时；门票65元），海拔8012米，是喜马拉雅山脉著名的高峰之一，它由三个高度相近的姐妹峰组成。冰塔林立，银光闪烁，阳光下的希夏邦马峰白雪皑皑，巍巍壮观。主峰的形状比珠峰要美。最引人入胜的是海拔5000～5800米之间的冰塔区，长这几千米，景象形态甚是奇异，宛若活生生的“冰晶园林”。开热大瀑布：座落“V”形的峡谷中。地形十分险峻，近乎直立。开热瀑布于300余米高的岩壁上轰鸣而下，溅落在阶地，腾起10米高的水雾。每当路人从旁经过时，仿佛沐浴在细雨中。四山树木荫翳，桃柳争华，芭蕉大如席，棕树粗如柱，野葡萄、山菊花布满山腰，像是进到了生物王国的迷宫。山顶皑皑冰雪云雾缭绕，山腰茫茫林海，山麓湍湍流水，山衬着水、水倒映着山，山路悬在峭壁上，构成了一幅风景绝美的奇特景观。 　　汽车行驶在沟壑纵横的山道上，合抱的大树参天，奇松、怪石尽收眼底。大森林中的西藏长叶松、长叶云杉、喜马拉雅红豆杉等稀有树种为国内仅有。 　　摄影重点：观珠穆朗玛峰最好是一大清早，此时景色最是宜人；当置身5200米的珠峰大本营，远眺雪后圣洁、神秘、美丽的珠峰。 D9、10月8日：吉隆镇—查嘎寺—招提壁垒古石刻—开热大瀑布—吉隆镇—帕巴寺—吉普大峡谷—“世外桃源”乃村—聂汝雄拉山—拉龙拉山—聂拉木—佩枯措—萨嘎（心灵天际）【宿：萨嘎】     1、吉普大峡谷—让人心碎的美丽(约45分钟—1小时)，峡谷全长15公里，上段称吉隆藏布峡谷，下段称吉普峡谷。谷宽20-50米不等，谷中水流湍急，水声如雷，两岸山峰横列，古树参天。吉普峡谷口海拔2785米，距地面海拔落差256米。峡谷突出的特点是：深，奇，险，秀。 　　2、途经吉普村：这里房屋多以石头垒成，大大区别于其他地区房屋建筑风格。可谓陶渊明笔下描写的世外桃源已经身临其境了，蓝天、白云、雪山、牧场、油画般的田园梯田，遍地生长的野花，芬芳清新，还有孩童们好奇而可爱的笑脸，人文与自然一切都那么的和谐！有一种美丽，让人魂牵梦萦；有一种向往，让人无所畏惧；有一种记忆，让人毕生难忘。汽车蜿蜒于西藏高原南部的喜马拉雅山脉。许多路段，一边是深不见底的悬崖，一边是望不到顶的峭壁。这块地球表面上海拔最高、离天最近的雪域，不但是最迷人的处女地和梦寐以求的探险乐园，而且也是世界上最富于浪漫幻象和神秘色彩的净土！千姿百态、瑰丽罕见的冰塔林，冰墙、冰斗、冰蘑菇、角峰、刃脊等冰川地貌广泛映入眼帘，其闪耀的寒光让人热泪盈眶。 　　3、佩枯措：碧波连天惊艳一瞥（约1小时）整个日喀则地区最大最美的高原湖泊，面积约有300多平方公里。湖水深不可测，一年四季碧蓝如玉。湖岸生活着野马、藏野驴、藏羚羊、仙鹤、黄鸭、灰鸭、藏野驴、盘羊、黑颈鹤、斑头雁等野生动物。在这里只有美丽与圣洁为伴，庄严与诗意共存。在超然物外的仙境中，人们可以感受大自然的狂野激情；在一尘不染的湖水边，人们可以倾听宇宙传来的天籁之音。 　　4、走在喜马拉雅山脉主脊线上，仿若进入了地球以外的另一个星球，一个水晶体的国度。拔地而起的雪峰触目皆是，峰顶高耸入云，昂首天外。人和车常在雾里行云上走，给人天外有天的感觉。沿途欣赏世界最高8000米以上群峰风光，走进萨嘎广阔的无人区，经过风光秀丽的佩枯措湖、吉隆风光，它宛如一颗颗璀璨的明珠，让你挥之不去，顾盼流连。携一缕晨风，采一束阳光，飘在西藏的感觉是多么美好。虽然远离故乡，心却回到了雪域天堂；孤独的身影越走越远，梦幻的雪山却隐约出现在云雾飘渺天边。去阿里，几乎是我所梦想之中最美的梦，因为阿里离我们实在遥远，用世俗的心很难接近她，唯有让梦想插上翅膀，用双脚丈量大地，方可回到真实的阿里。 D10、10月9日：萨嘎—帕羊—神山（岗仁波齐）—圣湖（玛旁雍措）—那木那尼峰—塔钦【宿：塔钦】  　　1、冈仁波齐：众神的居所（约1.5分钟—2小时；门票：150元；景区观光车自愿自理），藏语意为“神灵之山”，梵语意则为“湿婆的天堂”，也就是印度神话中“神的天堂”。海拔6656米，是冈底斯山的主峰。形似金字塔，四壁非常对称。历史上曾有不少中外高僧在此修行讲经，因而这里很久以前便成为佛教、印度教、耆那教和苯教四大教派共同信仰的中心，是中、印、尼三国各族数以万计的信徒心驰神往的地方。冈仁波齐是“众水之源”。是雅鲁藏布江、恒河与印渡河的发源地，亦即是阿里的四大“神水”之源。它们是：北坡流出的狮泉河；南坡流出的象泉河；东坡流出的马泉河，即雅鲁藏布江的源头；而南坡另一侧流出的孔雀河，则是恒河的上源。 　　2、圣湖之母：玛旁雍措（约1.5分钟—2小时；门票：150元；景区观光车自愿自理），海拔4588米，面积412平方公里，最深处77米，转湖周长大约90公里。浩瀚、宁静、清澈的玛旁雍措是世界上多个宗教认定的圣湖。在诸多古经书中，它都被称为“圣湖”之王。唐朝高僧玄奘在其所著《大唐西域记》称为“西天瑶池”。每年印度、尼泊尔和西藏的香客纷到此朝圣沐浴以求功德。佛教徒认为，玛旁雍措的水“像珍珠一样”，喝了以后能洗脱“百世罪孽”，是胜乐大尊赐与人间的甘露，可以清洗人心灵中的烦恼和孽障。她是心灵中尽善尽美的湖，她是这个宇宙中真正的天堂，是众神的万物之极乐世界。 　　3、纳木那尼峰——圣母之山，海拔7694米。位于喜马拉雅山西段，与神山冈仁波齐峰南北相望，被藏民称为“圣母之山”或“神女峰”。纳木那尼峰主要由6条山脊构成，山峰峡谷间倾泻着5条巨大的冰川，冰面上布满了冰裂缝和冰陡崖。3条晶莹剔透的冰塔林环布峰区，好似一座座童话的宫殿。    特别说明：神山地区空气稀薄，转山易引起强烈高原反应，无特别景色，建议非虔诚宗教人士不要转山，转山路上并无特别好风景从旅游角度来说冒这么大风险不值得的！我们不转山，以下为转山行程： 　　冈仁波齐：与神佛对话的方式，我的眼睛始终盯着前方。迎风飘扬的五彩经幡，跟随着朝圣者的脚步，顺时针开始转山。数不清的玛坭堆，堆着转湖的人们数不清的愿望，这是圣路者的故事、传说、世界、缘分。那是无数颗疲惫的心想要抵达的心的归宿之地。每年都大批来自各国各地的信徒到这里朝拜、转山，而转山则是朝拜神山最虔诚的方式。据说，依照藏传佛教的解释，转神山一圈，可洗清一生的罪孽，转10圈，可在五百轮回中免受下地狱之苦，转108圈可今世成佛。藏族是一种祈福的仪式，是忏悔往事、消灾避难、修积功德的最好方式。神山之灵在天人合一中虔诚丈量。 　　大金（南坡）到哲热普寺（北坡）大约23公里（8--10小时） 　　尽早从大金出发，出发前检查携带的物品并吃早饭。大金海拔4675米。向西走不远，沿山崖边可以看到一条明显的山道，走3公里（约2小时）可到神山入口的经幡广场。转经者首先要在这里转三圈，敬献哈达。广场西则有玛尼堆和佛塔，同此下坡，向北行进看到两山夹峙。很快就到了“两腿佛塔”，这是进入神山必过的关门。从这里在向前行约3公里（1小时）可以看到对岸山坡上的曲谷寺（噶举派）。寺院建于13世纪，据说有一个会开口说话的佛像。这里可提供住宿，是观年神山西侧的绝佳地点，寺院下方据说有莲花大师的修行洞。 　　继续前行，在曲谷寺与下一个寺庙哲热普寺之间，还有一处临时搭建的帐房小店可提供食宿，仰望可见到三座耸立的峭壁，被称做长寿三峰。不过一般按体力、行程都不需要在曲谷寺和这里住宿，但曲谷寺与这处临时账房之间的路程是时高时低的坡路，走起来颇为吃力，因此可在这里调整体力再继续上路。从曲谷寺出发行15公里（4小时），就到了神山背后的哲热普寺，这里海拔5210米，是观看神山背面的最佳位置，同样是转山香客们休息的地方，这里有玛尼堆和经幡。另有一排瓦房提供住宿20元/人，旁边有藏族人开的茶馆，第一天的行程到此结束。 　　温馨提示：2014藏历马年转冈仁波齐山（1圈相当于其他年份13圈），数以万计的朝圣者蜂拥而至。沿途住宿餐饮十分有限，需提前自备帐篷睡袋、防水冲锋衣裤、羽绒服、旅行鞋、水壶、雨衣、太阳镜、防晒霜及水果食品等！ 次日：哲热普寺—尊最普寺—神山出口（行程是31公里，约10—12小时）【宿：帐篷或当地简易民房】 　　今日行程将是最艰苦的，高海拔爬坡并且很陡，保持清醒避免迷路。 　　从哲热普寺出发后4公里就到达天葬场，之前要涉过一条小河，不过道路都很清晰。天葬场边堆放着许多玛尼堆，地上抛着许多衣物，经是朝拜者随身脱下的，据说这是象征一次死亡，可以免受一次轮回之苦。从天葬场向前4公里将要翻过转山路上的最高点，海拔将近5700米的卓玛拉山口，这下路都是上坡，消耗之大只有到了才能体会。沿路有许多大大小小的玛尼堆，山口上有成片的经幡，甚为壮观。山口过后要经过一段碎石小道下山，眼前会出现一潭翠绿的湖，湖水自然是从雪山流下，所以称为冰碛湖，在藏人心中则认为是大慈大悲的湖。在向前是褐色的冰碛石滩，硕大的石块很容易使人迷路。正确的方向是沿东南行进。冰碛石滩过后便开始下坡，这一天最艰难的路也算是结束。接下来眼前会出现一条河，河边有茶馆和帐房提供食宿（开水一壶7元），如果要喝茶在此留宿，则需过河，否则可以元需过河继续前行。 　　大约10公里就到达转山路上最后的寺庙—尊最普寺，海拔4760米。有传说中的米拉日巴洞。尊最普寺回大金，这段路大约9公里，需要3—4小时。这一路轻松得只有走路，前方视野渐渐开阔，沿途有许多漂亮石子搭成的玛尼堆，后来，索性在地上找些漂亮的石子，也算是小小的纪念。快倒出口，地势忽然又变得狭窄，犹如瓶颈，想起了第一天进人时看到的峡谷，它们如同两道门，把守着冈仁布钦的神奇。走出这道门，就是神山出口。 　“短短数十小时，经历了寒冷、疲惫、饥饿、痛苦、还有希望和胜利的喜悦”。转山途中碰到了不少来自发达国家的驴友，他们对藏民的信仰文化了解之多令人惊叹，不远千里来来接受神山的洗礼。就如“无限风光在险峰”一样，这种历经了千辛万苦之后仿佛脱胎换骨的重生感觉。 D11、10月10日：神山冈仁波齐—鬼湖（拉昂措）—齐乌寺—门土乡—巴尔兵站—扎达土林—扎达县—托林寺—古格王朝遗址—扎布让村【宿：扎达】   　 1、“鬼湖”拉昂错：空旷死寂人迹罕至（约1小时），紧紧的依靠在圣湖玛旁雍措的旁边，在她的西面，勾画出一个美丽的月牙状同样蔚蓝的湖泊，站在拉昂错湖畔，一股奇怪的感觉在胸中升起；偌大的湖区见不到一人一畜，空旷得像是站在了宇宙边缘。两湖不但相隔不远而且两湖有水路相通。在那东方尖尖的山顶上——齐乌寺（约45分钟），寺庙建在被信徒称为桑朵白日山的椭圆形山丘上，是俯瞰圣湖玛旁雍措最好的地方。虽然规模较小，只有在山坡上有几间藏式佛舍，但齐乌寺的建筑布局却和布达拉宫同出一辙。据传莲花生大师为降魔曾在此逗留过七天，并在岩石上留下了多处脚印。沿途是野牦牛、藏羚羊、黄羊、藏野驴等野生动物的乐园。有众多硕大无比、美丽绝伦的雪山、且险峻多姿，气势磅礴；有数不清的湖泊和走不到尽头的宽阔草原。扎达县象泉河谷两岸分布着世界上独一无二的“土林地貌”奇观。地质学家考证，一百多万年前，扎达到普兰之间是个方圆500多公里的大湖，喜马拉雅造山运动使湖盆升高，水位线递减，冲磨出“建筑物”的层高，历经风雨侵蚀，在壁立陡峭的山岩上雕琢出今日的模样。    　2、世界奇观扎达土林：记忆有限、念想无边（约2.5—3小时），到达扎达土林，你的心灵将会被眼前的景色所震撼，惊异于大自然造物之神奇，这是地球吗？下到土林的底部峡谷，青葱的绿色，不时跃出的生灵，宁静的河流和周围土林的完美相约。绵延数百平方千米，似一座座城堡、一群群碉楼、一顶顶帐篷、一层层宫殿，参差嵯峨，仪态万千，雄浑苍凉。    　3、托林寺：阿里地区第一座寺庙（约1小时）藏语意为“飞翔空中永不坠落寺”，始建于北宋时期，是古格王朝（公元10～17世纪）在阿里地区建造的第一座佛寺。建筑风格融合了印度、尼泊尔以及西藏本土的寺庙建筑风格，规模宏大，包括殿堂、僧舍和塔林。殿堂那技法高超的绘画和雕塑，印证着文明曾经的辉煌和伟大。 　　4、古格遗址：生命体温中的千古之谜（约2.5—3小时）王宫城堡是从10--16世纪不断扩建，前后世袭了16个国王，于17世纪吐蕃王朝瓦解后结束。古格遗址从山麓到山顶高300余米，房屋建筑、佛塔和洞窟密布全山，达600余座。下部是民居，中部是寺庙，上部是王宫以及一批粮仓、武器库。是一个拥有过10万人之众的庞然大国，可竟然在1635年的战争中瞬间灰飞烟灭。一说国王最后从悬崖上跳了下去，国王一死，古格自然也就城破了；另一种说法是为了挽救百姓古格投降了。不管国王最后的下场怎么样，古格老百姓的结局却都很惨，古格下面的无头藏尸洞就是证明。但是藏尸洞里的尸体远没有十万之多，而现在又找不到古格人的后裔，那么当日十万之众的古格人如何消失得无影无踪了呢？宫殿、洞穴、碉楼、庙宇、佛塔和城墙沿陡崖缠裹，自下而上，依山迭砌，直逼长空。古老的古格，像一座巨大的谜宫，神奇的“古格银眼”、无头干尸洞和无数的古物珍宝，将古象雄众多的神秘深锁其中。 　　5、扎布让村：古格王国的美丽乡愁（约1小时），在古格10多万居民消失在历史迷雾当中后，山坡和山下的洞窟换了新的主人——扎布让村村民的先祖搬了进来。扎布让村村民的祖先有可能是前来古格朝拜的朝圣者，也有可能是临近地区的猎户等，当看到古格一带毫无人烟后，这些外来者慢慢地就在这一带繁衍生息。 　  走进扎达，就像走进一个洪荒混沌未开的世界，景象辽远、空灵、超凡脱俗，具有别具一格的荒野之美。   　扎达门票攻略（包含）：扎达土林+古格遗址+托林寺联票￥200元。 插播其他人的：     晚8点到达札达后，时间点正好，直接去了古格王朝遗址（札达旅游联票200元/人，2日内有效），观看日落景色，日落大约在9点半；土林风景在往札达县城的途中，售票点在札达县城去古格王朝遗址的途中，如果只看土林，不去古格王朝遗址的话，可以不用买票，不过既然来玩了，还是为札达的旅游做点贡献吧！      阿里北线分小北线、大北线。小北线是：狮泉河—日土—革吉—雄巴—改则—洞措—然后右转往—措勤—经著名的22道班与南线汇合至拉孜，回到拉萨全程1600公里。大北线是指：狮泉河—日土—革吉—洞措—尼玛—班戈—纳木错-那曲，全程2700公里。     穿越大北线一般有四种走法，一是全部沿301国道走，路基相对明显；二是中间部分改道措勤和文部南村，景色好但路难走；三是增加双湖行程，路难走且路难找；四是从南线萨嘎直接插到措勤，距离短但会错过札达土林和古格遗址。我们这次走的是第二种。 D12、10月11日：扎达—古格王朝遗址（绝摄日出磅礴壮美）—那木加—噶尔（狮泉河）—日土县—班公湖—狮泉河。【宿：狮泉河】 　　出发前往日土，出噶尔县城拐个弯上个土坡就可以看到噶尔县全景了，车沿土路前进，在山野里穿梭，途中有大片湿地，成群的野鸭、灰鸭和班头雁在湿地里游弋，不久公路的右侧的山崖上有一岩画遗存，这就是任姆栋岩画了，由于没有保护，所剩不多岩画正受风雨的侵蚀，在岩石上刻下的六字箴言和人物、动物，虽手法粗陋，线条简单，但造型生动。这些岩画是用锐器在岩壁上刻凿而成，线条古朴，造型生动，色调简约而鲜明，内容主要表现高原古代的社会生活风貌，如狩猎、宗教祭礼、骑射、放牧、农耕、舞蹈、战争等。继续向前不久旧便到达了边境小县——日土，过县城9公里便抵达班海拔4242米的——班公措湖。 　　1、班公湖：碧波连天惊艳一瞥，班公湖又称错木昂拉红波，藏语意为“长脖子天鹅”，有世界上海拔最高的鸟岛，是中国日土县与克什米尔交界的国际性湖泊，呈东西走向，长约155公里，南北宽约15公里。湖面海拔4241米，水深57米，位于日土县境内为淡水，西部与印度克什米尔交界处为咸水。湖上分布着许多岛屿，其中位于日土县境内的鸟岛最为著名，岛上栖息着成千上万的棕头鸥、斑头雁、赤麻鸭、红头潜鸭等。在几百平方米的小岛上，这些鸟类把其领地铺得个严严实实，岛上鸟蛋满地都是，还有适宜于鼠、兔、蜥蜴等动物生存的小岛。它同时又是一个鱼类资源极其丰富的岛屿，这里盛产斜齿裸鲤鱼和裂腹鱼，时常可见飞鱼跃出水面。站在远处眺望，只见班公湖无际如海，在群山中像只蔚蓝色的眼睛。湛蓝的天空映入湖水，生出一种独有的宁静与深邃，使人心旷神怡。一尘不染的清新空气，仿佛一下洗净了你的五脏六腑，使人心中无一丝杂念。更远处，几座雪山在明亮的阳光下熠熠闪光，好一个迷人的高原神秘王国。        2、狮泉河：眼睛上天堂，又名森格藏布，意为“狮口河”。系印度河的上游。流经藏西北干旱高寒区，全长430公里，发源于冈仁波齐峰北侧，源头海拔5164米，为冰缘地带。途经革吉、狮泉河镇等地，在扎西岗与支流噶尔藏布汇合。出境进入克什米尔后就是南亚最长的河流——印度河。印度河全长3180公里，在我国境内长约500公里，它流经印度和巴基斯坦后进入印度洋。在西游记上，狮泉河被称为通天河。 　　狮泉河镇（噶尔）：座落于狮泉河和新藏（新疆）公路交汇处，是阿里地区的中心城镇。 插播：2014 5 21行程 扎达—古格王国遗址—扎达—那木如—狮泉河 264公里 加油25升 240元    吸取昨天教训，今天早早起床，将车开到古格王国遗址才6:45，天还没亮。起得早的好处是居然没人售票，每人省掉二百大洋。这里售票在扎达出城不远，验票是在遗址大门外。我们前年进去过，300来米高的古堡爬起来还是很累。这次只想拍一下外观，并不想进去。能够不买票就把车开上来正合我意。等了一个多 小时，快八点时太阳终于映照在古格王国城堡上。清晨的阳光非常柔和，相机所到之处无一不是美景。我们变换着角度，欣赏着这个神秘消失的王国遗留下来的城堡。前年我们来这里时是欣赏的落日下的城堡，和这次比还是早晨好些，欣赏的角度宽些。8:30离开古格王国遗址，回扎达早饭后我们驱车前往阿里地区的首 府-狮泉河，这里是我们这次旅程的最远端。从明天开始我们将自西往东开始返程，不过也将开始这次旅程中最艰巨的一段路途——穿越羌塘无人区边缘的阿里大北线。        今天从扎达到狮泉河二百多公里，遇到五个公安检查站，基本上都是检查身份证、边防证、驾驶证、行驶证，均手工登记，速度慢得很。其中一个检查站查了行李，他们查行李的重点是查油桶。    狮泉河不愧是地区所在地，住宿可选择的余地大，条件比普兰、扎达好太多，价格还便宜。我们住的湘福楼商务宾馆，标间140元，有wifi，老板态度非常好。电话：13908417528，0897-2826333. D13、10月12日：仁多乡—昂拉仁措—仁青休布措—塔若措—扎布耶措—措勤县（摄影家天堂）【宿：措勤县】     　伴随着藏北大地的第一缕霞光起床。昨天的美景其实只是一个序曲，今天的惊艳会更胜一筹。从仁多乡出发后我们先后会经过：昂拉仁措（海拔4700米）：一座被当地人誉为人间仙境的湖泊；仁青休布措（海拔4700米）：能随观看方位不同而变化景致的神奇大湖；塔若措（海拔4566米）：有着难得一见的红色湖水；扎布耶茶卡（海拔4421米），也称扎布耶措，茶卡指盐湖，措是湖的意思。作为世界三大锂盐湖之一，扎布耶措属于多矿种盐湖矿床，蕴含着相当数量的芒硝、天然碱、锂、钾、硼等多种矿物质，是国内已知硼砂含量最多的碳酸型盐湖，同时也是具有超百万吨级的锂矿资源的超大型盐湖；除此之外还有许多小湖，虽然没有名气，甚至叫不出名字，但是一样魅力无穷，一切都是那么静谧，湖光天色，水天一体。 　　走大北线，更多的是自虐，体会的是万里羌塘草原的荒凉孤寂，感叹的是怎么永远有无数岔路，路漫漫其修远兮。一趟大北线下来，除了那天那山那水，留在记忆里更多的还是途中的人和事。 插播：5 22行程 狮泉河—革吉县—雄巴乡-盐湖乡-文布当桑乡—物玛乡—改则529公里加油 45升440元        早晨7点半出发，正式踏上了大北线。出乎我们意料的是导航找得到路，这下不担心迷路了。导航显示狮泉河到改则488公里，我们走下来汽车里程表是529公里，估计是我们这个车的里程表有点小。狮泉河出城20多公里有个公安检查站，警察在睡觉，免登记直接放我们走。狮泉河到革吉大约120公里，一马平川的柏油路。路边大片的湿地，风景不错，有很多鸟。9：30到革吉公安检查站，要求全部人到登记处，检查4证，看人。9:40到革吉中石油加油站补了点油。出革吉还有个私人加油站，过了这个加油站就进入碎石土路。革吉到改则将近400公里，这个砂石土路有路基，有路碑，有路牌，看起来平坦，但是有点小搓板，有点颠，灰尘大。不过这个路感觉比我们前年走过的新藏线好太多，也比我们才走过的丙察左好走。许多车下去走便道，我们也下去走了一下，感觉便道没有主道颠，但是起伏大，没有主道平。12点路过雄巴乡，近1点时看见小盐湖，近2点时看见大盐湖。2点到盐湖公安检查站，刚登记完就看见轮胎瘪了。试了一下自己补胎，结果不行，只有开到盐湖乡去补。这里补胎80元。3:20出发，4:20到文布当桑乡，这里有个文布当桑措。5:30到物玛乡公安检查站，检查4证。这里离改则只有52公里了。6:30到达改则，到中石油简易加油站加油后住鲁仁宾馆，标间140元，还可以洗澡。走这条路之前听说这条路不好走，沿途吃住条件也差。今天实际走下来感觉比想象的好。我们7点半出发，到达改则大约6点半。除去在盐湖乡补胎耽误了一个小时，路上走了大约十小时。改则县的吃、住条件也比想象的好。明天去尼玛，三百多公里，据说和革吉到改则的路一样。（不过走完了才知道，大北线的路一天比一天差。）       从狮泉河到改则有4个公安检查站，都要查身份证、边防证、驾驶证、行驶证。 插播：2014 5 23        早晨6点半起床，这里起太早是没有早饭的，泡方便面吃后7点半出发。20多公里后是改则的公安检查站，查4证。路和昨天差不多，但是有2个地方封桥走便道，汽车要过河，不过河水不太深。9点，洞措与措勤分路，看路况，措勤的路和改则过来的路一样，而洞措往尼玛的路就变窄了。刚出洞措9公里，我们的导航找不到路了，而出了洞措后，路碑路牌也没有了。越走越觉得不对，又找不到人问，没法，只有返回洞措乡问路。问了好多人，终于在乡政府问到一个懂汉语的，说到尼玛就是走我们刚才那条路，40公里处有个公安检查站，过了检查站就进入那曲地区了。他说他们去拉萨都走措勤，措勤那边路好走些。问清楚后重新出发，快11点时到达东卓拉雄检查站，这是阿里地区的最后一个检查站，查得最严。要查4证，要查行李，要数有几个行李包，还问有没有带做饭的工具。完了在边防证上盖一个章。我仔细看边防证才发现马悠桥检查站也盖了章的。阿里地区这一头一尾2个检查站都盖章，不知道是什么意思。快12点时到达中仓乡。这里是那曲的公安检查站，也要检查4证，还要看人。下午4点半到达尼玛，这里的油价降下来了。中石油阿里地区油价9.75元每升，尼玛8.46元。加完油后住武装部招待所。尼玛住宿条件差，价格还比改则贵，没有卫生间的2人间160元。   今天三百多公里走了9个小时。改则到洞措的路况和昨天差不多，过了洞措后路况就变了，路边没有了里程碑，导航也认不到路，路况也比昨天差，凹凸不平，沿途风光也没有昨天好，比较荒凉。不过路上有很多藏野驴和藏原羚，只要不惊吓它，它就呆呆地望着你，很可爱。可惜镜头太短，照下来太小了。在离尼玛县城只有几公里的地方都有藏野驴和藏原羚。我在想，它们该不会那天去逛县城吧?明天如果天气好我们就去文布南乡。 D14、10月13日：措勤--扎日南木措--当惹雍措--达果尔雪山--文布南村【宿：文布南村】 　　这是大北线最壮丽的一天，有着藏北大地上最值得期待的风景——扎日南木措、当惹雍措和文布南村。 　　扎日南木措：亦称塔热措，海拔4613米，是西藏自治区第三大湖。我们爬上湖边的一座小山头，站在山上环顾四周，湖天一色，湖岸线条优美，湖水在灿烂阳光的照耀下，蓝得分外妖娆。沿湖有三五成群的藏羚羊、野驴等野生动物出没，奔跑在湖滨原野上。    　心湖如水：美轮美奂的当惹雍措，狭长的当惹雍错仿佛少女腰上碧蓝的腰带，从一头牵到另一头，湖中长条的小岛就像腰带上的刺绣，点缀得恰到好处，湖岸线勾勒出温柔起伏的曲线，湖边安静的羊群增添了几许生机，翻动的经幡、岸边一列雪山，仿佛是少女的守护神。 　　最古老的苯教殊途圣地——文布南村，被旅行者称为“最西藏”的地方，是“神之居所”。分布着近百余户人家一切为二，一为文布南村一为文布北村。奇于这里的藏民竟能半农半牧，能在措边开了些田地,种植青稞、萝卜、土豆、油菜等。却守着偌大的高山湖泊，而未动她一草一木，甚至就没见过那怕是象船的工具。房屋大多采用石头和泥土夯建而成，村子后山上的经塔、玛尼堆，村民全体信仰苯教，因此经塔和转塔都是逆时针方向，此前习惯了顺时针的脉络，令我一时还有点不太适应。居民是原始的藏民，穿着最民族的衣服，脸上都深深地刻着高原特有的颜色和深深的皱纹。房子，最古老的土房子，木门，小窗，屋顶插着经幡。倘若世上还有最后的文明，倘若这世上还有最后的原生态，倘若这世界上真的有世外桃源，倘若这世上有最后的净土，我想，大抵在这里吧。文布南村的夜晚星空超级美丽，可能是海拔高和天气的原因，星星特别多、特别亮，还有星晕，比珠峰时的星空美多了，可是完全拍不出来呢，只能一饱眼福，然后留在脑海中了，那种轻松平和的感觉无以复加。  插播：2014 5 24 行程尼玛—文布南村—尼玛  273公里  加油28升 240元 补胎60元        今天去文布南看当穹措和当惹雍措，起了个大早，赶了个晚集。先是发现轮胎扎了个钉子，补完胎后快8点了，这下出发去找文布南。导航上找不到文布南村，只有文布乡，设好文布乡后出城，发现是往昨天来的路走，问当地人，没一个懂汉语。找去文布乡的路标也没有。按照导航的指示走了20公里，导航找不到路了，返回来一段路，导航叫我们右转，走了10来公里，问路，一个骑摩托的藏族小伙说我们走错了。语言又不太通，小伙子干脆带路，带了好几公里才把我们带上正路，真是谢谢他了。后来问路又遇到一个皮卡去文布乡，车上有个四川老乡，叫我们跟他走，到了文布乡后看见了美丽的当穹措。绕过当穹措又走了40公里到达文布南村，看见了蔚蓝色如大海般的当惹雍措。今天空气不是很透，加上中午顶光，人们所说的大北线上最美丽的两个措不太出彩。不过也还是不虚此行，除了看见2个美丽的措，我们在当穹措边还看见很多藏原羚。        文布南村在驴友中那么有名，尼玛县居然连路标都不设一个，害我们走了几十公里冤枉路，时间也耽误了。下午回到尼玛县城已经5点过，再去武装部招待所已经住满了，最后住“川菜味当家”，2人间150元，感觉比武装部招待所还要好些，要干净些，还有wifi。        今天的路不好走，砂石搓板路，抖得来车都要散架了。明天去班戈，听说路也不好。不过明天应该是最后的烂路了，胜利在望。 D15、10月14日：文布南村--尼玛【宿：尼玛】 　　清晨醒来，真是一幅绝美的画面！充满诗情画意的文布南村啊！蓝天白云下一列雪山山脉，近处是碧蓝的当惹雍措，再近点是金色的青稞田，勤劳的村民已经开始在田间劳动了，缓缓升起的太阳给这幅画面蒙上了一层金色的淡纱，当然，还有藏区画面的元素：羊群，牦牛…… 　　出发前往改则，车又重新驶上荒原，荒原边上的山脉就向没有边界一样的延伸，孤独而又苍凉，翻过查烂木拉垭口，进入藏北羌塘国家级自然保护区，午餐可以路餐或在路边汽车停靠点享用兰州拉面，餐后继续穿越这片荒原，成群的野驴和黄羊不时在车边挑衅和赛跑，运气好可看到狐狸和藏羚羊。经过大小不等的梁子和垭口、抵达海拔4500米，羌塘草原上的——尼玛县。 　　你是孤独的旅人，至少在心灵上正被自我放逐。有什么能比这更利于反省？寂寞的阿里正在帮你沉淀浮躁的心情。 　　酥油、熬茶、牦牛粪、清晨倔强绽放的野花以及被挤压出翠绿汁液的青草，这是什么味道？这是最迷人的味道，是阿里的味道。 　　高原的星空很璀灿，尤其是在没有电灯的高原小村庄，你会见到今生最美的夜空，在山乐山，在水乐水，一片云也是风景。 　　西行大北线漫记：大北线上，羌塘的先人们留下了梦幻迷离色彩斑斓的游牧文化。岩画、石阵等古老遗迹，部落与骨系的划分及风俗，凝固着我们知之甚少，不断迁徙流动的古羌塘草原上游牧民族的形象，向我们展示着羌塘独有的人文魅力。其中藏野驴与藏羚羊、野牦牛，并称为羌塘“草原三剑客”。   D16、10月15日：尼玛—达则措—赛部措—色林措—班戈措—班戈—纳木措（蓝色梦境）【宿：纳木措湖畔活动板房】        出发前往班戈，在车上用路餐，车还是在漫无边界的荒原里穿行，但今天大小湖泊特别多，经过小湖经过吴如措湖，在南措则小镇，午餐后于路边帐篷餐厅继续前行，当晚抵达位于纳木措和色林措两大湖泊之间的班戈县。 　　色林措——大魔鬼栖息的“鬼湖”，色林措位于冈底斯山北麓，藏北高原断陷盆地，班戈县和申扎县境内，藏语意为“威光映复的魔鬼湖”，曾名奇林湖。东西长72公里，南北宽约22.8公里，东部最宽处达40公里，湖面海拔4530米，最大水深超过33米，面积1640平方公里，是西藏第二大湖。在上百万年前，奇林湖是一整座湖，湖面曾阔达1万平方公里。由于历次造山运动、地层断裂等，使它分为若干个小湖。今天，在它周围分离有22个卫星湖，如同美丽的翡翠项链环绕其旁。清风扑面而来，湖风起涛涌，阳光照射下，湖面泛起繁光点点，似钻石撒落，忽明忽暗，坐在湖边静听涛声温柔拍岸，风来起伏，无风静影沉璧。醉人心怀的蓝色湖水，清澈、透明、多层次。是种诱惑，甘愿跳进她怀里，做一尾灵动鱼儿。将手浸入湖中，感受指间滑过的温柔，蓝色闪动，银波微泛。这湖可曾是上天的恩赐？！如心如琴键，时而安静不语，时而敲着圆润清脆的半音，然后在音符与音符的流动间，泪流微笑。野牦牛、藏羚、藏野驴、盘羊、藏原羚、藏野驴、藏雪豹、黑颈鹤和众多的珍禽异兽成群结队。虫草、贝母、红景天、雪莲花、龙胆、黄芪、单子麻黄等品种多样的珍贵药用植物。蓝天、白云、阳光、碧水、绿草、野生动物组成一幅波澜壮阔的斑斓画卷。玛尼堆，经幡、古塔随处可见……为苍茫的大草原增添了几分神秘的色彩。        纳木措：一万里相聚未了缘（门票：120元），天湖--纳木措（世界上海拔最高的圣湖，湖面海拔：4718M），面积约1920平方公里，意为天湖、灵湖或神湖。天湖象一面巨大宝镜，镶嵌在藏北的草原上。湛蓝的天、碧蓝色的湖、白雪、绿草、牧民的牛毛帐篷及五颜六色的山花，交相辉映，遥望湖畔，水天一色、碧空蓝湖浑然一体，纳木措湖中岛屿星罗棋布、千姿百态。湖南面的扎西半岛上奇形怪状的岩石和具有众多传说中的山洞岩窟组成一道道奇特的亮丽风景线。 　　摄影重点：蔚蓝惊艳4718米纳木措：默默守望的世代情人；纳木措就象一个矜持而神秘的绝世尤物，我念恋那美。而我守了一个夜晚，一个清晨，终于与它的日出日落擦肩而去。天边那一抹奇特的蓝，令人浮想联翩。那是情人的眼泪吗？晶莹、剔透、缠绵、朦胧…… 插播：2014 5 25 行程尼玛—达则措—色林措—班戈 374公里，加油23升 200元        尼玛至班戈三百多公里，是整个大北县路况最差的路段。全程搓板路、波浪路、坑洼路，开得人崩溃。不过这段路也是整个大北线风景最美的路段。从出尼玛不远的达则措开始，各个不知名的措就扑面而来。让我们目不暇接，不断地惊呼：美！真美！待看到色林措，更是惊叹这哪里是湖，分明是海。其漂亮程度完全不亚于我们游过的泰国苏梅岛安通国家海洋公园。由于一措再措牵绊我们的脚步，别人10小时的路程我们走了12个半小时。        早晨6点起床，早餐方便面，7点出发。刚出城就是公安检查站，登记身份证、驾驶证、行驶证，不看边防证了。出城就进入搓板路，这个搓板路比前两天的搓板路那是搓得太多了，没有停顿的搓。主道两边多条便道，我们也以便道为主，结果不到9点，刚离开达则措不远就迷了路，找不到主路了。看前面有个村庄，是措折罗马镇的增康村，赶快到村委会去问路。幸好有个女孩懂汉语，问了后，返回去几公里才找到主路。这下不敢离主路太远了。一路上都是措，不知道名字，总之一措再措。午饭后（自加热方便米饭，大北线上每天早餐、午餐都是方便食品）不久看到了色林措。色林措太大了，我们沿色林措走了很久。2点半时，看到措鄂。这里道路两边都是湖，左边是色林措，右边是措鄂，都漂亮。看到左边山坡前停了很多车，我们也停车，爬上去是个天然的观景台，站在上面欣赏色林措非常壮观。这个路一直沿色林措走到5点钟才离开。晚上7点半到达班戈县，进城就是公安检查站，也是登记3证。去中石油的简易加油站加油，等起很多车，不加汽油，只加柴油，说是没有汽油了。前面有个私人加油站，去看了一下，汽油柴油都没有，直接关门。找到中石油的站长说了很多好话，最后给我们2个车加了500元钱的油，跑到那曲没问题。至此，大北线最烂的路程结束，我们这次西藏行最主要的任务也顺利完成。晚上在“一品香饭店”吃饭，这里住宿满了，住这个老板妹妹开的电信宾馆，2人间120元，有wifi,没有自来水。整个大北线的几个县都没有自来水，生活条件确实艰苦。明天那曲，全部油路。那曲以后的路都是以前走过的，没有任何悬念了。  2014 5 26 行程班戈—纳木错—当雄—那曲  400公里加油39升 330元        今天是大北线穿越之旅的最后一天，路途不远，而且全程油路。班戈到那曲直达只有二百公里，如果从纳木措绕过去是三百多公里。虽然已去过2次纳木措，近在咫尺还是想再去看一眼。早晨出门时天气还可以，没想到到了纳木措天气不好，居然飞起了雪米子。这下纳木措没看头，早早到了那曲。这里是地区所在地， 住宿条件还不错，终于有自来水了，终于能洗澡了。从人到车大搞卫生。晚上还自己做饭，猪肉罐头烧菜(自己做的火锅底料加进去，麻辣鲜香)，午餐肉煮黄瓜白莱汤，一菜一汤吃得非常爽。如果不是高反严重，一定还要喝二两。至此大北线之旅顺利结束。虽然迷过路，扎过胎，生活条件也很艰苦。但还好的是汽车没出大问题，我们的身体也经受住了4500米以上高海拔的考验。今天沿途公安检查站的主要任务是限速，身份证都懒得看了。    明天我们将沿109青藏线经过沱沱河到达格尔木。明天的行程比较长，八百多公里加上限速，估计到格尔木很晚了。班戈至那曲路很好，出城就是柏油路，但是路两边都是霜雪。出城20公里就与那曲分手，往当雄走。 D17、10月16日：天湖：纳木措（读懂日出）—藏北草原—当雄—羊八井地热田温泉—拉萨（行程公里数：260km）—68公里—墨竹工卡—206公里—工布江达—127公里—林芝【住宿：林芝】 　　面对圣湖纳木措的日出，云与山的相依，雪与山相伴，山与湖相偎，光与影的和谐。她是以心灵、以神圣、以自在、以泪水与我们对话，我的心唯有静穆！我无限留恋地回首，一次次地心中默念我所有的祝福。坐在湖边，看水，看山，看天，看云，体验那湖、那山、那神、那人、那情……而我守了一个夜晚，一个清晨，终于与它的日出日落擦肩而去。湖面上泛起的点点波澜就如同女神身着的那袭珠玉之裙，那是情人的眼泪吗？晶莹、剔透、缠绵、朦胧……如此肆意，如此自信，如此辉煌，如此震撼！ 　　藏北草原——西藏面积最大的天然草原，由昆仑山脉、唐古拉山脉和冈底斯山脉所环抱，平均海拔在4500米以上，是西藏自治区面积最大的纯天然草原。草原、草甸、山川、戈壁、湖泊遍布期间。途经羊八井还可自费沐浴温泉(门票：30元+温泉沐浴费98元，请自备游泳衣，在当地买较贵)，下午返回拉萨。自由活动【可以选择赴藏谜之谜--八角街（触摸那阳光到达的地方，在老老的街道，在旧旧的小巷，穿着鲜艳民族服装的藏胞和衣衫褴褛的信徒拥挤在同一条转经道上。这里滋生着各式的诱惑，化成了一个难以抗拒的磁场，任凭你的镜头在藏传特色的建筑中游走，感觉超脱尘世的飘逸）。   D18、10月17日：林芝—127公里—通脉天险—89公里—波密—129公里—然乌—90公里—八宿—94公里—邦达—107公里—左贡【住宿：左贡大酒店】走行：636公里，用时12小时。   D19、10月18日：左贡—158公里—芒康—71公里—竹笆笼金沙江—36公里—巴塘—165公里—理塘—143公里—雅江【住宿：雅江】   D20、10月19日：雅江—74公里—新都桥—75公里—康定—49公里—泸定—168公里—雅安—147公里—成都【住宿：成都】   D21、10月20日：成都——**    1、川藏南线2142公里：成都—147km—雅安—168km—泸定—49km—康定—75km—新都桥—74km—雅江—143km—理塘—165km—巴塘—36km—竹笆笼金沙江—71km—芒康—158km—左贡—107km—邦达—94km—八宿—90km—然乌—129km—波密—89km—通麦—127km—林芝—19km—八一—127km—工布江达—206km—墨竹工卡—68km—拉萨。    2、川藏北线2554公里：拉萨—153km—当雄—164km—那曲—260km—巴青—225km—丁青—290km—昌都—228km—江达—85km—金沙江大桥—24km—德格—112km—马尼干戈—95km—甘孜—97km—炉霍—72km—道孚—221km—新都桥—145km—丹巴—383km—成都。 　　特别说明：淡季（10月6日——次年4月30日）；旺季（5月1日－－10月5日）。轮回2014藏历马年转冈仁波齐山（1圈相当于其他年份13圈）；数以万计的朝圣者蜂拥而至，我们有可能将塔钦住宿调整与其它地点。   　注意事项     一、旅藏通道  行者无畏      【出行须知】到西藏携带现金比较方便，也很少出现安全问题。西藏旅程，静心纯玩做个慢行者。一路狂奔的结果是，一脸苍白，一脑空白；惟一可能留下的就只有一张呆若木鸡般的纪念照和吹牛时的添油加醋。有人感慨，众里寻他千百度，原来“慢生活”就在西藏……  　【边境通行证】国内游客如计划到山南地区（隆子、错那、洛扎）；日喀则地区（定日、康马、定结、仲巴、亚东、吉隆、聂拉木、萨嘎、岗巴）；林芝地区（墨脱、察隅）；阿里地区（噶尔、普兰、日土、札达）等地，行前须持个人身份证到户籍所在地派出所办理边境通行证即可前往。（持有护照、台胞证、中国特区护照及回乡证者除外）      【治安问题】西藏的治安普遍很好，至少要好过内地的不少城市。因为全民信教的原因，藏民都非常淳朴和热情，您可尽情旅游。      【旅游安全】旅游安全，在西藏旅行的危险，主要来自天灾，诸如塌方，暴风雪、大水、交通事故等因素。所以旅行中，所选旅游车辆的性能、司机对路况的熟悉度、车技高低、对意外事故的预估等对旅游安全至关重要(车辆需查验旅游手续是否齐备，自2007年，为规范旅游客运市场，西藏旅游行业客运车辆实行L专段号牌管理。非旅游车《西藏道路运输法》明文规定严禁承载旅客，旅游车乘客座位险一般不少于30万/座，注意查验保险期是否有效)。   　【慧眼出游】进藏最佳方案（火车进、飞机出），据权威专家评测：步步升高的形式适应青藏高原缺氧（拉萨的含氧量相当于内地75%--85%）比较有益，加之载乘豪华氧吧舱列车穿越了昆仑山、唐古拉山、念青唐古拉山、玉珠峰、不冻泉、楚玛尔河、沿着五道梁、沱沱河、雁石坪、三江源、湿地、草原、措那湖、羊八井蜿蜒而过，壮丽的景色无与伦比。   　【推荐歌曲】《回到拉萨》、《青藏高原》、《天路》、《家乡》、《遇上你是我的缘》、《卓玛》、《坐上火车去拉萨》、《天上西藏》、《翻身农奴把歌唱》、《藏香》、《我要去西藏》、《多彩的哈达》、《康巴汉子》、《向往神鹰》。   　【推荐影视】《转山》、《红河谷》、《可可西里》、《云水谣》、《冈拉梅朵》、《尘埃落定》、《静静的玛尼石》、《平衡》、《孔繁森》、《天上西藏》、《喜马拉雅王子》、《青藏线》、《农奴》、《古格王国》、《布达拉宫》、《天浴》、《老狗》、《格达活佛》、《一路格桑花》、《雪域天路》、《西藏一年》。  二、藏地旅游业界攻略指南 　1、有严重高血压、心脏病患者不宜去西藏，请不要带严重的感冒进藏。            2、西藏地处高原，大部分客人会或轻或重有高原反应，只要注意休息饮食得当（切勿吃的太饱，增加肠胃负担）；可适当服用一些药品，如：高原安、红景天、诺迪康等，严重者可适当吸氧或吊盐水。     3、由于西藏线路长，许多时间是在车上，难免不能按时吃饭，请客人带一些零食及饼干。      4、由于西藏条件特殊，故请客人注意自身保暖，第一天请尽量不要洗澡，洗澡会加速血液循环，增加身体对氧气的需求。       　5、西藏日照强烈，气候尤其干燥，防晒霜、墨镜、润唇膏等必不可少。       　6、由于西藏的特殊情况，拉萨、日喀则、林芝、山南整个餐的风味以川菜为主，但也可根据客人的口味适当调配。           7、旅程海拔表（M）：羊湖4488米、江孜3977米、日喀则3860米、绒布寺5100米、珠峰8844.43米、希夏邦马峰8012米（远眺）、佩枯措4590米、聂拉木3800米、樟木2100米、萨嘎4502米、帕羊4600米、塔青4700米、冈仁波齐峰6638米、玛旁雍措4588米、扎达3700米、狮泉河4279米、普兰4216米、班公措湖4242米、改则4350米、班戈4750米、色林措4530米、纳木措4718米、羊八井4300米。     8、旅程公里数（KM）：（全程：4222）拉萨—60—曲水—50—羊湖—176—江孜—91—日喀则—157—拉孜—89—定日（协格尔）—90—绒布寺+16 珠峰大本营 (徒步或马车往返）—200—老定日-238-聂拉木-86-樟木（含口岸友谊桥往返）—72—萨嘎—255—帕羊—236—马攸木拉—115—塔青—320—扎达—191—噶尔（狮泉河）—130—日土—班公湖（往返20 ）—303—改则—402—尼玛—405—班戈—264—纳木措—153—羊八井镇—温泉（往返 12 ）—91—拉萨。    温馨关注      1、阿里年平均气温19℃，阿里地区海拔5000米以上的地方，日均温差很大，8月白天气温为13℃以上，而夜间气温降至摄氏零度以下，一定要带好足够御寒的衣物。      2、游览阿里的最佳季节是4月--10月，行程时间建议14天左右。拉萨至阿里走南线单程约1600公里，只有越野车才能通行。其他季节大雪封山，不能前往。但阿里之行常常是“有惊无险”。建议在拉萨停留2天适应高原反应后再前往阿里。   　3、阿里地区气候干燥，你基本上会鼻出血；高原空气稀薄，太阳辐射强，别忘了防晒霜；还有一种防晒的方法，那就是死活不洗脸。       4、药品：感冒药、治拉肚子的药、高效消炎药、抗高原反应药(可在拉萨买“高原安”)一定要带足；其中感冒药和抗高原反应药可全程低剂量服用。   　5、购物：买点水、食品、菜蔬、瓜果吧，路上吃，但不要太多，一是你不如想象中的能吃，二是一路都可补给，只不过价格高点、品种少点；买食品要注意生产日期！！！   　6、吃：与住宿的情况一样，只有到达县城或较大的乡镇才有小餐馆，以川菜和藏菜居多，途中往往要嚼干粮和方便面。不过，这里的羊肉和牦牛肉相当鲜美。   　7、高原缺氧，晚上睡觉可以打开窗或房门，请相信西藏人民是朴实的。我曾在拉萨看到一个小女孩向路人讨要一角钱，如果你给了伍角，她会找回你四角钱；       注：一角钱的纸钞，在西藏任何地方都有用，多带无妨。   　8、阿里沿途住宿地可以洗澡：拉萨、日喀则、圣湖(20元温泉)、札达(20元)、狮泉河、改则(10元)。    　9、高原的星空很璀灿，尤其是在没有电灯的高原小村庄，你会见到今生最美的夜空，在山乐山，在水乐水，一片云也是风景；转山的诀窍是坚持小步慢走，准则是不要让心跳和呼吸加快。  　10、阿里虽圣洁，但还是不要饮未经烧煮的水。千万不能感冒，沿途医疗设施滞后，以免可能引发的病症危及生命。前往阿里探险的游客，出行前应做好充分准备，应在自己户口所在地办好前往神山、圣湖、珠峰的边境通行证，备齐必备之物以保证旅行的完美。  　11、在阿里地区摄影的技巧        高原紫外线强烈，如果想让照片里的远景更加清晰并且避免彩色照片偏蓝紫色，最好给你的镜头配上一块紫外线滤镜（UV镜）。小心阿里的风沙，尤其在寒冷的旱季和早晚，沙子几乎是无孔不入地往你相机和镜头的缝隙里钻。一定要用防尘性尽可能好的摄影包或摄影箱。拍摄高原风光，最好选择一早一晚。西藏清晨和黄昏的时候光线平射，透明度高，低角度阳光所产生的造型效果和色彩效果会使画面更加具有魅力。低气温情况下将相机电池放于贴身的衬衣口袋里保温。如果快门按不下去，把相机放在衣服里边暖一下再拍或许是一个解决的办法。   准备的用品和食品     1、进藏必备用品   　太阳镜、太阳帽、防晒霜、护肤霜、润唇膏、长袖上衣、毛衣；对于特殊旅游或去阿里、藏北、川藏线旅游，建议带：睡袋（防寒）、床单（防脏）、羽绒服、旅游鞋或登山鞋、拖鞋、牙刷、牙膏、毛巾、卷筒纸、纸内裤、消毒湿巾、手电筒、防水火柴、刀具、绳子。     2、食品 　　巧克力、牛肉干、榨菜、饼干及其他个人爱好的食品和零食，最好是含热量高的食物。还可以带一些口香糖，因为嚼口香糖可以缓解耳鸣头痛，注意不要过密，会引起口干。     3、进藏的衣服鞋  　由于西藏紫外线特别强，不可穿短袖上衣和短裤，必须备毛衣，带羽绒服，毛裤，鞋子最好是旅游鞋或登山鞋。     4、我个人要带的物品    电子狗、手台及充电器备用电池、手电及电池充电器、相机电池及充电器、移动硬盘数据线，摄像机电池及充电器、轮胎气泵、车载导航、望远镜、一拖三电源插排、行车记录仪、读卡器、瑞士军刀、摄像机三脚架、炉头及锅具、强光手电及电池充电器、充电宝、IPAD充电器、闪光灯及电池。     驾驶证、身份证、边防证、信用卡、现金、洗漱用品（刮胡刀、毛巾、牙刷、剃须刀、牙膏、洗头液、沐浴液）、保温水壶及水杯、羽绒服、抓绒衣，袜子、牛仔裤，保暖衣库、太阳镜、帽子。     箱子一个托运，摄像机包、相机包、帽子及睡袋。     个人药品：感冒药、止泻药、个人特殊药品、消炎药、黄连素、云南白药（药粉和气雾剂）、创可贴。     方便面、水果、洗脸盆、水。笔、纸、卫生纸。</content>
</root>
