<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国前总统的三个“没想到”（上）</title>
  <time>(2010-09-13 08:32:51)</time>
  <tagsEle>
    <tag>卡特总统</tag>
    <tag>黄鸣</tag>
    <tag>白宫</tag>
    <tag>太阳能热水器</tag>
    <tag>中国太阳谷</tag>
  </tagsEle>
  <content>——白宫太阳能热水器成中国太阳能博物馆藏品        这是发生在新能源界里的一个美好故事！在这个故事里，我要感谢美国纽约哥伦比亚大学应用物理系资深研究科学家陈成钧教授、感谢缅因州商会主席Dana Connors和Unity College校长Mitchell Thomashow等中外朋友，同时特别感谢中国人民对外友好协会李小林副会长、张学源老师、罗勤秘书长、谢元主任和卡特中心的朋友们，没有他们，就没有这个美好的故事……        在缅因州的Unity College举办的捐赠仪式上， 我与Thomashow校长（左）和缅因州商会会长Dana Connors（右）在一起 第一个没想到：令卡特总统没有想到的是，太阳能的发展是“西方不亮东方亮”； 第二个没想到：令卡特总统没有想到的是，他在1979年的一句预言竟成为现实； 第三个没想到：他在上海亲眼见到了1979年他主持安装在白宫的太阳能热水器。       8月3日我飞往美国，6日在缅因州的Unity College举办的捐赠仪式上，作为中国人民的代表，我接受了缅因州人民通过Unity College捐赠的太阳能热水器。此太阳能热水器不是一般的物品，它曾经是安装在美国白宫上的太阳能热水系统的主要部件之一——太阳能集热器，所以它的背后有一段关于美国总统吉米·卡特的能源政策及他的“未取之道”的遗憾故事。       那是吉米·卡特任美国总统期间，为应对石油禁运引发的第一次能源危机，卡特总统制定了新的能源政策，包括节约能源，研究和开发可再生能源，特别是太阳能。1977年8月4日，卡特签署了能源部组织法，成立了能源部，用卡特总统的话讲，“我们必须从现在开始，发展新的非传统的能源，来减少在下一世纪中对石油的依赖。”作为一个象征，卡特在白宫屋顶上安装了太阳能热水器，来供应白宫的厨房和洗手间的热水，并在1979年6月20日举行了公开的揭幕仪式。卡特意识到，他的新能源政策可能会受到石油工业界的强烈反对，而被继任的总统废除。在仪式上，他说：“一代人以后，这个太阳能热水器可能是一件令人好奇的事物，一项博物馆的展品，一条未取之道，也可能是美国人民的一项最大和最激动人心的事业的一小部分……利用太阳的能量来丰富我们的生活，和脱离对外国石油的依赖。”       20世纪70年代后期和80年代初期，在卡特政府的新能源政策影响下，美国和世界上许多国家出现了一个可再生能源研究与发展的黄金时期。1981年，里根总统上台以后，逐步废除了卡特的新能源政策。作为一个象征，1986年，里根总统以维修屋顶为理由，拆除了白宫的太阳能热水器，存在弗吉尼亚州的一间仓库中。80年代末期以后，曾经蓬勃发展的可再生能源研究，顿时在美国一落千丈。1991年，美国缅因州的Unity College（一家以环境和能源为重点的大学），决定把存在仓库中的白宫太阳能热水器运到大学，做科学实验并作为文物珍藏。       令卡特总统没有想到的是，太阳能的发展是“西方不亮东方亮”。和美国的可再生能源尤其是太阳能一落千丈形成鲜明对比的是，东方的中国太阳能从无到有，蓬蓬勃勃发展起来了。从1998年的年产量350万平方米至2009年的4200万平方米，十多年来行业一直保持着平均20%以上的速度发展。这就是世界太阳能热水器产业史上著名的“中国速度”。而今后10年，市场仍将持续稳定向前发展。记得1997年行业的年销售额仅在15亿元左右，现在一个大企业的年销售额即相当于那时一个行业的总额，而现在行业总额已到了600亿元。而从2010年到2020年的10年时间里，中国太阳能热水器产业从现在起10年的安装总量将是之前20年的安装总量的两倍以上，市场总量的平均增速至少要在15%以上。       再一个令卡特总统没有想到的是，他在1979年的一句预言竟成为现实。他说白宫上的太阳能将来可能是一项博物馆的展品，他没有想到的是三十年后，作为向世人普及可再生能源教育的世界太阳能博物馆，向全球征集太阳能展品，而白宫屋顶上的太阳能热水器竟会成为太阳能博物馆的珍贵展品。说起来真是“缘份”，我的朋友——美国纽约哥伦比亚大学应用物理系资深研究科学家陈成钧教授向我讲起白宫太阳能热水器之事，我本想出资购买，他积极联系Unity College以达成此事，没想到Unity College在得知皇明公司和中国太阳谷的情况后，表示愿意以赠送的方式长期在中国太阳能博物馆展出，以支持可再生能源在中国的普及，同时借机促成Unity College和皇明公司友好关系的建立，以及为中美合作的不断推进打下基础。       我亲自到美国接受这一宝贵礼物，同时作为礼物互换，我们愿向白宫提供由我们公司制造的最先进的太阳能热水系统。我想：我们交换的不是礼物，是一种在全球能源危机下对可再生事业要引起足够重视的共识。在美国，有关卡特的新能源政策和白宫太阳能热水器的文献纪录片“未取之道”完整版，将在缅因州举办的国际电影节首演，美国公众也再一次认识到发展新能源的紧迫性。我飞到纽约肯尼迪国际机场的时候，只看到少数的屋顶装有太阳能热水器，相信不久的将来，当人们的思维被改变的时候，世界的改变将会变得很容易。       在此，我要特别感谢我的朋友——美国纽约哥伦比亚大学应用物理系资深研究科学家陈成钧教授的大力支持！！感谢缅因州商会主席Dana Connors和Unity College校长Mitchell Thomashow，同时也感谢在此次捐赠过程中付出努力的朋友们。     30年前卡特总统将太阳能热水器安装在白宫上。      Unity College在得知皇明公司和中国太阳谷的情况后，表示愿意以赠送的方式长期在世界太阳能博物馆展出，以支持可再生能源在中国的普及。图为我与Unity College校长Mitchell Thomashow先生在缅因州进行的签约仪式上。   白宫太阳能热水器将成为中国太阳能博物馆藏品(Photoed By David Leaming )   我从Unity College校长Mitchell Thomashow先生手中接过受赠书。      在签字仪式上，我想：能获得Unity College赠送的白宫太阳能热水器，这是在全球能源危机下人们对可再生事业引起足够重视的一种共识。相信不久的将来，当人们的思维被改变的时候，世界的改变将会变得很容易。 与Thomashow校长（右）和缅因州商会会长Dana Connors（左）在一起                30年后卡特总统没想到他在上海又见到了当年亲自主持安装的太阳能热水器！《美国前总统的三个“没想到”（下）》将在周三推出，敬请期待……</content>
</root>
