<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>美国输定了：俄曝中国在钓鱼岛谋略惊人</title>
  <time>(2014-01-17 09:41:56)</time>
  <tagsEle>
    <tag>军事</tag>
  </tagsEle>
  <content>　　俄罗斯“东方媒体”新闻网援引专家的分析说，中国一直希望有一个和平发展环境，但由于与日本等邻国出现领土纠纷，造成中国周边环境恶化，中国不得不在领土问题上采取强硬立场。自从日本对钓鱼岛实施“国有化”以来，中日两国关系不断恶化，而两国民间的对立情绪也进一步加重，日前中日两国之所以在钓鱼岛剑拔弩张，不仅与中日之间的国家战略有关，也与两国民间的盲目爱国有关。 　　事实上钓鱼岛不仅是中日的历史遗留问题，更是两国未来必须直面的话题，钓鱼岛不仅关系到两国的主权和尊严问题，还有经济以及国家战略问题，所以说两国在钓鱼岛问题上都不会轻易做出让步。 　　事实上在钓鱼岛问题上中日两国政府都被国内的“爱国主义”所绑架，虽然两国政府都有意在为钓鱼岛局势降温，但两国国内的盲目“爱国主义者”却让两国政府骑虎难下。 　　在日本单方面对钓鱼岛实施“国有化”之后，中国政府并没有采取军事或者经济反制措施，而仅仅是派遣执法船只进入钓鱼岛海域，并且将巡逻常态化，这在一定程度上削弱了日本对钓鱼岛的实际控制，但中国政府并不想与日本撕破脸破，仍在钓鱼岛争端中保持相当的克制。 　　而日本对钓鱼岛实施“国有化”之后，中国执法船只曾多次进入钓鱼岛12海里以内的领海，似乎已经进入所谓的“日本领海”，但日本海上保卫厅却没有采取强硬措施，而仅仅是监视或者干扰进入钓鱼岛海域的中国执法船，而并没有采取过多的强硬措施，这足以证明日本也不愿意将事情进一步闹大，其有意默认中国对钓鱼岛巡逻的常态化，以换取中国默认日本对钓鱼岛的“国有化”。 　　虽然中国政府曾反复强调，钓鱼岛及其附属岛屿自古以来就是中国固有领土，中国对钓鱼岛及其附属岛屿拥有无可争辩的主权，但冷静下来细想，日本在钓鱼岛的所作所为也并没有错，因为其遵循的是“丛林法则”，而丛林法则是人类得以生存和发展的自然法则。    　日本之所以主动挑起钓鱼岛争端，不惜恶化中日两国之间的关系，主要是中国的快讯崛起给日本带来极大的危机感，日本担心中国的强大会危极到自身的安全与发展，虽然中国一直宣称走和平发展的道路，但日本并不相信中国，其只相信丛林法则，所以日本才不惜一切主动挑起与中国的冲突，借美国“重返亚洲”之际联合美国对付中国，企图将中国的崛起扼杀在摇篮之中，以维护日本的国家安全和经济发展。 　　从目前的局势来分析，中日两国在钓鱼岛爆发战争的可能性很小，因为两国的军事实力相当，谁都没有战胜对方的绝对优势，但若两国一味地坚持武力对抗，恐怕对谁都没有任何好处，只能让第三国渔翁得利，所以说中日要想实现本国利益的最大化，两国有必要达成一定的妥协，以争取在钓鱼岛共赢的可能性。首先日本必须取消对钓鱼岛的“国有化”，承认钓鱼岛的主权存在争议，并且制止在钓鱼岛对中国的挑衅行为。 　　而中国应承诺放弃武力手段解决钓鱼岛的可能性，尊重日本在钓鱼岛某些利益的情况之下，主动与日本进行政治谈判和外交周旋，已达成和平解决钓鱼岛问题的行动方案，前提是不与日本谈钓鱼岛的主权归属问题。 　　事实上“搁置争议，共同开发”也是解决钓鱼岛争端的最佳方式，而不切实际的一味地鼓吹动用武力，结果恐怕只能适得其反，鹬蚌相争，渔翁得利。笔者坚信中日一战在所难免，但并不是现在，而是在中美对抗中国处于优势之时，此战不管日本胜与负，其都将脱离美国回归亚洲，而中日联合抗美将是未来世界发展的主流。     中国30万吨超级巨舰亮相 俄卫星发现新疆惊人一幕  国产首艘航母已建造八成 国产最新战机竟惨败而归 央视曝北斗在南海立大功 官方首次公开歼23试飞照 美发现天山藏有巨大秘密 歼14十项技术世界最顶尖  中国战舰逼近菲律宾：吨位两倍于菲海军总和 俄表态与中国共存亡：南海开战将助华一臂之力 俄曝内幕：中国造不出好的航空发动机的根本原因 美爆料：中国隐藏一款杀器看得比航母还重要 央视大泄南海尽在掌控中：北斗卫星立了大功 俄准备购三百架枭龙战机 美军紧张注视中国CH3战机 中国八万吨航母竟有两艘 新型战略轰11让世界震惊 英国曝：来自中国的又一个月的数据令人震惊  惊动了两岸和外国：台湾各界发生前所未有的大事 劲爆：中国10万吨核航母开始在长兴船厂铺设龙骨 以色列要求中国手下留情 美媒体公布中国歼17照片 果真有大事：解放军重装大调动军列上都是硬家伙 惊曝：四国在背后帮助菲律宾军方对抗中国解放军 默克尔不满：德军方私自帮助中国建磁流体潜艇  </content>
</root>
