<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>五大利空致下挫  午后或现惊天大逆转</title>
  <time>(2014-10-13 11:50:20)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
  </tagsEle>
  <content>    周一早盘两市股指呈现大幅跳水走势，双双低开低走，次新股受到投资者亲睐，涨幅居前。由于埃博拉病毒的蔓延，医药股依然是今日的热点，九州药业、鲁抗医药率先涨停。截至收盘，沪指报2351.39点，跌幅0.97%，成交量达1049.5亿元。深成指报8131.88点，跌幅0.97%。成交量达1247.1亿元。     行业板块方面，除航空航天、医药行业、房地产、煤炭等板块外，其他板块全线跌绿，其中交运物流、保险、食品行业、电子元件等板块跌幅居前。涨停个股超过22家，62只个股涨幅超过5%，此时震荡调整正是调仓换股的时机。在此行情中，任何回调都是介入的机会，投资者千万不要被暂时的回调所吓到而丢失手中的廉价筹码才好。     本博认为今天市场的大跌主要由于以下几个利空消息导致：     1、外围市场连续暴跌施压A股     在内外多重利空因素共同打击下，上周美股三大股指大幅走软，其中标普500指数全周累计下跌3.14%，创下2012年5月以来的最高周度跌幅；道琼斯工业平均指数累计下跌2.73%，纳斯达克综合指数更累计下跌4.45%。全球投资者对于资本市场的“恐慌情绪”扩散至全球。同时反映华尔街紧张情绪的CBOE波动率指数 (VIX)上周五收报21.24，为今年2月初以来的最高水平。外围市场的连续暴跌对于A股市场投资者而言显然不是一个好消息。     2、9月股东减持规模创年内新高     数据显示，9月1日至9月30日，沪深两市共有497家公司的股东减持，累计减持30.58亿股，累计套现362亿元，环比8月297家公司累计净减持15.85亿股、套现163.96亿元，两项数据均接近翻番，创年内新高。而10月8日-10日三个交易日里，A股共有17家公司发生减持，累计减持0.91亿股，累计套现12亿元。股东连续套现同样施压A股。     3、技术指标严重超买，短期存在调整需求     大盘经过连日的不停拉升，KDJ指标已经高位钝化多时，短线来看，超买迹象已经相当明显。节后大盘在盘中屡屡跳水也是在消化这种压力，从一定程度上来说是修正了指标。节后量能方面，出现了明显的放大，但同期多空分歧也在增加，短期多头完全是靠资金投入来延缓调整压力大，而指数从最初2000点启动，每一次实现大的套牢区间，如2135、2245、2335-2350点区间，市场局部调整的幅度和量能消耗也都是逐级增加的。     4、获利盘兑现欲望强烈     大盘在连续上涨多日后，以高新兴、大富科技为代表的龙头股涨幅基本上都在50%，主力庄家的获利已经非常丰厚，兑现的欲望极为强烈，因此市场稍有风吹草动，获利盘立马就会涌出直接导致大盘暴跌。     5、大盘连续创出新高后存在较强的调整需求     从市场走势来看，指数在连续上涨之后，上攻动能已趋于衰竭，这就说明市场缺乏更多增量资金认同目前的点位，没有资金介入市场自然指数上涨也难以为继。上周四、周五更是出现巨大成交量，在这种量能基础上再继续放大支撑股指上涨难度不小。     从目前来看管理层的意图就是要打造一个新的牛市，不管是理论宣传给予极力支持之外，同时政策上不断给予刺激，另外资金上也在加码支持，譬如释放宽松信号，境外投资的额度不断增加，鼓励保险资金入市等等，难怪市场如此坚挺有力，市场主力的操作思路清晰有序，特别是上证指数掌控上游刃有余，从长远来说市场格局逐步偏向多头，不过目前来说进一步上行肯定是步履艰难，短期在上有压力、下有支撑情况下难免出现震荡，在这样情况下只有通过震荡消化浮动筹码，同时等待后续资金入市。市场能否继续上攻虽然尚难判定，但大幅回调料难出现。而只要指数不跌破关键点位，市场的强势格局就能够延续，投资机遇就会较为丰富。在大行情之中，任何回调都是介入的机会，投资者千万不要被暂时的回调所吓到而丢失手中的廉价筹码才好。     从这个角度来看，午后行情将更加精彩，就四季度投资机会而言，可关注三大主线的投资机会：     主线一：三季报预增股     10月份，2545家上市公司将披露三季报。据统计，截止9月25日，沪深两市共有975家公司发布了2014年三季报业绩预告；其中197家预增、94家预减、118家续盈、72家续亏、66家首亏、62家扭亏、251家略增、89家略减、26家不确定。     从上述数据可以得知，三季报业绩预增、续盈、扭亏以及略增的公司共628家，占总数的64.41%，也就是说已公布业绩预告的上市公司超六成预喜。从历史经验看，三季报在季报当中处在比较重要的位置。如果一家公司三季报向好，那么该公司全年业绩保持增长基本没有问题。 对三季报业绩预增股的布局，投资者可按照“三看”主线去选取标的：首先，看个股的业绩增长是否具有持续性，其中关键是要看主营业务是否能够保持增长；其次，看个股所处行业，属于国家政策发展支持的行业；第三，看总股本的大小及成长能力。     主线二：沪港通和国企改革受益股     种种迹象显示，沪港通即将在10月开通：上海证券交易所上周五召开网络新闻通气会时透露，沪港通规则协议即将完成，业务方案已基本定型，技术准备基本就绪。     目前A股市场中受益于沪港通的有三类个股。首先，A+H股当中存在较大折价率的A股出现价值回归行情；其次，银行股和高速公路等股息率较高、分红能力较强的个股；最后，沪港通将为券商提供新的利润来源，券商股受益。     主线三：四中全会投资机会     今年10月在北京召开中国共产党第十八届中央委员会第四次全体会议，主要议程是，中共中央政治局向中央委员会报告工作，研究全面推进依法治国重大问题。这表明十八届四中全会的核心议题将是研究全面推进依法治国重大问题。随着十八届四中全会的临近，市场的关注度也在不断提升，在主题投资机会的挖掘上，信息安全、军工改革、司法改革、土地流转改革值得关注。     根据这三条投资主线，我们研究团队最新研发出《10月A股投资策略》的研究报告，在这份研究报告里面我们根据三条投资主线“沪港通主线”、“三季度业绩预增主线”和“十八届四中全会主线”，从每个主线中选取一只最具爆发力的优质成长股，有政策支持、有利好出台还有成长性支撑，这三只个股想不往上走走也有点难，嘿嘿，我们也非常希望把这三只个股分享给一直支持我们，帮助我们的投资者朋友们。     投资者可以扫描下方的二维码，就能够免费获取这三只个股：</content>
</root>
