<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>神奇铁榔头背后的超手</title>
  <time>(2014-10-16 08:45:34)</time>
  <tagsEle>
    <tag>体育</tag>
    <tag>教育</tag>
  </tagsEle>
  <content>【我这篇小文在澎湃客户端上发表之后，承蒙杨扬姐在朋友圈转载，几位我尊敬的前辈大佬在文章后展开了激烈的探讨，个人感觉有些受宠若惊。中国女排重回世界强队的序列，绝对是郎平大师级的布局和指挥的经典体现。但我注意到，为了郎平这次复出，排管中心也出现了明显的转变。对比他的前任，现主管领导潘志琛践守诺言，为郎平营造一个良好的外在环境，同样值得点赞。我希望他能一直这么坚守下去： 央视房学峰：这篇文中的观点是正确的--志琛从竞体司副司长调任自击中心主任后就干得很好，击剑自行车现代五项在伦敦奥运会上都取得了突破性成绩，这和他长期在总局机关工作，深谙“不越位”的道理有关，所以他的工作特点是具体项目放手、自己的精力用在理论和文化建设上，的确是体育界比较少见的干部。他的胞弟志伟是这一代体育官员中对国际体育组织和国际体育最有研究的人物之一，此外对体育竞赛市场很有研究。本文作者目光读到，值得点赞。 国际奥委会委员杨扬：说的是呢，但在我们这里很难得。我曾经参加过一个会议，教练讲心理、领队讲技战术、心理老师讲队伍管理... 队员一头雾水 新华社体育部主任许基仁：其实，这应该是一个领导应该有的本分。领导是不是应该感谢郎平才对？一家之言，委员莫怪。】     　　2013年5月，还未完成集结的女排姑娘们意外收到了一份见面礼——在这张由A4纸打印的满是开放式问句的调查问卷上，队员们被要求输入个人性格、技术、目标、动力及期许等。。。。。        发出这一指令的，是传说中的女排新帅郎平。对于这个充满魔幻主义的东方铁榔头（她在就任队员、助理教练到主教练期间，中国队的成绩的是非冠即亚），队员们是心向往之，但又心怀忐忑：她真的如此神奇吗？和恒大的合同及500万年薪如何消解？那时常被医生警告的过度磨损的身体能经受此种极致压力吗？要知道，目前这支队伍已经是一地鸡毛，基本功缺失，传统优势丢失，都已经沦为连泰国都可以欺负的境地。     一个叫潘志琛的男人走了出来。这位即将在排管中心主任岗位退休的前自行车击剑中心官员，在得到各方的强烈暗示之后，果断出手拿下郎平。而他最打动郎平的，并不是宏大蓝图及封官许愿，而是一句实诚的词句：我是门外汉，队伍的一切你来负责，其他的我来。        在中国现有的话语体系中，一个官员能有如此表态很不容易，要知道，这是总局最为看重的金牌队伍，她曾经被定义和升华为一种精神，一种魂。在关键节点露面并表态，是彰显领导艺术的一种高明表现。但在随后一年多的时间里，潘志琛却忠实地践行着自己的诺言，不揽权，不越位。在各种赛前动员会，赛后发布会，以及队伍备战的各个场合节点，他却始终隐藏在队伍的后面。而在郎平的”实验“遇到一些非议时，他又主动屏蔽了这一切。        确实，在被定义为某种精神的女排项目中，郎平的实验确实有点过于前卫，甚至是反女排式的。      训练中，以往的魔鬼训练不见了，取而代之的是单位时间内的高强度和高质量。而在赛后，查房，没收手机等军规没有了，队员们可以和她聊聊人生，未来，包括一些诸如美容等女性话题。        针对人才流动性差，队员基础不扎实的特点，她引入了一个大国家队的概念（这有点和游泳队的大集训队概念类似）。一批批青涩的面孔，被走马灯式的在国家队训练，并出现在各种关键的比赛中，不惜本钱。而包括朱婷、袁心玥等优秀新锐，都是在这种情况下发光。     “郎平精准地把握了女排现状，将国外先进理念移植到国家队身上，并和传统的训练思想相融合。她严格要求队员，也包括自己，经常比队员提前半个小时来到训练场，她的口头禅是：我这个老太婆都能做到，你们。。。在如此人格魅力的感召下，加上郎平独有的大赛调节能力，队伍迅速拧成一股绳。”北京青年报资深记者李晖说。李晖从1995年郎平回归时开始跟踪女排，对比当初的队伍，他发现不少相似之处：都是一个烂摊子，队伍都缺乏信心，没有固定的打法，都面对形形色色的质疑。       幸运的是，郎平面临着比以往更宽松的环境。     “回顾这么多年的中国女排，像郎平这样能做到现在这种状态的绝无仅有。亚运会怎么可能派二队去，放在以前谁敢想，更不用说敢做了？另外，郎平两次都是在低谷中接手，外界包括舆论都逐渐地认识到队伍的现状，相对宽容的环境。”李晖说。     “据我了解的情况，潘不太过问具体球队的运作，给郎平的空间比较大。”新华社资深记者王镜宇也承认。在体育总局各支运动中心，这种中心领导+主教练的合作模式等同于美国职业联盟中的总经理和主教练的关系，具有较强的推广价值，“我个人觉得这种方式不错，尊重专业人士。”        在业内人士看来，学者型潘志琛其实有一整套成熟的理论体系，而他，也会适时地通过一些媒体合作平台来适当阐述自己的理念。在某次合作场合，他对参与合作的媒体说，总书记要求振兴三大球，我们要通过平台，将排球给做起来，推广气力。不光是竞技类，还有大众类运动。不光是运动本身，还有排球产业的开发。        正是在这种平和而开放的外部环境下，郎平得以充分展示其指挥艺术和才能，而由年轻人担当的中国女排，在时隔16年之后也杀入到了世界锦标赛的决赛。当然更重要的是，我们年轻的队员，在这个重要舞台上得到了充分的锤炼：小组负巴西，生死战逆转多米尼加，在受到东道主暗算之后，在四强赛将意大利挡在决赛门外。        从当初紧张得要哭，到赛后姑娘们玩自拍，姑娘们确实到了一个新的阶段。而从赛后各方言论来说，大家也完全认可了郎平的实验，并对未来充满期待。       随着女排成绩的提高，官方指标必然也随之调整，李晖说，这对潘志琛的考验也前所未有的增强。而王镜宇也认为，郎平的能力资历经营驾驭都挺强，球队世界一流没问题，但能否登顶还得看运气。       但郎平表示：“我们必须要承认自己的不足，如果两年以后还这样，就是不进则退了，要加快自己的脚步。”      无论在人员组成以及训练安排上，郎平心中已有一个具体的计划，但潘志琛从不会过问。</content>
</root>
