<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>一年级新生米小仓的心灵鸡汤    ■日月谭</title>
  <time>(2014-10-09 05:08:21)</time>
  <tagsEle>
    <tag>小学教育</tag>
    <tag>关夜学</tag>
    <tag>上海市59中学</tag>
    <tag>米小仓</tag>
    <tag>一年级新生</tag>
  </tagsEle>
  <content>    前几天，我的一位中学时代的同学来函，她是在网络上漫游时，由读博客而辗转找到我的：“刚刚接到班长WL发来的通知，今年是我们进入上海市59中学的50周年，班里同学准备在本月9日举办一次聚会，大家都希望你能够参加，毕竟多年未见。聚会在原来的中苏友好大厦对面……”1964年！多么遥远的过去，自忖这聚会上我该讲什么呢？     关夜学     这一年级新开学已经一月有余，家长最担心的什么？老师召见。这幼稚小儿最怕的是什么？关夜学。昨见一小儿才走向校门，又踅回来与外婆耳语：“今天我会被留下吗？”心事重重，可见一斑。现在的小学老师揪挦得紧，一开始就要做足规矩的。这放学被老师单独留下，上海话称“关夜学”（读如“关芽获”），每天放学，接学生的家长等了半天不见孩子下文，多半知趣：“留下来了”，随即主动到老师面前去接受约谈，就差一杯咖啡了。     我家外孙米小仓，还是一脸嚚顽（yinwan愚昧顽钝）的无厘头样子。开学迄今，他一再被关夜学，略微晚点出校门，就令人叹息——“今朝大概又关脱了”。米小仓有一位小同伴，情形与他相埒。那同伴的妈妈为孩子经常被留下而急得走投无路，由此与米妈结为难友知己。俩人在小学外面对谈，真的是“执手相看泪眼，竟无语凝噎”。难得有一天准时带儿子离开学校，我看那孩子的妈妈一脸宽慰与幸福，甚至有点献媚于儿子，像是接得表现出色而提前释放的肖申克似的。     “刘胡兰，刘胡兰”     米小仓的外公我，做小学生时关夜学是三日两头的家常便饭，每次被留下来，先行离开的孩子们会隔着窗户幸灾乐祸叫道：“刘胡兰，刘胡兰。”（沪语读来音似“留下来”。这关夜学莫不也遗传？）所以对小姑娘老师的当面指摘甚不以为然，只是“喏喏”地低头虔诚听听而已。回家照样胡乱签字画押，从不去检查他的功课。么空！好老师胜过好家长？这一点肯定是的。而米小仓本人对关夜学也已经视为寻常。第一次留下，他还在落日楼头的窗口内，露出半张哭得涕泗横流的脸，米妈正好拍下那可怜兮兮的一刻，瞬间传遍微信群内同党。几次下来，米小仓对此已到曾经沧海的资格。     那天我去接他，遭遇“留下来”。只见他与几位同情学友安然地订正作业之类，待被老师放将出来，他迅速理好书包，低头走人，头也不回，不理不睬，一路奔去。出来，有家长问他：何以放学晚了，米小仓随口一句：“我刚才留学了。”不知是自嘲还是误读了“留学”一词，令人莞尔。（第2图，“留学”的米小仓）     “放出来了”     话要说回来，外婆这边不是这样豁达乐观的，三五分钟就能走到的学校，对外婆说来，像是隔着一道鸿沟。每天米小仓送进去，外婆就觉得小子又要被惩处了，总觉得他就在附近受苦似的。也是，进校门时，人家小孩啁啾雀跃地，米小仓一脸怵惕睇眄，如同进入阽危之域。（图1：第一天进校门的米小仓）捱到放学，米小仓出来，像所有的孩子一样，没有了早上山青水绿干干净净的精气神，衣衫不整丢盔卸甲地欢天喜地。通电话后知道米小仓已经“放出来了”（“进去了”“出来了”这词在沪语中另有含义），外婆这才释然。     也像所有的家长一样，虽然奶奶一直以严厉著称，每天接着米小仓后，还是赶紧递上饮料和点心，小子在“里面”吃饭一直不好。烦人的。顺便说说，奶奶外婆才是最“瘌痢头孙子自家好”的，两亲家在电话里聊天，都对老师的批评伤足脑筋，长吁短叹之余，还都对米小仓充满期待，一次，居然给我旁听到如此一句：“米小仓已经知道清华大学是中国最好的。”很前瞻的，期货啊？         孺子可教，慢慢来     问起米小仓：“班级中的同学叫什么名字都知道吧？”慧黠小子淡淡一句：“我不知道班级里面同学的名字，但是，我想全班每个人都知道我的名字。”这话说得外婆一阵伤心，想必是犯错后被示众的缘故。数年前入幼儿园，有位家长说起米小仓：“他可是在班级里很有影响的。”外婆只能对以“没办法，等他自己慢慢地长大”掩饰，但是，气得由此不再与那位家长讲话。     现在米小仓已经长大了，都进了小学，受到的评价还是如此。孺子可教，慢慢来，还得等。闲梦网友有句种花心得可以拿来自我安慰：“花草确实需要精心打理，我都是一早一晚地浇水施肥，有的花白天开，一再错过它的美丽，可还是喜欢种。”     不务正业如此     自然，米小仓的进步还是有的，造句用词明显丰富多彩。外公我看《中国汉字听写大赛》，当场一一写出答案给米小仓显摆，他会冷冷一句丢过来：“外公不要得意忘形哦。”学校征订报纸，他自己拿着征订单看看，不要图画书，直接勾选了《数学辅导报》：“我喜欢数学，我数学很好的。”哟？外婆一乐，加订《语文报》一份送给他。他已经能够识字看报解题，有时摆谱地读课外闲书和报纸，腔调也有令人刮目相看的时候。识字很多，写字不多，记录回家的任务会夹杂着图画，如看书，就画只眼睛，好玩的。（图3）      米妈规定得5个五角星才可以换一个炸鸡腿（以其有激素缘故），于是，米小仓会昒爽就早早起身，摛笔在灯下写硬笔书法。不过，于他而言，还是小人的事物最有心向。家中有个小老鼠进来声东击西，放着粘鼠板依然没有逮捕归案。米小仓来外婆家住宿，每次醒来，第一句问：“那个小老鼠上当了吗？”       米小仓术有专攻的是《植物大战僵尸》，动辄激昂自励：“让我来痛痛快快地杀一场吧”。除了捧着Ipad专心致志地与僵尸恶战外，还能自己在网上找到游戏的示范视频，看得目不转睛，或欢呼雀跃，或磨拳搽掌，投入到忘我境界。     看看不务正业如此，令我顿时火气来了，扬手板脸虚张声势威胁他：“再这样玩游戏，我要朝死里打啦。”他暴笑一声以回应，知道你是装模作样的。     一份请柬     前几天，我的一位中学时代的同学来函，她是从网络上读博客而辗转找到我的：“刚刚接到班长WL发来的通知，今年是我们进入59中学的50周年，班里同学准备在本月9日举办一次聚会，大家都希望你能够参加，毕竟多年未见。聚会在原来的中苏友好大厦对面……”1964年！多么遥远的过去，“中苏友好大厦”！想必今天一大半上海人不知所在何处。一代人有一代人的记忆。     这类聚会我该讲什么呢？自忖。由此一路回想我自己的少年、青 年时代。我那时一副落拓不羁的模样，破衣褴褛，行为乖张，人见人嫌，却一脸嬉皮沓脸地。如果说，少年时代的印记是关夜学，不做作业之类，到了中学，则学业远远落后于同伴，成绩总在末流。此时，心中已觉羞耻而无力改变窘境……对，我今次去中苏友好大厦对面的酒家，发言就说这当年的不待见于同伴的凄凉心境。     一勺心灵鸡汤     每次送米小仓去学校，外婆会赠励志口号：“我是最棒的。”米小仓会以山东话呼喊一遍，一字一字抑扬顿挫以调侃；外公会以宽慰来为他排忧解难“老师骂你是为你好，老师不睬你，才是不对的。”再加一勺心灵鸡汤：“外公小的时候，老师也是不欢喜的。”     米小仓叫做不懂，否则他反诘一句：“那么现在老师欢喜你了吗？”这下，会轮到外公我无语了——依然不招人待见。</content>
</root>
