<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>短调近尾声，放豹子胆低吸！</title>
  <time>(2014-10-17 06:25:25)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>财经</tag>
  </tagsEle>
  <content>短调近尾声，放豹子胆低吸！ 股市早8点 10月17日（周五） 每日开盘必读     1、跌势刹车：道指小挫 标普纳指微涨 原油中阳报收     道琼斯工业平均指数下跌24.50点，收于16,117.24点，跌幅为0.15%；     标准普尔500指数上涨0.27点，收于1,862.76点，涨幅为0.01%；     纳斯达克综合指数上涨2.07点，收于4,217.39点，涨幅为0.05%。     黄金期货价格下跌0.3%，收于每盎司1241.20美元；     原油期货上涨1.1%，收于每桶82.70美元。    （沙：美国首次申请失业救济数据降至26.4万远低于预期、圣路易斯联储主席布拉德表示美联储应该考虑推迟结束QE，提振了市场情绪。这两点起到了止跌企稳的作用。原油期货创下三个星期以来的最高单日涨幅。）     2、上证报今日载文——     《A股独立行情可期》     受外围市场连续下跌的影响，A股昨日抛盘汹涌，上证综指尾盘快速下跌0.72%。那么A股能否走出独立行情？业内人士认为，外围市场的下跌对A股的影响并不会很大，更多体现在心理层面，A股相对来说属于封闭市场，将依然按照自身的节奏运行，在市场利率下行和改革提速的大背景下，新增资金不断入市将提升A股估值水平，A股独立行情可期；但港股受海外流动性收缩影响比较大，强劲的A股无法给港股足够的支撑。      深圳某业绩排名靠前的私募坦言，“美股是美股，A股是A股，全球资金寻找投资洼地，其实二者不应该是联动，而应是跷跷板效应。”在他看来，外围市场对A股的影响仅仅是心理层面，上证综指在过去的三个月时间中从2000点一口气上涨到2400点，本身存在技术调整的需求，沪港通和四中全会利好兑现在即，也让部分前期布局资金选择落袋为安，A股市场一直都是按照自身的逻辑来运行，后市A股走出独立行情的可能性较大。      事实上，A股独立行情在历史上也并不是第一次，最著名的“5·19”行情就是在外围见顶的情况下，A股此后一年仍为牛市。      广发证券陈杰认为，在当前的市场中能够找到很多“5·19”行情共通点——比如今年基本面和股市也是脱钩的；国内的股市以及政策面和海外刚好是反的；当前也是新一轮国企改革的深化期；政策和舆论对股市也是百般呵护；今年A股很多资本运作的案例也让市场隐约看到了“5·19”影子。      新增资金陆续入市、等待入市机会也令A股不会大幅深调。“A股的逼空行情其实已经进行了三个多月，赚钱效应形成，股市是个人气竞争产品，人气越低迷越没人买，人气越高越吸引新资金入市，目前高净值客户入市意愿非常强烈，场外资金苦等调整后的买入机会，调整幅度应该不会很深。”上述私募人士的观点颇具代表性。      （沙：“最著名的“5·19”行情就是在外围见顶的情况下，A股此后一年仍为牛市。”、“在当前的市场中能够找到很多‘5·19’行情共通点！”、“今年A股很多资本运作的案例也让市场隐约看到了‘5·19’影子。”、“A股的逼空行情其实已经进行了三个多月……”）           3、中国证券报今日头版评述（全文）     《货币政策宽松力度将加大》      9月金融数据表现平稳，由于稳增长仍是当前重要任务，而国内外复苏不及预期，政策仍需持续发力。在财政政策空间有限的情况下，年内货币政策宽松力度有望进一步加大。      尽管9月新增信贷和M2同比增速双升，但另两个数据传递出的信号并不乐观。一是剔除了基期“冲时点”因素之后的M2依然在13%的目标之下，二是9月社会融资总量同比减少3598亿元，前三季度社会融资总量则比去年同期少1.12万亿元。尽管前三季度信贷投放并不慢，新增信贷同比多增4045亿元，社会融资总量和M2却并未出现强劲增长。这一反差背后，既有以房地产等行业收缩为代表的需求下行的影响，也有金融监管带来的影响，导致信托贷款同比少增1.23万亿元。因此，仅靠加大信贷投放不足以实现调控目标。为了保证实体经济的金融需求，货币政策仍需加大调控力度。      从国际看，欧元区经济复苏道阻且长。随着主要经济引擎——德国经济陷入低迷，本已苦于应对经济增长乏力和低通胀的欧元区面临新的风险。数据显示，德国工业订单和产出大降，出口也锐减。英国9月CPI年率降至1.2%，增幅创2009年9月以来最低水平，9月零售物价指数月率从0.4%降至0.2%，年率下滑至2.3%，增幅创2009年11月以来最低水平。经济复苏慢于预期，已迫使欧元区考虑进一步的宽松措施。      美国经济复苏趋势较确定，但数据也存在反复。由于欧元区与新兴经济体复苏态势缓慢，美元再成资金避风港。同样需要进一步观察的，还有中美之间货币政策背向而行的影响。中美货币政策的差异，将加大境内外资本流动波动和汇率波动。当前，境内外利差趋于缩窄、国内经济下行压力仍在、房地产市场下行、人民币汇率预期分化均不利于外汇占款多增。值得注意的是，9月末外汇储备余额为3.89万亿美元，较6月末下降1000亿美元。未来若美元持续走强，资金流出的压力也将增大。      下周公布的三季度GDP等数据可能也不容乐观，不排除低于预期。近期主要宏观经济指标出现疲弱，企业参与生产经营活动的预期和动力不足。未来去产能及制造业转型升级将延续，风险因素不容忽视。房地产市场调整是拖累固定资产投资增长的重要原因，预计将进一步下降。需求疲弱导致煤炭、有色金属、铁矿等面临减产，采掘业及上游工业制造行业投资增速急剧下降并有负增长风险。工业领域已持续处于通缩状态。      稳增长仍是今年的重要任务，预计年内定向调控将加强。社会融资数据显示，信托贷款已连续3个月负增长，反映银行同业业务因监管原因正在去杠杆，信托通道融资还将持续减少。整体而言，影子银行融资仍然受到严格抑制。严格的监管在长期内有助于消除金融风险，但短期影响则需要强力的银行借贷来弥补。在资金价格方面，央行将通过引导包括回购利率在内的一系列利率下行，致力于降低实体经济融资成本。     （沙：条分缕析，非常到位。        降准降息随时可能发生！）        4、静待沪港通开门 台湾资金涌港积极      （中国证券报明日《金牛理财周刊》头版头条）      沪港通，通的可不仅仅是香港。9月下旬，台湾股市成交量大幅走低，日均交易量仅数百亿新台币的规模，资金备战沪港通被列为原因之一。不仅仅是台湾地区，这几个月，来自新加坡、美国以及欧洲的资金早已来到门外，等待通过香港这一中转站投资A股。     （沙：我早已说过，沪港通，主要的港通沪，而不是沪通港！      因此，台湾，还有“来自新加坡、美国以及欧洲的资金早已来到门外，等待通过香港这一中转站投资A股”！       趁近来回调，放胆低吸！）        5、场外资金入市积极 过半投资者认可牛市开始      ——上海证券报·个人投资者2014年第四季度调查报告      三季度A股放量反弹，上证指数逼近2400点。上海证券报·2014年第四季度个人投资者调查报告显示，三季度个人投资者盈利情况大幅提升，实现盈利的个人投资者近八成，盈利幅度同步走高。在赚钱效应的带动下，分布在固收理财等其他投资领域的个人金融资产出现流入股市迹象。对于后市表现，多数投资者仍看高沪指至2500点，同时预期短线大盘出现回调。过半投资者相信市场已经出现反转信号，进入牛市初期。      尽管三季度的反弹行情主要由蓝筹股发动，但投资者兴趣仍集中在题材股。近半数投资者认为四季度蓝筹股反弹后继乏力，市场热点将重归题材股炒作。同时，过半投资者表示最青睐持有中小板个股。但调查同时发现，在单边上涨行情中，贸然换仓只会不利于投资盈利。      融资融券余额在三季度飙升。本期调查也发现，加杠杆在个人投资者中已是普遍现象，通过融资融券等手段将股市杠杆放大到1.5倍最为常见。      ……      （沙：以上调查在我看来基本属实。       总的结论是：目前正值牛市初期，短调后必然冲破2400、2500点！）           6、空头压力密集释放 期指有望重拾升势      期指本周延续震荡走势，整体重心有所下移。当月合约IF1410周四再度受困于“交割魔咒”，全天冲高回落，收盘下跌0.41%，报2446.6点，周线累计下跌0.75%。数据变化上看，期指在前期上涨中积压的空头压力，在本周得到密集释放，短期有望重拾升势。      截至周四收盘，当月合约IF1410相对现货沪深300升水2.21个点，新晋主力合约IF1411升水6.41个点，下季合约和隔季合约分别升水10.21和27.41个点。可以看到，即使周五交割，当月合约仍出现2.21个点的升水，表明资金对于短期走势的看好。另外，新晋主力合约从周三的贴水5.07点转为升水6.41点，表明资金的乐观情绪或将有所持续。      从本轮期指上涨的过程看，当月合约连续升水的现象成为行情连续上涨的标志性信号。7月24日至8月4日，当月合约出现连续8个交易日升水，同期行情上涨195.6点；9月2日至10日，当月合约连续6个交易日升水，同期行情上涨89.4点；9月22日至10月8日，同样连续8个交易日升水，同期行情上涨45.4点。本次当月合约的升水状态能否在交割之后得到延续，值得持续跟踪。     （沙：期指游戏规则改变后，基本起到助涨作用。）         7、河北张北打造万亿级新能源特区        今日《中国证券报》头版头条——     中国证券报记者从权威渠道获悉，由原中科院院长路甬祥院士牵头的国家级调研组近日完成一项报告，提议国家在河北张家口市张北县一带建立新能源“特区”。报告提出，计划未来10到15年内，建成京津冀地区最大的风电、光伏及光热项目集群，暨国家级的新能源前沿技术示范项目基地，项目总规模达逾2000万千瓦，预计总投资达万亿元以上。目前，该报告已经完成并上报高层。     （沙：张北新能源基地将掀投资盛宴，多家上市公司提前布局。      张北新能源基地受益公司情况——      东方能源：背靠中电投集团，集团前河北公司已将其全部资产委托给公司进行管理，未来中电投河北新能源资产有望注入；      湘电股份：国内风机龙头供应商，直驱永磁风机技术更适应河北等风能资源区，渐成为中电投风电项目设备主供应商；      东旭光电：光伏电站开发出具规模，河北本土企业有地域优势。不久前刚参与张北200亿光伏电站项目开发；      南都电源：国内为数不多的新能源储能电池研发商，此前中标新疆风光互补示范项目储能设备子订单；      圣阳股份：引进日本古龙铅炭储能电池，后者是全球少有掌握储能电池成熟技术的企业；      首航节能：光热发电示范项目主流开发商，敦煌10MW项目2015年将上网，享受国家上网电价补贴，行业优势地位夯实；      巨星科技：持有中控太阳能11.5%股份，后者承建的中控德令哈10WM光热电站已获上网电价补贴，电站运行经验将有望复制到张北基地；      河北宣工：张家口市本土唯一上市公司。      注：以上个股资料及短评均来自今日中证报第9版，转载是目的是供读者参考，不代表老沙观点！）          8、中国赛马会成立 游资逆市追捧新题材     《证券时报》今日报道——     中国赛马会近日在北京成立，A股市场也随之产生了“赛马”这一新题材。尽管昨日A股市场受隔夜美股大跌拖累，个股多数下跌，不过新鲜出炉的赛马概念股仍然获得资金追捧，九龙山、珠江实业均逆市涨停。而九龙山的盘后数据显示，其涨停的推手是各路游资。     据悉，本次中国赛马会由中国赛马管理委员会和中国赛马执行委员会组成，负责赛马运动和赛马行业在中国的推广和发展。同时，赛马会马彩工作组也正式成立。分析人士认为，马彩的加入会更加丰富中国体育彩票。此外，首届国际赛马将于明年7月在上海举办。     九龙山半年报显示，九龙山马会俱乐部有限公司是其控股子公司，该公司经营范围是骑马运动娱乐服务、马匹饲养，注册资本200万美元。九龙山重大在建工程中，还有一个赛马场建造工程。     新潮实业的半年报也显示，其曾投资了烟台市马术运动协会，不过投资成本仅仅5万元，另外该协会是非营利性组织。     海澜之家的半年报显示，公司与江苏海澜国际马术俱乐部有限公司有共同的实际控制人，均为周建平。公开资料显示，海澜国际马术俱乐部位于江阴市新桥镇区南首，是综合性马术训练表演基地。     珠江实业曾和香港赛马会成立了合作公司。     武汉控股则是据称将受益于东方马城的发展。     （沙：赛马即马彩是一个资本主义社会的标志性事物！      据我所知，赛马即马彩已酝酿多年，中央迟迟不予批准。      最新消息、据悉，本次中国赛马会由中国赛马管理委员会和中国赛马执行委员会组成，负责赛马运动和赛马行业在中国的推广和发展。同时，赛马会马彩工作组也正式成立。分析人士认为，马彩的加入会更加丰富中国体育彩票。此外，首届国际赛马将于明年7月在上海举办。      若果真如此，中国的社会形态及性质就大大向资本主义社会迈开了实质性的一大步！      马彩必然会在电视上实况直播，人们可以通过手机下注，“全民参赌”进行时！看看多年来港人赌马的状况，可想而知大陆居民也会疯狂介入！      马彩报、马彩网也会应运而生，创办过四张证券报的老沙又有了大显身手时？只可惜，老沙对彩票不感兴趣，更何况老沙已经是一匹老马了……）            9、新股发行时间     （沙：全是袖珍股。）      老沙的感觉      其实好戏才刚刚开场！      女子4×100米接力赛虽已结束，但男子4×100米接力赛还没开始呢！      短调近尾声，放豹子胆低吸！     一起来泡博      1、明日即18日去北京，19日赴上海，20日回南京。下周一停博一次。      2、因去南极，11月上旬、中旬都停播。      3、我的微信公众号即将问世，下周请拿出你的智能手机“扫一扫”哦！      4、我一直在说“没有微信就没有威信”（在青年人面前），中老年朋友，赶紧去换一部智能手机，赶紧学会使用微信，不要被社会所淘汰！      5、我力图对我的“南极行”进行手机微信现场直播！      6、我一周内搞定微信公众号，你一周内学会微信！讲好的哦！</content>
</root>
