<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<root>
  <title>融资成本过高的问题还会继续</title>
  <time>(2014-10-10 12:13:27)</time>
  <tagsEle>
    <tag>股票</tag>
    <tag>银行</tag>
    <tag>融资成本</tag>
    <tag>中小企业</tag>
    <tag>小额贷款</tag>
  </tagsEle>
  <content>        目前宏观经济下行，最让人担心的倒不是产能过剩、地方债和房地产泡沫，而是从2011年下半年就开始的中小企业的生存困境，中小企业是经济增长最有活力的部分，是经济发展的未来，是中国经济新的增长点的表现，私营企业投资能力的持续下行，让宏观经济的真正复苏往往得而复失。     其实对于每一个高速发展过后的经济体而言，有一定的产能过剩，有一定的债务，有一定的房地产泡沫，甚至有一定程度上的银行坏账，都是很正常的，即使发生一定规模的经济危机和金融危机，也不是什么大不了的事情。     这正如同开车，开的过快就应该点刹，让车慢下来，或者停下来，有时候甚至还应该后退一下，以得到此后开车能够更加平稳顺利。美国经济发展200多年，大大小小的经济危机发生无数起，这不是什么坏事，是经济有序调整。目前中国社会上下层，有这个认识的人很少。     因此，有时候可以容忍一定的衰退，容忍一定的风险释放，容忍合适的市场出清，这是宏观经济管理的艺术。     然而，这里最关键的一点是，经济发展要有新的动力，新的增长点，而这些都是首先从中小企业身上首先萌芽生长出来的，所以在经济衰退时期，呵护中小企业非常重要，对中小企业降税，降低其运营成本，降低其融资成本等等都是政府必须做的。     但是此次中国经济衰退的特点是，首先是中小企业首当其冲，表现为从2011年下半年开始的温州中小企业的老板集体跑路，接着逐渐蔓延到全国，除了经营环境的恶化外，中小企业最大的问题是融资成本过高，或者融不到资金。而在经济下行期，中小企业经营困难，资信更差，其融资环境就进入了恶性循环。     所以，从今年以来中小企业融资成本过高的问题就成了突出问题，成为国务院常务会议要着力解决的问题，央行也在货币政策上实行了多种措施，比如定向降准、定向降息等等，这些措施可能局部有一定效果，但总体来看效果不大。所以，最近一段时间，央行在定向政策上，似乎也是心灰意懒了。     问题到底出在哪里，为什么从今年年初以来，央行通过公开市场操作把高企的银行间市场利率给拉了下来，但是银行从央行拿到这些成本低廉的资金之后，转手却以高价贷给了企业呢？这里的问题其实还是金融体制出了问题。     最近看到一则新闻，说的是银行“还旧贷新”政策使贷款到期企业被迫向小贷公司借款“过桥”，但一“过桥”，1000万中就有60万被抽走了     所谓的“过桥”，是银行业经营的一个规则，一期贷款到期后，企业要将原来借款全部还清后才能续贷新款，如此“大还大借”不利于维持企业正常运转；而如果贷款到期、企业又没有足够现金还贷，就必须求助“贷款公司”借钱“过桥”。以目前广西为例，向小额贷款公司借款“过桥”，一般以一周为一期，一期为2分利，两期4分利，三期6分利；而从还银行上一期的贷款到银行下一期贷款放出来，一般需要3周以上。而其实小额贷款公司的资金也是从商业银行拆借来的。     这个过程的实质是，在“过桥”的过程中，银行不给企业贷款，而是把资金拆借给了贷款公司，然后再高价贷给小企业。这其实是银行和贷款公司合谋的一次敲诈行为，所以知情人士说，这一政策助长了小额贷款公司与银行的勾结，“一边是银行延迟放款速度，一边小贷公司收取高额利息。一个资金‘过桥’过程，实体企业相当于被银行和小贷公司坐了两次庄。”     以上行为也许只是一个个别事件，但是反映了一个根本的问题是，中国金融服务供给的严重不足。     在以上案例中，企业为什么会被敲诈，其重要原因是他找不到比它更低价格的贷款，没有选择，资金的来源只有银行，而大多数是国有银行，小额贷款公司的资金也是来源于银行的，因此银行就可以做庄，就可以漫天要价，就可以敲诈。而企业为了未来能够经营继续，忍气吞声，借了高价的恶意的贷款，如果以后还不上，企业也会选择跑路这种不负责任的方式，因为在他认为，他经营的失败，并非自身的原因，而是银行逼迫的。     中国金融改革十多年，尤其是银行业改革，其最终结果是把银行做大了做强了，个个做成了巨无霸，做成了怪兽，但是却成为实体经济的吸金者，如果说金融是为实体经济服务的，你把金融业做成巨无霸，到底是失败了，还是成功了，这是金融决策高层值得好好思考的。而思维宏观金融智库（FHT）就认为，肯定是当年改革主导思想除了偏差，或者改革到半山腰停下来，改革的结果偏离了改革的初衷。     从目前看来，中国银行业赢利仍然如火如荼，从银行自身看，根本没有改革的必要，改革者也没有动力，这也从金融高层最近的表态能看出来。银行业实质性的改革可能还遥遥无期，那么融资成本高的问题也可能还将继续。  如欲阅读四维宏观金融智库（FHT）更多更全面的研究文章，全面把握中国经济金融走势，让您的投资决策和经营管理走在一条正确的航向上，请关注微信公众号：SWGDHGZK.      您还可以上四维金融网（www.swjrzk.com），浏览高质量、有思想、具有操作指导性的金融研究评论和深度解析性新闻。</content>
</root>
