<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>计成在环法赛上写下中国选手第一笔</title><source>http://szb.hhhtnews.com/wb/page/2014-07/24/content_34591.htm</source><newspaper>呼和浩特晚报</newspaper><page>第WB22版：体育</page><publishtime>2014-07-24</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
在欧洲，每年的三大自行车环赛（环法、环西、环意赛）都是万众期待的体坛盛事，特别是每年7月的环法大赛，更是世界影响最广、规模最大，比赛水平最高的自行车大赛。
不过中国自行车迷过去一直都是“旁观者”，直到今年，环法终于沸腾了千百万中国车迷的热血。因为在环法101届历史上，终于出现了一位黄皮肤、黑眼睛的中国小伙，他的名字叫计成。
传奇
田径跑手转行一月成绩出色
计成是中国自行车的代表人物之一，也是首位参加国际三大自行车赛事——环法、环西、环意的中国车手。“就我个人而言，我终于能参加全部的三大赛了，能够说我是中国第一人了。这是我从开始骑车以来就有的梦想。很高兴我终于做到了，真的非常、非常高兴。”赛前，计成如是说。
1987年7月15日，计成出生于哈尔滨一个普通家庭。由于在学校时擅长跑步，并且屡屡获奖，计成获得了进入体校练习田径的机会。2002年他开始转项，练习自行车，仅一个月之后计成参加了人生中的第一场自行车比赛——12圈的北京老山绕圈赛。那是他最痛苦的一场比赛，因为他当时甚至没有锁鞋（注：专业自行车比赛的一种必须装备）。但是凭借出色的发挥，计成还是让众人见识了他的运动实力。
2007年，计成被选送到荷兰禧玛诺自行车队，开始参加职业自行车赛。2012年计成代表禧玛诺车队参加了环西大赛，不但完成了全部赛程，在219位选手中排名第175位，并凭借在第19赛段受伤坚持比赛的勇气拿下该赛段的“敢斗奖”；2013年他参加了环意大赛，遗憾的是，在第5天因发高烧退出。2014年，计成又出征环法赛，成为第一个在这一国际顶级大赛亮相的中国人！
成绩
虽然排名垫底但“很享受”
如今环法赛程已接近尾声，虽然计成一直在尽力做好自己，但他的成绩却并不理想。第九赛段，他落后胜者托尼·马丁将近22分钟，位列总成绩倒数第二，仅领先垫底的加拿大选手爱德华·金7秒，但落后倒数第三名的法国选手克里斯多夫·里布隆超过10分钟！第十赛段，他更是最后一个抵达终点的完赛车手。
不过，计成的心态倒是很平和，“能够参赛，我很享受，也乐在其中。每一天从微博上收到了大量鼓励我的信息，每天能有数百条。”但是与鼓励如影随形的，还有批评和嘲笑，因为很多中国人不明白，为何如此糟糕的成绩计成还能乐在其中？
为此，计成不得不在个人微博上进行了一次科普：“最近因为环法的事情，在微博和FB之类的网络看到了很多东西。有些朋友认为我不能完赛，不能取得一个冠军，就是给中国人丢脸去了。其实我不会介意，根本原因就是大家还是对自行车运动太不了解了，导致大家错误地评判。我希望尽量完全地完赛并帮助我的队友取得一个赛段冠军，做我能做到的。”
国内专业自行车杂志《骑行家》的主编黄选锦也出面指出，评析一名车手在环法的表现，看排名看成绩这样的作法显然是不专业的，“在职业自行车比赛中，车手的表现评分还是要看他在比赛中完成战术的好坏程度。计成帮助车队主将马塞尔获得3个赛段的冠军，就是他能力的最好证明！”
原来，每一支参加环法的车队有9名成员，而每个车手分工则不同。计成所在的禧玛诺车队实力不俗，车队拥有马塞尔·基特尔和约翰·德根科博两名主力冲刺手，而计成则是为这两位车手服务的。因为在环法大赛中经常可以看到上来就领骑的“兔子车手”，而计成则是负责追击“兔子”的“兔子杀手”。所以按照车队的战术安排，计成只要能跟着大部队协同顺利完成每一站赛事，就是很好地展示自己了。
对于计成因排名垫底遭到网友嘲笑一事，在黄选锦看来，这是因为中国人对自行车运动不了解，“总时间成绩对于计成这样的辅助车手而言并不重要，因为自行车是团队的比赛，每一位辅助车手都要牺牲自己，这才是自行车运动最关键的部分。”
挑战
成功完赛还要过山地关
法新社在7月14日的一篇题为《中国历史制造者有望在环法山地赛段继续存活》的文中指出，“在第一周，计成的表现可圈可点，他经常骑行在大部队的前锋阵营，成功为队长马塞尔·基特尔保驾护航。”
虽然计成在环法前半段的表现得到了业内人士的普遍肯定，但他能否顺利完成全部21个赛段的比赛似乎还要画个问号。因为禧玛诺车队擅长平路赛段和较小起伏的丘陵赛段，但随着环法比赛进入尾声，在更为艰难的爬坡赛段，计成将遇到更为严峻的挑战。
在7月20日结束的第15赛段争夺中，计成依旧很出色地完成任务，最后以171名完赛，总成绩也以排名171位垫底。对此计成表示自己接下来的目标就是不掉队，“对我而言，山地赛段有时意味着生死攸关。我们车队的目标是赢得计时赛，为此大家都花了很多精力。这也意味着我已经消耗了大量的能量，所以我会尽可能地节省体力、保持机敏，再看看接下来会发生什么。”
计成表示，自己可能不是国内最有天赋的职业车手，但是他想证明给所有人看中国的车手一样可以在艰苦的环法赛中完成比赛，“我是环法第一人，但不希望是最后一人。我希望今后能有更多的中国车手参加国际比赛。要相信自己，只要你想就能实现，与你是哪里人无关。”
据《信息时报》


<img>http://szb.hhhtnews.com/wb/data/1/10/2014-07/24/wb22/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://szb.hhhtnews.com/wb/data/1/10/2014-07/24/wb22/res04_attpic_brief.jpg</img></body></root>