<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>有了困惑事？我们帮您问</title><source>http://paper.people.com.cn/jksb/html/2014-08/04/content_1462531.htm</source><newspaper>健康时报</newspaper><page>24版：新闻·调查</page><publishtime>2014-08-04</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　花露水能根本止痒？效果有限
　　北京市海淀区魏公村路陆女士：夏日里被蚊子咬了，会习惯性地涂抹些花露水在皮肤上止痒。但奇怪的是，抹完不一会儿，叮咬处又开始痒了起来，我还专门去超市购买了“六神牌止痒花露水”，使用后也依然会再次瘙痒。花露水到底有没有止痒效果呢？
　　健康时报调查组实习记者徐瑶：花露水的止痒效果其实很有限。北京大学第一医院皮肤科朱学骏教授介绍，花露水只是一般的生活用品，不是药品，有一定防止蚊虫叮咬作用，但止痒作用有限。就算一些花露水中添加了止痒成分，也难以达到有效浓度。
　　皮肤被蚊子叮后之所以会痒，是由于蚊子在吸血时，释放一种名为蚁酸的物质，其会刺激人体皮肤细胞，使细胞释放出组织胺，血管扩张，导致组织液在局部积聚形成“小包”，有时中央会有水疱，即丘疹性荨麻疹，因此会觉得皮肤瘙痒。
　　花露水中含有70%左右酒精，涂到皮肤上，酒精挥发时会让皮肤有清凉感觉。有的还加入了少量冰片、薄荷等成分，可以减轻瘙痒，但是这并不能从根本上缓解皮肤组织出现的上述系列反应。因此等到花露水挥发后，清凉感消失，皮肤瘙痒感自然又回来了。
　　他介绍，目前最有效的止痒方式，是使用一些有止痒功效的药物，如复方樟脑乳膏、复方薄荷脑软膏、无极膏、皮炎平软膏、炉甘石洗剂等，外用后多揉一会儿。还有一些抗组织胺的药物，如西替利嗪、氯雷他定等。
　　不过如果只是一般性的蚊虫叮咬，没必要使用口服药物，局部涂抹药膏就能很好地缓解皮肤瘙痒。
　　太阳能热水器烧水？不能饮用
　　山西省定襄县南关文明街曾先生：我周围有许多家庭会直接饮用太阳能热水器里的水，认为这种水经过了紫外线消毒，因此更加安全。但也有人说这样会产生二次污染，不宜直接饮用。太阳能热水器烧的水究竟能不能直接饮用呢？
　　健康时报调查组实习记者徐瑶：用太阳能热水器烧的水不能直接饮用。北京保护健康协会健康饮用水专业委员会会长赵飞虹介绍，从功能上讲，太阳能热水器不是专门提供饮用水加热的设备，其主要是为卫生间和厨房清洗供水。而在生产材质上，其也达不到食品级容器的材质标准。
　　热水器水箱和管道中存在二次污染，例如军团菌、贾第鞭毛虫等。但是太阳能热水器里的温度通常维持在30～50℃，不能灭菌，尤其是一些将水煮沸才能杀灭的链球菌等耐高温细菌。加上水在太阳能水箱里长时间储存，反复加热，可能会造成水中亚硝酸盐含量的升高，饮用后对健康不利。
　　记者致电皇明太阳能公司，其工作人员也强调，太阳能热水器里的水不能喝。通常，暖水瓶中的水超过3天，就不能再饮用了。而根据设计原理，太阳能热水器在使用时，一部分水会通过真空管轮流循环后回到储水箱，且长期留在水箱内，因此很容易积攒陈水，这种水质并不适合饮用。
　　另外，紫外线照射并不能直接对水进行消毒，而是照射到热水器的电池板，电池板把太阳能转化为电能来提供热量。整个过程，紫外线和水根本接触不到，更不用说消毒了。
　　百多邦软膏买不到？暂时紧缺
　　北京丰台区方庄路白女士：我在药店工作，从三月份末开始，店里的百多邦（莫匹罗星软膏）就开始出现断货了，几次要求补货总部也一直没发新货来。
　　一些被湿疹、毛囊炎等疾病困扰的患者隔三岔五就来询问，无奈的同时我才得知，周边几家药店的百多邦都卖光了，就连几家医院也断货了。为什么市场上会出现如此大面积的百多邦缺货，是下市了吗？ 
　　健康时报实习记者闫坤：“由于莫匹罗星软膏原材料最近进口许可证已到期，市场可能会面临缺货的现象。”百多邦生产厂家——中美天津史克制药有限公司的工作人员称。
　　“百多邦”，化学名为莫匹罗星软膏，主要用于治疗疱病、疖肿、毛囊性及湿疹合并感染、溃疡合并感染、创伤合并感染等继发性皮肤感染。该产品的生产过程是先从国外进口莫匹罗星的原料药，再由国内公司进行分装，才上市销售的。
　　然而据国家食药监督总局官方网站查询数据，该药原材料的进口注册证号为H20100470，对应的有效截止时间为2013年9月11日。据了解，通常企业会提前半年或一年启动再注册程序，而2013年8月30日19时，百多邦 （受理号为JYHZ1300386国）才启动再注册工作。因此距离该原料药正式恢复进口，可能还需要一段时间。
　　中美天津史克制药有限公司工作人员表示厂家会尽快恢复供货，如果消费者需要用药，可向医生及药剂师咨询，或者通过天猫官方旗舰店或广药健民网站购买。至于具体的恢复供货日期，尚不明确。
　　感谢陆女士、曾先生、白女士等三位读者为本期提供采访线索，每位线索费100元近期汇出，并赠送本报图书各一册，请注意查收。——责任编辑  

　　线索征集
　　健康维权，责无旁贷。在您的健康生活中， 有没有遇到过——烦恼事、困惑事、愤怒事、感动事？欢迎您将身边的这些事情告诉健康时报调查组，一经采用，予以100～300元奖励。
　　1、读者给本报提供的线索，内容务必确保真实，如出现虚假和编造情况，责任自负。
　　2、希望读者提供信息时，其中的时间、地点尽量详细，以便记者联系求证。
　　健康时报调查热线：
　　400-6106-999按3键
　　13581600366
　　010-65363358
　　邮箱：jksb24@jksb.com.cn

</body></root>