<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>世界艾滋病大会观察</title><source>http://paper.people.com.cn/jksb/html/2014-08/04/content_1462525.htm</source><newspaper>健康时报</newspaper><page>03版：新闻·焦点</page><publishtime>2014-08-04</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　卢洪洲教授和加州大学旧金山分校（UCSF）艾滋病系主任Dianev·havlir教授合影。
　　阅读提要
　　■2010年出生在美国的“密西西比婴儿”，出生30小时后，医生开始使用3种抗逆转录病毒药物治疗，使其血液中病毒数量明显减少，并在一个月后降到常规检测无法发现的程度。2013年3月，医生曾宣布她被“功能性治愈”。而本次大会上，美国专家宣布，“密西西比婴儿”在停药两年多后体内再次检测出HIV，宣告功能性治愈艾滋病的愿望失败。
　　
　　■本次大会，世界抗艾明星们也悉数到达现场，如美国前总统克林顿、中国演员濮存昕、蒋雯丽等，他们都在不遗余力借助影响力帮助艾滋病患者，因为社会对于艾滋病患者的支持度越高，艾滋病患者接受治疗的依从性越高，这也有利于全社会减少总感染人数。
　　
　　■这次大会首次将性工作者请上演讲台，和各位知名学者处于平等地位做主题发言，讲述他们和艾滋相关的亲身经历，这可是一次令人震撼的创举。
　　受访专家
　　卢洪洲，上海市公共卫生临床中心书记，教授、主任医师、中华医学会感染病学分会艾滋病专业学组副组长，中华医学会热带病与寄生虫病学分会候任主任委员
　　今年的世界艾滋病大会因乌克兰空难而备受关注。
　　每两年，世界艾滋病大会都会分享艾滋病研究进展并探讨治疗最新进展。作为国内外著名的艾滋病专家，卢洪洲教授自十年前开始每届都参加，今年也应邀参加了本届大会。
　　尽管同行罹难不幸的消息让他震惊、惋惜和沉痛，却没有阻止以“迈向一个没有艾滋病的世界”为题的会议7月20~25日在澳大利亚墨尔本举行。
　　和往届比，这次大会有关治疗和学术新进展特别多。卢洪洲教授每天穿梭于各分会场，几乎不漏过任何一场会议。他和国内另一位著名的艾滋病专家、北京协和医院感染内科主任李太生教授在会后给与会国内同行做了大会总结，分享了会议上的主要亮点。
　　艾滋病功能性治愈受到挑战
　　“大会上，和因马航MH17事件而损失了六名世界一流的艾滋病研究领域科研人员同样让学界感到沉重的是，人类能够功能性治愈艾滋病的日程又推后了。”卢洪洲教授介绍。所谓功能性治愈是指感染HIV病毒患者者体内的病毒被完全抑制，机体免疫功能正常，不再需要治疗，用常规方法在患者血液中检测不到病毒。这就达到临床治愈了。
　　这个希望来自于2010年出生在美国的“密西西比婴儿”，她母亲HIV测试呈阳性，但在怀孕期间未接受任何治疗。这个婴儿出生30小时后，医生开始使用三种抗逆转录病毒药物治疗，使其血液中病毒数量明显减少，并在一个月后降到常规检测无法发现的程度。这名女童18个月时停止用药，并在随后27个月里HIV检测结果呈阴性。2013年3月，医生宣布她被“功能性治愈”。
　　而她的治疗方案本来有望推行到其他患者身上，可就在本次大会上，美国专家宣布，“密西西比婴儿”在停药两年多后体内再次检测出HIV。艾滋病病毒卷土重来意味着人类目前没有一例彻底攻克的病例，充其量只是暂时抑制病毒。“目前状态下，既无完全能防范的疫苗，功能性治愈又受到挑战，治愈艾滋病面临更严峻的挑战，接下来还有很长的路要走。”卢洪洲教授和大会其他专家一样倍感任务艰巨。
　　90/90/90目标振奋人心
　　尽管彻底治愈的神话破灭，但艾滋病人也不必灰心。至少目前为止，艾滋病人经过规范治疗，可以带着病毒生活，就像高血压、糖尿病等慢性病一样。“不讳疾忌医最关键。”卢洪洲反复强调这一点。
　　而美国前总统克林顿在大会发言时给全世界注入信心。他介绍，迄今为止已有1300万感染者接受治疗，这是一个非常了不起的成就。
　　卢洪洲教授进一步解释，这是联合国艾滋病联合规划署的2020目标，也就是到2020年时，90%的艾滋病病毒携带者得到确诊，已经确诊的感染者90%得到抗病毒治疗；90%的接受治疗者中病毒载量被抑制到检查不到的水平。
　　性工作者登上艾滋病大会讲台
　　“这一次大会首次将性工作者请上演讲台，和各位知名学者处于平等地位做主题发言，讲述他们和艾滋相关的亲身经历，这可是一次令人震撼的创举。大会演讲是学者们梦寐以求的，通常代表世界顶尖水平。这代表大会首次也不歧视性工作者的社会地位。”卢洪洲特别指出。
　　根据联合国艾滋病规划署的估计，全世界所有新增HIV感染者中，高达50%发生在高危人群。高危人群主要指同性恋、吸毒者、性工作者以及变性人。面向这些高危人群的服务与治疗，将是未来能否达成这一目标的关键。
　　“在大会的会场外就有很多非政府组织或同性恋团体在抗议。你开你的会，我抗议我的。”卢洪洲教授笑着说。“而在我国，艾滋病总体发展趋势有所控制，但总人数还是在不断增加。感染的重点人群也包括同性恋，特别是男男同性恋人群，这主要由于他们的性交方式更容易传播HIV病毒，而且常常有多个性伴侣。此外由于我国性交易不合法，很难监管和被教育，因此缺少保护知识，更容易感染。”这在国际上也成了共识。
　　此外，正如克林顿演讲中提到的那样，贫穷的国家和地区人群缺少教育和保护措施，也没有经济条件接受诊断和治疗。大约一半的儿童携带者是在哺乳期染上艾滋病的。母婴传播和帮助儿童艾滋病携带者也是挑战，如何把阳光洒到他们身上，直接影响到2020年90/90/90目标的实现。
　　濮存昕和蒋雯丽赴会反歧视
　　很多人士和媒体都热心传播艾滋病知识，中国演员濮存昕和蒋雯丽专门赴本次会支持艾滋病患者反对歧视，但艾滋病歧视问题在国际上普遍较为严重。
　　据卢洪洲教授介绍，社会对于艾滋病患者的支持度越高，艾滋病患者接受治疗的依从性越高，这也有利于全社会减少总感染人数，这也是大会专家普遍共识。因此这一次世界艾滋病大会上，发表了“墨尔本宣言”，主题就是“不落下一个人”，要求终结对艾滋病人的歧视。
　　宣言起草人甚至要求世界各国政府通过立法保证艾滋病高危人群的平等对待，保障他们享有预防、治疗和获得防病常识的同等权利。因为这是有医学研究证据支持的，安全的接触并不会感染艾滋病，公众不必谈艾色变。
<img>http://paper.people.com.cn/jksb/res/2014-08/04/03/JK311B11001_b.jpg</img></body></root>