<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>一场阻击战歼灭日军300多人</title><source>http://newpaper.dahe.cn/hnrb/html/2014-08/28/content_1136952.htm</source><newspaper>河南日报</newspaper><page>第02版：要闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    □本报记者   李凤虎
    编者按：在历史的长河中，有这样一群人，他们是八年抗战的亲历者、见证者，是中国军人不畏强敌、浴血奋战的幸存者；他们是光荣的缔造者，也是历史的见证人；他们有着一个共同的名字——抗战老兵。今年是中国人民抗日战争胜利69周年，近日，我们寻访了部分抗战老兵，讲述他们当年英勇抗战的故事，宣传我党在全民族团结抗战中的中流砥柱作用，用他们的亲身经历告诉世人，勿忘历史，珍爱和平。③6
    ◎人物名片
    张进，91岁，河北行唐县人，1938年2月参加革命，同年8月加入中国共产党，参加过百团大战、辽沈、平津、抗美援朝等战役战斗。1983年7月离职休养，副军职待遇，荣立大功二次，曾荣获三级独立自由勋章、三级解放勋章、独立功勋荣誉章、朝鲜三级国旗勋章。
    8月26日，在省军区干休所，记者见到了91岁的张进。尽管已是耄耋之年，老人的精神依然很好。
    “我15岁参加八路军，当年被编入了晋察冀军区第一军分区第五支队三团。”聊起那段战火硝烟的岁月，张进老人兴奋不已。
    “入伍后，经过短暂的军事培训，1939年春季，我就随部队上前线，这是我第一次上战场，当时我满怀豪情，心里的想法是日本要占领中国，作为中国军人，我们必须要在前线杀敌，保家卫国。”张进老人说。
    张进老人告诉记者，战斗任务是阻击日军的运输队，截断日军向前线运输粮食和弹药。那次战斗打得很激烈也很艰苦，整整打了一上午，我军歼灭敌军300多人，成功完成了阻击任务。
    “这次战斗虽然取得了较大胜利，但是也引来日军对部队根据地的疯狂大扫荡，日本鬼子的炮火让我们部队损失惨重。”张进老人说，“在战斗中，我被炮弹击中，头部和右眼眉骨受伤，当场昏倒在一处岩石缝里，战斗结束后被战友们清扫战场时发现，被送往后方医院治疗。”
    张进老人说，在部队治疗休整后，他就跟随晋察冀军区第一军分区兼第一支队司令员杨成武率领的部队与日军作战。在一次破坏驻守河北井陉县日军铁路设施的战斗中，敌我双方交火非常猛烈，他奉命对日军的炮楼进行喊话，在战友的掩护下，他冒着炮火来到炮楼前方50米一处隐蔽地，用日语展开喊话攻势，要求炮楼内的30名日本鬼子缴械投降，喊话期间不时有炮弹落在他的身边。
    喊话结束后，按照团长指令，张进带领3名战士护送被我军在死人堆中救出的两名小女孩到军区总部，这两名女孩都是日本人，一名1岁左右，一名四五岁。
    “这件事我记忆最深刻，护送途中1岁的日本小女孩需要及时喂奶水，路途中我请求一名处于哺乳期的农妇帮助，当时这名农妇不理解我为何帮助日本人，经过我的耐心劝说和讲解八路军宽大政策，这名农妇才含泪点了头。”张进老人说，“那个四五岁的日本小女孩美惠子长大后，为促进中日友谊发挥了一定作用。”
    张进老人称，中日建交后，美惠子多次来到中国，寻找曾经救助过她的恩人表示感谢，并为日本当年犯下的侵略罪行进行道歉，美惠子还专门派人登门看望他。
    “看望当场，我专门写了一段顺口溜，让委托人亲自送给美惠子，‘日寇野蛮又张狂，三光政策烧杀抢；百团大战克井陉，救出日本小姑娘；司令（杨成武）指示做保护，聂总（聂荣臻）写信交日方；30年胜利结硕果，两位姑娘在何方；美惠子访华谢恩情，中日友好建桥梁。’”张进老人至今仍记忆犹新。
    在参加的多次战斗中，张进老人印象最深的是1945年7月份门头沟一战。“这一场战斗最轻松，一个多小时就结束了，歼灭日军七八十人。”老人说，两军对垒一个多月后，日本人就投降了。
    抗日战争结束后，张进老人先后参加了解放战争时期的辽沈、平津战役和抗美援朝、西藏平叛等战役战斗。
    “今天我想寄语新时期的青年一代解放军官兵，要铸牢听党指挥这个强军之魂，紧握手中枪，保护好国家安全。”张进老人说。③6

<img>http://newpaper.dahe.cn/hnrb/images/2014-08/28/02/p74_b.jpg</img></body></root>