<url>http://club.dzwww.com/thread-25740061-1-1.html</url>
<title>公众获取网络新闻的行为特征 - 东营论坛 - 大众论坛</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_37160425"> 公众获取网络新闻的行为特征<br /> <br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;网络新闻传播所处的时代是人类文明进程加快发展的时代，全球一体化的趋势日益明显，社会生活各个领域的相互联系及相互影响日益密切和深刻，人们的思维频率和行为频率日渐加快，信息总量迅速膨胀，传播技术日新月异。生成于这个时代的网络新闻传播，不仅拥有高速度、多媒体、交互性、数据库等诸多传统媒体未曾具有的信息传播上的性能优势，而且也存在诸如网络信息接收终端的物理特性所导致的屏幕辐射、页面第一视觉区域的有限、上网费用的消耗等各种阻碍信息传播的局限因素。在社会环境因素与与网络新闻传播技术因素的综合作用下，公众接受网络信息传播的心理预期呈现下列特征：<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;(1)快速获取最新信息。进入网络新闻传播过程中的公众，往往需要快速了解自己生存环境发生的最新变化。目前以计算机上网和手记新闻订阅作为主流信息接收模式的公众群体，通过网络高速获取最新新闻是他们的普遍需求。<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; （2）主动选择有用信息。在网络新闻传播中，交互性信息传播的特性得到最充分的体现，公众因此对信息进行自主选择的欲望更加强烈，并且希望在最短的时间里以最便捷的方式获得自己最需要的信息。<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;(3)精确接近深度信息。随着社会生活各个领域联系的加强，一个领域、一个地区发生的新变动往往会对社会各界产生广泛的影响。在今天全球化的趋势之下，深度新闻报道已经成为广大公众的普遍需求。在网络新闻传播领域，信息的“海量”存储、数据库检索、信息发布时间的多级梯度布列等全新技术手段的采用，使得网络媒体拥有了突破时间与空间限制，向公众提供全方位深度新闻信息的特殊优势。正因为如此，在网络新闻传播过程中，公众对接近精确深度信息怀有强烈的渴望。他们不仅希望了解主体新闻本身，而且渴望了解与主体新闻相关的各种背景，主体新闻对社会生活的各个领域产生的影响，以及主体新闻事件的发展趋向。<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;公众在网络新闻传播过程中拥有的上述心理预期，促使公众获取网络新闻的行为特征呈现出一些新的明显变化:<br /> 第一是对新闻标题的“第一依赖感”形成。标题已经成为公众识别新闻内容、判断新闻价值的第一信号，成为公众决定是否索取深层新闻信息的第一选择关口。对于读者来说，每一次对下一层网页链动结构的点击(即对深层新闻信息的现在和索取)，支付的不仅是时间，而且是金钱，因此，标题实际上也成为他们权衡自己获取新闻所支付成本的第一判断。标题在网络新闻传播中的重要性格外突出。<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;第二是扫描式阅读已经成为网络新闻阅读的主要方式。在网络新闻传播过程中，公众阅读信息的速度加快导致阅读方式改变。美国学者研究发现，79%的网络读者对内容是一扫而过，只有16%的人逐字逐句地阅读。网络新闻传播开辟了人类信息传播史上的扫描式阅读（潜阅读）的时代。扫描式阅读与读者对印刷媒体信息内容的阅读方式完全不同。而阅读方式之所以会改变，除其社会环境发展变化的复杂因素之外，网络新闻传播的技术环境也是促进这一变化的重要原因。计算机屏幕作为网络新闻的主体接收终端，它的特殊优势与特殊局限并存。人们在享受着五彩缤纷的多媒体信息的同时，也忍受着屏幕光对眼睛的刺激；人们在享受着便携式计算机精巧的设计时，也感受着屏幕不能让人对全部版面一览无遗的遗憾；人们在随时获取重大新闻事件的最新变动状况之际，又不能不为上网支付昂贵的费用。或许正是由于这种种原因，处在网络新闻传播中的公众抛弃了对印刷媒体逐字逐句的阅读方式，开始在快速扫描的过程中去发现对自己有用的信息。这种阅读带有极大的跳跃性、检索性、忽略性，如果新闻中没有醒目的关键词，没有清晰的提示与标识，没有引人注意的种种细节，就难以抓住读者飞速运行的眼球。<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;第三是阅读过程中自由选择信息内容的几率提高。互联网新闻传播不仅为传播者传播新闻提供了超越时空局限的种种便利，同时也为公众获取新闻提供了超越时空局限的种种便利。在新闻网站丰富的纵横链动结构中，公众完全可以根据自己的需求选择接收新闻的内容种类，决定浏览新闻的时间顺序和时间长度，对接收新闻的过程实施全方位自由选择和调配。公众不仅可以在一个网站中浏览多个页面，甚至可以同时访问多个网站。面对公众在获取网络新闻中拥有的这种极大的自由度，网络媒体需要在内容的写作编排上建立起更加合理的链接组合系统，以保证信息传播的丰富度、深刻度，进而保证网络媒体多元化传播目标最大程度地实现。<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 上述这些公众获取网络新闻的特点已经在提示着网络新闻工作者，尽管网络新闻的写作要遵从新闻写作的一般规律，但是网络新闻的写作与传统媒体新闻写作之间存在着巨大的差异。研究这些差异，探讨网络新闻写作的特殊规律，进而掌握网络新闻写作的特殊技巧，对于提高网络新闻传播的影响力有着重要的意义。<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;（根据中国人民大学新闻学院党委书记、院长高钢教授的讲座记录整理）</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78562843"> 无论网民还是政府官员，都应该看看，琢磨琢磨，研究研究应对之策。<br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
