<url>http://club.dzwww.com/thread-45605629-1-2.html</url>
<title>村书记小官巨贪，用重金行贿，村民实名举报。 - 东营论坛 - 大众论坛</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78535901"> <p align="center"><font color="#000000"><strong>村民实名举报村书记涉嫌贪腐八年</strong></font></p><p align="left">尊敬的中纪委、中央各大媒体记者:</p><p align="left"><font color="#000000">我们是山东省东营市广饶县稻庄镇西水磨村的村民代表宋曰成(13805463546)、宋家林(13905463200),现通过网络向您们反映我村书记宋继明(兼西水集团党委书记)违规敛财不择手段,村集体财产被其贪污殆尽,镇党委和广饶县纪委充当保护伞,村民实名举报八年未果的情况，以求引起相关领导和各大媒体记者的重视,将我村的真相大白于天下,替全体村民讨还一个公道! </font></p><p align="left"><font color="#000000">村书记宋继明主要存在以下几个问题：</font></p><p align="left"><strong><font color="#000000">宋继明利用手中权利只为自己一家人谋利益，花重金买名（想方设法让自己出名，上富豪榜），买官（镇副书记），自己开医院，办厂子，自己的儿子犯法被刑拘，花钱捞人，出来之后，为自己的儿子开企业，并且还在村里领工资，自己的弟弟身为公务员，以他老婆的名义开办至少三家企业等等。没有权利，就凭一普通老百姓，谁能做到？？？</font></strong></p><p align="left">&nbsp; &nbsp; 第一，在2003年前后，宋继明以村办企业西水集团的名义从农业银行贷了一笔款，用于和青岛外贸做天然胶生意。据村委内部知情人讲，这次生意很成功，挣了不少钱，在村委讨论这笔利润怎么分配时，宋继明表示想拿出一部分钱给他配辆车。然后就以村集体的名义给他买了一辆宝马750供其使用，当时的价格在200万左右。然而时隔两年以后，宋继明又在村财务把购车款重新报销，将购车款占为己有（有当时村委成员录音为证）。</p><p align="left">第二，2000年，西水集团在老挝投资数百万元建设橡胶园，前期橡胶树比较小，效益不明显，几年后在橡胶园开始见效益的时候，村书记宋继明竟然将其原价转让给张学永的永一橡胶有限公司。橡胶树生长多年的增值利润分文未要，当然，他的付出，得到的是永一橡胶送其一部分股份作为回报。</p><p align="left">第三，2005年，西水集团在广饶县工业园购买土地400余亩，投资创建贝斯特化工有限公司，宋继明安排其司机张相忠前去负责，张相忠为了感谢宋继明，将用于贝斯特公司建设的一部分土地送给宋继明的儿子宋彦杰使用，创办西水管业。</p><p align="left">&nbsp; &nbsp;第四，积极拉拢政府工作人员充当保护伞。2002年，时任稻庄镇党委副书记的刘某因为炒股缺少资金，宋继明挪用公款60万元给刘某，该款项一直到2007年才被收回。东营市公安局某领导的亲戚，挪用西水村委资金70万元，至今未还。</p><p align="left">&nbsp; &nbsp;第五，违规转让他人企业，从中牟取利益。村民宋士伦的广源橡胶公司曾经从广饶县农村合作银行贷款200万元，担保企业是该村的村办企业西水集团。2006年7月初，其中的100万元贷款到期。2006年7月26日，在宋士伦毫不知情的情况下，村书记宋继明以担保企业西水集团的名义，指使该村一家企业（永一橡胶有限公司）把广源公司在农村合作银行的200万元贷款予以偿还，同时宣布广源橡胶公司的所有权和经营权由永一橡胶公司接管。永一橡胶公司法人代表张学永按照宋继明的授意，派出二三十人把广源橡胶公司的工作人员全部赶走，并把公司的财务账簙抢走，将该公司近700万元的厂房、设备等占为己有。</p><p align="left">第六，村企合一，村委财务被架空，所有违规开支全部从西水集团财务走账，多年不敢对村民公开西水集团财务，财务管理混乱，从中浑水摸鱼，捞取好处。</p><p align="left">第七，拿村集体财产送人情，从中牟取好处。2005年，该村万通磨具厂法人代表李强通过宋继明从村委财务借款300万元，后来经过宋继明的授意，村委以300万元的借款以及利息，再加上村委出资41万元，共计400万元入股万通磨具，虽然万通磨具效益一直不错，然而时至今日，村委没有收到万通磨具一分钱的分红，400万元借款去向不明。</p><p align="left">&nbsp; &nbsp;第八，西水集团名存实亡，下属企业全部被村书记宋继明违规操作转为个人企业，财富集中到以宋继明为首的少数几个人手中。村民无地可种，股权被违规转让，仅靠打工维持生计。</p><p align="left"><font color="#000000">今天的西水磨村，顶着“东营首富村”、“中国第一轮胎村”等诸多荣耀光环，在外人眼里，我村应该是一个村容整洁,群众富裕安乐的村子。然而事实并非如此,我村土地全部入股村办企业西水集团,每年给村民的分红,在2005年以前,仅仅是几百元，在当时村民中间流传着一句话“够不够三百六”，意思就是每年村里给村民的分红不管企业创造多少利润，就是360元。并且企业对员工的做法让人心寒，员工只要年满55周岁了，企业一律辞退，不再聘用，村里也没有任何的福利待遇或者补助，老百姓的钱和土地都入股了，你让他怎么生存？看到村民意见很大，村委这才将每年的土地分红从360元涨到800元，再到现在的每人每年2000多元。如今的村庄建设,公益性设施少的可怜,全村就像个大杂院,没有一个统一的规划,乱搭乱建,垃圾遍地,污水横流。本村村民，除了每年每人2000多元的吨粮钱（土地分红）之外，什么福利待遇也没有，全部靠打工或者做点小生意维持生计。这样的村庄,在东营连一个普通的村庄都赶不上,何来的“东营首富村”?</font></p><p align="left">&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;最令人可气的是，随着企业的发展，我村书记宋继明的私心和贪欲也是越来越大。为了不再让村民靠原始股从企业里拿走分红，他把村民每年的分红压的很低，甚至连同期银行的贷款利率都达不到。从2011年开始，他又授意西水集团下属的几个大企业清退村民的原始股，他首先安排亲信成立一个新公司，然后让村民去退股的时候，先在新公司的股权购买协议书上签字，这样让外人看起来好像是村民自愿转让的，挑不出毛病。其中下属企业华帘集团、贝斯特、永一橡胶公司的退股更是赤裸裸，你退也得退，不退也得退，把股金按1：1.1的比例给算好，放在那里等村民去拿。当把村民的股份退完后，然后再利用企业创收的利润，借其新成立公司的名义购买，从而转变为自己的私人财产。如今的西水集团，名义还是一个全民参股的村办企业，实际已经是一个空壳，下属的几个企业股份，全部掌握在以宋继明为首的几个人手里，仅仅还剩下土地是集体的，其他固定资产全部归个人所有。倒是宋继明的收入很可观，在2013新财富中国富豪<strong>排行榜上，位列</strong><strong>381</strong><strong>名，财富</strong><strong>38</strong><strong>亿元。</strong></p><p align="left"><font color="#000000">我村办企业西水集团的公开资料显示：该企业是一家拥有资产36亿元，年实现销售收入53亿元，利税5亿元的民营企业。村集体1200余亩土地全部入股，每年的收入应该是很可观，然而据我村委知情人透露，村里财务不容乐观，现在不欠债就不错了。</font></p><p align="left"><font color="#000000">早在8年以前，我们就对村书记宋继明的违规违纪行为进行实名举报，从稻庄镇党委到县纪委、东营市纪委、省纪委都去过多次，包括北京国家信访局也去过，并且被东营市接访人员截下，接访人员承诺把举报材料反馈给东营市纪委来处理，但是每次的举报材料送上去以后，最后都转到广饶县纪委处理，时至今日，我们也没有接到过广饶县纪委任何形式的回复。据打听纪委内部人士透露的消息：本来打算立案调查了，因为领导发话，所以就放下了，至于为什么不调查,外人不得而知。自中央八项规定出台以来,中纪委高调反腐,“打老虎拍苍蝇”,要求各级纪委有案必查,不得推诿扯皮,我们就是不明白,广饶县纪委面对我们的实名举报,为何总是遮遮掩掩,至今毫无结果?难道真如<strong>宋继明所说:“我从地方到中央都有关系,谁也动不了我。”</strong></font></p><p align="left"><font color="#000000">我们的要求并不高,只是希望纪委根据相关的法律法规,针对我们反映村书记宋继明贪腐的材料给予一个明确的回复,还全体村民一个透心亮,<strong>如果我们的举报不属实,我们愿意承担相关法律责任,也欢迎广大新闻媒体记者前来采访报道,还村民一个真相!</strong></font></p><p align="left"><font color="#000000">实名举报人:宋曰成(13805463546)&nbsp;&nbsp;宋家林(13905463200)</font></p></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78541561"> 村民实名举报村书记涉嫌贪腐八年</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78541880"> <img src="static/image/smiley/laoban/12.gif" smilieid="487" border="0" alt="" /></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
