<url>http://club.dzwww.com/thread-45557258-1-3.html</url>
<title>揭秘黄埔“山东三李”结局,其中李延年为广饶大王人 - 东营论坛 - 大众论坛</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78400032"> http://sd.ifeng.com/zbc/detail_2014_10/24/3056327_0.shtml<br /> 原标题：黄埔“山东三李”结局：李仙洲被解放军俘虏<br /> <br /> 李仙洲、李延年、李玉堂，因为籍贯都是山东，又都是黄埔一期，所以有“黄埔三李”之称。解放战争前，“三李”的经历较为相似：军事学识素养俱佳，在东征、北伐、抗日战场皆有过优异表现，从排连长起历任各级部队长，且在抗战中都有过不俗的表现，抗日期间官至中将、军长，后又相继任兵团(绥靖区)司令官等职。但在解放战争期间，他们却有着截然不同的经历。<br /> <br /> 李仙洲：被解放军俘虏<br /> <br /> 1947年1月，蒋介石命令李仙洲指挥国民党73军和46军等部队自博山、周村、明水南征，企图与欧震指挥北上的部队合力击破陈毅、粟裕的华东野战军主力，扭转山东战局的不利局面。此次南征所统73军属于全美械装备中央嫡系，是王耀武的“起家本钱”，军长韩浚、副军长李琰看不起李仙洲。而46军是桂系部队，也是“半美械装备”，训练有素，军长是蒋介石“钦点”的韩练成。<br /> <br /> 李仙洲集团的攻进守退，俱由济南王耀武命令。在进占莱芜、新泰后，又奉命弃新泰退回莱芜，又接令再夺新泰，让官兵颇有怨言。当接到国民党空军及前哨部队侦察报告说“共军大部队正向李集团奔来”时，王耀武下令李仙洲迅速回撤。李仙洲想让一个军前行，一个军后进，再派一个师掩护左右侧翼，但两位中将军长谁也不肯后行，于是又决定73军、46军“齐头并行”。李仙洲在2月21日夜下令突围时，韩练成仍然强调自己“未部署妥当”，推迟行动一天，为解放军合围进攻提供了最佳战机。韩练成将突围命令下达后，即隐藏不出。李仙洲为寻找韩练成，又延迟50分钟才出发。利用这延迟50分钟的时间，我华野三、四个团跑步赶到吐丝口一线增设火力点，完成包围。<br /> <br /> 1947年2月23日，李仙洲指挥两个军队伍平行于河两岸起伏的丘陵间，钻入陈毅、粟裕预设的“口袋阵”。战斗打响后，国民党73军与46军原有各自的指挥系统本来就“不和”，慌忙中更是“全乱了套”。战至中午，华东野战军攻占莱芜城，下午5时，莱芜战役结束，国民党6万余人被歼，名将李仙洲也被俘虏。<br /> <br /> 李延年：失平潭判刑穷困而终<br /> <br /> 淮海战役期间，李延年曾以徐州剿总副总司令官(总司令官刘峙)之任赶到蚌埠设前进指挥所，据说李延年在蚌埠l小时内曾接到蒋3次电报：第一次说前进，第二次说后退，第三次要他整装待命。他曾指挥国民党39军、54军、96军、99军向解放军进攻，又和刘汝明的第8兵团合力援救黄维，但均被解放军击败。<br /> <br /> 1949年8月，李延年撤抵福州，奉命兼福州绥靖公署副主任(主任朱绍良)，8月16日，李兵团部离福州，后抵达平潭岛。<br /> <br /> 平潭岛在福清东南，隔海峡与大陆高山半岛距仅千余公尺。负责守备的是李天霞的73军，全军只剩残兵4000人。“东南军政长官”陈诚于9月上旬乘舰亲来平潭岛视察，认为平潭岛战略位置重要，“务保勿失”。李天霞表决心说：“只要武器弹药其他装备获补充补给，73军绝对能确保平潭。”陈诚听了非常高兴，当即答应所需军品立刻运来，并面嘱随行的空、海军长官，准备随时支援平潭岛守军作战。没有几天，陈诚自台湾运到六零炮数十门与一个战防炮连，还有许多其它补给品，却因为平潭岛上无公路，须由车械牵引的战防炮无法移动，只好原船带回。<br /> <br /> 9月10日，国民党军巡逻炮艇即遭解放军高山半岛的炮火攻击，13日、14日，我叶飞兵团所部攻占大、小练岛，15日登陆攻击平潭岛。战至午夜后，李延年一行先乘小轮驶出港外，随后李天霞率部分官兵登“天平轮”逃离平潭。9月16日上午，国民党空军飞到平潭上空，但发现战斗早已结束。国民党海军支援舰艇赶到后，只能在附近海面将逃出的少数官兵接回台湾。<br /> <br /> 陈诚对此异常震怒，二李经马祖逃回台湾后，陈诚立即以擅自撤守将二人扣押，并交军事法庭审判。在法庭上，李天霞说平潭撤守系奉李延年下的命令，而李延年也承认此事。最后，军事法庭判处李延年徒刑10年，李天霞徒刑8年。李天霞不久释出，后曾任澎湖防卫部副司令官。李延年囚押一年多后，由其黄埔老师、老长官蒋鼎文、刘峙等力保，以有病出狱，闲居台北郊区，1974年在穷困中去世。<br /> <br /> 李玉堂：被蒋介石下令处决<br /> <br /> 李玉堂的战功在“三李”中最辉煌，是个打硬仗的将领。李玉堂曾在抗战期间升任第10军军长，转战各地和日寇激战，特别是在三次长沙会战、常德会战、衡阳会战中重创日军，还为此荣获过“青天白日勋章”。解放战争时，李玉堂也出任过国民党绥靖区司令官，在兖州被解放军击败。1949年末，大陆已全部解放，李玉堂逃至海南岛任海南防卫总部副司令兼第一路军指挥官兼32军军长，率领国民党32军3万余人继续顽抗。<br /> <br /> 1950年5月1日，海南岛为我军迅速解放，国民党军3万余人遭歼灭，另有6万余人渡海逃往台湾。李玉堂率领残部抵达台湾新竹后被撤去军职。不久，他被正在大抓“共谍”的蒋介石以“掩护匪谍、知情不报”的罪名命令毛人凤逮捕关押。1951年农历除夕，李玉堂和妻子陈伯兰在台北碧潭被枪决，但国民党却没有公布李玉堂夫妇被枪毙的事实，连被捕原因与羁押单位都讳莫如深。&nbsp;&nbsp;<br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78400044"> 李延年&nbsp; &nbsp;百度百科<br /> http://baike.baidu.com/subview/130909/5143482.htm?fr=aladdin</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78400048"> 邓天一<br /> http://baike.baidu.com/view/1498174.htm</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78400080"> 张太恒<br /> http://baike.baidu.com/view/178785.htm</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78400189"> 结论：站错队，很可怕！<br /> 假如李**当年在我们这边，会是什么样子！<br /> 张司令，放羊娃出身！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
