<url>http://club.dzwww.com/thread-45522983-1-4.html</url>
<title>漂亮的妹子嫁人了 - 东营论坛 - 大众论坛</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78300368"> <font style="color:rgb(192, 0, 0)"><font face="punctuation, 微软雅黑, Tohoma"><font style="font-size:18px"><strong>&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;小时候最稚嫩的容颜，有着最纯真的</strong></font></font></font><font style="color:rgb(192, 0, 0)"><font face="punctuation, 微软雅黑, Tohoma"><font style="font-size:18px"><strong>欢乐，清澈的眼眸没有什么爱恨情仇，无忧无虑的日子犹如昨天呼啸而过，不懂得珍惜的我们一样的长大。风吻过的孩子的脸还会回来，童年里美丽的心情一去不回来。那些记忆里的晴天和雨天都会引来海浪般澎湃的伤感，温热的泪水在眼眶里有些不安分。不想长大却已长大，太多事情不随人愿有些时候事在人为的激励只是一个美丽谎言，我以为我会在这个年华里成家立业，遗憾的是我还没有遇见期待中可爱的你，当我漂亮的妹子嫁人了我依旧孤家寡人，哭笑不得的难受谁人懂？<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;年少就很轻狂的以为自己的模样比小妹妹好看多了，自小咱就是很腼腆的孩子，可是在自家妹子面前咱随心所欲的欺负她，什么好吃的；好喝的；好玩的都被咱霸占，手痒了可怜的妹子就受到挨打知道哭喊才休罢，当然妹子受了委屈过后我也提心吊胆，父母心知肚明都是我的错，疼痛的惩罚在妹子眼里只有痛快淋漓。我和妹妹的学习真的是“朽木不可雕也”，也许我们注定不会走“中状元着红袍”的官场仕途。令人欣慰的是妹子找到一位优秀的归宿，不得不承认比我出色比我懂事，家中二老赞同咱就放心妹子的温馨港湾了。<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;妹子结婚那天很漂亮，妹子结婚那天感觉五味杂陈，妹子结婚那天美女伴娘很是不错，妹子结婚那天我喝醉了!那天真是一个大好日子，结婚的新人很是不少，可惜新郎不是我。妹夫的家在菜都寿光，所以我们亲友几十人一路颠簸前往，那边的亲友热情如火我却无暇寒暄，直奔妹夫面前找水喝，现在想想咱是多么的不懂事多么的不解风情，去的那家海鲜大酒店高端上档次，那天真的是喝大了，回家就死气沉沉的睡下，没有打扰没有美梦。<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;这些天想了很多悟了很多，每每在沉思的时候有种想哭的冲动，昨日的幼稚不再是我，感恩和回报社会才是我的、我们的光荣伟大的使命，我知道这样做很容易也很难，这就是我们的责任和义务。夜深人静我无心入眠，胡思乱想的心弦停不下来，心想妹子在新家受了委屈我是何等的心疼，如果妹子经受什么苦痛折磨不说我是何等的担心，泪水偷偷的滑落，只有黑黑的夜明白我的苦涩。<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 我知道妹子的日子一定会过得很幸福，我也深知我的幸福会迅速降临。妹夫是个好男人，值得我学习的地方很多，我懂我要改变自己可是我做不了别人。现在对于妹妹的难舍难分之情愈演愈烈，悔不当初，虽说回不到过去，但是要如果我会好好对待自家妹子，此时此刻我的心酸如青梅，没有忘记我是哥哥，没有忘记当哥哥的要成熟的对待兄妹感情。<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;我漂亮的小妹子如今成为了别人的新娘，风再次徐徐吹来，我傻傻呆在茫茫人海，心情久久不能平静，双手合十虔诚祈祷苍天，愿我的亲人朋友生活幸福安康，愿我的世界花儿永远绽放散发迷迭香，愿我的爱温暖哭泣的孩子，愿所有的美好不是童话。妹子嫁人了才懂得什么叫亲情的牵挂，妹子嫁人了忽然懂得很多道理，这样的我也许在不知不觉中慢慢蜕变成熟了... ...<br /> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;广饶县大码头镇央上三村</strong></font></font></font><br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78300613"> 亲情永久春常在<img src="static/image/smiley/laoban/81.gif" smilieid="508" border="0" alt="" /></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
