<url>http://club.dzwww.com/thread-45604465-1-1.html</url>
<title>大领导来电话，怎么接？ - 东营论坛 - 大众论坛</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78532175"> 在官场上，接到领导，尤其是上上级领导的电话，有时并不是件小事。<br /> <br /> 某地级市的王秘书长说，从小的方面来说，完成上级领导交办任务是基本职责所在，而往大的那头讲，这也是在大领导面前体现自己全面素养的一个机会。<br /> <br /> 没听出大领导声音，怎么破<br /> <br /> “您好，请问您找哪位？”<br /> <br /> 近十年来，中部某市的副市长李宁宣但凡接到电话，开口总会是这句。<br /> <br /> “这几乎是一种条件反射，当然，也是当时的一个教训。”11年前，李宁宣在市组织部办公室任副主任，有一天，接到了个陌生电话。<br /> <br /> “我找一下小赵。”对方话说得很急。<br /> <br /> “哪个小赵，这里姓赵的多得很，你是哪个哦？懂不懂程序？”当时李宁宣刚刚挨了一顿领导批评，心情很差。<br /> <br /> “我是陈X。”<br /> <br /> 听到这句话，李宁宣当时差点叫出声来，因为对方竟然是市委书记。“幸好我当时灵机一动，连忙说‘陈书记，不好意思，我是其他单位到这里等着办事的，刚好这儿没人，电话又响了……’”<br /> <br /> 李宁宣很“庆幸”：“其实陈书记知道我这个人，且对我是有好印象的，要是因为那次通话把这种印象弄糟了，那就是自己的低级失误。当然，这也提醒了自己，以后不论是上级、平级或下级打来的电话，我接通后都会客客气气，一视同仁。”<br /> <br /> 不过，有的下属在电话中没听出大领导的声音，就没这么“走运”了。李宁宣讲了一个例子，在他老家那个县里，有年发生了严重的水灾，县委书记直接拿起旁边人一个手机打给了一个副镇长，问：“我是雷XX，灾情怎么样？”副镇长听到是一个外地口音，再一看又是个陌生来电，以为是恶作剧，便没好气地回答：“你是雷XX，我还是张XX（市委书记）呢。”<br /> <br /> 县委书记当场就很生气，拍了桌子。很快，该副镇长也受到了处分。“虽说县委书记大摆官威有点过了，但在灾情面前，这名副镇长也太儿戏，太分不清事情的轻重缓急了。”李宁宣表示。<br /> <br /> “领导，尤其是跨了几级的领导打电话给下属，有时爱用座机，且很少会自报家门，你也不好去追问他是谁，这就很难办啊。万一真的遇到骗子咋办？”一些受访官员均有同感。<br /> <br /> 2009年，重庆丰都人马具鑫买了一张可以将来电显示为任意号码的手机卡，给城口县某乡镇党委书记王某打电话，声称自己是城口县副县长：“我为你们乡镇创建农业发展项目，要求预先支付5万元资料制作等费用，马上将钱打到指定的账号上。”<br /> <br /> 王某看到来电显示确实是县政府办公电话，所以完全没有怀疑，领导吩咐的事岂敢不办?王某马上安排人将5万元现金打到了“副县长”指定的账号上。<br /> <br /> 马具鑫通过同样手段，还骗到了另一个乡镇党委书记的6万元。“要不是骗子最终事发，王某等人都还一直蒙在鼓里。”李宁宣分析，“因为他们潜意识里，早就有和领导通过非正常手段套近乎的想法，觉得这几万元就算真送给了副县长，也是‘荣幸’。”同样是怀着这样的心思，今年4月，广西柳州一所学校的赵老师也因为接到“领导电话”要她当面“汇报工作”，被骗去5千元。<br /> <br /> 那么，问题就来了。一是电话那头可能是领导，二是分不清电话那头是哪一名领导，三是你还不好意思去多问，怎么破？<br /> <br /> 王秘书长曾在部队服役多年，对此，他提出了自己应对方法。言语上要吐字清楚，客客气气，但忌卑躬屈膝，那样显得不够大气。如果确实不方便询问对方职务和名字的，对电话内容和来电号码都要作好详细记录，方便事后通过各种方式进行核查，尤其对涉及到私底下的财物问题，更要妥善处理。<br /> <br /> “其实按部队里的做法就蛮好，以前我在部队时，接到上级的电话，可谓是一项政治任务，必须严肃对待。在记录电话内容时，反应快是第一要素，通俗点说，就是口、耳、手、脑高度协调，应尽量记录完整，包括来电话的具体时分。记录完毕，还必须主动将内容复述一遍，与对方查对核实。最后主动询问对方还有何指示。”<br /> <br /> 没听清楚领导安排，怎么办<br /> <br /> 有时候，接电话的方式方法也体现出一个人的能力高低，王秘书长的切身体会是：“只有在绝对需要时才可转电话，自己能处理的电话最好自己办。”<br /> <br /> 王秘书长举了一个例子，他所在市的发改委曾有个办公室主任，年龄稍微大了一些，听力不是太好，尤其在电话里沟通起来不大方便，他也常常在接到领导电话后没说两句就交给身边其他人接。“其实他是不希望耽误事情，但一来二去有的领导就有想法了，我找你说事你却让个毛头小子来打发我”。<br /> <br /> “不管是对领导还是其他人打来的电话，左手拿听筒是我多年养成的习惯，不光是因为医生说左耳听电话辐射小，其实是为了空出的右手方便随时拿笔记录，尤其对人员、数目、时间、日期、地点等要特别注意。”王秘书长自我调侃说：“一个小细节，可能让你有时候做事情更简单。”<br /> <br /> 王秘书长进一步分析，“领导为什么喜欢打座机电话，可能的确没有在手机里存你的号码，当然有的是不愿意轻易暴露自己的手机号码，其实还有一点容易被人忽略的是，座机电话的信号是稳定的，甚少会因为信号不清楚而造成误听，从而耽误事情。”<br /> <br /> 不少官员有这样一种感受：有时候会有这样一种情况，自己还没听清楚，上上级领导就匆匆说完挂断电话，又不好再打电话去问领导了，怎么办？<br /> <br /> “遇到这种情况，千万不能慌乱，我的建议有两个办法。如果是很紧要的事情，就可以直接通过顶头上司向上了解，一般来说他们都不会太介意；如果不太紧要，也可以通过为上级领导服务的办公室相关人员来了解情况。”王秘书长表示。<br /> <br /> 此外，在现实工作中，还有一种情况是，在有好几个人的大办公室里，摆放在公共位置的座机电话响了，大家都不愿意去接。“很多人觉得多一事不如少一事，如果你去接这个电话，很可能事情就落到你头上了。”某市级机关办公室的小何慨叹，“还有，一些同事接到领导电话后会比较紧张，语言不利索，严重点的，话都不知道怎么说了。”<br /> <br /> “但这样很可能错过一些重要电话，本身和人交流也是一种能力的体现，严格上说属于不作为。”小何的上级朱主任表示，“尤其接到领导电话，是和领导沟通的一种机会，拿捏得当，会给领导留下好印象。尤其在大机关里，有的人工作好几年，可能和‘一把手’都没有单独说上话的机会。”<br /> <br /> 不接领导电话的后果<br /> <br /> 还有一种情况，是下属知道是领导的来电，但由于各种原因没有及时接听到，往往也会带来一些后果。<br /> <br /> 在一些年轻公务员眼中，领导周末打来电话，接不接，是一道选择题。<br /> <br /> 小何说：“现在单位里事情多，我们每周几乎只能休息1天，有时星期天看领导电话铃声一响，肝都颤，一接就让你回去加班，还没有加班费……不过常常是挣扎半天，有时‘熬到’电话断了，还是马上又回过去了。还不如一开始就接，给领导留个好印象。”<br /> <br /> 王秘书长说：“你身为公职人员，如果是公事，肯定得及时去办理，怎么能不接领导电话呢？过去的人很少会有这种想法，工作了以后就要有这种觉悟，要不然真的很不招人待见。我个人最痛恨不及时接电话的人，你如果是故意不接电话，给我知道了肯定得严惩。”<br /> <br /> “工作了手机还是随身带好，我的手机都是调成震动加铃声的，就怕在嘈杂的地方错过一个电话。开会、看电影的时候调成振动了，还要在手里拿着才放心。”这是李宁宣手下秘书的一点经验，“很有可能因为你的一点小小失职，让你的同事要担很大风险。”<br /> <br /> 他回忆，几年前他刚大学毕业，和另外一个男生一起考取了这家单位的公务员。正式上班当天，部门领导说给他俩办个欢迎仪式，吃个饭。下班后过去，他早早就到了，那个男生却联系不上了，整顿晚饭也成了他唱独角戏。第二天上班问人家干啥去了，居然是去旁边网吧打游戏去了。为什么不提前说一下呢？没那意识。为啥不接电话呢？没听见，打游戏太high了。不久后，那名男生就被下派到一个下属单位，如今也很少和大家联系了。<br /> <br /> 他还讲了一件真实的事情。他有个在银行做聘用合同工的同学，即使是休息日也是电话24小时待机。“一个电话没到，回头你不要来了。有些刚工作的没有意识的说，不就是电话么，至于么。但是，你做这份工作，就得负责。你不想干，后面排着队的有想做的。”<br /> <br /> “8小时外不接工作电话，和24小时都愿意接工作电话的，是两类人。不妨在一个单位里，观察一下哪类人最终过得好，就知道了。”王秘书长感慨</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78537342"> 接个电话这么麻烦！累不累！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78538743"> 长见识啊<img src="static/image/smiley/laoban/42.gif" smilieid="473" border="0" alt="" /></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78586717"> <img src="static/image/smiley/dzwww/em25.gif" smilieid="418" border="0" alt="" /></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
