<url>http://club.dzwww.com/thread-45578017-1-2.html</url>
<title>沃森轮胎一员工受工伤 伤未痊愈企业停止提供医药费 - 东营论坛 - 大众论坛</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78456672"> 山东沃森橡胶有限公司一员工王素平在车间内遭遇工伤，在医院治疗4个月病情尚未恢复，沃森轮胎的分管车间主任杜永军便让王素平办理了出院手续，并中断对王素平提供医药费，王素平感到不满希望企业能给他一个合理的解释，企业领导表示，需要王素平提供相关事件的书面流程，并且安排人事部处理此事。<p align="left">&nbsp; &nbsp; 2014年3月5日凌晨3点，沃森轮胎员工王素平在上班时间，不幸被车间内机器压倒，身体受到严重烫伤，并且锁骨、肋骨骨折以及脊椎压缩性骨折。王素平告诉记者“由于伤势比较严重，在床上躺了4个月，基本不能动，一直在医院接受治疗，现在脚还没有恢复正常。”王素平也前几天也曾到医院检查过自己的身体情况，医生建议她住院治疗，王素平告诉记者，在前期治疗的时候就话费了一笔不小的费用，现场又长时间没有工作，已经没有多余的金钱来进行住院治疗。记者与王素平沟通得知，目前走路的时候脚还是有疼痛感，身体也不能做剧烈的运动。</p><p align="left">&nbsp; &nbsp; 王素平在住院期间曾经也申请过工伤鉴定，但是在半个月之前工伤鉴定被终止了。据了解王素平已经在沃森轮胎工作有大半年的时间，王素平与沃森轮胎签署了一份劳动合同，但是工资却是由华侨集团来发放的。广饶县人社局在华侨集团却查不到王素平的名字。并且告诉王素平华侨集团与沃森是两个企业。虽然如此，在住院期间沃森轮胎为王素平支付了13万余元的医药费，但是这笔钱并没有将王素平完全治疗好，在王素平住院4个月后，沃森轮胎的分管车间主任杜永军便让王素平办理了出院手续，从此之后沃森轮胎便停止给对王素平提供医药费，王素平对沃森轮胎的态度表示非常不满，希望沃森轮胎公司能够给自己一个合理的解释。</p><p align="left">&nbsp; &nbsp; 27日上午记者协同王素平本人以及康元律师事务所刘主任来到华侨集团，希望能够通过协调来解决此事。王素平首先找到的华侨集团分管沃森轮胎的总经理李晓娟，但是李经理表示此事是人事部负责。之后，人事部部长李湛杰将王素平一行人安排到会议室等待，结果王素平在会议室等待两个小时之后，也没有公司的人员为该事情做出解释。为了确定王素平是否属于沃森轮胎公司的身份，记者在2楼的另一间办公室找到公司的另一位总经理吴宝德，吴经理承认王素平是公司的员工，并且承诺要为此事做出相应的解释，但是需要王素平提交一份关于自己发生工伤的一些过程，以书面的形式提交给人事部，由人事部来处理这件事情。王素平告诉记者“之前家里人来过单位很多次，希望沃森轮胎能够给她一个说法，但是多数是被拒之门外，自己也来过两次，但是问题依旧没有得到解决”目前王素平病情还没有完全恢复，她希望企业以及相关部门更够尽快给予答复。</p><p align="left">&nbsp; &nbsp; 记者同王素平来到广饶县劳动稽查部门，相关工作人员让王素平填写了投诉登记表，并告诉王素平将在5个工作日之内答复本人，该案件是否可以立案。</p></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78458489"> 期待着这5个工作日内的答复</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78481890"> 民工上班容易吗&nbsp;&nbsp;不容易呀</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78485697"> 相信执法部门会给受害者一个公平的答复！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
