<url>http://club.dzwww.com/thread-45524834-1-4.html</url>
<title>姜昆：作品是文艺工作者的立身之本 - 东营论坛 - 大众论坛</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78307769"> <p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(51, 51, 51)"><font face="宋体"><font style="font-size:14px">&nbsp; &nbsp; 我参加了习近平总书记主持召开的文艺工作座谈会，感到特别兴奋。举行这样的座谈会，是我们艺术家期盼已久的事情。聆听习总书记讲话后，我深刻感受到此次座谈会的历史影响和伟大意义，决不亚于72年前毛主席在延安举行的文艺座谈会。习总书记发表的重要讲话，是新时期中国文艺的发展政策和路径，是对我们艺术家今后工作的具体部署。尤其是总书记讲话中的两句话，重重地敲打我的心：创作是文艺工作者的中心任务，作品是文艺工作者的立身之本！没有作品其他事情搞得再花哨，再热闹也是不行的。这两句话让我感到肩上的担子沉甸甸的！</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(51, 51, 51)"><font face="宋体"><font style="font-size:14px">&nbsp; &nbsp; 我曾经是近一百段相声的作者，成功的有一多半。从1976年转入专业创作开始，是时代巨变给我勇气；火热的生活给我营养；人民的期盼与需求给我动力；改革开放的春风把我推到了相声舞台的最前沿。随着时间的推移，随着社会多元文化大环境的不断变化，这些年，总听到对“文艺来源于生活”、“生活是文艺创作的唯一源泉”的这些文艺创作基本原则的鼓噪和讥讽，认为这些已经“陈腐”、“过时”、“不时尚”了。加上对于低俗、庸俗、媚俗的批判也招惹了一部分人的攻讦，一时间，社会上真善美、假恶丑似乎没有了明确的界限，是非混淆似乎要争占主流。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(51, 51, 51)"><font face="宋体"><font style="font-size:14px">&nbsp; &nbsp; 10月15日，习总书记一字一句地告诉我们：“应该用现实主义精神和浪漫主义情怀观照现实生活，用光明驱散黑暗，用美善战胜丑恶，让人们看到美好，看到希望，看到梦想就在前方”。习总书记强调，一部好的作品，应该是把社会效益放在首位，同时也应该是社会效益和经济效益相统一的作品。文艺不能当市场的奴隶，不要沾染了铜臭气。优秀的文艺作品，最好是既能在思想上、艺术上取得成功，又能在市场上受到欢迎。尤其是他提出的，低俗不是通俗，欲望不代表希望，单纯感官娱乐不等于精神快乐。这些话，字字珠玑，醍醐灌顶，发人深省，引人深思。</font></font></font></p><p style="line-height:28px;text-indent:nullem;text-align:left"><font style="color:rgb(51, 51, 51)"><font face="宋体"><font style="font-size:14px">&nbsp; &nbsp; 最近，我正在进行个人相声专场的作品创作，完成“我与时代对话”、“我与作品对话”、“我与今天对话”的任务，让大家在欢乐中，感受相声艺术紧跟时代步伐，与人民同呼吸、共命运，为老百姓的生活创造欢笑、播撒欢乐的作用和功能。习总书记的讲话真是及时雨，为我的艺术之旅吹响了前进的号角，让我从新的高度认识文艺的地位和作用，认识自己所担负的历史使命和责任，我会不懈努力，与时代同行，在习总书记讲话的鼓舞和引导下，拿出好作品，请人民检验！（姜昆 中国曲协主席、中国文艺志愿者协会主席）</font></font></font></p><br /> </td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78328650"> 姜昆也没有多少好作品吧？唱高调比他说相声的水平高不少！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
