<url>http://club.dzwww.com/thread-45620072-1-1.html</url>
<title>（原创）白衣天使——平殿芬 - 东营论坛 - 大众论坛</title>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78578788"> <strong><font color="green"><font face="仿宋_GB2312"><font style="font-size:14pt"><a href="http://bbs.dongyingnews.cn/data/attachment/album/201411/03/094255m9vp128qlz9flf61.jpg" target="_blank"><img width="335" height="463" file="http://bbs.dongyingnews.cn/data/attachment/album/201411/03/094255m9vp128qlz9flf61.jpg" border="0" alt="" /></a><br /> </font></font></font></strong><p align="left">&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;<font color="darkgreen">&nbsp;&nbsp;河口人民医院的平殿芬虽不是什么名人，但在河口只要提起她，几乎家喻户晓。人们眼中的平殿芬也叫“平一针”，是出了名的“一针见血”，她能在无处下针的特殊病人身上开发新领域，譬如在大拇指、颈部、大腿根处的静脉上准确穿刺，给病人解决病痛，深受病人及家属喜爱。除了一针见血的本领外，平殿芬“对病患如家人、帮助别人等于愉悦自己”的境界，更是让人敬佩！</font></p><p align="left"><font color="darkgreen">&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;1981年，18岁的平殿芬分配到河口区义和医院做了一名护士，那时候她就想：护理工作虽然很重要，但又往往被人轻视，得不到应有的尊重，自己趁年轻，必须干出点成绩，在不被人重视的职位上干出让人尊敬的人生来！平殿芬想到做到，她从此吃住在医院里，见缝插针地向医院前辈学习治疗、护理知识，有事没事泡在病房里了解病情、进行护理；每天晚上阅读药理、病理书籍、记录整理护理笔记到深夜，第二天一大早，不管是不是她值日，她总是第一时间赶到科室打扫卫生；她最喜欢替有事的护士值班、替上班的医生照看子女，她就像一团火，走到哪里，哪里便一片温暖。</font></p><p align="left"><font color="darkgreen">&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;1984年，平殿芬凭着出色的业务水平及敬业精神，被调到河口区人民医院内科病房，担任护士长一职。在这个职位上，平殿芬充分发挥了她知心大姐的特征：以身作则，起模范带头作用，连续8年在年30晚上值夜班，把与家人团聚的机会让给同事，赢得了同事的尊重；对科室里每位下属的情况都了如指掌，当下属犯错的时候，她会从其家庭背景、成长因素等方面找原因，去体谅下属，去有的放矢地加以引导，让下属心服口服，从而提高了科室凝聚力及工作热情；除此之外，她关心病人，视病人为家人。对家境贫寒的病人尤其关照，像从家里给病人带饭，把家人暂时不穿的衣物送给病人，号召科室成员为病人捐款、捐物，亲自为病人擦抹屎尿、清除呕吐物等等琐碎事，都被她当成分内之事去做好。</font></p><p align="left"><font color="darkgreen">&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 在护士长职位上奋斗过20多年的平殿芬，没有安心地休过一次班，没吃过几顿完整饭，没睡过几次消停觉。经常刚端起饭碗，就接到医院针难扎的电话，病人不能等，时间就是生命，她撂下碗就跑去医院；还有多少个风雨交加的深夜，她深一脚浅一脚地赶去医院，因为心系病人的安危而锻炼了走夜路的胆量；她即便休班出远门，心里也不放心病人，必要先去病房巡查一番，给难扎针的病人打上针再离开。平殿芬常说：人活着就要做点对人有用的事儿，看着别人的困难因为自己的帮助得到解决，自己就高兴，尤其是看着病人痛苦地走进医院，然后在自己的治疗下快乐地出院，自己感觉特有成就感。还有临终的老人，不是因为医疗问题，而是因为寿限原因而在自己的照顾下安然离世，自己也会感到欣慰。无论是送走一位病人，还是送走一位离世老人，自己虽然心情不一样，但心里都很踏实，感觉完成了自己的使命。</font></p><font color="green"><font face="仿宋_GB2312"><font style="font-size:14pt"><a href="http://bbs.dongyingnews.cn/data/attachment/album/201411/03/094340eqxjdxk44544jx4p.jpg" target="_blank"><img width="476" height="414" file="http://bbs.dongyingnews.cn/data/attachment/album/201411/03/094340eqxjdxk44544jx4p.jpg" border="0" alt="" /></a><br /> </font></font></font><p align="left">&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;<font color="darkgreen">&nbsp;&nbsp;带领科室成员咨询病人情况（左一）</font></p><p align="left"><font color="darkgreen">&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;2008年，河口区人民医院成立服务部，院领导经过反复斟酌，决定把没有任何成功经验可循的服务部工作交给平殿芬管理，平殿芬迎难而上，迅速调整工作思路，本着让顾客满意、方便病人的理念进行服务，和谐调节了多起医疗纠纷。几年来，高强度的工作最终让她吃不消了，2011年3月，她被检测得了“直肠癌”，做了“低位前切除术”。</font></p><p align="left"><font color="darkgreen">&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 平殿芬从事护理工作30余年，见证、体会过太多的生离死别，早已是一个看穿生死的超脱人了，面对亲友对自己病情的悲悲切切、如临大敌，她却把自己的病看得很淡，无论病痛给她带来多少折磨、生命给她多少时间，她都一滴眼泪也没掉，她说：生命的价值不在于它的长度，而在于它的厚度，人活着不能只为自己，应该尽量去帮助别人、给别人带来希望和快乐，只有做个对人有用的人，才不白来世上走一遭。</font></p><p align="left"><font color="darkgreen">&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 回首走过的路，平殿芬坦坦荡荡、无怨无悔，她的执着、热心与医术、医德，得到了社会的认可和单位领导、同事的交口称赞，在河口提起平殿芬，没有几个不知道的，没有几个不竖大拇指的。平殿芬在平凡的岗位上走出了受人尊重的人生之路，如果说她像蜡烛，她便是照亮别人的同时也温暖了自己；如果说她像春蚕，她便是温暖别人的同时也释放了自己；如果说她像火炬，她便是用生命的火光照亮别人的同时也升华了自己。她从不认为付出便是吃亏，她坚信只要耕耘就有收获、吃亏是福，一个不肯吃亏的人，永远走不远、走不好。如今她只想在有生之年，多为别人做点事，多去参加义工</font><a href="http://zhao.dongyingnews.cn/category.php?catid=182" target="_blank"><font color="darkgreen">活动</font></a><font color="darkgreen">、下乡义诊、关爱敬老院老人等，为河口的慈善事业尽自己一份绵薄之力。</font></p><p align="left"><font color="darkgreen">&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;2014年10月29日</font></p></td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78583720"> 头可断 水要灌 灌水规矩不能坏——无论如何也要灌??</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
<div class="t_fsz"> 
 <table cellspacing="0" cellpadding="0">
  <tbody>
   <tr>
    <td class="t_f" id="postmessage_78583978"> 喜欢有正能量的人！为白衣天使点赞！</td>
   </tr>
  </tbody>
 </table> 
</div>
