<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>各类人才业务进“一个门”办结</title><source>http://paper.dzwww.com/dzrb/content/20140827/Articel17002MT.htm</source><newspaper>大众日报</newspaper><page>[17]:青岛新闻</page><publishtime>20140827-A</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　□　本报记者　薄克国 人才业务“一站式”办理
8月20日,青岛市全新打造的“人才服务综合体”在位于同安路的市人才中心正式投入使用。今后,无论是引进人才、高校毕业生、专业技术人才、留学回国人员、外国专家,只要是来青、在青的各类人才的业务办理,只要进一个门就实现了。
“人才服务机制的改革创新,将是决定人才能否落地、能否扎根、能否融合的关键因素之一。建立一个协调统一的人才服务机制至关重要。”青岛市人社局副局长刘卫国介绍,此前青岛市人才服务的职能业务分布在全市20余个职能部门,办理相关业务往往要在不同部门间往返多次。
为改变这种人才服务“碎片化”的现象,市人社局经过协调,将所有涉及人才工作的业务功能和服务资源,整合到新建的人才服务综合体――青岛人才中心公共服务平台,分别设置了人才引进、高校毕业生就业、专业技术人才、留学回国人员等10个业务服务窗口,打破部门分割,实现了人才业务“一站式”办理。
“以前办理毕业生、留学生手续、专业技术资格证书、档案托管和落户等业务,要分别跑至少3个办公点,有时候资料带不齐或人数比较多,甚至得跑好几趟,几天都办不完,很不方便。”青岛理工大学琴岛学院人事处工作人员张凌云说,现在,简单的业务可在这个平台当场办结,比较复杂的情况也只需要学校送材料、拿结果,来两趟就办完了。 保姆式服务高层次人才
面向青岛市创新驱动发展和产业转型急需、紧缺的高端人才及团队,青岛人才中心公共服务平台专门开设了高层次人才服务专窗,为两院院士、千人计划专家、外国专家等高层次人才提供“保姆式”个性化服务。此举在我省尚属首创。
刘卫国介绍,高层次人才服务专窗由组织、人社、科技、教育、卫生、国土、公安、工商、税务等20余个职能部门建立协调联动机制,采用“专窗受理、专人负责、专函知会、分类办理、全程跟踪、限时办结”的模式,提供“个性化”全程服务。
服务内容包括生活服务、创业服务、科技服务等3个方面共24项服务,涵盖了人才从“落地”、“扎根”到“融合”的全部服务项目,有效解决了高层次人才在工作、生活中遇到的困难。
高层次人才服务专窗还通过专题活动或专题走访,征集高层次人才服务需求,建立服务需求档案,指定专人负责,协调相关职能部门办理。目前已向300多名高层次人才征集了服务需求,征集需求100多项。
为来青高层次人才提供的生活服务,体现了家一样的细致与温暖。来自北京大学光华管理学院的韩国留学生高永镇博士说:“在我们来青岛调研考察的日子里,青岛市人社局专门指派工作人员为我们服务,帮助我们解决食宿、交通等生活问题,并充分考虑韩国的一些风俗和习惯,让我们真切地感受到来青岛就像回到了自己家。” 开辟海外引才绿色通道
青岛市外国专家局通过“青岛引进海外高层次人才工作站”,近日帮助中国海洋大学向海外发布了2014年196项引进人才需求,现在已有十几名来自美国、英国等国的海外人才引进到了中国海洋大学。
海外高端人才在哪里,引才工作就做到哪里。为了适应新时期“人才战争”的新变化,拓宽在海外引才引智的渠道,青岛市自2009年起,相继在美、英、德、法等高层次人才比较集中的国家,建立“青岛引进海外高层次人才工作站”,开辟海外高端融智“绿色通道”。今年青岛市建立起在澳大利亚的海外引才工作站,也标志着青岛市海外引才工作站已遍布美洲、欧洲、大洋洲、东亚等国际高端人才集中的地区。
这些海外引才工作站都是与国家外专局、教育部等部委长期开展引进智力合作的国外留学生组织、华人社团和中介机构。除宣传青岛市经济社会发展成就和吸引海外高层次人才的政策措施外,这些海外引才工作站积极利用当地网站、报纸和组织推介会等形式,在所在国发布青岛市高层次人才需求信息,搜集一定数量的外国专家、学科带头人等高层次人才信息,物色推荐高层次人才人选,建立“海外人才库”。2010年以来,海外引才工作站在美国、加拿大、德国、法国、新西兰、韩国等国家,举办青岛市招聘海外高层次人才专场活动20多场,现场洽谈的海外人才超过700人。
此外,借助海外引才工作站,与青岛市对接的海外人才总数超过1500人,达成科技、产业项目和意向超过600项。
:</body></root>