<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>守护万家灯火不惧“烤”验,风雨穿行中送来清凉</title><source>http://paper.dzwww.com/dzrb/content/20140827/Articel07002MT.htm</source><newspaper>大众日报</newspaper><page>[07]:专版</page><publishtime>20140827-A</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
　　□魏东　李明　任海涛

当我们在炎热夏天习惯地享受着空调带来的凉意时,当我们在繁华都市享受霓虹灯带来的绚丽时,当我们在办公室接上电源指尖飞舞地敲打着键盘时,却有这样一群人:他们战严寒,冒酷暑,舍小家,顾大家,在冰雪中抢修,在风雨中奔忙,在烈日下作业,保障着市民生活和生产的用电,这就是配电运检工作人员。
“作为供电网络的关键一环,配网把电能送入千家万户,它的运行状态直接影响客户的用电安全与质量,配电运检室正是保证配网安全稳定运行的守护者。”国网东营供电公司总经理胡宗来介绍说。
作为电网联系千家万户的重要环节,国网东营供电公司配电运检室始终把安全生产作为各项工作的重中之重,突出抓好智能配网建设,配网安全供电能力日益增强。工区成立以来,先后荣获全国质量信得过班组、全国电力行业质量信得过班组等称号,一人被评为山东省劳动模范,培养出多名国家电网、山东省电网专家技术人才,成为东营电力系统一面鲜红的旗帜。 多管齐下　只为迎峰度夏
5月27日,东营市东城10千伏运河线与10千伏电台线“拉手”联络工作圆满完成,有力地保障了该地区今夏正常的生产生活用电,这是工区保障今夏有序用电工作的一个缩影。
据预测,受夏季高温影响,今年度夏期间东营市统调最高用电负荷将超过310万千伏安,比去年夏季(279.3万千瓦)增加30.7万千瓦,同比增长10.99%,负荷高峰时将采取有序用电措施。
“随着夏季用电负荷的不断攀升,为确保今夏电网安全运行和可靠供电,东营供电公司配电运检室早准备、早预测、早落实,超前做好2014年迎峰度夏准备工作。”国网东营供电公司配电运检室主任成江表示。
加大线路巡视力度,开展配电设备红外测温及状态评价分析工作,做到设备缺陷“早发现、早整改”。同时,加快电网建设与改造,根据往年迎峰度夏特点,加强对电网薄弱环节的技改和整理力度。度夏以前,新投运4条配电线路,并对6条高负荷线路进行了“拉手”联络,配网供电能力和灵活性进一步提高。
在台区设备改造方面,集中力量对众城九村、政法小区等10个低压台区设备进行了治理,更换高损耗变压器6台、低压电缆4500余米,有效确保了迎峰度夏期间低压供电可靠性。入夏以前,工区累计完成配电室、环网柜防漏雨处理52处,对线路易冲刷部位进行电杆加固390基,搭设加强拉线138处,配网设备抵御自然灾害能力得到进一步加强。
5月29日,东营地区气温达到39°C,用电负荷骤增。“这是今年以来的第一次高温天气,收集当天最高负荷时各项电网运行数据至关重要,对于分析和预测今年夏季高温期间负荷的分布和配网承载力非常宝贵,可以指导我们及时采取各项有效措施。”成江介绍。配电运检室立即组织人员对城区线路进行特巡和普测,充分利用调度和配网自动化系统数据平台,对高负荷区域和线路进行状态评价,及时制订了增加线路联络和分段点、更换小容量、高耗能公用变等迎峰度夏工程施工方案,并赶在6月20日前完成施工,确保配网安全度夏。
“今夏用电形势不容忽视,对电网安全运行带来更大考验,要赢得这场迎峰度夏保电攻坚战的胜利,就必须从大处着眼、小处着手!”6月12日,在东营供电公司2014年迎峰度夏及防汛工作会议上,公司总工程师陈应纪从7个方面对迎峰度夏工作进行再次部署,要求认清工作形势,严格落实各项措施,为电网安全运行保驾护航。
进入6月份以来,气温骤升且出现多次雷雨天气,为确保配网安全运行,配电运检室积极开展居民小区设备迎峰度夏专项巡视。成立以低压抢修为骨干力量的彩虹共产党员服务队,重点对居民小区内的老旧设备等薄弱点进行拉网式巡查,不放过任何一个潜在隐患。对巡视中发现的缺陷,立即进行消除,发现的薄弱环节,立即进行加固,发现的隐患,立即进行处理,确保巡视有效果,不留安全隐患。同时,工区结合实际,进一步明确责任,落实分工,完善抢修应急机制,根据往年经验和设备的实际情况,修订夜晚抢修应急预案,抢修任务落实到每个抢修小组,确保故障发生时能够得到迅速处置。
为贯彻落实公司迎峰度夏及防汛工作要求,6月17日,配电运检室组织开展了2014年防汛暨反事故演习桌面推演,进一步提升工区应急处置能力。
“本次演习采用桌面推演、无脚本方式,通过现场随机命题、各班组限时汇报、专家当场点评的方式进行。”成江告诉笔者,演习模拟位于市经济适用房区域的10千伏金华线,由于野蛮施工导致绿化带内高压电缆损伤造成线路掉闸,导致东城经济适用房内多个小区停电。整个演习过程历时30分钟,推演过程中,工区各有关班组围绕设定的突发停电故障,结合各自工作职责认真开展应急处置推演。本次推演有效检验了工区突发事件应急处置预案的合理性和可操作性,进一步明确了各专业在应急抢修工作中的职责。 配电运检室的党员先锋队
近日,高温高湿天气持续不断,许多市民开空调“避暑”,商场、饭店、医院等公共场所更是机器声音隆隆……一些居民区出现临时停电故障。为了让居民尽早恢复供电,配电运检室彩虹共产党员服务队时刻奔波在街头巷尾,不分节假日、顶酷暑开展抢修工作。
7月3日正午1点多,太阳火辣辣地炙烤着大地,室外温度达35℃,东城清风小区43#楼分线箱因过负荷烧毁,导致居民楼50多户居民停电。队长任新孝接到任务后,带着抢修队5位队员,全副武装,火速出发。“我们有规定,在城区范围内,45分钟内必须赶到现场!”他们10分钟不到便赶到了现场,面对部分居民的牢骚,队员们在做好解释取得理解的同时加紧抢修,力争以最短的时间恢复供电。
高温下,党员先锋队员们的脸,就像刚洗了似的,汗珠大颗大颗往下淌,橘红色的工作服不一会儿就变成了湿漉漉的一大片,后背留下一圈圈白色的汗渍。接近3个小时的抢修,43#楼的空调终于正常运转。“来电了!”在市民欣喜的欢呼声中,突然电话响了,“黄河工贸园反映大面积停电,请前往抢修”,这边汗水还没干,抢修队员们又立即赶赴新的现场……
“抢修电话就是命令!”任新孝说,我们是全天候的供电服务,任何时候有任务,我们都得马上动身。“是党员就得讲奉献!”一句话道出了共产党员服务队全部队员的心声!特别是党的群众路线教育实践活动开展以来,他们更是自我加压,主动靠前,一心为用户着想,每次接到抢修任务都会用最快的速度赶到现场,用实际行动践行“服务百姓服务社会”的诺言。
东营供电公司党委书记刘国生告诉笔者,由于天气闷热,居民用电负荷持续攀升,故障报修量也有所增多,共产党员服务队在入夏以来先后进行了600多次的高低压抢修,为4万多居民能享受夏季的“清凉”保驾护航。
“东营供电公司配电运检室下设配电运检、配电抢修、带电作业三个专业班组,主要负责东营城区范围内10千伏及以下设备的运行维护以及带电作业工作。”配电运检室主任成江介绍,工区现管辖10千伏线路总数104条,总长度592公里；公用配变342台,总容量20万千伏安；低压线路总长度817.1公里,配电站房203个,供电面积约800平方公里,管辖低压用户6万余户。
配网作为联系电网与电力客户的关键一环,地位特殊,意义重大。近年来,随着公司不断加大城网建设和改造力度,城区配网设备健康水平得到不断巩固,特别是自2012年全面完成配网智能化改造以来,网架结构日趋合理,配网实现在线监测,故障处理更加迅速,城市核心区供电可靠性和供电质量显著提高。
成江告诉笔者,配电运检室自成立以来,始终紧紧围绕建设“一强三优”现代公司目标,坚持“大安全”理念,突出抓好智能配网建设,配网安全供电能力不断增强。在基础管理方面,积极构建“一呼百应”工作机制；在企业文化方面,积极推进国网公司企业文化落地,充分发挥“彩虹共产党员服务队”的引领示范作用,形成了“心齐、气顺、劲足、家和”的工作氛围。 各班组协同作战　不留一处监控盲区
前不久,一家公司将一面写有“带电抢修及时高效,真情服务心系民生”的锦旗和感谢信送到成江手中。恰逢周末,这家公司变压器突然停电,公司经理看着厂房内停滞的设备和手中的订单焦急万分。在接到故障报修电话后,为了不影响同一条线路上其他用户用电,配电运检室立即组织带电抢修,一个小时内就消除了设备故障,恢复了公司供电和正常生产。成江表示,“不停电、少停电就是对客户最好的服务。”
为高效快速地解决各类应急抢修事件,配电运检室下辖的带电作业班、配电抢修班、配电运检班不断完善抢修机制,提高快速应急反应能力,确保突发性事件迅速有效处置。
带电作业班负责公司所属中低压配网设备带电作业及带电抢修工作。“我们公司是大型金属冶炼工厂,锅炉运转不能停电,能不能不停电处理?”“这条线路包括百货大楼、众诚房产、安泰南区等10余个重要用户,天这么热,能不能不停电解决线路问题?”这些疑问都得到了带电作业班班长付广泉的肯定回答:“为了降低客户损失,条件允许的情况下,优先考虑带电处理!”
“如果抢修过程中进行大范围停电会引发用电客户的不满情绪,给供电公司的服务形象带来负面影响。”成江介绍,为了带电抢修人员的安全,我们健全了带电作业的规章制度,加大人员培训力度,不断拓展新的带电业务。
据了解,配电运检室带电作业班参考相关带电作业规程、标准,历时一个月时间,自行设计编写了山东省第一份配网架空线路带电作业标准流程图,让作业人员既看到了工作标准又规范了作业过程中的操作行为,起到了良好效果,流程图也得到业内专家的一致认可。
配电抢修班除负责所辖10千伏线路T接点以下设备运行维护、高低压事故处理、抢修服务、公用变高低压设备的停送电操作等工作外,还担负小区电力设施接管改造,台区内设备的大修维护,处理自公用变及以下所有涉电问题。与社区居民打交道成为配电抢修班工作人员的工作常态,而居民的满意度也成为工作人员自觉衡量自身工作的标准。
为确保“迎峰度夏”工作平稳、安全、可靠进行,配电运检室积极落实集团公司关于提高居民客户端电压合格率的有关要求,不断提高供电质量和供电可靠性,抢修班主动请缨,接受了对所管辖电压不合格公用变压器进行集中治理的任务。
炎炎夏日,检修会造成居民区停电,什么时间进行检修成了摆在抢修队员面前的问题。成江告诉笔者,“为了不影响广大居民客户的正常用电,抢修班经过集体讨论制定了详细的治理计划,抢修队员们牺牲休息时间,将作业时间安排在半夜零点以后,能不停电完成的工作都提前做好,停电的影响降到最低。”经过半个月的检修,配电运检室已完成66台公用变巡视和电压调整工作,所管辖范围居民客户端电压合格率已有显著提高。
三伏天衣服上的汗水湿了又干,干了又湿,寒冬腊月裤管上常挂着冰冻,看似夸张的工作情形在队员们看来一点也不夸张。“由于我们的抢修工作,整条街灯光瞬间点亮那一刹那的满足感,已经足以让我们欣慰了。”配电运检班队员一句简单的话让笔者感受到了队员们乐观积极的工作心态。运检班是配电运检室最大的班组,有10名队员,虽说人数多,但每个队员肩上所担负的任务却一点也不比其它班组少,运检班主要负责所辖配电线路设备的运行巡视、大修技改、倒闸操作、业扩勘察、线路验收等问题。
6月一个雷雨交加的下午,配电运检班副班长张玉峰接到调度值班电话,“辛沙I线跳闸重合不成。”对所辖线路熟记于心的张玉峰知道该线路位于东八路,为多家化工厂、制药厂提供电力供应,如果停电时间过长将对用户的机械设备、原材料等造成不可估计的经济损失。为了尽快恢复电力供应,张玉峰联系了已经在家休息的李建光等同事一同冒雨巡线。
经查明故障因导线被雷击导致断线,不等雨停,队员们抓紧处理导线故障。“我们修了有3个小时,有同事饿了就就着雨水咬着馒头和咸菜,也没感觉多么辛苦,就想着赶紧把电送上。”在完成了对故障段导线放线、补线、紧线的繁杂工作,辛沙I线21:15一次送电成功后,队员们在雨中互相拍打肩膀表示庆祝。
每逢重要节日,配电运检室全体值班人员却依然坚守岗位,密切监视着东营市区的用电情况,为千家万户的光明默默守候。为杜绝设备“带病上岗”,确保节日期间居民用电需求,配电运检室往往要提前进行配网设备巡视,全面做好设备隐患排查,保证配网安全运行。
入夜,当万家灯火通明的时候,配电检修人员还要根据线路负载情况,对近期负荷变化较大的线路、公用变等设备进行专项红外测温。成江介绍,夜间巡线相比白天巡视具有独特优势,可以更容易发现白天不易觉察的设备发热、异响等问题。巡视人员在夜巡结束后还会做好总结,汇总分析夜巡成果,详细掌握设备运行一手资料。 钢铁熔炉铸就楷模先锋
一支钢铁队伍必有一位坚毅奋进的带头人,配电运检室主任成江就是这样一只“领头羊”。1976年出生的成江,自1997年参加工作以来,不论身处哪个岗位,都能够处处以一名共产党员的标准严格要求自己,以坚忍不拔的性格和对事业的满腔热情,扎实工作,在平凡的工作岗位上奉献出他的真情。
自2012年12月份担任配电运检室主任以来,面对配电工作的自身特点和面临的挑战,成江始终坚持务实创新、追求卓越的工作理念,带领部门员工发扬电力铁军精神,出色地完成了各项工作任务。在他任职期间安全根基不断夯实,始终保持安全生产“零事故”,供电能力也不断提升,有效解决供电“卡脖子”情况。并结合部门实际,组织开展了一系列丰富多彩的主题实践活动,积极营造“心齐、气顺、劲足、家和”的工作氛围,一支“责任、进取、分担、感恩”的核心团队初具雏形。
优秀的工作业绩和各项工作上的新突破,使成江赢得了领导和同事们的一致认可。工作期间,曾先后荣获东营供电公司优秀共产党员、优秀员工等荣誉称号,并在今年当选东营电力系统十大杰出青年。
好的带头人带动了激昂的工作热情,也锻造了一批先锋模范,配电抢修班班长任新孝就是这其中的杰出代表。1992年7月,任新孝从临沂电校毕业后,怀揣着梦想,踌躇满志地进入东营电业局工作。当时成立不久的东营电业局各方面都比较落后,特别是配电网,更是刚刚起步,面对油区的复杂形势,开展配电网建设是一件繁重、艰难的工作,任新孝意识到,仅在学校里学到的那点基础知识是远远不够的,其实构建配电网络除了要有过硬的技术作基础外,很重要的是要具备与客户沟通的能力和技巧,要让客户信得过,让客户没有抵触情绪,主动配合我们的工作,这里面大有文章可做。所以,在那段艰难的岁月里,任新孝不仅要在白天的工作中与同事们一起,承担着线路维护和部分新建线路的设计、架设工作,还要在工作之余的时间跑地方、跑油田、跑用户,做大量细致的地方工作。
强烈的职业责任感,使得任新孝形影不离地和老师傅们泡在一起,边学习、边实践,晚上在办公室里整理工作日记,他随身携带着小本子,密密麻麻地记录着每日的线路巡视、检修情况,由于勤奋好学,很快就将这些知识掌握起来,成长为线路工区出了名的骨干力量。并且根据自己对配网线路的熟知情况所绘制的单线图,成了今天GIS系统定位的雏形基础支撑,经过CAD规范编绘后成为当前大家手中必不可缺的宝贝。
任新孝以严谨、精细、务实的作风带领抢修班全体成员,他多次获得“先进个人”、“优秀共产党员”称号,他所带领的集体也连续三年荣获“山东省电力系统先进班组”、“东营供电公司先进集体”称号。2013年任新孝带领团队荣获“全国质量信得过班组”、“省优秀彩虹党员服务队”等称号。2013年任新孝被授予山东省劳动模范。
你我争先的工作氛围培养了配电运检室员工过硬的工作能力。近日,国家电网公司下发关于成立公司配网不停电作业协作组的通知,带电作业班副班长高永强成为全省系统内唯一入选协作组成员。
该协作组是国网公司为进一步加强配网不停电专业人员技术支撑而成立的,其工作组成员由国网运检部会同中国电科院从全国各省公司抽调而来,其主要任务是深度参与配网不停电制度标准修订、现场作业安全质量监督、作业水平评估、数据核查和技术交流等工作。高永强也以扎实的工作作风,正直率真的人格魅力,为新时期电力行业职工队伍树立了崭新形象。
:<img>http://paper.dzwww.com/dzrb/IMAGE/20140827/07/07_07_0036.jpg</img><img>http://paper.dzwww.com/dzrb/IMAGE/20140827/07/07_07_0039.jpg</img><img>http://paper.dzwww.com/dzrb/IMAGE/20140827/07/07_07_0038.jpg</img><img>http://paper.dzwww.com/dzrb/IMAGE/20140827/07/07_07_0037.jpg</img></body></root>