<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>贵广高铁经过未通过火车之地—— 慢生活村落 遭遇疾速列车 高铁通车让村民感到痛并快乐：有人看到了铁轨带来的商机，有人难舍家园</title><source>http://epaper.gywb.cn/gywb/html/2014-08/27/content_400875.htm</source><newspaper>贵阳晚报</newspaper><page>第A12版：特别报道</page><publishtime>2014-08-27</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
核心提示
  在贵广高铁开通之前，三都、榕江、从江，这三个远离省会和州府的少数民族集居县，一直没通火车。生活在传统村落里的原住民，祖祖辈辈都按慢节奏生活。时速250公里的高铁要来了，在现代与传统的碰撞中，有人陷入短暂的迷茫期，更多人瞅准商机，想从高铁经济中分一杯羹。
  A他们的世界：
  “交通死角”变坦途
  “以前我们这是交通死角，高铁一来，干什么都方便了。”三都普屯村村支书余平安说，高铁之前，通乡砂石路宽不足5米，建筑材料运不进来，农产品运不出去，发展非常慢。
  2008年，高铁施工队进场，拓宽了进村道路，村里的砖混房大多是那一年建起的。进村收葡萄的老板多了，大家又都把稻田改成葡萄地。
  48岁的水族村民杜义兵，以前一直在外省当矿工，最南去过海南，最北到过新疆，每次离家都得去都匀坐绿皮火车，最久的一次坐了两天两夜。家门口要修高铁了，杜义兵辞工到高铁站上建雨棚。
  杜家八亩地，全部种上了葡萄，亩产四五千斤。高铁一通，从三都县城直达普屯的三十米大道也将通车，葡萄不等客商收也可以直接运出去，每斤能多挣一块钱。
  村支书余平安是苗族人，他还记得施工队进村那一年的苗年，自家七兄弟在饭桌上讨论未来：“来的人一多，不光葡萄好卖，做什么生意都能挣钱。”
  六年过去了，余平安和杜义兵的葡萄都卖出了好价钱，原属“交通死角”的普屯还挤进了县里的“十里葡萄长廊”规划。高铁站旁的黔南土特产馆也已经动工，村民们又开始琢磨新的挣钱门路。
  
  
  
  B
  他们的忧虑：
  “高铁修完，吃什么？”
  和杜义兵们相比，一直没出远门的侗族妇女薛文激对高铁的看法更为复杂。
  “春天种西瓜，是一季，夏天种稻谷，又是一季，冬天种油菜，三季，吃不完还能卖。”53岁的榕江人薛文激，站在自家的侗族传统木楼前，细数起曾经一田三收的农耕生活。
  薛文激的身后，一座为高铁输送2万7千伏高压电的巨型铁塔，俯视着这个素有“花果村”之称的侗寨。
  小堡寨子就是榕江高铁站所在地，离榕江县城并不远，坐“蹦蹦车”只要四块钱。薛文激说，以前瓜果都能运出去，日子并不难过，木楼里的生活也算和城里接轨了，家中彩电、三门冰箱、电饭煲，一应俱全。
  高铁来了，田地房屋全被征收了，拿着近三十万元赔偿款，薛文激却高兴不起来。榕江新城的商品房均价每平方米在3000元以上，没有宅基地的薛家起不了木楼，11口人还一直住在铁塔下。建在薛家葡萄地里的高压铁塔，现在距离早该拆迁的吊脚楼房檐不过十米。
  薛家三个儿子，高铁开建后，一个在工地上开车运建筑材料，还有两个做杂工，砌墙和泥什么都干。尽管现在收入不低，但薛文激依旧忐忑：“高铁修完，吃什么呀？还是种田好。”
  
  
  
  
  C.
  他们的未来：
  将来要走得更远
  反复念叨“再也没人管我们”的薛文激还没回过神。实际上，高铁开通后，薛家门口那条跑“蹦蹦车”的土路，即将拓宽为直达县城的双向八车道，乡村旅游业也纳入规划，原生态小旅馆是未来的主要发展方向。将来穿上侗族传统服饰，薛家人自己就是“大旅游”的一部分，靠自己养活自己。
  只通高铁而没有铁路货运线，三都、榕江、从江三地都将发展原生态旅游业作为重头戏。就连未设高铁站的相邻县份，也嗅出了其中的商机。
  黎平肇兴景区管委会主任石斐说，以前侗寨里村民外出打工挣着钱了总想着把木房子换成砖房，现在侗寨实行“一寨两区”政策，村民们可以选择搬离旅游核心区，到区外建砖房。夏蓉高速通车后，肇兴景区的游客量翻了数倍，村民们又不乐意走了。
  以前和薛文激一样对开发有抵触情绪的村民开始明白，短暂阵痛后，和传统相关的一切都是自己的优势，高铁和高速都会放大这种优势，木房子也比砖混房更能吸引广东游客。
  “规划做好，准备好了，我们能走得更远。”黎平县人民政府副县长杨昌智说，肇兴景区紧邻从江高铁站，为迎接高铁到来，县里鼓励村民开展民居接待，既发展高铁旅游，又兼顾了原住民的利益。

  
  D
  贵广高铁榕江段
  千余工人赶工忙
  连日来，贵广高铁榕江段近千名铁路工人奋战在铁路沿线，加班加点赶工期，全速推进施工进度，确保9月1日实现联调联试，年底实现通车运行。
  截至目前，贵广高铁榕江段已完成铁路铺轨、供电线路和火车站台等施工环节，已进入工程扫尾准备联调联试阶段。 杨希 吴如雄
  ·延伸阅读
  贵广高铁全长857公里，投资918亿元，从贵阳到广州的预计运行时间为4小时。贵广高铁全段桥隧比为81%，贵州境内更是高达92.1%，几乎相当于修建了一条地铁。贵广高铁列车运行时速为250公里/小时，还预留了部分提速条件。
  本版稿件除署名外
  文/本报记者 申欣
  图/本报记者 孙琳
<img>http://epaper.gywb.cn/gywb/res/1/41/2014-08/27/A12/res01_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.gywb.cn/gywb/res/1/41/2014-08/27/A12/res03_attpic_brief.jpg</img><img>http://epaper.gywb.cn/gywb/res/1/41/2014-08/27/A12/res05_attpic_brief.jpg</img></body></root>