<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>十三陵3000件文物年底搬家</title><source>http://epaper.ynet.com/html/2014-08/28/content_82246.htm</source><newspaper>北京青年报</newspaper><page>第A21版：本市新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>
    今年年底，明十三陵3000余件地下出土文物将“搬进”新建的高科技库房。新库房总面积比以前大10倍，可以实现文物分类存放，并配有先进的消防、安防和空调设备，达到恒湿和恒温的目的。
    实现恒温恒湿 面积扩大10倍
    定陵地下宫殿是第一座按照国家计划进行考古发掘的古代帝王陵寝，共出土随葬物品3000余件，数量众多、品类丰富。然而，这么多珍贵的出土文物此前一直“蜗居”在不足200平方米的地上老库房中，没有享受到现代化的保护手段。
    为了让这些文物得到妥善的保护，一座现代化的地下文物库房于2012年完工。据十三陵特区办负责人介绍，新文物库房总建筑面积2435平方米，其中地上建筑面积585平方米，地下建筑面积1850平方米。文物存放区设在地下，面积约770平方米，仅这一区域面积就为老库房的近4倍。除了存放区外，新库房还设置了监控室、观摩室等区域，实现安全管理。
    “新库房内配有先进的消防、安防和空调设备，可以保证库房全天恒湿、恒温，并通过震动、视频、音频和红外等措施，对文物进行全方位安全防护。”十三陵特区办相关负责人介绍，“与一般的库房不同，文物库房的消防设施使用的是氮气。这样可保证在灭火的时候不会弄湿文物。”
    结束“混居”状态 实现分类排放
    据介绍，十三陵出土文物种类丰富，按质地划分有金器、银器、玉器、瓷器、铜器、锡器和丝织物等，按用途划分有衣冠服饰、袍料匹料、宫廷器物和丧葬仪物等。但受面积狭小所限，3000多件文物在老库房中一直处于不分种类“混居”的状态。
    新库房启用后，这个问题得到了很好的解决。据特区办相关负责人介绍，新库房启用了新柜架，坚固耐用，布局合理，可以将文物按类别、质地分库管理，科学排架，完全符合国家文物藏品保管的有关规定。
    订制“保护壳” 展示文物定期轮换
    老库房不仅文物柜架十分陈旧，而且大部分文物都没有囊匣保护，处于“裸奔”的状态。新库房建成后，3000多件文物都将有量身订制的囊匣。“我们测量了每一件藏品的尺寸，专门订制了合适的文物囊匣，保证每件文物存放安全稳固。”
    有了这个“保护壳”，即使文物从30米的高处掉落，盒里的文物也不会受到丝毫损伤。目前，十三陵特区办已经订做了700多个囊匣、86个柜架和337组专门盛放丝绸的抽屉。
    据悉，今年11月起，3000余件文物将陆续搬家。为了便于查询和统一管理，十三陵特区办还为每件文物制作了现代化的文物电子账户。
    核心
    长陵昭陵文物修缮11月完成
    新中国成立以来对十三陵进行了两轮修缮。首轮于1955年启动，2012年完成。主要围绕陵寝主体开展。尤其是自2003年明十三陵被列入《世界遗产名录》以来，十三陵特区用于修缮的资金达到近亿元。这是自清乾隆年间修缮之后十三陵最大规模的修缮。
    第二轮修缮于2013年启动，主要围绕陵寝附属建筑、单体构建进行。目前，德陵抢险修缮工程、康陵抢险修缮工程、庆陵保护修缮工程、泰陵抢险修缮、茂陵保护修缮、裕陵修缮工程、长陵祾恩门及龙砆碑亭修缮、明十三陵石牌坊抢险加固、昭陵祾恩殿修缮、郑妃坟暨二李刘周四妃坟修缮等10项修缮已经完成。
    另有4项正在施工中。其中，长陵神功圣德楼及大红门修缮、昭陵碑亭及明楼匾额修缮两项工程计划今年11月完工。悼陵修缮和裕陵排水沟及石桥栏板修缮工程已经开工，目前正在施工中。
    此外，十三陵地区是雷灾多发地带，然而明十三陵的避雷设施大多安装于上世纪90年代，存在安全隐患。去年，明十三陵开始安装新避雷设施。石牌坊、昭陵祾恩殿、大红门及长陵神功圣德碑亭等3项目已经完成。今年，景陵、永陵、长陵、泰陵、定陵、昭陵、思陵等七座陵寝的避雷设施也将实现升级改造。
    由于历史原因，各陵周边的土地现为农村集体耕地，对陵寝建筑的消防安全构成隐患。十三陵中10座未开放陵寝及七座妃子坟和一座太监墓均无消防供水设施，全部为原始管理状态，没有消防水源，只配备简单的干粉灭火器和2号灭火工具。在未开放陵寝区，有国家一级古树785棵，三级以上的古树3000多棵，存有很大的火灾隐患。
    此轮修缮将为这些未开放陵寝新建消防设施。目前茂陵、康陵新建消防设施工程正在施工中，计划今年底完工。泰陵、裕陵、献陵、德陵新建消防设施工程方案已经上报国家文物局。计划2015年3月开工，年底竣工。
    对话
    十三陵暂无新陵寝开放计划
    对话人：十三陵特区办事处主任雷涛
    北青报：对十三陵的修缮与其他文物修缮相比有何不同？
    雷涛：修缮以预防为主，更重视日常维护和保养。在修缮施工中，严格遵守“最大限度的保留”、“最小干预”、“不改变文物原状”的原则，坚持“原形制、原结构、原材料、原工艺”，坚决防止过度干预，过度修缮，确保明十三陵文物建筑的原真性。
    北青报：未来是否会新增开放陵寝？
    雷涛：我们会严格按照国家文物局和北京市文物局的规定来进行，不会大面积开放未开放陵寝，这些未开放区域也不太具备开放条件。不过，我们会尝试通过推出高端旅游线路等方式，满足少部分历史文化爱好者的需求。去年，我们已经推出了高端探秘游线路，并向游客选择性地开放了6座此前未曾开放的陵寝。
    北青报：十三陵范围很大，日常的安保怎样开展？
    雷涛：北京市武警总队七中队专门负责长陵、定陵地区的昼夜文物安全。长陵、定陵设有派出所白天对十三陵景区及周边进行巡视，夜间有值班民警以防突发事件。
    北青报：每年游客接待量有多大？怎样做好服务保障？
    雷涛：我们每年的游客接待量大概在400万人次，为了方便游客，我们实现了长陵、定陵和神路景区免费WIFI全覆盖，并推出了景区联票。自2013年以来，我们还打造了一系列以文化为特色的旅游商品，如金丝楠木旅游纪念品，并复制了一批“永乐通宝”铜钱，制作了“五福临门”中国结车挂。本组文/本报记者  赵婷婷
    摄影/本报记者  魏彤
<img>http://epaper.ynet.com/images/2014-08/28/A21/0828a21p1_b.jpg</img></body></root>