<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>小两口离婚 父母“参战”</title><source>http://bjwb.bjd.com.cn/html/2014-08/11/content_206146.htm</source><newspaper>北京晚报</newspaper><page>第38版：人与法</page><publishtime>2014-08-11</publishtime><crawltime>2014-08-12</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    为帮“北漂”的儿子在京城结婚扎根，老两口拿出积蓄为儿买房。钱是男方出的，买房指标是儿媳的，当数年后小夫妻走到离婚的边缘，这套房该算谁的？老两口无奈“参战”打官司。
    父母帮他在北京买房
    两年前，一对老夫妇走进了王秀全律师的办公室。“王律师，我儿子儿媳闹了点矛盾，我们俩想咨询点法律问题……”张老先生叹了一口气，说起了自己家的烦心事。
    张老先生有个独生子张晓强，在京打工，35岁时还没找到合适的对象结婚。老两口急得四处张罗物色，最后还是亲戚帮忙，介绍了一个北京姑娘王莉莉。由于都是大龄青年，谈恋爱也更加现实。2001年5月，在双方父母的催促下，两人相处了3个月，就办理了结婚登记手续。
    张晓强的家人都在东北，没有在京置业。妻子家庭条件一般，好在符合条件申请了经适房。所以小两口结婚后，先租房过起了日子。
    没几年，王莉莉申请的经济适用房指标下来了。两人没什么积蓄，还要养孩子，王莉莉就和丈夫商量，想从公婆那儿拿点钱。“经济适用房不是谁都能买的，价格还便宜，将来肯定保值升值。买了房子咱们就算是有‘家’了！”张晓强立即给在辽宁做生意的父母打电话求助。
    对孩子有好处的事，父母自然不会推辞。张老先生直接通过邮局给王莉莉汇款72万元。其中69万元是购房款，剩下3万元加上小两口攒的6万元钱用作了装修。由于是王莉莉的购房指标，房产证也登记在她名下。
    2008年4月，张老先生来北京看儿子，连带着看出了北京房价开始“拉升”的苗头。回到老家，他便开始盘算：东北的生意不好做，也没有好的理财项目，手里这点闲钱与其等着一天天变“毛”，还不如在北京给儿子买套房，今后他们老两口晚年也能来尽享天伦。
    张晓强听父母的话，选中了北四环一处新开的楼盘，房价120万。张老先生连同需要缴纳的税费、装修款等一起计算，给儿子转账150万。
    几年时间，在父母的资助下，张晓强终于从一个租房的“北漂”，完成了娶妻生女、立业置产的人生大事。
    妻子婚外恋引发婚变
    2012年2月，张晓强清理家中的电脑内存时，无意间发现了一个隐藏很深的加密文件夹。他试着输入了妻子的出生年月日，打开后的内容让张晓强一下子惊呆了，里面存着的竟然是妻子和一个陌生男人在床上的自拍照！
    张晓强气疯了，当即把王莉莉叫回家质问。王莉莉自知瞒不下去了，将婚外情和盘托出。照片上的男人是她公司的经理，平时无论工作、生活都对她关怀备至。“咱们两个本身认识时间就短，没什么感情基础。既然你都知道了，咱们离婚吧。”
    王莉莉的话如同火上浇油，“离就离！”气头上的张晓强挠着头发大喊。两人开始正式分居，张晓强住在北四环的房子里，王莉莉则带着孩子搬回了经适房。
    不久后，张老先生夫妇来北京，得知情况后心里也不踏实。如果儿子儿媳走到了离婚的一步，就得分家，他们之前拿出的200多万购房款怎么办？
    为了保住自己多年的积蓄，老两口这才未雨绸缪，先找律师商量对策。
    是借款还是赠与 电话录音取证
    王秀全律师这下都听明白了，但是能不能帮老两口保住财产呢？
    按照我国《婚姻法》司法解释二第22条的规定，“当事人结婚后，父母为双方购置房屋出资的，该出资应当认定为对夫妻双方的赠与，但父母明确表示赠与一方的除外。”
    王律师告诉老夫妇，眼下最麻烦的是以王莉莉名义购买的那套经适房。如果老人拿不出是借款或者是赠与张晓强个人的证据，房子又登记在王莉莉名下，按照法律规定，很可能会被认定为他们对小夫妻双方的赠与。
    “认定赠与会怎样？”张老先生急迫追问。
    “那这笔钱您是要不回来了。房子作为夫妻共同财产进行分割。如果是借款性质，他们就得先还了您这笔房钱，然后再分房产。”王律师解释得很清楚。
    麻烦的是，当年对于这笔钱是借款还是赠与，并没有说清楚。张老先生没让儿子儿媳打借条，当然也没说是赠给儿子一人的，现在上哪儿找证据去？
    王秀全律师建议他们找王莉莉，将对话内容录音，或者通过短信取证。如果王莉莉亲口承认是借款，对老两口就很有利了。
    张老先生给儿媳打电话，劝她和上司作个了断，回归家庭。没想到，王莉莉很坚决，说她和张晓强因为性格原因经常冷战，婚姻早就名存实亡了，离婚是迟早的事。张老先生一听，罢了，这算是情断义绝了，生气地说：“你要是这么说，那房子是我们出钱买的，产权就是我们的，你只能净身出户！”
    “净身出户”四个字一出，王莉莉怕公公打好了“借名买房”的算盘。她极力辩解：“那经适房是我申请的指标，钱是你们出的，但只是我们借的，房子跟你们没关系！”
    撂下电话，张老先生又给王莉莉发短信，继续“要房”，王莉莉则咬死了钱是借的。拿到这些证据，张老先生心里有了底。
    抢在小两口离婚前 打讨债官司
    这次交谈后不久，张晓强收到了法院邮寄的《民事起诉状》和开庭传票，王莉莉起诉了。
    诉讼请求很简单，一是离婚；二是孩子归自己抚养，张晓强每月给付3000元抚养费；三是两套房产作为夫妻共同财产平均分割。
    虽说离婚诉讼中也可以就夫妻的共同债务问题进行审理，但张晓强的父母不愿落得被动。他们聘请王秀全律师，先打一场讨债官司，把借款拿回来再说。
    就这样，一场小两口的离婚诉讼，半路杀出了公婆“参战”，离婚案也被中止审理。
    在法庭上，王律师提交了张老先生取得的录音、手机短信等证据，以及当年汇款时留下的汇款凭证，认为这些证据能够说明，王莉莉当年是用张老先生的汇款购买的房子，王莉莉也明确表示钱是借款。因此，这72万应算作夫妇俩的共同债务，理应偿还。
    王莉莉这才恍然大悟，她当庭改口，说钱是老两口赠与他们的，可证据面前为时已晚。
    法院审理后认为，张家夫妇的证据能够证明这72万元是借款，而王莉莉所说的赠与却没有证据证实。另外，汇款凭证中“汇款用途”一栏没有填写内容，也不能认定这笔钱是赠与的意思。综合全案的证据，法院判令张晓强夫妇偿还张的父母72万元及利息损失。
    判决作出后，王莉莉不服提起上诉，二审法院维持了原判。王莉莉又向高院申请再审，同样败下阵来。
    父母全款购房 算赠与一人
    离婚纠纷得以恢复审理。这一次，重点成了北四环的房子是否属于夫妻共同财产。
    王莉莉“聪明”了，坚持认为北四环的房子是公婆赠与他们的，如果离婚的话，至少有她一半的房产。
    王秀全律师回击说，我国《婚姻法》司法解释三第7条规定，婚后由一方父母出资为子女购买的不动产，产权登记在出资人子女名下的，可视为只对自己子女一方的赠与，该不动产应认定为夫妻一方的个人财产。
    在此案中，张晓强的父母是出全资为张晓强购买的房子，房产证也登记在张晓强一人名下，应该算作对张晓强个人的赠与，与王莉莉无关。
    法院采信了王秀全律师的观点，将北四环的房产认定为张晓强的个人财产。最终双方离了婚，女儿归王莉莉抚养，王莉莉名下的经适房已经升值到400万，扣除向张老先生夫妇的借款72万元之后，与张晓强平均分割。
    张家上上下下松了一口气，两套房子，一套保住，一套要回了房款再一人一半。对他们来说，这已经是最好的结果。
    一场原本只涉及小两口的离婚官司，却因为父母出资购房，平添了争议和纠纷。两场官司打下来，法律上决出了输赢，但婚姻中，张晓强和王莉莉都成了失败者。        （文中当事人为化名）
    名律铁案
    本期主讲 王秀全律师
    北京济和律师事务所合伙人，兼有证券从业资格、拍卖师、心理咨询师、婚姻家庭咨询师资质，系北京离婚律师网（www.bjlhlawyer.com)高级合伙人兼首席律师。擅长婚姻家庭领域的离婚纠纷、房产纠纷和继承纠纷等法律事务，对离婚财产的分割、公司股权争议的解决、子女抚养权的争取、房产的政策及拍卖、家庭矛盾的处理等具有独到的见解和经验。2013年5月，被北京市朝阳区律师协会评选为“北京市朝阳区首届优秀青年律师”，2014年1月，被北京市律师协会评选为“北京市优秀婚姻家庭法专业律师”。对于重大疑难案件，王秀全律师善于组织律师团队，从客户的需求出发，从原、被告两种角度考虑，确保案件的调解成功率和案件胜诉率。
    案外延伸
    同案不同判
    有待统一标准
    王秀全律师说，在房价高企的今天，父母往往都是给孩子支付首付款或部分房款，由小夫妻共同还贷，产权登记在出资方子女名下。此时，就出现了同案不同判的情况。
    王律师说，比如一套总价100万的房子，男方父母出了40万首付，大部分法院都会将这40万认定为父母赠与男方的，是其个人财产。但是，房产升值到300万了，这笔首付款是否应该享受对应的增值？法官们对此有不同观点。
    有的法院认可个人财产的增值，判定按现价300万的40%为男方的个人财产份额，余下的180万再作为夫妻共同财产分割。但有的法院并不支持首付款的增值，只判40万为男方个人财产，扣除之后的240万双方分割。
    王律师认为，就此问题还有待今后司法解释做进一步说明，或者法院以参考案例或内部文件的方式统一审判标准。           J001

</body></root>