<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root><title>电商合伙人50亿逆袭阿里?</title><source>http://cjrb.cjn.cn/html/2014-08/28/content_5361283.htm</source><newspaper>长江日报</newspaper><page>第13版：时事新闻</page><publishtime>2014-08-28</publishtime><crawltime>2014-08-28</crawltime><language>中文</language><encode>UTF-8</encode><body>

    上个月王健林曾在内部宣布要联合国内知名公司来参股万达电商，如今神秘的合作伙伴终于浮出水面。
    昨日，万达电商、腾讯集团内部相关负责人透露：拟于8月29日在深圳召开发布会，宣布万达、百度、腾讯三家公司成立电商集团。
    据透露，三方对新电子商务集团的总投资额为人民币50亿元(约合8.10亿美元)。万达持股70%，腾讯和百度各持股15%。管理架构与业务架构细节将于周五公布。百度方面对此消息不予置评。
    三家公司成立电商集团的看点是O2O，即线下与线上的结合，万达强在线下，百度、腾讯强在线上，结合线下与线上资源，在电商领域找到一条不同于阿里巴巴的玩法，这是这一家由三家巨头合资成立的电商集团唯一胜出的机会。这一模式需要强大的资源整合能力。
    知情人士描述，新电商集团重点将放在百度流量、腾讯会员与万达商业广场的结合地带：目前来看，三巨头合作中万达仍占据绝对控股状态，并依据自身在大型商场、酒店、影院等资源优势布局O2O，百度和腾讯更可能是在技术、资源引流等方面予以支持。腾讯百度在自建电商平台受挫后也开始寻求投资入股方式来享受今后增值收益，建立“联邦”式体系。
    从目前来看，三家巨头可均为电商领域的“失意者”。腾讯涉足电商多年，收购投资扶持产业集群但最终受益寥寥，无奈将重要资产售予京东；百度从有啊、乐酷天再到爱乐活，是屡战屡败；万达更是在电商战略上动作严重迟缓，高层陆续离职，如今不得不另辟战场。
    尽管去年王健林接受采访时曾表示“（与马云的）亿元赌局是个玩笑”，但王健林还是愿赌不服输：2012年12月，王健林与马云打赌，在十年后的零售业，如果线上占比超过线下，马云赢；如果线下仍然保持优势，则王健林赢，赌注是1亿美元。
    王健林似乎已认识到十年后电商将超线下，但未来在线上电商领域，王健林希望可与马云一拼。
    链接&gt;&gt;&gt; 
    万达电商路：从赌局到合作
    早在2012年5月，万达集团组建一支大约十几人电商团队，探索线上商业。当年12月12日，王健林与阿里巴巴董事局主席马云在“CCTV中国经济年度人物”的颁奖现场设下亿元赌局后，万达电商野心浮出水面。
    万达此次拉来百度和腾讯，都是阿里巴巴的竞争对手。看样子，三者是想一起打破阿里巴巴的电商江湖独大地位。设下赌局后3天，万达抛出万人招聘计划，高调进军电商。
    2013年9月，万达电商在万达商业年会上首次公开亮相，其商业模式也首次对外公开——“通过打通线上线下的方式，打造智能化经营平台”。
    2014年1月，王健林宣布“万达电商真正的核心是大会员、大数据，这是万达O2O的战略方向和转型的核心。”
    2014年5月，万达和腾讯已有合作达成。在腾讯入股公司京东与万达的合作中，双方将率先在6月启动一系列重大项目，整合双方的资源，从营销、供应链、大数据平台、金融等多个链条实现优势互补和对接。其线下引爆点覆盖全国全国79座万达广场。而为了提升两家公司在战略层面的合作深度，双方还将围绕云技术、消费金融、虚拟运营商展开，通过这些途径，双方将探讨包括店内模式、多渠道运营等技术及数据合作的可行性。
    2014年7月，万达电商任命新管理层，原佳品网首席运营官董策确定出任首席执行官，原高朋网副总裁高峡出任COO，原美国新蛋网大洛杉矶地区首席信息官曹大军出任首席技术官。
    本组稿件综合21世纪经济报道、东方早报
    电商合伙人组成
    “反阿里联盟”
    万达集团将于本周五召开发布会，宣布万达、百度、腾讯三家公司成立电商集团

<img>http://cjrb.cjn.cn/images/2014-08/28/13/res03_attpic_brief.jpg</img><img>http://cjrb.cjn.cn/images/2014-08/28/13/res07_attpic_brief.jpg</img></body></root>